{
    "video_id": "Lx1sk5yqwq8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Lx1sk5yqwq8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBLut7JhSHqmpHtsWhmO4zIFAnxWA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Lx1sk5yqwq8",
    "video_title": "Coronavirus no debe politizarse. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7789,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 835.88,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 892.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 898.08,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "buenas buenas",
            "start": 923.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 926.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 928.51,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 930.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 932.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 935.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 938.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "temas bueno lo primero es lo de el",
            "start": 941.5,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "coronavirus la informaci\u00f3n para iniciar",
            "start": 945.61,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 950.47,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nos van a informar los responsables de",
            "start": 953.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "llevar a cabo toda la estrategia de",
            "start": 959.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "salud vamos tambi\u00e9n",
            "start": 962.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tener el informe sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 967.61,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles",
            "start": 972.079,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 975.07,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "en tercer lugar el avance en las obras",
            "start": 977.23,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo que se ha ido avanzando en la",
            "start": 981.9,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda y en la",
            "start": 985.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un nuevo aeropuerto",
            "start": 988.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "militar felipe \u00e1ngeles militar y civil",
            "start": 993.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles si les parece vamos",
            "start": 996.4,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "primero que nos va",
            "start": 1001.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "al llevar m\u00e1s tiempo no en ese orden",
            "start": 1006.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vamos con coronavirus este luego qui\u00e9n",
            "start": 1009.61,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios y luego el",
            "start": 1013.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "avance en las obras entonces empezamos",
            "start": 1016.66,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como para que nos informe",
            "start": 1019.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1023.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretario y procurador",
            "start": 1025.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1029.58,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1031.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de manera muy puntual y esto lo estamos",
            "start": 1032.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informando todos los d\u00edas a las 7 de la",
            "start": 1036.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "noche entonces tienen la versi\u00f3n en",
            "start": 1038.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tiempo real",
            "start": 1041.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la situaci\u00f3n mundial de coronavirus",
            "start": 1042.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la epidemia est\u00e1 activa particularmente",
            "start": 1045.91,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "en el continente europeo",
            "start": 1048.83,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en asia est\u00e1 ya en una clara",
            "start": 1051.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n todav\u00eda hay casos pero el",
            "start": 1054.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos diarios",
            "start": 1057.919,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "muy por debajo de lo que hab\u00eda",
            "start": 1060.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "originalmente es menos del 1 por ciento",
            "start": 1062.59,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "de los casos mundiales en cambio la",
            "start": 1064.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos proceden de europa",
            "start": 1066.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "occidental ya hemos dicho que la cuenta",
            "start": 1069.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de casos diaria no debe llevarnos a",
            "start": 1072.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pensar que se est\u00e1n acumulando porque la",
            "start": 1075.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "enfermedad dura aproximadamente 14 d\u00edas",
            "start": 1078.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y se resuelve de manera espont\u00e1nea en la",
            "start": 1082.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de las personas entonces de",
            "start": 1085.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta cuenta de casos que aparecen en el",
            "start": 1087.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lado izquierdo de la diapositiva 153.000",
            "start": 1089.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la enorme mayor\u00eda ya est\u00e1n curados y",
            "start": 1093.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esto es una muy buena noticia que ocurre",
            "start": 1096.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses porque las personas",
            "start": 1099.679,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que padec\u00edan la enfermedad adem\u00e1s de",
            "start": 1101.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estar ya curados y restablecidos ya no",
            "start": 1104.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se pueden volver a infectar y esto es lo",
            "start": 1106.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que va a hacer que se extinga la",
            "start": 1108.41,
            "duration": 2.979
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1110.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en la siguiente",
            "start": 1111.389,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tenemos hasta el corte de ayer",
            "start": 1113.59,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "por la tarde 53 casos confirmados y lo",
            "start": 1117.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mismo de estos 53 casos confirmados",
            "start": 1121.419,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este momento activos",
            "start": 1124.179,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "7 que est\u00e1n en hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 1126.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en condiciones estables y todos",
            "start": 1130.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s est\u00e1n terminando sus periodos",
            "start": 1133.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de aislamiento preventivo varios ya",
            "start": 1135.45,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "terminaron m\u00e1s de 12 ya han terminado y",
            "start": 1138.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recuperados y curados la siguiente",
            "start": 1142.679,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1146.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la esta tabla que ya la vamos a",
            "start": 1148.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quitar a partir de hoy en la tarde",
            "start": 1151.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque el \u00fanico prop\u00f3sito es mostrar",
            "start": 1152.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo a medida que aparecen m\u00e1s casos se",
            "start": 1155.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vuelve m\u00e1s complejo m\u00e1s dif\u00edcil el",
            "start": 1159.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seguir a todos los contactos y esta es",
            "start": 1162.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la \u00fanica raz\u00f3n por la que de acuerdo al",
            "start": 1165.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "plan se pasa de las medidas de",
            "start": 1168.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n centradas en los casos y se",
            "start": 1171.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empiezan a instrumentar de una manera",
            "start": 1174.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "progresiva medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1176.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunitaria medidas de sana distancia en",
            "start": 1179.27,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las que buscamos evitar el contacto",
            "start": 1182.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entre personas infectantes y personas",
            "start": 1184.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "susceptibles esto no es un cambio brusco",
            "start": 1186.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se siguen haciendo las identificaciones",
            "start": 1189.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de contactos a partir de los casos",
            "start": 1192.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sospechosos notificados pero esto",
            "start": 1195.05,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "progresivamente va a ser menos \u00fatil en",
            "start": 1197.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la medida en que son m\u00e1s \u00fatiles las",
            "start": 1200.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otras medidas generales colectivas la",
            "start": 1203.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1205.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y anunciamos las medidas de sana",
            "start": 1207.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "distancia las agrupamos en un mismo",
            "start": 1209.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paquete para que quede claridad cu\u00e1l es",
            "start": 1212.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito el prop\u00f3sito es que las",
            "start": 1215.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas no est\u00e9n en contacto estrecho",
            "start": 1217.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unas con otras porque si esto ocurre de",
            "start": 1219.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera individual",
            "start": 1222.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n bastante manejable pero",
            "start": 1224.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si ocurre de manera masiva puede",
            "start": 1226.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contribuir a la propagaci\u00f3n de la",
            "start": 1228.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enfermedad y estas medidas una cosa que",
            "start": 1231.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha causado cierta inquietud en",
            "start": 1234.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n es la idea de",
            "start": 1236.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el sentido de urgencia si esto",
            "start": 1240.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hay que hacerlo ya de un minuto al otro",
            "start": 1242.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en una misma noche y esto pertenece m\u00e1s",
            "start": 1244.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a la idea no basada en ciencia siempre",
            "start": 1247.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es deseable empezar a hacer",
            "start": 1251.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intervenciones pero hay que hacerlas en",
            "start": 1254.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el momento en que son m\u00e1s \u00fatiles y en el",
            "start": 1256.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "momento en que causan menos alteraciones",
            "start": 1258.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a la sociedad como hemos dicho nuestra",
            "start": 1261.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n principal",
            "start": 1264.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que las en t\u00e9rminos econ\u00f3micos en",
            "start": 1266.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos sociales quienes tienen mayor",
            "start": 1268.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad son las personas pobres",
            "start": 1271.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las personas que no tienen acceso a",
            "start": 1274.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "distintas riquezas y que viven en el d\u00eda",
            "start": 1277.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de sus salarios de sus peque\u00f1as",
            "start": 1281.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actividades comerciales y esas son las",
            "start": 1283.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas que hay que tener siempre muy",
            "start": 1286.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en mente que no se afecten por distintas",
            "start": 1287.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intervenciones de salud p\u00fablica o de",
            "start": 1290.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cualquier otra naturaleza entonces por",
            "start": 1292.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso aunque los medios internacionales",
            "start": 1295.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos presentan lo que est\u00e1 ocurriendo en",
            "start": 1298.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y tal es uno de los",
            "start": 1301.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ejemplos m\u00e1s destacados en donde se",
            "start": 1304.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "busca en esos pa\u00edses hacer estos cierres",
            "start": 1306.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "masivos de todo el pa\u00eds eso tiene",
            "start": 1308.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consecuencias grav\u00edsimas en las",
            "start": 1311.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econom\u00edas de los m\u00e1s",
            "start": 1313.95,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desde los que est\u00e1n menos favorecidos",
            "start": 1316.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente hablando en m\u00e9xico",
            "start": 1319.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "sabemos bien que la mitad de la",
            "start": 1321.539,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n vive en condiciones de pobreza",
            "start": 1323.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como resultado de las pol\u00edticas",
            "start": 1325.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de los \u00faltimos 40 a\u00f1os y",
            "start": 1327.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entonces esa es la poblaci\u00f3n que hay que",
            "start": 1331.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proteger y eso no quiere decir no hacer",
            "start": 1333.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "las medidas de salud p\u00fablica necesarias",
            "start": 1337.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces no perder de vista tambi\u00e9n como",
            "start": 1340.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "lo hemos explicado en repetidas",
            "start": 1344.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ocasiones que m\u00e9xico entr\u00f3 a la epidemia",
            "start": 1345.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mes despu\u00e9s que los",
            "start": 1348.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos y tambi\u00e9n que eeuu y",
            "start": 1351.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nuestro primer caso detectado fue a",
            "start": 1354.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "finales de febrero mientras que en eeuu",
            "start": 1356.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fue a finales de enero y esto nos ha",
            "start": 1358.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dado una ventaja porque podemos llegar",
            "start": 1361.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con el plan de preparaci\u00f3n que iniciamos",
            "start": 1363.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde el inicio del a\u00f1o en el momento",
            "start": 1365.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adecuado t\u00e9cnicamente hablando para",
            "start": 1368.279,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "las intervenciones",
            "start": 1371.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 diciendo estas son las medidas",
            "start": 1373.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de sana distancia siguen las medidas de",
            "start": 1375.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "higiene general el lavado de manos el",
            "start": 1378.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estornudo de etiqueta protegido para que",
            "start": 1382.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no propaguemos los virus los cubrebocas",
            "start": 1385.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sirven solamente para que la persona con",
            "start": 1387.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas no propague el virus a los",
            "start": 1390.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s no nos sirve con una barrera de",
            "start": 1393.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a las personas que pudi\u00e9ramos",
            "start": 1395.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ser contagiadas y una muy importante",
            "start": 1398.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 enferma enfermo que se quede",
            "start": 1401.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en casa para que tenga una recuperaci\u00f3n",
            "start": 1404.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "efectiva sin propagar el virus y si",
            "start": 1406.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien ya no me ponga cada una nada m\u00e1s",
            "start": 1408.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el \u00edndice",
            "start": 1410.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "regresamos para arriba exacto y luego",
            "start": 1412.559,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hemos recomendado la secretaria de salud",
            "start": 1416.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ha recomendado la suspensi\u00f3n de",
            "start": 1418.409,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales esto es para",
            "start": 1420.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los sectores p\u00fablico social y privado",
            "start": 1422.639,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir actividades no",
            "start": 1424.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esenciales son aquellas que se pueden",
            "start": 1426.149,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "suspender o posponer sin que se afecte",
            "start": 1429.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importantemente el prop\u00f3sito o la misi\u00f3n",
            "start": 1432.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de las distintas organizaciones",
            "start": 1435.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gubernamentales sociales o privadas y",
            "start": 1437.6,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s interesa enfocarse en",
            "start": 1441.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aquellas en donde la gente para ejecutar",
            "start": 1443.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esas acciones se tiene que movilizar o",
            "start": 1446.759,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene que trabajar en grupo el ejemplo",
            "start": 1448.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico es si hay una actividad por",
            "start": 1451.289,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejemplo de oficina que se puede realizar",
            "start": 1453.6,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "desde casa que se realice desde casa por",
            "start": 1455.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el tiempo necesario para que nos",
            "start": 1458.309,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "congreguemos - la tercera medida es esta",
            "start": 1462.09,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reprogramaci\u00f3n de los eventos p\u00fablicos",
            "start": 1465.389,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya sea organizados por privados o por",
            "start": 1468.929,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los gobiernos y lo que interesa aqu\u00ed es",
            "start": 1472.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que congregaciones masivas las definimos",
            "start": 1475.019,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como arriba",
            "start": 1478.019,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "cinco mil personas se puedan",
            "start": 1478.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recalendarizar posponer y que se hagan",
            "start": 1480.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posteriormente el enga\u00f1o uno de los",
            "start": 1483.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ejemplos que hemos estado utilizando por",
            "start": 1484.95,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "su volumen tan masivo es la feria de san",
            "start": 1486.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "marcos en aguascalientes que de manera",
            "start": 1489.059,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "muy adecuada",
            "start": 1491.309,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "el gobernador encontr\u00f3 la manera de",
            "start": 1492.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "posponer las para mejor ocasi\u00f3n y el",
            "start": 1494.54,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "punto crucial personas adultas mayores",
            "start": 1500.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conforme mayor es su edad",
            "start": 1502.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "van aumentando su riesgo de",
            "start": 1505.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "complicaciones entonces todos todas",
            "start": 1506.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "debemos estar al cuidado de las personas",
            "start": 1509.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adultas mayores esto implica una",
            "start": 1511.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad social no es una acci\u00f3n",
            "start": 1513.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que viene del gobierno de la sociedad es",
            "start": 1516.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n que toda la comunidad debemos",
            "start": 1518.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estar cuidando y la manera de cuidarlo",
            "start": 1521.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es si hay personas en la familia que en",
            "start": 1523.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos semanas han tenido",
            "start": 1527.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas fiebre tos dolor de garganta",
            "start": 1528.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza escurrimiento nasal",
            "start": 1531.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estornudos que no visiten a la persona",
            "start": 1534.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adulta mayor pero adem\u00e1s hay que estar",
            "start": 1538.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "prestos a atender asistir a cuidar",
            "start": 1541.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mantenemos en contacto telef\u00f3nico con",
            "start": 1545.309,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores para",
            "start": 1549.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atender sus necesidades en la medida en",
            "start": 1551.429,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que ellos y ellas puedan apoyarse en su",
            "start": 1553.919,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "familia su comunidad puede ser que no",
            "start": 1558.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "necesiten estar atr\u00e1s lleg\u00e1ndose de un",
            "start": 1561.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lugar a otro y por lo tanto est\u00e9n menos",
            "start": 1564.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "expuestos al contagio gracias presidente",
            "start": 1566.549,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1573.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1576.01,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles en la",
            "start": 1578.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo",
            "start": 1581.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "encontramos en una estaci\u00f3n a nombre de",
            "start": 1585.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gabino barrera estrada en churumuco",
            "start": 1587.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 22",
            "start": 1589.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pesos 10 centavos por litro y una margen",
            "start": 1592.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de ganancia de 3 pesos 57 centavos por",
            "start": 1595.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "litro bastante alto el costo en costo",
            "start": 1600.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gas en centro tabasco el precio al",
            "start": 1604.33,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "p\u00fablico 17 56 por litro de gasolina",
            "start": 1606.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regular con un margen de 26 centavos se",
            "start": 1610.539,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes una diferencia",
            "start": 1613.33,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "significativa en el mar que entre el m\u00e1s",
            "start": 1615.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alto y el m\u00e1s bajo en la gasolina",
            "start": 1618.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "premiun de prestaciones aqu\u00ed en la",
            "start": 1620.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en la benito ju\u00e1rez con",
            "start": 1623.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 22 pesos 29",
            "start": 1625.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centavos por litro es el precio m\u00e1s alto",
            "start": 1628.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el margen m\u00e1s alto de 5 pesos dos",
            "start": 1630.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1633.399,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "con un margen de 88 centavos",
            "start": 1635.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz un precio al",
            "start": 1639.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 17 pesos 57 centavos por",
            "start": 1640.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "parte de proveedora de combustibles",
            "start": 1645.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lubricantes 3 que se le falt\u00f3 una",
            "start": 1647.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gasolinera condensa el precio m\u00e1s alto",
            "start": 1651.3,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para el diesel en san mart\u00edn de bola\u00f1os",
            "start": 1654.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "jalisco a 22 pesos 89 centavos por litro",
            "start": 1656.65,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y un margen de 3 pesos 85 centavos por",
            "start": 1660.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "litro para el diesel el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1664.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "servicio el coyol en veracruz veracruz",
            "start": 1666.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "18 pesos 42 centavos por litro un margen",
            "start": 1669.78,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de 87 centavos ahora pueden empezar a",
            "start": 1673.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ustedes a ver una gran diferencia entre",
            "start": 1678.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el queda m\u00e1s econ\u00f3mico y el queda m\u00e1s",
            "start": 1681.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "caro porque porque unos pocos no est\u00e1n",
            "start": 1684.1,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reflejando la baja en el precio que ya",
            "start": 1688.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pemex est\u00e1 dando si ustedes revisan el",
            "start": 1691.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precio de pemex en todos los puntos de",
            "start": 1694.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de abasto para las",
            "start": 1697.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distintas zonas del pa\u00eds que pemex le",
            "start": 1699.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llama asustar",
            "start": 1702.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el precio ha bajado y ha bajado porque",
            "start": 1703.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bajo el precio del petr\u00f3leo a nivel",
            "start": 1706.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internacional en promedio un 30 por",
            "start": 1708.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciento entonces es m\u00e1s barato el",
            "start": 1711.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo m\u00e1s barata la gasolina y deben",
            "start": 1713.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de dar la gasolina m\u00e1s barato todos",
            "start": 1716.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos y esa baja algunos no lo han",
            "start": 1719.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reflejado estos son n\u00fameros del 5 de",
            "start": 1722.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "marzo al 11 de marzo eso es lo que",
            "start": 1725.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos viendo entonces todav\u00eda algunos",
            "start": 1727.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no lo no lo hab\u00edan reflejado esperemos",
            "start": 1729.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que ya lo reflejen hoy que lo sigan",
            "start": 1732.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reflejando ma\u00f1ana y que no haya gasolina",
            "start": 1734.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos pasados de rosca que se quieran",
            "start": 1736.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedar aqu\u00ed en la bolsa como margen con",
            "start": 1739.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "utilidad la diferencia en el petr\u00f3leo",
            "start": 1741.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque ya es mucho la baja y debe de",
            "start": 1743.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "notarse en los precios porque en general",
            "start": 1746.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 notando lo que se hab\u00eda",
            "start": 1749.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comprometido el presidente de andr\u00e9s",
            "start": 1752.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador que si hab\u00eda una",
            "start": 1754.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "baja en los en los insumos pues hab\u00eda",
            "start": 1756.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una baja en la en la gasolina",
            "start": 1759.61,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si lo vemos por marcas chevron arco y",
            "start": 1763.22,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "red que tienen los precios m\u00e1s altos en",
            "start": 1766.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promedio mientras que los m\u00e1s bajos los",
            "start": 1769.549,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiene total golf y orz\u00e1n ah\u00ed la gas se",
            "start": 1772.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nos fue de la",
            "start": 1776.659,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "de la tabla ojal\u00e1 no vuelva a aparecer",
            "start": 1778.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entre los m\u00e1s econ\u00f3micos si ahora vamos",
            "start": 1780.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a ver el tema de la verificaci\u00f3n en",
            "start": 1784.559,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "gasolineras verificamos 192 y visitamos",
            "start": 1788.13,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue una combinaci\u00f3n de visitas y",
            "start": 1792.87,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "verificaciones 253 denuncias y quejas",
            "start": 1794.909,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atendidas a trav\u00e9s de la app del litro",
            "start": 1799.169,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por litro que ya tiene m\u00e1s de 140 mil",
            "start": 1801.99,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "descargas y hubo una estaci\u00f3n de",
            "start": 1804.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "servicio que no dej\u00f3 colocar los sellos",
            "start": 1807.029,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n tambi\u00e9n va a pasar a un",
            "start": 1809.25,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "procedimiento especial 13 gasolineras",
            "start": 1812.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "encontramos diferencias del litro por",
            "start": 1815.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "litros a que no estaban dando litros de",
            "start": 1818.25,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "a litro aunque diferencias peque\u00f1as no",
            "start": 1820.44,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "encontramos ning\u00fan rastrillo en esta",
            "start": 1823.259,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1824.879,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente 18 bombas inmovilizadas",
            "start": 1825.69,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "por el tema de no dar litros del litro",
            "start": 1829.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la que no se dej\u00f3 verificar para que m\u00e1s",
            "start": 1831.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bien eviten los consumidores de esta",
            "start": 1834.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "zona acudir a esta gasolinera fuente",
            "start": 1836.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "peak nayarit integradora organizaciones",
            "start": 1839.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n huichol",
            "start": 1842.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de acceso a la comunidad ind\u00edgena",
            "start": 1844.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "santiago de pochote clan y los vamos a",
            "start": 1846.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "volver a visitar pero ahora con fuerza",
            "start": 1849.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica si lo ven en la app que no tome",
            "start": 1852.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en cuenta el margen la gasolina regular",
            "start": 1854.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica est\u00e1 en pachuca hidalgo a",
            "start": 1859.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "16 pesos 32 centavos y como consumidores",
            "start": 1863.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es lo que debemos de fijarnos porque",
            "start": 1866.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacia ese precio debemos de estar",
            "start": 1868.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscando las gasolineras lo pueden",
            "start": 1870.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "checar muy r\u00e1pido en la app del litro",
            "start": 1873.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por litro que es gratis la descarga",
            "start": 1875.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tanto en ese como en android la m\u00e1scara",
            "start": 1877.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "21 92 en talpa de allende jalisco",
            "start": 1881.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pasaditos de rosca la premium la m\u00e1s",
            "start": 1884.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica 16 pesos dos centavos en",
            "start": 1888.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz y en la m\u00e1scara de la",
            "start": 1891.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diferencia en \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en la",
            "start": 1894.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1896.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dicen que por los aditivos pues ha de",
            "start": 1898.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ser como para naves espaciales el",
            "start": 1900.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aditivo al precio que lo est\u00e1n dando de",
            "start": 1902.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diferencia \u00e9l dice la m\u00e1s econ\u00f3mica 17",
            "start": 1904.68,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "pesos 55 centavos",
            "start": 1907.77,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz la m\u00e1scara 22 pesos",
            "start": 1909.929,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "66 centavos en chavinda michoac\u00e1n y",
            "start": 1912.899,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "seguimos monitoreando otros servicios",
            "start": 1917.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que son de inter\u00e9s para los consumidores",
            "start": 1920.129,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "un consejo en general no porque est\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 1924.45,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "barata la gasolina consumamos m\u00e1s a",
            "start": 1927.72,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "final de cuentas quemarla contamina",
            "start": 1930.149,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces seamos consumidores razonados",
            "start": 1932.909,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 raz\u00f3n hemos nuestro nuestro consumo",
            "start": 1936.659,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "no compremos lo que no necesitamos y no",
            "start": 1940.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compremos lo que no podemos pagar ahora",
            "start": 1943.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo podemos pagar lo que est\u00e1 m\u00e1s barato",
            "start": 1945.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero debemos de ser consumidores",
            "start": 1947.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "responsables tambi\u00e9n con el medio",
            "start": 1951.09,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1952.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "apagamos las luces que no utilizamos",
            "start": 1953.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para ahorrar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1955.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "usemos lo menos posible el gas la",
            "start": 1959.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gasolina porque eso es ser un consumidor",
            "start": 1962.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "responsable muchas gracias",
            "start": 1964.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "vamos con las obras el avanza",
            "start": 1969.99,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "viernes 13 de marzo y vamos a dar el",
            "start": 1977.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reporte esta semana ya estamos en la",
            "start": 1980.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n masiva de pilas desde la",
            "start": 1982.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana pasada se termin\u00f3 todo el relleno",
            "start": 1985.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de la gran plataforma para el reporte",
            "start": 1988.29,
            "duration": 58.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1991.54,
            "duration": 56.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2046.87,
            "duration": 53.868
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2048.08,
            "duration": 52.658
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2101.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2103.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2105.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 16 de marzo de 2020 con",
            "start": 2107.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respecto a la pista norte central",
            "start": 2109.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "plataformas y rodajes se realizan",
            "start": 2111.95,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "trabajos para conformar terracer\u00edas",
            "start": 2113.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colados de concreto magro y concreto m&r",
            "start": 2115.849,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "51 que ser\u00e1 la superficie final del",
            "start": 2118.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rodamiento de las aeronaves en la torre",
            "start": 2121.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de control se realiza el armado y",
            "start": 2124.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sembrado para colar la \u00faltima losa de",
            "start": 2126.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n en el estacionamiento y",
            "start": 2128.78,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "terminal intermodal de transporte",
            "start": 2131.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "terrestre se desarrollan trabajos de",
            "start": 2133.609,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n en el \u00e1rea de llegada del",
            "start": 2135.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tren suburbano en la terminal de",
            "start": 2138.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pasajeros se contin\u00faa con la instalaci\u00f3n",
            "start": 2139.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de 1.316 aisladores s\u00edsmicos que",
            "start": 2141.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "convertir\u00e1n a este edificio en uno de",
            "start": 2145.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s grandes del continente americano",
            "start": 2147.5,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "con estructura aislada garantizando",
            "start": 2149.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad y funcionalidad al pasajero en",
            "start": 2151.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "las redes hidr\u00e1ulicas sanitarias",
            "start": 2154.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "generales se realiza el colado del",
            "start": 2156.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "primer tanque en la planta de",
            "start": 2158.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua potable en el eje",
            "start": 2159.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "troncal y obras complementarias para el",
            "start": 2162.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "arribo de pasajeros al edificio terminal",
            "start": 2164.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 2166.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el sistema de cimentaci\u00f3n con un avance",
            "start": 2167.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de 61 mil escolares en la unidad",
            "start": 2170.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habitacional militar se realizan",
            "start": 2172.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajos de alba\u00f1iler\u00eda en edificios y",
            "start": 2174.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se iniciaron los trabajos de",
            "start": 2176.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n en redes el\u00e9ctricas red de",
            "start": 2178.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "voz y datos se realizan trabajos para",
            "start": 2181.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "albergar cimentaciones de subestaciones",
            "start": 2183.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la base a\u00e9rea militar n\u00famero 1 se",
            "start": 2186.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realizan trabajos de conformaci\u00f3n de las",
            "start": 2188.93,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "plataformas para las diversas",
            "start": 2190.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "instalaciones se contin\u00faa con la",
            "start": 2192.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terracer\u00edas tendido de",
            "start": 2194.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "base hidr\u00e1ulica en pista y calle de",
            "start": 2196.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rodaje para la pista y plataforma",
            "start": 2198.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "militar a la fecha se han generado 13",
            "start": 2200.75,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "mil 857 empleos civiles faltan 700 35",
            "start": 2204.47,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2210.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico muy bien pues este",
            "start": 2213.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "vamos abrimos este",
            "start": 2216.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el corresponsal debe preguntarle primero",
            "start": 2226.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobre el coronavirus si bien usted no",
            "start": 2229.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viaja al extranjero si tiene contacto",
            "start": 2232.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "directo con personas jefes de estado de",
            "start": 2235.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "otros de otros pa\u00edses de empresarios",
            "start": 2237.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incluso del mundo deportivo que bueno",
            "start": 2240.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues vienen si viajan por todo el mundo",
            "start": 2242.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preguntarle adem\u00e1s como comentaba el",
            "start": 2244.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "subsecretario bueno pues las poblaciones",
            "start": 2248.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de alta marginaci\u00f3n son las m\u00e1s",
            "start": 2250.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vulnerables y precisamente usted acude",
            "start": 2251.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en sus giras a este tipo de poblaciones",
            "start": 2254.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar\u00eda usted dispuesto a hacerse o ya",
            "start": 2257.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se hizo la prueba de diagn\u00f3stico para el",
            "start": 2260.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "commit 19 y en caso de no se le har\u00eda y",
            "start": 2262.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si pues se restringir\u00eda de ir a estas",
            "start": 2265.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zonas precisamente la primera pregunta",
            "start": 2268.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde miren pues yo me ajuste al",
            "start": 2270.49,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "protocolo",
            "start": 2274.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2277.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero de",
            "start": 2281.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es muy buena la pregunta porque si hace",
            "start": 2283.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2287.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces yo",
            "start": 2289.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y me hago la prueba",
            "start": 2291.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el coronavirus",
            "start": 2293.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hago lo que",
            "start": 2296.61,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "me indiquen los m\u00e9dicos los responsables",
            "start": 2298.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 2303.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2306.7,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "y dejar este asunto de salud p\u00fablica en",
            "start": 2308.339,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "manos de t\u00e9cnicos de m\u00e9dicos de",
            "start": 2314.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 2316.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2318.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "si se deja en manos de pol\u00edticos",
            "start": 2321.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y de politiqueros que es lo peor",
            "start": 2326.94,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 2331.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "altera todo",
            "start": 2334.609,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "esa es otra epidemia",
            "start": 2338.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con los intereses",
            "start": 2342.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 2345.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2347.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quienes no nos ven con buenos ojos y",
            "start": 2350.33,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "aprovechan todo para echarnos la culpa",
            "start": 2353.81,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "les voy a contar algo de ayer en la",
            "start": 2358.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2362.31,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2364.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tengamos una idea",
            "start": 2366.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esto con el prop\u00f3sito",
            "start": 2369.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que le tengamos confianza a los",
            "start": 2372.9,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y que no se politice este asunto",
            "start": 2376.44,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "yo termin\u00e9 una gira en la costa chica de",
            "start": 2381.95,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "guerrero y",
            "start": 2385.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "me traslad\u00e9 a la ciudad de mexico",
            "start": 2389.76,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en un vuelo",
            "start": 2392.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de volar yo",
            "start": 2394.609,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "con relativamente poca demora hasta eso",
            "start": 2398.85,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 como a las nueve nueve y media",
            "start": 2404.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de la noche entonces",
            "start": 2407.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en el vuelo pues no se puede utilizar el",
            "start": 2411.89,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono nos llegan las noticias",
            "start": 2415.01,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "pero aterrizando",
            "start": 2419.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 2421.509,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 2424.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 2426.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "anunciando la primer muerte por corona",
            "start": 2430.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 2433.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eso no fue todo",
            "start": 2438.39,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 2440.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este y hay una nube de reporteros pero",
            "start": 2442.28,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "sobre todo camar\u00f3grafos",
            "start": 2446.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "acos\u00e1ndome para que yo declarara sobre",
            "start": 2450.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el primer muerto",
            "start": 2454.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de corona bis que si no me interesaba",
            "start": 2457.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que si no le voy a mandar un p\u00e9same a",
            "start": 2461.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los familiares",
            "start": 2463.27,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hasta atropellantes hasta el carro",
            "start": 2468.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "les dije ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana",
            "start": 2472.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no hablamos",
            "start": 2477.0,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2479.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2481.259,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 2483.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ha fallecido y le deseo que",
            "start": 2485.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no le pase nada como le deseo a todos",
            "start": 2491.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los mexicanos que no suframos que no",
            "start": 2494.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "padezcamos",
            "start": 2498.55,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2500.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "salgamos adelante ante cualquier",
            "start": 2504.12,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "adversidad",
            "start": 2506.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero este ambiente",
            "start": 2508.539,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no ayuda",
            "start": 2513.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que est\u00e1n molestos",
            "start": 2518.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2521.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico por los",
            "start": 2523.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cambios por las transformaciones",
            "start": 2527.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "me entiendo perfectamente como no van a",
            "start": 2530.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estar molestos",
            "start": 2532.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "si este ya no pueden robar",
            "start": 2534.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como no van a estar molestos si no",
            "start": 2541.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 2544.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 2547.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se quedaban con miles de millones de",
            "start": 2551.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2553.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos tambi\u00e9n los due\u00f1os de los",
            "start": 2555.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2559.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no todos no puedo generalizar",
            "start": 2562.4,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque recib\u00edan mucho dinero para la",
            "start": 2566.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 2571.07,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos muchos columnistas",
            "start": 2573.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n recib\u00edan dinero",
            "start": 2577.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2581.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "subvencionados",
            "start": 2584.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 2589.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "recibiendo millones de pesos",
            "start": 2591.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y de repente se termina eso",
            "start": 2596.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2602.36,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "que entiendan ya no pod\u00edamos seguir",
            "start": 2603.97,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de esa manera no pod\u00eda seguir imperando",
            "start": 2609.11,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2612.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "necesitaba la transformaci\u00f3n",
            "start": 2616.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entonces es un llamado",
            "start": 2619.91,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "para hacer a un lado estas diferencias",
            "start": 2623.63,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 2628.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no mezclar",
            "start": 2631.72,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el inter\u00e9s",
            "start": 2634.109,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2635.999,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en este caso la salud del pueblo",
            "start": 2637.829,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo tierra",
            "start": 2643.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y actuar con \u00e9tica con responsabilidad",
            "start": 2648.43,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "precisamente en ese sentido preguntarle",
            "start": 2653.09,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si por prevenci\u00f3n",
            "start": 2655.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando se har\u00eda esta prueba de",
            "start": 2656.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico cuando me lo indique es",
            "start": 2659.15,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "necesario que me lo haga",
            "start": 2664.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "averno pero expl\u00edcalo porque as\u00ed si no",
            "start": 2667.579,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2671.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gracias presidente est\u00e1 idea de hay que",
            "start": 2672.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hacernos todos la prueba o con mayor",
            "start": 2677.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n el se\u00f1or presidente tiene que",
            "start": 2680.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacerse la prueba parte de una visi\u00f3n",
            "start": 2682.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "completamente fuera del lugar en",
            "start": 2686.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos cient\u00edficos no es la primera",
            "start": 2689.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez que lo decimos todas las noches en",
            "start": 2692.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos siete d\u00edas hemos estado",
            "start": 2695.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablando de esto por qu\u00e9 raz\u00f3n porque",
            "start": 2697.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "notoriamente hace aproximadamente diez",
            "start": 2699.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas y esto empez\u00f3 a partir de que eeuu",
            "start": 2702.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el incremento de sus medidas de",
            "start": 2707.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n creci\u00f3 esta idea",
            "start": 2710.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo mundo tiene que hacerse la prueba y",
            "start": 2713.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 una idea completamente",
            "start": 2716.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "carente del sentido t\u00e9cnico de que",
            "start": 2718.589,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene pocos casos porque no hace",
            "start": 2721.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 2724.739,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no tiene sentido as\u00ed no funciona la",
            "start": 2726.779,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica y as\u00ed no",
            "start": 2729.209,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funciona la atenci\u00f3n de la salud lo que",
            "start": 2731.699,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "hemos explicado repetidamente es esta",
            "start": 2734.609,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "prueba no es una prueba para uso cl\u00ednico",
            "start": 2738.39,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "una persona que tenga los s\u00edntomas que",
            "start": 2742.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenga la enfermedad",
            "start": 2745.349,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no sirve de nada saber si es positivo o",
            "start": 2747.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "negativo por qu\u00e9 raz\u00f3n porque la",
            "start": 2750.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de una persona con kobe",
            "start": 2754.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la enfermedad que produce el nuevo",
            "start": 2756.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "coronavirus es exactamente igual se sepa",
            "start": 2759.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "o que tiene o que no tiene el virus",
            "start": 2762.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque no existe en el mundo entero y",
            "start": 2766.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy probablemente no existir\u00e1 a lo largo",
            "start": 2769.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la epidemia un tratamiento espec\u00edfico",
            "start": 2771.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un medicamento que aniquile al virus por",
            "start": 2774.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 raz\u00f3n porque esta enfermedad igual",
            "start": 2778.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que la enorme cantidad una enorme",
            "start": 2781.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cantidad de las infecciones",
            "start": 2783.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respiratorias causadas por virus se",
            "start": 2785.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "curan solas el sistema de defensas del",
            "start": 2788.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuerpo llamado el sistema inmune genera",
            "start": 2791.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "anticuerpos que son sustancias mol\u00e9culas",
            "start": 2794.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "prote\u00ednas que combaten al virus y lo",
            "start": 2797.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aniquilan solo y es por eso que la",
            "start": 2799.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enorme cantidad de la enorme mayor\u00eda de",
            "start": 2802.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las personas se recuperan",
            "start": 2804.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente",
            "start": 2806.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s descabellado es pensar que",
            "start": 2807.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preventivamente tenemos que hacernos la",
            "start": 2811.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prueba cualquiera de nosotros o el se\u00f1or",
            "start": 2813.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente no tiene ninguna l\u00f3gica",
            "start": 2816.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica entonces es muy importante y",
            "start": 2818.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo vuelvo a pedir ya lo hemos pedido en",
            "start": 2822.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "varias ocasiones por favor sigan con",
            "start": 2824.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n lo que se dice todos los d\u00edas",
            "start": 2827.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque si ustedes no lo siguen y ya se",
            "start": 2830.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ha dicho y ya se ha dicho y ya se ha",
            "start": 2834.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dicho pues no ayudan al p\u00fablico a que",
            "start": 2835.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vaya teniendo la informaci\u00f3n m\u00e1s \u00fatil",
            "start": 2839.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "\u00fatil para enfrentar esta situaci\u00f3n",
            "start": 2841.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica ahora si el prop\u00f3sito es",
            "start": 2845.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desviar la atenci\u00f3n de lo que es \u00fatil",
            "start": 2847.369,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "para que todos y todas nos protejamos",
            "start": 2850.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "juntos colaborando arm\u00f3nicamente",
            "start": 2853.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "gobierno y sociedad sin agendas",
            "start": 2856.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y enfrent\u00e1ndonos a una",
            "start": 2859.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico pues",
            "start": 2861.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces hacen un mal servicio porque la",
            "start": 2865.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n p\u00fablica empieza a estar",
            "start": 2867.69,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "centrada en cuantas pruebas se hicieron",
            "start": 2869.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "donde se hacen las pruebas",
            "start": 2872.089,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la identidad de las personas en",
            "start": 2874.319,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hospital se encuentran por qu\u00e9 el",
            "start": 2876.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente saluda y besa no tiene un",
            "start": 2878.459,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sentido t\u00e9cnico y termin\u00f3 con un tema",
            "start": 2881.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sobre el se\u00f1or presidente que lo he",
            "start": 2882.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dicho ya desde el punto de vista t\u00e9cnico",
            "start": 2885.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente tiene dos",
            "start": 2887.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "connotaciones y t\u00e9cnico me refiero al",
            "start": 2889.199,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manejo integral de una epidemia como un",
            "start": 2891.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno social el primero es que es una",
            "start": 2893.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "persona y como persona hay que",
            "start": 2896.13,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "respetarle igual a que a todos y todas",
            "start": 2898.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sus derechos de privacidad nadie tiene",
            "start": 2901.009,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 estar acosando al se\u00f1or",
            "start": 2904.589,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2906.65,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "como persona es es su privacidad y",
            "start": 2908.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l tiene todo ese derecho aunque",
            "start": 2911.729,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sea una figura p\u00fablica segundo hay una",
            "start": 2913.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "connotaci\u00f3n tambi\u00e9n t\u00e9cnica va un poco",
            "start": 2916.709,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo m\u00e9dico pero es parte de",
            "start": 2919.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica que es cuidar a el jefe",
            "start": 2921.269,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del estado igual que otro personal",
            "start": 2925.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico y eso tambi\u00e9n es",
            "start": 2927.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "responsabilidad nuestra pero los",
            "start": 2930.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mecanismos no son el andar haciendo",
            "start": 2932.64,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "recomendaciones generales para que",
            "start": 2935.069,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aterricen en el presidente eso tiene",
            "start": 2937.109,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "otros mecanismos",
            "start": 2939.539,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "goza de buena salud y aunque pase de los",
            "start": 2941.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os no quiere decir que es una",
            "start": 2943.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "persona de especial riesgo de especial",
            "start": 2945.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "riesgo le voy a hacer una cosa muy",
            "start": 2948.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tica casi ser\u00eda mejor que",
            "start": 2951.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "padeciera coronavirus porque lo m\u00e1s",
            "start": 2955.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "probable es que \u00e9l en lo individual como",
            "start": 2958.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las personas se va a",
            "start": 2960.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recuperar espont\u00e1neamente iba a quedar",
            "start": 2962.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inmune y entonces ya nadie tendr\u00eda esta",
            "start": 2964.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "inquietud sobre \u00e9l no hay nada m\u00e1s una",
            "start": 2968.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n no lo que se est\u00e1 diciendo que",
            "start": 2972.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a todos se les haga la pregunta era con",
            "start": 2974.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el presidente porque a final de cuentas",
            "start": 2976.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por las actividades y entonces la duda",
            "start": 2979.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es si llegara a ser portador e iba a las",
            "start": 2981.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zonas como usted mencionaba de alta",
            "start": 2984.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n podr\u00eda contagiar de alguna",
            "start": 2986.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manera o no la fue portador la fuerza",
            "start": 2989.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "del presidente es moral",
            "start": 2992.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no es una fuerza de contagio",
            "start": 2994.9,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de una persona un individuo",
            "start": 2997.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que pudiera contagiar a otros",
            "start": 3001.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el presidente tiene la misma",
            "start": 3004.76,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "probabilidad de contagiar que tiene",
            "start": 3006.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "usted o que tengo yo y usted tambi\u00e9n",
            "start": 3007.339,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "hace recorridos giras y si est\u00e1 en en la",
            "start": 3009.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sociedad el presidente no es una fuerza",
            "start": 3012.77,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de contagio",
            "start": 3015.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces no no tiene por qu\u00e9 ser la",
            "start": 3016.849,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "persona que contagie a las masas",
            "start": 3019.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o al rev\u00e9s o al rev\u00e9s como lo dije antes",
            "start": 3023.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "o al rev\u00e9s",
            "start": 3026.39,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed eso",
            "start": 3028.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pero si para que no se est\u00e9",
            "start": 3033.55,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "preocupen mucho este lugar",
            "start": 3037.6,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "a actuar de manera muy responsable este",
            "start": 3041.7,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "voy a seguir las recomendaciones de los",
            "start": 3047.66,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los especialistas",
            "start": 3052.099,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 3055.269,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "todo el protocolo",
            "start": 3058.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3061.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aplicando si hace falta en su",
            "start": 3064.29,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "momento este y as\u00ed lo recomiendan los",
            "start": 3069.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos me hago la prueba lo que quiero",
            "start": 3072.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3076.46,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ped\u00eds",
            "start": 3078.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de que no s\u00e9",
            "start": 3080.079,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "politice este asunto porque les puse el",
            "start": 3083.21,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "caso de la noche",
            "start": 3088.01,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y es evidente",
            "start": 3091.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3096.81,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hay un inter\u00e9s",
            "start": 3098.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y esto no ayuda",
            "start": 3102.99,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda que todos los que me",
            "start": 3106.87,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "tomaron ayer",
            "start": 3108.79,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto lo transmitieran hoy",
            "start": 3110.599,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque me acusaron",
            "start": 3114.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda estoy en huelga de",
            "start": 3119.089,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entrevista ma\u00f1ana lev\u00e1ntese temprano",
            "start": 3121.849,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pero oiga no le importa",
            "start": 3125.339,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "este ya muri\u00f3 la primer persona es el",
            "start": 3128.91,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "primer muerto por el coronavirus",
            "start": 3134.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no le interesa",
            "start": 3139.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y no va",
            "start": 3142.65,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a transmitirle un p\u00e9same a sus",
            "start": 3144.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "familiares pero as\u00ed yo sin hablar sin",
            "start": 3147.13,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hablar sin hablar seguirlo",
            "start": 3151.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3154.68,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3156.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y lo transmitieran",
            "start": 3158.109,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "porque seguramente son las televisoras",
            "start": 3162.099,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes las",
            "start": 3165.309,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s famosas ese no me di cuenta",
            "start": 3168.73,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3172.87,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero esto no se debe de hacer",
            "start": 3175.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay que actuar con \u00e9tica con",
            "start": 3179.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3181.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "insisto entiendo el porqu\u00e9 es la",
            "start": 3183.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "molestia",
            "start": 3187.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "provocan los cambios que estamos",
            "start": 3192.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevando a cabo sobre todo",
            "start": 3194.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3198.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso es lo que los tiene como",
            "start": 3201.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "desquiciados pero pues esto es un asunto",
            "start": 3204.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "muy importante que hay que atenderlo de",
            "start": 3208.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "manera responsable",
            "start": 3212.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es el amor al pr\u00f3jimo como desearle la",
            "start": 3215.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "muerte a alguien",
            "start": 3220.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s por razones pol\u00edticas",
            "start": 3222.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la fraternidad",
            "start": 3227.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el humanismo",
            "start": 3231.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no puede ser",
            "start": 3237.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que la ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 3239.069,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 3241.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 3245.04,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3247.89,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se act\u00fae en contra",
            "start": 3251.089,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de el pr\u00f3jimo",
            "start": 3256.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de otros seres humanos",
            "start": 3259.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed es una enfermedad",
            "start": 3265.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "peor que corona beads",
            "start": 3267.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no es como cuando llegaron los",
            "start": 3271.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conquistadores",
            "start": 3273.13,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y que desesperados es que nosotros",
            "start": 3276.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sabemos una enfermedad",
            "start": 3280.34,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo se cura con el oro",
            "start": 3283.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 3290.599,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3293.509,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no a la ambici\u00f3n",
            "start": 3296.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "actuemos con prudencia",
            "start": 3300.059,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 3304.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3308.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay que querernos",
            "start": 3309.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y respetarnos no desear mal a nadie",
            "start": 3313.329,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 sirve ir",
            "start": 3319.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a los templos a la iglesia los domingos",
            "start": 3321.98,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "si no respetamos o no cumplimos con los",
            "start": 3325.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mandamientos",
            "start": 3330.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un lado la hipocres\u00eda",
            "start": 3334.289,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto es lo que yo considero que debe",
            "start": 3338.8,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pensarse en este tiempo y que tenga la",
            "start": 3343.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3347.35,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la confianza de que nosotros no vamos a",
            "start": 3348.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 3351.84,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando",
            "start": 3354.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sobre este tema lo hemos venido haciendo",
            "start": 3357.349,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desde hace casi tres meses antes que",
            "start": 3361.279,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "otros gobiernos en el mundo",
            "start": 3365.869,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n diaria",
            "start": 3369.19,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 3375.44,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "vamos a seguir tomando todas las medidas",
            "start": 3378.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que sean necesarias",
            "start": 3382.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3388.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ocultar nada y por eso decidimos que",
            "start": 3390.51,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "sean los m\u00e9dicos los cient\u00edficos los que",
            "start": 3395.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nos vayan",
            "start": 3401.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "guiando nos vaya orientando",
            "start": 3402.47,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y que todos ayudemos",
            "start": 3407.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuando los m\u00e9dicos los responsables nos",
            "start": 3409.95,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "hagan un llamado a comportarnos de",
            "start": 3414.99,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "determinada manera que les hagamos caso",
            "start": 3419.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pero a ellos",
            "start": 3425.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3426.67,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no que salga un diputado",
            "start": 3427.96,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a dar una conferencia de prensa sobre",
            "start": 3432.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "coronavirus un senador presidente",
            "start": 3434.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "municipal un gobernador",
            "start": 3437.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un l\u00edder de un partido",
            "start": 3440.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "o el presidente",
            "start": 3444.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si tenemos a los expertos",
            "start": 3449.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "yo les he recomendado a ellos que act\u00faen",
            "start": 3455.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con autonom\u00eda con libertad es lo mismo",
            "start": 3459.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que pasa en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 3462.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 3465.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si se cae el precio petr\u00f3leo como se",
            "start": 3467.46,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cay\u00f3",
            "start": 3470.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3471.579,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3473.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 depreciando en nuestra moneda",
            "start": 3475.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el banco de m\u00e9xico que act\u00fae con la",
            "start": 3479.01,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 3482.52,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "no meternos nosotros cada quien en lo",
            "start": 3484.9,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "que le corresponde y tener eso si",
            "start": 3489.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucha fe y mucho entusiasmo de que vamos",
            "start": 3495.84,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "a sacar adelante a nuestro pa\u00eds",
            "start": 3501.43,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "a nuestro querido m\u00e9xico que vamos a",
            "start": 3504.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "enfrentar todas las adversidades y se va",
            "start": 3507.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3511.26,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de la vida y me faltaba un segundo tema",
            "start": 3512.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo tiene que ver es que sea",
            "start": 3516.089,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "becado desde la semana pasada sabemos",
            "start": 3517.829,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que vamos a regresar seguramente el tema",
            "start": 3519.839,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "del coronavirus pero hab\u00eda quedado un",
            "start": 3521.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tema pendiente en el senado que hace un",
            "start": 3522.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exhorto a su gobierno con lo que tiene",
            "start": 3524.819,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que ver con la crisis que est\u00e1",
            "start": 3527.31,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "atravesando la zona el centro y",
            "start": 3528.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "carbon\u00edfera de coahuila con los altos",
            "start": 3530.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hornos de m\u00e9xico hay personas que llevan",
            "start": 3532.41,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "meses sin cobrar y se le est\u00e1 haciendo",
            "start": 3534.3,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "un llamado a que usted declara",
            "start": 3536.609,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "emergencia econ\u00f3mica sabemos que",
            "start": 3538.349,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "seguramente va a haber m\u00e1s",
            "start": 3539.97,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "complicaciones con lo que est\u00e1",
            "start": 3541.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sucediendo pero qu\u00e9 estrategia va a",
            "start": 3542.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener su gobierno incluso llamados a la",
            "start": 3544.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hacienda es a las que est\u00e1 del trabajo",
            "start": 3546.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que har\u00eda su gobierno para reactivar",
            "start": 3548.839,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "este tema y sobre todo la declaratoria",
            "start": 3550.98,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "emergencia con mickey vamos a esperar",
            "start": 3553.02,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esta crisis es precisamente por la",
            "start": 3556.39,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n esta crisis que es",
            "start": 3559.15,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "el mal que m\u00e1s da\u00f1e",
            "start": 3564.539,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "en el que m\u00e1s este afecta",
            "start": 3568.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el mal de la corrupci\u00f3n eso es lo que",
            "start": 3572.81,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "produjo la crisis en monclova",
            "start": 3576.11,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "y estamos pendientes nada m\u00e1s",
            "start": 3580.02,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no vamos a actuar como antes",
            "start": 3585.119,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de que se rescatados con dinero del",
            "start": 3590.329,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3594.269,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 3595.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3598.109,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "van a ver todas pruebas",
            "start": 3600.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3604.62,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "porque tenemos que manejar con",
            "start": 3606.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3608.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3610.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no se pueden convertir las deudas",
            "start": 3612.7,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 3616.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a ver que este resulta",
            "start": 3620.18,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "es un proceso abierto que se origina",
            "start": 3624.5,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por corrupci\u00f3n",
            "start": 3628.819,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eran estos grupos privilegiados",
            "start": 3636.79,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal que ten\u00edan muchas",
            "start": 3641.809,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 3645.049,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "con los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 3647.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y lo s\u00e9",
            "start": 3652.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3655.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ca\u00eda en estos casos pero eso ya se",
            "start": 3658.98,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 3663.42,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3666.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "funcionarios 28 columnistas y reporteros",
            "start": 3668.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dependientes de peri\u00f3dicos y portales de",
            "start": 3672.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "internet son los que ahora forman parte",
            "start": 3674.75,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del staff de la desinformaci\u00f3n en mexico",
            "start": 3677.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente yo quisiera",
            "start": 3679.609,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "decirle algunos datos a la gente que los",
            "start": 3682.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escucha que le voy a dar un reporte de",
            "start": 3685.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fallecimientos por d\u00eda en el mundo cosa",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no hacen los reporteros en mexico no",
            "start": 3690.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si en otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 3692.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tuberculosis 3.014 hepatitis b 2.430",
            "start": 3694.19,
            "duration": 14.909
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda 2216 vih/sida 2110 malaria 2002",
            "start": 3700.1,
            "duration": 13.65
        },
        {
            "text": "shigelosis 1644 causa diarrea severa",
            "start": 3709.099,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "mata a ni\u00f1os j\u00f3venes rotavirus 1.233",
            "start": 3713.75,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "influenza que en el 2009 obviamente el",
            "start": 3719.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobierno del pan encabezado por felipe",
            "start": 3721.8,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n causa un desastre econ\u00f3mico",
            "start": 3724.5,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "han muerto mil 27 personas y norovirus",
            "start": 3728.64,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "546 del v\u00f3mito mata ni\u00f1os en",
            "start": 3734.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pobres",
            "start": 3738.31,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tosferina 440 tifoidea 396 c\u00f3lera 392",
            "start": 3740.4,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "meningitis 329 sarampi\u00f3n 247 rabia 162",
            "start": 3746.94,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "fiebre amarilla 60 y 82 perd\u00f3n y hoy la",
            "start": 3752.75,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "enfermedad de moda el coronavirus el cob",
            "start": 3757.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y 219 solamente han muerto 56 personas",
            "start": 3760.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alrededor del mundo y ahorita sostengo",
            "start": 3764.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el tema de donde extraje esta cifra para",
            "start": 3766.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que rat\u00f3n alguien que est\u00e9 volando",
            "start": 3769.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "equinox y equinococosis 53 dengue 50",
            "start": 3771.89,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "hepatitis hace 20 varicela 12 enfermedad",
            "start": 3778.23,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "del sue\u00f1o 10 \u00e9bola 53 sars 32 meses 23",
            "start": 3782.43,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "estas esta cifra fue actualizada el 9 de",
            "start": 3788.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "marzo de este a\u00f1o y son fue desde el",
            "start": 3791.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centro de centros para el control y",
            "start": 3795.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades la",
            "start": 3797.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud de la",
            "start": 3799.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ex land ser presidente en ese sentido",
            "start": 3801.39,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "veo que los columnistas",
            "start": 3804.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "obviamente obtuvieron recursos",
            "start": 3806.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "millonarios gracias a la cera de las",
            "start": 3808.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "arcas del pa\u00eds dado que el el code beat",
            "start": 3811.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "19 es una cuesti\u00f3n de salud p\u00fablica y",
            "start": 3815.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de estado no s\u00e9 si su",
            "start": 3817.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 pensando en que las",
            "start": 3820.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conferencias de las 7 de la noche que se",
            "start": 3822.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofreciendo que se hagan a una",
            "start": 3824.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cadena nacional pues porque el gobierno",
            "start": 3826.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene derecho a los espacios p\u00fablicos",
            "start": 3828.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que obviamente se est\u00e9n informando",
            "start": 3830.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y obviamente contrarrestamos procesa de",
            "start": 3833.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su informaci\u00f3n y adem\u00e1s son espacios que",
            "start": 3836.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "le pertenecen al estado ya sea televisa",
            "start": 3837.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n azteca y los dem\u00e1s medios y",
            "start": 3840.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que pudiera ser un decreto para que",
            "start": 3843.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente la gente est\u00e9 informada de la",
            "start": 3845.41,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "a la z de lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 3847.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 3851.269,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta tu propuesta pero no",
            "start": 3853.53,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es eso lo que queremos",
            "start": 3856.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lo mejor es convencer persuadir",
            "start": 3861.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "como lleguen al presidente ju\u00e1rez nada",
            "start": 3866.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el",
            "start": 3868.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "derecho entonces van a seguir las",
            "start": 3871.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 3875.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "desde luego la ma\u00f1anera",
            "start": 3877.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3880.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a las 7 de la noche para corona beads",
            "start": 3882.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3885.55,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y se informa y mucha gente est\u00e1 atenta",
            "start": 3888.04,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "a los informes de la noche",
            "start": 3894.54,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "esto ayuda a muchos a contrarrestar la",
            "start": 3898.099,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n porque",
            "start": 3901.849,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hay que guardar la calma y no caer en",
            "start": 3904.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico",
            "start": 3908.99,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "vamos enfrentando adversidades",
            "start": 3911.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha resistido",
            "start": 3917.94,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "muchas calamidades",
            "start": 3922.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3926.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nuestra cultura la cultura nos ha",
            "start": 3928.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 3934.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y nos ha sacado adelante",
            "start": 3936.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por nuestra cultura hemos salido",
            "start": 3941.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "adelante y hemos enfrentado terremotos",
            "start": 3943.75,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 3947.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "epidemias",
            "start": 3952.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos",
            "start": 3955.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3958.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todas esas calamidades por nuestra",
            "start": 3960.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escultura en nuestro pueblo",
            "start": 3964.15,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "es algo excepcional extraordinario",
            "start": 3966.16,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "entonces vamos a salir adelante",
            "start": 3970.609,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en sus cosas nada m\u00e1s de que haya",
            "start": 3975.569,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "tranquilidad confianza",
            "start": 3980.209,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y nosotros no le vamos a fallar al",
            "start": 3985.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3988.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta perd\u00f3n cu\u00e1les fueron",
            "start": 3989.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los acuerdos con los que lleg\u00f3 con la",
            "start": 3992.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "banca el d\u00eda de viernes que se reuni\u00f3 y",
            "start": 3994.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los avances si nos pudiera proporcionar",
            "start": 3997.09,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "alguna informaci\u00f3n y tambi\u00e9n ver",
            "start": 4000.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la ruta que tendr\u00e1n los",
            "start": 4004.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "migrantes porque los migrantes",
            "start": 4009.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "finalmente siguen preocupados con el",
            "start": 4010.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tema de las remesas que env\u00edan a m\u00e9xico",
            "start": 4013.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y finalmente sin esas remesas",
            "start": 4015.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente si entrar\u00edamos en una",
            "start": 4017.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "crisis realmente importante bueno",
            "start": 4020.11,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "agradecerle a los paisanos migrantes",
            "start": 4023.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "porque no han dejado de enviar",
            "start": 4027.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tus",
            "start": 4031.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aportaciones a sus familiares",
            "start": 4034.609,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "siguen llegando",
            "start": 4038.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y remesas",
            "start": 4041.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en enero",
            "start": 4043.31,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hubo un incremento con relaci\u00f3n a enero",
            "start": 4045.93,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "del 2019 se increment\u00f3",
            "start": 4049.099,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "el monto de las remesas",
            "start": 4054.86,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "alrededor del 5%",
            "start": 4058.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4062.299,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos teniendo informaci\u00f3n de que",
            "start": 4065.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "siguen enviando y les agradecemos mucho",
            "start": 4068.92,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por este apoyo en la convenci\u00f3n nacional",
            "start": 4072.38,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "bancaria hable de",
            "start": 4076.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el cobro de comisiones en remesas",
            "start": 4081.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y destaca que un banco es el que est\u00e1",
            "start": 4086.76,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "cobrando menos por las comisiones",
            "start": 4091.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "banorte",
            "start": 4096.029,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n aprovecho para informar",
            "start": 4098.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque fue un estudio",
            "start": 4101.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda del consumidor",
            "start": 4104.319,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed a veces se presenta pero en",
            "start": 4107.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo el a\u00f1o fue el banco que se comport\u00f3",
            "start": 4110.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4113.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no solo en el cobro de comisiones sino",
            "start": 4115.79,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo que le daban a la gente no",
            "start": 4118.01,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n dando a la gente por d\u00f3lar",
            "start": 4124.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en pesos",
            "start": 4129.19,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "no este se le castiga a la gente",
            "start": 4131.38,
            "duration": 11.979
        },
        {
            "text": "se les paga bien el dolor",
            "start": 4137.48,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en pesos entonces",
            "start": 4143.359,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "eso hablamos en la convenci\u00f3n nacional",
            "start": 4147.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bancaria \u00e9l existe tambi\u00e9n un exhorto",
            "start": 4150.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4153.71,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se extienda la infraestructura de bancos",
            "start": 4156.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4159.61,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4163.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4164.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias",
            "start": 4167.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a cabo estar\u00e1 en la costa chica",
            "start": 4170.54,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y no hay sucursales bancaria",
            "start": 4173.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la cosa esta chica de guerrero estudio",
            "start": 4177.109,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en hua hin ah\u00ed vamos a construir y en",
            "start": 4180.199,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "otros pueblos",
            "start": 4184.969,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y sucursales del banco del bienestar",
            "start": 4187.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed me ped\u00edan",
            "start": 4189.23,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en cuajinicuilapa en la cosa chica que",
            "start": 4192.43,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se hiciera",
            "start": 4197.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a los due\u00f1os de los bancos",
            "start": 4202.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que instalar\u00e1n una sucursal ah\u00ed",
            "start": 4204.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y en varios pueblos no hay",
            "start": 4208.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y sucursales bancarias les hice un",
            "start": 4211.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llamado en la convenci\u00f3n de acapulco a",
            "start": 4214.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los banqueros para que ampl\u00eden la",
            "start": 4216.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 4219.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4221.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se adquiera una dimensi\u00f3n social en el",
            "start": 4225.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "servicio bancario",
            "start": 4228.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed est\u00e9 el compromiso de que van a",
            "start": 4231.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extender",
            "start": 4235.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "su infraestructura",
            "start": 4238.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4240.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el compromiso de nosotros",
            "start": 4243.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4246.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "transferir los recursos para la",
            "start": 4249.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n",
            "start": 4252.429,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar que",
            "start": 4254.09,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "puedan dispersarse en estos bancos",
            "start": 4256.639,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "siempre y cuando est\u00e9n situados en las",
            "start": 4261.739,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "comunidades y en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 4265.79,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 4267.83,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4269.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque no todo lo vamos a poder",
            "start": 4271.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y dispersar con el banco del bienestar",
            "start": 4275.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "vamos a tener dos mil 700 sucursales en",
            "start": 4278.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os el banco de bienestar sin",
            "start": 4283.86,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "embargo se necesitan",
            "start": 4287.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "alrededor de 10.000",
            "start": 4291.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias para cubrir",
            "start": 4294.28,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional ya hay un",
            "start": 4298.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gran rezago",
            "start": 4302.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en falta de infraestructura es lo mismo",
            "start": 4304.87,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que sucede con el internet",
            "start": 4308.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la costa chica",
            "start": 4312.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este solo a internet en las cabeceras",
            "start": 4314.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "municipales sale uno de las cabeceras",
            "start": 4319.25,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "municipales en la carretera ya no hay",
            "start": 4322.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estaba uno por llegar acapulco bueno",
            "start": 4328.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de san marcos a",
            "start": 4332.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 4335.139,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "deben de ser como 80 km",
            "start": 4337.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de la mitad de la carretera no",
            "start": 4344.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay internet",
            "start": 4349.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no se puede hablar por celular",
            "start": 4351.56,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no hay servicio en internet entonces",
            "start": 4354.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "necesitamos ese es otro programa que va",
            "start": 4360.71,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "avanzando el internet para todos",
            "start": 4363.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "yo espero tambi\u00e9n que en dos a\u00f1os",
            "start": 4368.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tengamos comunicado",
            "start": 4371.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4374.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 4379.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "e infraestructura bancaria para que la",
            "start": 4381.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gente pueda hacer sus operaciones",
            "start": 4383.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "recibir sus ayudas cerca de sus",
            "start": 4386.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comunidades que no tengan que",
            "start": 4390.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trasladarse por mucho tiempo y que haya",
            "start": 4391.01,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 4394.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "siempre se habla de la tecnolog\u00eda",
            "start": 4396.619,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de que debemos dar el salto al",
            "start": 4402.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico s\u00ed desde luego",
            "start": 4405.889,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero lo fundamental",
            "start": 4410.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es que tengamos internet que tengamos",
            "start": 4413.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4416.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces escuch\u00f3 uno a los expertos no",
            "start": 4419.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hablando de la importancia de la era",
            "start": 4422.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "digital s\u00ed pero si no tenemos",
            "start": 4425.33,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 4428.14,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no le significa negocio",
            "start": 4431.329,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "a los que pueden invertir",
            "start": 4435.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces tiene que tiene que intervenir",
            "start": 4440.21,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "el estado porque tiene que cumplir su",
            "start": 4443.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "responsabilidad social y garantizar",
            "start": 4446.719,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que haya comunicaci\u00f3n en este caso",
            "start": 4450.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico preside al corte",
            "start": 4454.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de caja a una vez que pase este tema de",
            "start": 4457.119,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los 19 seguramente va a haber una",
            "start": 4460.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n econ\u00f3mica porque algunas",
            "start": 4463.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actividades se suspendieron por el",
            "start": 4464.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "momento y se aplazaron a otras fechas",
            "start": 4467.889,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llegaba a la larga y redes sobre",
            "start": 4470.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "toda la gente que est\u00e1n en los estados",
            "start": 4473.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntan porque ya les est\u00e1n",
            "start": 4475.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "amedrentando dici\u00e9ndoles que se les va a",
            "start": 4477.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cancelar sus apoyos a los j\u00f3venes es el",
            "start": 4480.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyo a los ancianos a las mujeres yo",
            "start": 4483.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quisiera saber obviamente yo s\u00e9 que eso",
            "start": 4485.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "no va a pasar porque ya est\u00e1 establecido",
            "start": 4488.02,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "en el cuarto constitucional pero como",
            "start": 4489.639,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vamos el gobierno c\u00f3mo va a enfrentar",
            "start": 4491.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso luego de que el precio del barril",
            "start": 4494.409,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo pues descendi\u00f3 mire este",
            "start": 4497.11,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "los programas sociales se mantienen",
            "start": 4502.349,
            "duration": 11.011
        },
        {
            "text": "esos apoyos son legales",
            "start": 4508.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y sagrados",
            "start": 4513.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la justicia",
            "start": 4517.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hasta en las circunstancias m\u00e1s adversas",
            "start": 4521.3,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "se mantienen los apoyos a los adultos",
            "start": 4526.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mayores a las personas con discapacidad",
            "start": 4530.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "las becas para estudiantes el sembrando",
            "start": 4534.38,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4538.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el joven es construyendo el futuro todo",
            "start": 4540.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 4544.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 4549.67,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de 500 mil millones de pesos que incluye",
            "start": 4552.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos",
            "start": 4556.489,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 4558.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no pasa este nada",
            "start": 4560.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4564.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me da su oportunidad de recordar la",
            "start": 4566.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "importancia que tuvo el que la c\u00e1mara",
            "start": 4570.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diputados ya haya aprobado",
            "start": 4575.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la reforma al art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 4577.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4579.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque se establece",
            "start": 4581.29,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "como un derecho",
            "start": 4585.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores la",
            "start": 4588.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a personas con discapacidad las",
            "start": 4591.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "becas para los estudiantes",
            "start": 4594.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ya no es un programa son derechos que se",
            "start": 4598.03,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "elevan a rango constitucional y tambi\u00e9n",
            "start": 4601.42,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "en el transitorio que se aprob\u00f3 se",
            "start": 4604.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "establece que no puede haber disminuci\u00f3n",
            "start": 4608.289,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "de presupuesto para estos programas",
            "start": 4610.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "estoy esperando nada m\u00e1s que pase al",
            "start": 4614.79,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 4619.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para que se apruebe",
            "start": 4622.81,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque el partido que no quiso aprobar",
            "start": 4626.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 4630.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4633.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y cambiar de parecer y en el senado",
            "start": 4635.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 4638.43,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "a favor de la reforma pero tambi\u00e9n si no",
            "start": 4640.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "votan",
            "start": 4644.239,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "en el senado a favor de esta reforma los",
            "start": 4646.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que ya votaron los partidos que ya",
            "start": 4650.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "votaron en la c\u00e1mara diputados si se",
            "start": 4652.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comportan igual en el senado",
            "start": 4655.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan mayor\u00eda",
            "start": 4657.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "las dos terceras partes y pasar\u00eda a las",
            "start": 4659.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legislaturas locales y ah\u00ed s\u00f3lo se",
            "start": 4663.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "necesitan 17 aprobaciones",
            "start": 4665.92,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y no habr\u00eda ning\u00fan problema y ser\u00eda",
            "start": 4670.59,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aprobado esta gran reforma que es",
            "start": 4674.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque es",
            "start": 4679.29,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "establecer en m\u00e9xico el estado de",
            "start": 4682.4,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "bienestar precisamente",
            "start": 4685.679,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "ante cualquier crisis se protege a los",
            "start": 4689.19,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 4695.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s vulnerables a los m\u00e1s",
            "start": 4697.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "necesitados entonces",
            "start": 4700.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "no va a haber ning\u00fan problema ya estamos",
            "start": 4703.32,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "viendo como",
            "start": 4709.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se nos afecta por la ca\u00edda en el precio",
            "start": 4713.38,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo crudo pero",
            "start": 4717.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 4722.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se beneficia la gente",
            "start": 4725.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque baja el precio de las gasolinas",
            "start": 4729.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es muy importante que lo",
            "start": 4733.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 4735.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 4738.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ante esta circunstancia de coronavirus",
            "start": 4741.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que ha generado inestabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 4745.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "financiera la ca\u00edda del precio del",
            "start": 4748.05,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que la podemos",
            "start": 4751.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4755.619,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "porque al bajar el precio del petr\u00f3leo",
            "start": 4757.48,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baja el precio de la gasolina",
            "start": 4763.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nosotros estamos importando el 60 por",
            "start": 4766.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciento de la gasolina desgraciadamente",
            "start": 4770.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que consumimos en el pa\u00eds",
            "start": 4771.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que tener presente",
            "start": 4776.69,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que como no se hicieron las refiner\u00edas",
            "start": 4781.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan que era mejor vender el",
            "start": 4784.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 4787.07,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si tuvi\u00e9semos refiner\u00edas no nos",
            "start": 4789.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "afectar\u00eda la ca\u00edda en el precio del",
            "start": 4793.78,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo bueno ahora como",
            "start": 4797.26,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "compramos la gasolina se est\u00e1 comprando",
            "start": 4799.989,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a precio m\u00e1s bajo y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 4804.429,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por el 10",
            "start": 4808.469,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste ya no puede aumentar s\u00ed no",
            "start": 4811.38,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 4817.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 4819.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nuestra pemex no va a aumentar el precio",
            "start": 4821.92,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "de la gasolina se comporta al precio",
            "start": 4827.58,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "internacional y no se establece ning\u00fan",
            "start": 4831.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "impuesto especial",
            "start": 4836.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para mantener el precio que hab\u00eda",
            "start": 4839.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "anteriormente va a bajar",
            "start": 4842.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tiene que bajar lo que ricardo ha",
            "start": 4845.33,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "explicado es qu\u00e9",
            "start": 4848.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4851.829,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "concesionarios los due\u00f1os de",
            "start": 4853.86,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gasolineras",
            "start": 4858.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los que prestan este servicio que act\u00faen",
            "start": 4860.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con responsabilidad y que no se",
            "start": 4865.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "queden con la ganancia",
            "start": 4867.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4871.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "o mejor dicho el excedente que se est\u00e1",
            "start": 4873.93,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora logrando que",
            "start": 4877.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "baje el precio de la gasolina porque",
            "start": 4881.57,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiene que venderse m\u00e1s barata",
            "start": 4885.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4889.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se tiene que notar m\u00e1s en estos d\u00edas y",
            "start": 4891.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "va a depender de c\u00f3mo se comporte el",
            "start": 4895.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "precio en el mercado internacional",
            "start": 4898.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero no vamos nosotros a meternos",
            "start": 4901.27,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que aumente o que se mantenga como",
            "start": 4905.58,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "estaba no baja baja si tuviera ya no",
            "start": 4909.42,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a subir m\u00e1s de como ven\u00eda en",
            "start": 4915.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si vamos a controlar porque mi",
            "start": 4920.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromiso es que no iba a aumentar en",
            "start": 4923.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales ese fue mi compromiso",
            "start": 4927.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pero ahora no s\u00f3lo no est\u00e1 aumentando en",
            "start": 4930.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales est\u00e1 bajando y lo",
            "start": 4934.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estamos dejando as\u00ed este sin ninguna",
            "start": 4936.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n esto ayuda a la econom\u00eda",
            "start": 4941.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 4944.72,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si tenemos",
            "start": 4946.98,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "problemas por depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 4951.33,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "que nos lleven a que nos aumente",
            "start": 4958.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porcentaje de deuda con relaci\u00f3n al",
            "start": 4966.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "producto interno bruto",
            "start": 4968.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "har\u00edamos alg\u00fan ajuste pero",
            "start": 4971.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no a los programas sociales no",
            "start": 4976.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "afectaremos la econom\u00eda",
            "start": 4979.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 4983.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos asustar\u00edamos",
            "start": 4985.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s el cintur\u00f3n nos apretaremos",
            "start": 4987.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del cintur\u00f3n que el gobierno",
            "start": 4990.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no como era antes de que ven\u00eda una",
            "start": 4994.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "crisis y se le ped\u00eda al pueblo que se",
            "start": 4996.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "apretar\u00e1 el cintur\u00f3n mientras el",
            "start": 5000.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno segu\u00eda derrochando",
            "start": 5002.74,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico si es necesario",
            "start": 5006.82,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ahora no pero si fuese necesario el",
            "start": 5012.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ajuste lo har\u00edamos",
            "start": 5016.45,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "en el gobierno b\u00e1sicamente",
            "start": 5018.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para que sea uno y yo no la compa\u00f1era y",
            "start": 5029.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "luego t\u00fa bueno la compa\u00f1\u00eda de la primera",
            "start": 5032.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ra\u00edz",
            "start": 5035.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y a la derecha gracias presidente chai",
            "start": 5038.949,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la rosa g el corresponsal del grupo gil",
            "start": 5042.789,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 5044.739,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera tijuana",
            "start": 5046.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno para cerrar nada m\u00e1s esta idea de",
            "start": 5048.729,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la pregunta que hizo la compa\u00f1era en qu\u00e9",
            "start": 5051.01,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "momento usted considerar\u00eda suspender las",
            "start": 5053.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "giras que realizan los fines de semana a",
            "start": 5057.459,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 5060.159,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si t\u00e9cnicamente en qu\u00e9 en qu\u00e9",
            "start": 5061.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "escenario se dar\u00eda esta suspensi\u00f3n para",
            "start": 5063.249,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "las giras del presidente presidente",
            "start": 5066.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay organismos empresariales que",
            "start": 5069.19,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "consideran que debe de haber medidas",
            "start": 5071.349,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fiscales para el apoyo para que las",
            "start": 5073.209,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empresas puedan mantener los empleos",
            "start": 5075.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pues ante esta crisis por el commit 19",
            "start": 5076.809,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como ocurre en otras naciones",
            "start": 5080.199,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 analizando alg\u00fan esquema o un",
            "start": 5082.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "plan de est\u00edmulos por parte del gobierno",
            "start": 5084.789,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "federal y de ser as\u00ed cu\u00e1ndo se",
            "start": 5087.01,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "anunciar\u00eda de est\u00edmulos para las",
            "start": 5089.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empresas y si habr\u00e1 alg\u00fan apoyo extra de",
            "start": 5090.579,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "recursos para los hospitales de las",
            "start": 5093.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entidades de la rep\u00fablica para enfrentar",
            "start": 5095.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 5098.679,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "si bien es importante tambi\u00e9n tomar en",
            "start": 5101.16,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "cuenta esto es te van a decir qu\u00e9",
            "start": 5105.03,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "soy como disco rayado pero",
            "start": 5110.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 5114.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "soy un creyente de que",
            "start": 5117.38,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico era la",
            "start": 5122.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5124.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1o m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 5127.34,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 5131.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque afirmo esto bueno",
            "start": 5134.389,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "porque hasta en las crisis",
            "start": 5137.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 5142.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o se aprovechaban de una crisis para",
            "start": 5143.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 5147.37,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "declaraban estado de emergencia",
            "start": 5149.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y compraban cosas sin licitar",
            "start": 5154.18,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "23 veces m\u00e1s caras",
            "start": 5159.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gustar\u00eda que hugo les hablara",
            "start": 5162.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de eso tambi\u00e9n lo que tiene que ver con",
            "start": 5165.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5168.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de como ya est\u00e1n",
            "start": 5171.91,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "traficante es este",
            "start": 5179.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mercaderes",
            "start": 5182.079,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "hablando de equipos para el coronavirus",
            "start": 5184.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "charlatanes sabes lo que habla de la",
            "start": 5188.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sobre eso",
            "start": 5192.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y de una vez tambi\u00e9n que hubo este",
            "start": 5196.66,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "informe aqu\u00ed cuando me va",
            "start": 5200.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ordenar que ya yo no me mueva si \u00e9ste",
            "start": 5209.05,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "cuando me va a recomendar que yo ya no",
            "start": 5215.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenga contacto con la gente o sea porque",
            "start": 5218.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que me va",
            "start": 5222.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es decir ya no",
            "start": 5224.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y politiquero",
            "start": 5229.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "columnista no",
            "start": 5232.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la prensa vendida como hac\u00edamos antes",
            "start": 5235.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "gracias presidente gracias por su",
            "start": 5240.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 5243.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "si efectivamente las epidemias como todo",
            "start": 5245.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno e inesperado que empieza a",
            "start": 5248.79,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "causar p\u00e1nico tambi\u00e9n empieza a causar",
            "start": 5254.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n y es muy conocido esto pasa en",
            "start": 5257.78,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "todo el mundo en m\u00e9xico tuvimos ejemplos",
            "start": 5262.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muy claros hace algunos a\u00f1os donde la",
            "start": 5265.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n es una misi\u00f3n desde luego",
            "start": 5269.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "oportunista que pretende lucrar de la no",
            "start": 5272.15,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "solamente del problema de salud en s\u00ed",
            "start": 5277.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mismo sino del miedo el miedo social",
            "start": 5280.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hemos hablado que el miedo es una",
            "start": 5283.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n humana es una caracter\u00edstica",
            "start": 5285.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la respuesta humana nuestros cerebros",
            "start": 5288.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programados para sentir",
            "start": 5290.82,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para tener estados de alerta ante la",
            "start": 5294.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "adversidad todos los seres humanos as\u00ed",
            "start": 5297.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estamos muchos animales adem\u00e1s del",
            "start": 5299.929,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "humano y ese miedo se propaga se propaga",
            "start": 5303.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "igual que las enfermedades infecciosas",
            "start": 5307.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que por otras v\u00edas y una de las",
            "start": 5309.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "v\u00edas son los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5311.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5313.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hace formales e informales y por",
            "start": 5315.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso no es de sorprender que a trav\u00e9s de",
            "start": 5318.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estos medios que puede ser las redes",
            "start": 5322.14,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "sociales pueden ser los medios",
            "start": 5323.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corporativos los medios impresos",
            "start": 5325.909,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera se empiece a sembrar ciertos",
            "start": 5329.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mensajes esto quiero decirles que no es",
            "start": 5333.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "simplemente una apreciaci\u00f3n en nuestra",
            "start": 5335.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia deprimi\u00f3 l\u00f3gica y",
            "start": 5339.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sanitaria tambi\u00e9n tiene un protocolo",
            "start": 5341.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de monitoreo de medios y esto se",
            "start": 5344.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "basa en una",
            "start": 5347.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda que el mundo entero tiene",
            "start": 5349.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde hace unos 20 a\u00f1os aproximadamente",
            "start": 5351.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que se llama inteligencia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 5354.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y los propios mensajes",
            "start": 5357.07,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los rumores pueden ser un instrumento",
            "start": 5360.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy \u00fatil para tener se\u00f1ales de alerta",
            "start": 5362.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "temprana sobre los fen\u00f3menos de salud",
            "start": 5365.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n sobre los fen\u00f3menos",
            "start": 5368.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sociales que est\u00e1n asociados con la",
            "start": 5370.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "salud y el tema de las distintas",
            "start": 5373.85,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "aventuras comerciales o lucrativas ya lo",
            "start": 5377.68,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "empezamos a ver ahora y hay algunos",
            "start": 5382.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "campos que son particularmente deseables",
            "start": 5385.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para quien quiere lucrar las tecnolog\u00edas",
            "start": 5389.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n plataformas aplicaciones",
            "start": 5391.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles y mecanismos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5394.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida etc\u00e9tera",
            "start": 5398.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el diagn\u00f3stico por eso esta propensi\u00f3n a",
            "start": 5400.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decir todo mundo se tiene que hacer el",
            "start": 5404.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico cuando hacen pruebas como en",
            "start": 5406.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "korea quiso 200.000 pruebas cuando no",
            "start": 5409.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hay un fundamento t\u00e9cnico por ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5412.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "circulando en las redes por cierto un",
            "start": 5414.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo donde el propio director general",
            "start": 5417.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de la agencia de protecci\u00f3n de la",
            "start": 5421.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "salud de australia un hombre muy",
            "start": 5422.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "calificado t\u00e9cnicamente de manera muy",
            "start": 5424.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "serena explica qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 5426.84,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "haciendo australia con respecto al",
            "start": 5428.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y es id\u00e9ntico a lo que",
            "start": 5430.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en mexico se hace el",
            "start": 5432.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que tiene una raz\u00f3n de salud",
            "start": 5434.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de hacerse y otro campo tambi\u00e9n",
            "start": 5436.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de mucha lucro es el tema del monitoreo",
            "start": 5439.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de temperatura eso lo coment\u00e9 ayer en la",
            "start": 5443.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "noche las famosas termo c\u00e1maras de",
            "start": 5446.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "distancia estos equipos son muy",
            "start": 5448.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuestionables en t\u00e9rminos de qu\u00e9 tan",
            "start": 5451.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00fatiles son para realmente ayudar a hacer",
            "start": 5453.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el filtro el tamizaje la identificaci\u00f3n",
            "start": 5456.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de personas con s\u00edntomas",
            "start": 5459.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 tan \u00fatiles son con un mecanismo de",
            "start": 5463.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reducir la transmisi\u00f3n y cuesta un",
            "start": 5465.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "equipo de estos puede costar 35 mil",
            "start": 5467.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que es una fortuna si lo",
            "start": 5469.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comparamos por ejemplo con el costo de",
            "start": 5472.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un ventilador mec\u00e1nico para la",
            "start": 5474.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asistencia respiratoria de una persona",
            "start": 5477.17,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "en terapia intensiva tiene un costo",
            "start": 5478.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semejante esto es mejor hay que guardar",
            "start": 5480.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto lo mismo los term\u00f3metros de",
            "start": 5483.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proximidad y infrarrojos cuando",
            "start": 5486.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "anunciamos las medidas de el filtro",
            "start": 5488.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "responsable o corresponsable para el",
            "start": 5490.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sistema educativo nacional en ning\u00fan",
            "start": 5493.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "momento nos estamos refiriendo a hacer",
            "start": 5495.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "compras masivas de term\u00f3metros lo cual",
            "start": 5497.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda ning\u00fan sentido y brevemente",
            "start": 5499.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respecto a la pregunta de en qu\u00e9 momento",
            "start": 5502.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podr\u00edan las giras necesitar cancelarse",
            "start": 5504.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n tiene un an\u00e1lisis t\u00e9cnico",
            "start": 5506.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que no depende de la connotaci\u00f3n",
            "start": 5508.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de las giras",
            "start": 5511.04,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y lo mismo las manifestaciones p\u00fablicas",
            "start": 5513.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las manifestaciones de la ciudadan\u00eda",
            "start": 5515.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "organizada que pretende expresar sus",
            "start": 5517.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "opiniones y sus demandas y que es un",
            "start": 5521.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "derecho constitucional a la libertad de",
            "start": 5524.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 5527.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tiene una razonamiento t\u00e9cnico entonces",
            "start": 5529.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente un principio general las",
            "start": 5531.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reglas espec\u00edficas por supuesto se van",
            "start": 5534.309,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identificando d\u00eda con d\u00eda de acuerdo a",
            "start": 5536.879,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n es que ahorita estamos en",
            "start": 5539.469,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la fase 1 en la en el escenario 1 nos",
            "start": 5542.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aproximamos a lo que hemos llamado el",
            "start": 5545.889,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "punto de inflexi\u00f3n que se refiere al",
            "start": 5547.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "momento en donde la cantidad de casos",
            "start": 5551.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por d\u00eda pueden empezar a crecer m\u00e1s",
            "start": 5553.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aceleradamente eso lo vamos a explicar",
            "start": 5555.459,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluso con forma gr\u00e1fica hoy en la",
            "start": 5557.8,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "noche o ma\u00f1ana para que haya m\u00e1s",
            "start": 5560.439,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "audiencia y va haber un momento en donde",
            "start": 5561.999,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pudiera ser necesario que",
            "start": 5565.329,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "concentraciones masivas de menor tama\u00f1o",
            "start": 5567.189,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pudieran necesitar cancelarse o bien",
            "start": 5569.219,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "concentraciones de mayor tama\u00f1o pudieran",
            "start": 5572.619,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fragmentarse y eso ser\u00eda posiblemente",
            "start": 5574.809,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "suficiente para lograr el prop\u00f3sito",
            "start": 5577.269,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "presidente sobre los est\u00edmulos fiscales",
            "start": 5581.579,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "para empresas",
            "start": 5584.109,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 5586.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n contemplados",
            "start": 5588.84,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "yo creo que un buen est\u00edmulo",
            "start": 5591.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es la disminuci\u00f3n",
            "start": 5595.809,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en el precio",
            "start": 5598.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de los combustibles",
            "start": 5600.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con est\u00edmulo s",
            "start": 5606.24,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "el que no se aumente en impuestos",
            "start": 5610.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y que vamos a dar a conocer",
            "start": 5619.08,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "plan d",
            "start": 5622.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desarrollo energ\u00e9tico",
            "start": 5626.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "yo creo que a finales de esta semana ya",
            "start": 5630.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos a tener todos los proyectos de",
            "start": 5635.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 5637.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "he estado teniendo reuniones con",
            "start": 5641.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5643.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n informando de sus inversiones",
            "start": 5646.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tuve una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 5654.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "alberto bayern es",
            "start": 5661.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que me inform\u00f3 sobre nuevas inversiones",
            "start": 5668.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tanto en miner\u00eda como en petr\u00f3leo",
            "start": 5671.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 a decir tambi\u00e9n",
            "start": 5678.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "carlos slim de ma\u00f1ana",
            "start": 5682.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "va a ser un anuncio",
            "start": 5685.5,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 5688.65,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 5691.469,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 5694.739,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nuestro trabajo",
            "start": 5696.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5700.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la pregunta que le realic\u00e9 sobre esto",
            "start": 5701.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "precisamente de los proyectos",
            "start": 5703.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos sobre qu\u00e9 tanto le est\u00e1n",
            "start": 5705.199,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "dando prioridad a los proyectos en",
            "start": 5708.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "energ\u00edas renovables y e\u00f3lica",
            "start": 5710.81,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fotovoltaica y qu\u00e9 piden los empresarios",
            "start": 5712.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para poder invertir en este sector ser",
            "start": 5714.29,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "renovables bien en este proyectos",
            "start": 5716.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 5721.14,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "en el paquete de proyectos del sector",
            "start": 5724.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico es considerable la inversi\u00f3n",
            "start": 5727.909,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y privada para el sector",
            "start": 5731.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico pero",
            "start": 5733.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si no es este fin de semana va a ser el",
            "start": 5736.699,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principio de la pr\u00f3xima que ya se da a",
            "start": 5739.909,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5742.309,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5751.27,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretario eduardo esquivel ancona",
            "start": 5753.66,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo le",
            "start": 5757.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar a usted se\u00f1or",
            "start": 5761.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente este estado viendo que la",
            "start": 5763.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n de la epidemia del colon la",
            "start": 5767.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "virus ha dejado al descubierto que en",
            "start": 5770.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexico como presum\u00edan las anteriores",
            "start": 5773.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "administraciones un gran pa\u00eds exportador",
            "start": 5776.59,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues no es cierto porque este hay para",
            "start": 5779.25,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "dos l\u00edneas de producci\u00f3n de sobre todo",
            "start": 5783.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de art\u00edculos de electr\u00f3nicos este que",
            "start": 5787.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5792.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este presum\u00eda mucho de que las pantallas",
            "start": 5794.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico era el principal exportador de",
            "start": 5798.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pantallas planas pero si vemos los",
            "start": 5801.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de estas pantallas planas de",
            "start": 5804.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este producto s\u00f3lo el 8 por ciento",
            "start": 5808.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tienen integraci\u00f3n nacional entonces",
            "start": 5811.73,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este todo lo dem\u00e1s ven\u00eda de china corea",
            "start": 5815.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de norte y como est\u00e1n paradas las",
            "start": 5819.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas por la expansi\u00f3n de la",
            "start": 5822.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad se ha dejado al descubierto",
            "start": 5825.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que no son no somos tan buenos",
            "start": 5827.4,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "exportadores y este yo lo que y otra",
            "start": 5830.87,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cosa que ha dejado al descubierto est\u00e1",
            "start": 5835.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta crisis de salud es que pues sigue",
            "start": 5838.23,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "habiendo gran este contrabando de",
            "start": 5842.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "productos que vienen de china lo maneja",
            "start": 5848.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya se sabe que es una mafia que maneja",
            "start": 5851.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todo esto de la econom\u00eda informal que se",
            "start": 5854.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "venden los productos entonces mi",
            "start": 5858.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda en espec\u00edfico no es",
            "start": 5860.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "momento para qu\u00e9",
            "start": 5863.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se abre una oportunidad aqu\u00ed para que",
            "start": 5865.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ahora que es jazz ya se ratific\u00f3 el",
            "start": 5869.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y es",
            "start": 5871.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses que estamos est\u00e1n en",
            "start": 5875.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este acuerdo comercial se pongan ahora",
            "start": 5878.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed que otra vez de acuerdo para que",
            "start": 5882.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inicien con inversiones y ya no",
            "start": 5884.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dependemos tanto de las importaciones de",
            "start": 5888.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "china sino que empresas privadas",
            "start": 5890.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mexicanas se al\u00eden con empresas",
            "start": 5894.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "americanas o con empresas canadienses o",
            "start": 5897.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hasta con las mismas empresas chinas y",
            "start": 5901.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que s&p se produzcan aqu\u00ed y que hay un",
            "start": 5904.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico que se se",
            "start": 5907.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ratifique ese control y que haya m\u00e1s",
            "start": 5911.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuidado en las aduanas mexicanas para",
            "start": 5914.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "frenar todo ese contrabando que nos hace",
            "start": 5917.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucho da\u00f1o a la econom\u00eda esa seria",
            "start": 5920.77,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y por otro lado",
            "start": 5923.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tambi\u00e9n est\u00e1 hay una crisis en el",
            "start": 5926.159,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "turismo mundial por la expansi\u00f3n de la",
            "start": 5929.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "enfermedad entonces",
            "start": 5932.369,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no se nos dar est\u00edmulos fiscales porque",
            "start": 5935.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "usted tiene yo estoy",
            "start": 5938.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "entonces de acuerdo con usted que no",
            "start": 5942.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sirve esto no hay tiene que ser otras",
            "start": 5944.36,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "formas de fomentar",
            "start": 5947.389,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y fomentar la inversi\u00f3n de otras formas",
            "start": 5952.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no regalando impuestos no no controlando",
            "start": 5955.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5959.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este sino tanto seguridad pero el",
            "start": 5960.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "turismo se va a caer se est\u00e1 cayendo en",
            "start": 5963.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo el mundo ya no nadie quiere viajar",
            "start": 5966.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este pero ya que se termine esta",
            "start": 5968.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "emergencia que",
            "start": 5971.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un programa de promoci\u00f3n para para",
            "start": 5974.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico habr\u00eda programas de promoci\u00f3n",
            "start": 5978.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que se reactiven toda esta",
            "start": 5981.25,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "industria ese d\u00eda con \u00e9l con el tren",
            "start": 5984.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "maya este eso ser\u00edan esas ser\u00edan las",
            "start": 5987.969,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "preguntas vamos a seguir este",
            "start": 5991.66,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "evaluando el comportamiento de",
            "start": 5995.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esta crisis econ\u00f3mica",
            "start": 6001.079,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y financiera internacional provocada por",
            "start": 6004.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el coronavirus y por la ca\u00edda en el",
            "start": 6007.989,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "precio de petr\u00f3leo vamos a seguir",
            "start": 6010.78,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "observando",
            "start": 6012.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 manera podemos evitar que nos",
            "start": 6014.87,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "afecte y que al contrario podamos",
            "start": 6018.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "salir adelante en una circunstancia como",
            "start": 6028.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 6032.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tenemos ventajas",
            "start": 6033.6,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "una ventaja precisamente",
            "start": 6036.67,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "el que ya se aprob\u00f3 en los tres pa\u00edses",
            "start": 6040.06,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "el tratado del libre comercio ahora el",
            "start": 6045.559,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu y de canad\u00e1",
            "start": 6049.729,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6054.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aptitud de que podamos los tres pa\u00edses",
            "start": 6058.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "e iniciar",
            "start": 6065.909,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6067.76,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6069.52,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n del tratado",
            "start": 6071.309,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y pueda entrar",
            "start": 6076.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 6083.13,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el acuerdo lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 6085.86,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estoy va a llevar",
            "start": 6090.25,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "en situaciones vamos a decir normales y",
            "start": 6093.219,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "va a llevar m\u00e1s tiempo ahora ya se est\u00e1",
            "start": 6098.739,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "hablando de junio",
            "start": 6100.479,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6103.87,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el inicio del nuevo tratado",
            "start": 6106.07,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6111.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6112.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "instruyendo al secretario en las llaves",
            "start": 6118.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "exteriores y a la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 6120.199,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "para que podamos llegar a un acuerdo y",
            "start": 6123.489,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 6128.03,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que inicie el funcionamiento del nuevo",
            "start": 6130.039,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tratado en el pa\u00eds esto puede ir",
            "start": 6133.159,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aparejado a lo que t\u00fa est\u00e1s planteando a",
            "start": 6137.179,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "que haya inversiones conjuntas",
            "start": 6140.059,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo lo mismo",
            "start": 6143.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la",
            "start": 6148.099,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3mica y financiera",
            "start": 6149.96,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "ayer el gobierno eeuu tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 6153.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de bajar las tasas de inter\u00e9s todo esto",
            "start": 6157.06,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para estabilizar el mercado esto nos",
            "start": 6161.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 6164.83,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ellos pueden hacer de",
            "start": 6167.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6172.579,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6174.63,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n tienen",
            "start": 6176.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y recursos suficientes",
            "start": 6179.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ayuda a estabilizar el mercado en lo",
            "start": 6182.78,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "internacional y nos ayudan a nosotros en",
            "start": 6186.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo particular",
            "start": 6189.889,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en mi caso de m\u00e9xico lo que tiene que",
            "start": 6190.639,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ver con la moneda y con la bolsa ayuda",
            "start": 6194.809,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mucho la intervenci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 6199.429,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6202.219,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3 bien la decisi\u00f3n que tomar",
            "start": 6205.199,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "desde ayer desde el domingo lo bueno lo",
            "start": 6208.459,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "han venido anunciando pero ya",
            "start": 6212.67,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n profundizando en estas medidas",
            "start": 6215.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo esto va a ayudar a que no nos",
            "start": 6218.11,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "afecte de mucho sino que podamos incluso",
            "start": 6220.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y sacar adelante al pa\u00eds en esta",
            "start": 6228.219,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "circunstancia en lo econ\u00f3mico quiero",
            "start": 6231.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comentarles que en el caso particular",
            "start": 6234.249,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "del turismo",
            "start": 6236.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de acuerdo a mi informaci\u00f3n",
            "start": 6238.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo afluencia tur\u00edstica",
            "start": 6241.72,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "no hemos tenido todav\u00eda una reca\u00edda que",
            "start": 6245.72,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no se vaya a tener",
            "start": 6251.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero no nos adelantemos",
            "start": 6254.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6257.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n ventajas en esto no",
            "start": 6260.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quiero mencionar nada quiero solo",
            "start": 6263.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decirles que ayer que estuve en el",
            "start": 6266.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "capulco la ocupaci\u00f3n",
            "start": 6269.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "94%",
            "start": 6276.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "94%",
            "start": 6278.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este este fin de semana largo es muy",
            "start": 6280.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "buena la ocupaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 6286.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "acapulco y yo espero que se siga",
            "start": 6289.4,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "comportando as\u00ed la actividad tur\u00edstica",
            "start": 6293.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de la fed yo creo que va a",
            "start": 6298.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "beneficiar tambi\u00e9n el tipo de cambio no",
            "start": 6300.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esperes que nos ayuda",
            "start": 6304.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si yo pienso que si nos va a ayudar en",
            "start": 6306.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste se quede se deprecie el d\u00f3lar",
            "start": 6309.59,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "si de acuerdo muchas gracias es a ver a",
            "start": 6312.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ver con \u00e9l con \u00e9l",
            "start": 6317.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y una compa\u00f1era y ella",
            "start": 6320.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del grupo cant\u00f3n y de",
            "start": 6325.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico hasta el referente nada m\u00e1s",
            "start": 6327.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que quede claro el mensaje esta",
            "start": 6330.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "crisis y el coronavirus no va a afectar",
            "start": 6332.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds y",
            "start": 6334.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre todo bueno ya que aprovechando y",
            "start": 6336.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "disc\u00falpenme yo he dicho que no me hace",
            "start": 6339.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una pregunta en el del lado de los",
            "start": 6341.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "protocolos bueno no s\u00e9 si tambi\u00e9n ya",
            "start": 6343.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengan ustedes contemplado s\u00ed nosotros",
            "start": 6346.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a pasar por el examen del",
            "start": 6348.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coronavirus bueno hablando ahora s\u00ed de",
            "start": 6350.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la seguridad presidencial present\u00f3 y",
            "start": 6352.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mire s",
            "start": 6354.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo deseo",
            "start": 6358.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en toda mi alma que no nos afecte en el",
            "start": 6360.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "coronarios lo desee",
            "start": 6364.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6367.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "van a decir que soy un idealista un",
            "start": 6369.33,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "so\u00f1ador rom\u00e1ntico",
            "start": 6372.96,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "quijote",
            "start": 6376.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6377.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 6378.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero saben que quisieran algunos",
            "start": 6382.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6384.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo dije a los contras",
            "start": 6387.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6390.099,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00edan las ocho columnas",
            "start": 6392.37,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "ya la noticia",
            "start": 6395.84,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "nos va a afectar",
            "start": 6400.36,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda no es eso",
            "start": 6403.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "yo quiero que los sue\u00f1os",
            "start": 6407.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se conviertan en realidades y tengo el",
            "start": 6410.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o",
            "start": 6413.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de que nuestro pueblo no va a padecer no",
            "start": 6415.03,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "va a sufrir",
            "start": 6418.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y eso es lo que quiero que se convierta",
            "start": 6422.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 6425.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quiero que nuestro pueblo sea feliz",
            "start": 6427.86,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "feliz feliz feliz",
            "start": 6431.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y en el caso de ustedes es el mismo",
            "start": 6436.33,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "protocolo para que quede claro",
            "start": 6440.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el doctor hugo",
            "start": 6446.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "puede ser hoy a las 7 de la noche ma\u00f1ana",
            "start": 6449.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que va a estar aqu\u00ed nos va a decir a",
            "start": 6453.969,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos incluido el",
            "start": 6457.21,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "presidente de este",
            "start": 6460.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "resguarden s\u00e9",
            "start": 6466.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "v\u00e1yanse a sus casas no salgan",
            "start": 6468.88,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "ya no se entrevisten con nadie",
            "start": 6473.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "ya no vayan a actos p\u00fablicos lo que se",
            "start": 6476.449,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "recomiende en su momento",
            "start": 6482.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "yo tengo presente",
            "start": 6486.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de que desde hace cerca de dos meses que",
            "start": 6491.659,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estamos tratando el tema",
            "start": 6495.409,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hugo ha venido diciendo va a llegar",
            "start": 6499.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6502.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos va a impactar nada m\u00e1s que es un",
            "start": 6504.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "proceso y tiene etapas y no nos",
            "start": 6508.66,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "desgastemos para que cuando se necesite",
            "start": 6512.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de aplicarnos a fondo estamos",
            "start": 6518.31,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "fortalecidos preparados porque si",
            "start": 6523.61,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 6527.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "antes de tiempo sin cumplir los",
            "start": 6529.739,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "protocolos",
            "start": 6533.67,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y exageramos pues entonces",
            "start": 6536.01,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nos va a afectar m\u00e1s de la cuenta",
            "start": 6541.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la epidemia entonces",
            "start": 6544.61,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "vamos a seguir las recomendaciones",
            "start": 6547.809,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y si en otros pa\u00edses",
            "start": 6551.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando de otra manera es que",
            "start": 6555.06,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds tiene su propia circunstancia",
            "start": 6557.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico hemos decidido",
            "start": 6563.429,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "de que sean los cient\u00edficos los",
            "start": 6567.87,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "especialistas los que nos gu\u00eden",
            "start": 6572.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6577.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico no es saberlo",
            "start": 6580.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6582.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es todo logo",
            "start": 6584.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6589.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 6591.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 precisamente",
            "start": 6593.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6595.29,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "en gases",
            "start": 6596.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6598.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "me corresponde",
            "start": 6600.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6604.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y meterme en asuntos",
            "start": 6610.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con t\u00e9cnicos que",
            "start": 6615.909,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "tienen que ver con especialistas",
            "start": 6618.189,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6622.929,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 6625.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las decisiones las toma el jefe de",
            "start": 6628.21,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estado y son tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 6631.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 6636.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 6638.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno de los problemas",
            "start": 6643.75,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se padeci\u00f3 durante el periodo",
            "start": 6646.41,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6650.43,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "es que se elev\u00f3 a rango supremo la",
            "start": 6652.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 6655.539,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y se subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s",
            "start": 6657.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6661.3,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6663.46,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "es la pol\u00edtica el inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 6666.14,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "pero la pol\u00edtica no la politiquer\u00eda",
            "start": 6672.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que es un noble oficio que",
            "start": 6677.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es tan limpio que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 6680.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6683.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "han podido manchar la",
            "start": 6685.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es un oficio",
            "start": 6689.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde la pol\u00edtica ya no hablemos de",
            "start": 6692.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 6695.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6697.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6699.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que sean los especialistas los que nos",
            "start": 6702.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 6704.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "definiendo el camino y apegados tambi\u00e9n",
            "start": 6706.5,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 6710.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6714.73,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "ma para que se presenta se actualiza",
            "start": 6716.28,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 6720.659,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no lo ponen",
            "start": 6724.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no lo hacemos nosotros",
            "start": 6728.92,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 nuestro pa\u00eds",
            "start": 6737.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y repito este",
            "start": 6745.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no quiere decir",
            "start": 6752.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que no se vaya a poner rojo",
            "start": 6754.829,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "buzzi",
            "start": 6758.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el mapa pero todav\u00eda no",
            "start": 6760.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es como lo de anoche ya est\u00e9 buscando el",
            "start": 6764.65,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "primer muerto el coronavirus no lo deseo",
            "start": 6769.87,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "puede ser que se presente",
            "start": 6773.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "realmente no lo deseo",
            "start": 6776.489,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6779.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6781.599,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "se trata de una epidemia",
            "start": 6783.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 6787.87,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6790.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y puede darse el caso",
            "start": 6791.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero que estemos presidente de lourdes",
            "start": 6794.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pi\u00f1asoria de barlovento informa nada m\u00e1s",
            "start": 6797.11,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hacer una peque\u00f1a precisi\u00f3n antes que",
            "start": 6800.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nada usted dejar\u00eda de hacer las giras en",
            "start": 6802.239,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "la fase 2 o esperar\u00edan hasta la fase 3",
            "start": 6806.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como precisi\u00f3n a qu\u00e9 se refiere",
            "start": 6809.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell pues puede",
            "start": 6813.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser desde la fase 2 digo cuando me lo",
            "start": 6816.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recomiende",
            "start": 6819.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6821.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en cualquier circunstancia",
            "start": 6824.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si es m\u00e1s elaborado de reducirlo a fase",
            "start": 6827.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "una fase dos fase tres la de manera muy",
            "start": 6833.63,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gruesa pero lo vamos estar explicando",
            "start": 6837.5,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "todas las noches",
            "start": 6838.909,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "insisto ma\u00f1ana e incluso con dibujitos",
            "start": 6840.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la idea de las medidas de control",
            "start": 6844.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico",
            "start": 6847.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tienen dos grandes tipos uno que se",
            "start": 6849.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llama contenci\u00f3n y otro que se llama",
            "start": 6854.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n contenci\u00f3n es suponer que se",
            "start": 6856.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "puede poner un freno un alto o una",
            "start": 6860.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "barrera",
            "start": 6863.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acaso mec\u00e1nica a la transmisi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 6864.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "idea nunca le hemos descartado y la",
            "start": 6868.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hemos ejecutado estas tres elementos de",
            "start": 6872.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de los casos que se pongan en",
            "start": 6875.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aislamiento y que se les confirme el",
            "start": 6878.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico si estuvieran los contactos",
            "start": 6882.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un componente de contenci\u00f3n ah\u00ed la",
            "start": 6884.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n es que en la medida en que",
            "start": 6887.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "uno detecte a los contactos y los",
            "start": 6889.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contactos tambi\u00e9n est\u00e9n en aislamiento y",
            "start": 6891.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si no tienen s\u00edntomas ya se van felices",
            "start": 6893.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces eso es una medida de contenci\u00f3n",
            "start": 6896.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este es \u00fatil y se usa en las fases",
            "start": 6899.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tempranas de una epidemia y tiene",
            "start": 6902.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ventajas pero tambi\u00e9n grandes l\u00edmites",
            "start": 6904.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en puertos de entrada es",
            "start": 6906.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "decir en aeropuerto cerrar ser\u00e1 la de",
            "start": 6909.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puertos cerrar vuelos cerrar puertos",
            "start": 6912.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos fronteras nunca ha tenido la",
            "start": 6914.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "posibilidad de ser un mecanismo \u00fatil de",
            "start": 6918.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n no no no tiene un sentido",
            "start": 6921.74,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico es porque hay el flujo es masivo",
            "start": 6924.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces cuando ya pasamos a un fen\u00f3meno",
            "start": 6929.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es masivo son miles de personas que",
            "start": 6932.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n movilizando lo que corresponde son",
            "start": 6936.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las medidas de mitigaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n",
            "start": 6939.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es reducci\u00f3n de la velocidad de",
            "start": 6941.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n uno no tiene la posibilidad",
            "start": 6944.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y cient\u00edficamente no habr\u00eda esperanza de",
            "start": 6948.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se va a limitar en forma absoluta la",
            "start": 6951.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n sino que se va a reducir en",
            "start": 6955.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos individuales significa una cosa",
            "start": 6959.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos quisi\u00e9ramos que nadie se enferme",
            "start": 6962.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos ustedes nosotros nadie se enferme",
            "start": 6964.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y esa es una preocupaci\u00f3n important\u00edsima",
            "start": 6967.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que vela por la integridad del individuo",
            "start": 6970.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero las medidas de mitigaci\u00f3n su",
            "start": 6973.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito fundamental es que no haya",
            "start": 6975.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "demasiados casos a un mismo tiempo para",
            "start": 6978.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no se sature en las unidades de",
            "start": 6982.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica no quiere decir que",
            "start": 6984.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quede absolutamente claro que cuando uno",
            "start": 6987.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente reconoce que va a haber",
            "start": 6989.87,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "casos uno desee que hayan casos",
            "start": 6993.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no queremos que haya idealmente ni un",
            "start": 6996.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "solo caso pero no se puede tapar el sol",
            "start": 6999.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con un dedo y pretender que no va haber",
            "start": 7002.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una epidemia y eso hay que decirlo claro",
            "start": 7004.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "como lo hemos dicho desde el inicio",
            "start": 7006.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces las medidas de mitigaci\u00f3n lo",
            "start": 7007.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que buscan es reducir la velocidad de",
            "start": 7009.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n finalmente como hemos dicho",
            "start": 7011.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un momento ideal para",
            "start": 7014.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aplicarlo es lo que vamos a explicar con",
            "start": 7016.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica ma\u00f1ana y adem\u00e1s hay",
            "start": 7018.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que considerar los efectos no deseables",
            "start": 7021.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de las medidas de mitigaci\u00f3n que son",
            "start": 7024.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta afecci\u00f3n de la sociedad por el",
            "start": 7027.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hecho de suspender las econom\u00edas sobre",
            "start": 7029.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo m\u00e1s de los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 7033.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente hablando y hay una",
            "start": 7035.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cantidad de medidas que las hemos estado",
            "start": 7038.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica que juegan un papel",
            "start": 7040.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "crucial entonces termin\u00f3 con una frase",
            "start": 7042.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no todo es cancelar eventos pero le",
            "start": 7045.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estoy preguntando concretamente ingreso",
            "start": 7048.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a m\u00ed de la rep\u00fablica en qu\u00e9 momento \u00e9l",
            "start": 7050.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "parar\u00e1 de estar en las giras porque es",
            "start": 7053.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un asunto que nos preocupa a todos los",
            "start": 7056.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mexicanos el presidente es es un",
            "start": 7058.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personaje de la vida nacional es \u00e9l",
            "start": 7060.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1 y la gente lo quiere much\u00edsimo y",
            "start": 7063.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "significa la estabilidad de la sociedad",
            "start": 7066.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y cuando \u00e9l me diga",
            "start": 7068.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si est\u00e1 correcto \u00e9l me va a decir",
            "start": 7070.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo vamos a esperar vamos a llegar a",
            "start": 7074.0,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esperar y \u00e9l me va a decir si en la",
            "start": 7077.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 7081.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n que est\u00e1 considerada porque",
            "start": 7083.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay todo un plan",
            "start": 7087.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es me va a decir",
            "start": 7089.04,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no es conveniente que",
            "start": 7091.01,
            "duration": 13.31
        },
        {
            "text": "se re\u00fana con mucha gente y ya no debe de",
            "start": 7096.13,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7104.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a estos actos",
            "start": 7106.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ni saludos y abrazos besos nada es me va",
            "start": 7110.32,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "a decir cuando est\u00e9",
            "start": 7116.14,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7119.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "yo voy a estar en comunicaci\u00f3n",
            "start": 7122.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "con la gente por qu\u00e9",
            "start": 7125.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esta forma bueno ya nos har\u00edamos as\u00ed",
            "start": 7128.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 7132.32,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "este el caso",
            "start": 7133.61,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n m\u00e1s compleja pues yo",
            "start": 7136.949,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 7140.969,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7144.6,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a distancia y estar\u00edamos de nuevo no",
            "start": 7146.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos como siempre hablando y",
            "start": 7150.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comunic\u00e1ndonos con la gente pero si voy",
            "start": 7154.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a hacer caso",
            "start": 7157.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la recomendaci\u00f3n",
            "start": 7160.42,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7162.95,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los especialistas lo que no puedo hacer",
            "start": 7164.409,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 7168.669,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "si yo vengo aqu\u00ed",
            "start": 7171.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "como lo sugieren algunos no con un",
            "start": 7175.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tapaboca",
            "start": 7179.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7181.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces si asiste el presidente",
            "start": 7183.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a estar la gente yo tengo que",
            "start": 7187.34,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "darle a la gente que el \u00e1nimo si tengo",
            "start": 7190.38,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que dar seguridad claro que esto no es",
            "start": 7196.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mentir",
            "start": 7199.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si no es",
            "start": 7201.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y actuar con realismo",
            "start": 7204.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si con apego a la verdad",
            "start": 7207.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para no exagerar",
            "start": 7211.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a lo mejor cualquier ciudadano puede",
            "start": 7213.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hacerlo pero el presidente no",
            "start": 7216.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque es como las preguntas",
            "start": 7219.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si yo digo que est\u00e1 muy mal la econom\u00eda",
            "start": 7224.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por el coronavirus se va a poner muy mal",
            "start": 7228.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense",
            "start": 7231.49,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "primero no es cierto",
            "start": 7233.54,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y segundo no",
            "start": 7236.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7240.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n muy molestos",
            "start": 7243.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es que da mucha la corrupci\u00f3n",
            "start": 7247.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no quer\u00edan dejar de robar y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7252.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7255.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este resistiendo",
            "start": 7257.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7261.45,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "yo tengo que actuar de esta manera",
            "start": 7263.4,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es parte de mi trabajo cuando",
            "start": 7267.659,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "el doctor me diga yo voy a cumplir si me",
            "start": 7272.37,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "dice h\u00e1gase que este es la prueba",
            "start": 7277.98,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "porque para que me hago la prueba s\u00ed",
            "start": 7282.699,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "si el doctor est\u00e1 recomendando que no",
            "start": 7288.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "caigamos en eso",
            "start": 7292.01,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "o sea entonces si yo me hago la prueba",
            "start": 7294.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues estoy",
            "start": 7298.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "e induciendo a que todo el mundo vaya a",
            "start": 7300.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "saturar los laboratorios",
            "start": 7304.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis",
            "start": 7308.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 ganamos con eso nada",
            "start": 7311.03,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 7314.65,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "entonces yo les pido a todos que",
            "start": 7317.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tengamos confianza que est\u00e9 vamos a",
            "start": 7320.579,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estar informando lo mejor de todo es la",
            "start": 7324.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7327.479,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y la informaci\u00f3n",
            "start": 7329.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "objetiva profesional",
            "start": 7332.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "no ocultar nada al no manipular",
            "start": 7337.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es hablar con la verdad",
            "start": 7342.48,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor",
            "start": 7344.59,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "presidente dos preguntas una dirigida al",
            "start": 7346.809,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 7350.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "con el debido respeto hay compras de",
            "start": 7352.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico en much\u00edsimos lugares en sonora",
            "start": 7355.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la propia ciudad de mexico",
            "start": 7358.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de nadar lo",
            "start": 7360.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "evento informa contra viento y marea de",
            "start": 7361.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues recorrer algunos autoservicios no",
            "start": 7364.09,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hay papel higi\u00e9nico no hay este jab\u00f3n de",
            "start": 7368.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mano suficiente que les dir\u00edan ustedes",
            "start": 7372.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico porque pues la verdad esto se",
            "start": 7375.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ve tambi\u00e9n en las redes sociales y lo",
            "start": 7379.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que genera evidentemente es m\u00e1s p\u00e1nico y",
            "start": 7381.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por otra parte pues en otros temas",
            "start": 7385.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque la vida contin\u00faa este el mencho",
            "start": 7387.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente l\u00edder del c\u00e1rtel jalisco",
            "start": 7391.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n es objetivo n\u00famero uno",
            "start": 7393.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la dea usted tiene alguna informaci\u00f3n",
            "start": 7396.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobre este esto que se est\u00e1 haciendo con",
            "start": 7399.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la dea de manera conjunta con el",
            "start": 7403.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano si \u00e9ste hay alguna",
            "start": 7405.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estrategia para parar a este cartel",
            "start": 7408.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "delictivo ser\u00edan esas dos preguntas",
            "start": 7411.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por su respuesta",
            "start": 7413.65,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "acerca de lo primero pues es",
            "start": 7416.86,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico que no ayuda",
            "start": 7420.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y el hacer estas compras exageradas no",
            "start": 7423.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ayuda en nada",
            "start": 7427.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque eso s\u00ed puede",
            "start": 7430.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 7433.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desabasto inflaci\u00f3n",
            "start": 7436.239,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "entonces no no hace falta",
            "start": 7439.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no tenemos necesidad",
            "start": 7444.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay productos suficientes",
            "start": 7447.41,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "no va a haber escasez entonces s\u00ed",
            "start": 7450.73,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "tranquilos este ayudarnos",
            "start": 7454.239,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a consumir",
            "start": 7458.699,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este lo que necesitamos o c\u00f3mo lo",
            "start": 7460.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 7464.599,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "en otros tiempos o en circunstancias",
            "start": 7466.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 7471.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caer en estas compras de p\u00e1nico no nos",
            "start": 7475.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ayuda y no ayudamos",
            "start": 7478.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s",
            "start": 7482.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7484.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no proibido",
            "start": 7486.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proibir v\u00e1monos todos a hacer conciencia",
            "start": 7489.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7492.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le tengo",
            "start": 7494.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mucha fe al pueblo",
            "start": 7496.97,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 7500.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bueno imag\u00ednense la haza\u00f1a",
            "start": 7502.369,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hicimos los mexicanos",
            "start": 7508.51,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un cambio",
            "start": 7515.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para iniciar una transformaci\u00f3n",
            "start": 7518.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "o sea hacer a un lado a los que se",
            "start": 7523.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico decir basta de",
            "start": 7526.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso lo hizo el pueblo de",
            "start": 7529.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7533.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 7536.139,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en circunstancias",
            "start": 7538.039,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles dolorosas los terremotos la",
            "start": 7541.219,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "solidaridad de nuestro pueblo siempre",
            "start": 7544.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7547.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces es conciencia nada m\u00e1s",
            "start": 7549.49,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y informaci\u00f3n",
            "start": 7554.75,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n orientaci\u00f3n",
            "start": 7558.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n",
            "start": 7561.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la gente nos va a ayudar nos ayudan",
            "start": 7565.05,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "siempre todos ayudan",
            "start": 7568.369,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7572.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "a enfrentar",
            "start": 7574.48,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n",
            "start": 7577.119,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los rumores",
            "start": 7581.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque es propicio para eso entonces",
            "start": 7586.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que la que la misma gente nos vaya",
            "start": 7593.34,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "ayudando que no haya estas compras",
            "start": 7596.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "exageradas acerca de",
            "start": 7599.349,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el combate a",
            "start": 7604.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 7606.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "va a haber un informe",
            "start": 7609.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el lunes pr\u00f3ximo pero ocho d\u00edas vamos a",
            "start": 7612.78,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 7616.949,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sobre el tema de seguridad y de",
            "start": 7619.469,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "violencia en mexico",
            "start": 7622.739,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "porque adelanto",
            "start": 7625.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7628.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7629.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 7632.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para bien",
            "start": 7636.33,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y lo vamos a probar",
            "start": 7638.949,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 7642.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hemos sido",
            "start": 7645.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "deteniendo",
            "start": 7648.369,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 7651.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7654.539,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 7656.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de robo de veh\u00edculos y de otros delitos",
            "start": 7658.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 a ver una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 7665.679,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en el pa\u00eds",
            "start": 7671.53,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a probar",
            "start": 7675.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7678.7,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "con datos el lunes va a informar todo el",
            "start": 7680.57,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 7686.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ya lo que mencion\u00e9 este nada m\u00e1s que lo",
            "start": 7689.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a probar el lunes",
            "start": 7694.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "va a estar aqu\u00ed todo el gabinete",
            "start": 7699.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y seguridad",
            "start": 7702.969,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar tambi\u00e9n de",
            "start": 7704.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estas acciones que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 7707.76,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cabo bueno nos vemos ma\u00f1ana y hoy no",
            "start": 7711.54,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "dejen de participar en la conferencia de",
            "start": 7716.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las 7",
            "start": 7721.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y vamos a estar en comunicaci\u00f3n ma\u00f1ana",
            "start": 7722.72,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "te parece",
            "start": 7727.16,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7729.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy me visitan los del censo",
            "start": 7733.74,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque ya vivo aqu\u00ed departamento",
            "start": 7737.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que a las 10",
            "start": 7742.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "me vienen a censar este debe estar",
            "start": 7744.96,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 7749.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7755.58,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mira el se\u00f1or est\u00e1 y \u00e9l no ha",
            "start": 7758.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "participado mucho por favor esos",
            "start": 7762.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno",
            "start": 7766.19,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenas buenas \u00e1nimo estamos iniciando la semana vamos a tratar 3 temas bueno lo primero es lo de el coronavirus la informaci\u00f3n para iniciar la semana nos van a informar los responsables de llevar a cabo toda la estrategia de salud vamos tambi\u00e9n tener el informe sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles y en tercer lugar el avance en las obras lo que se ha ido avanzando en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda y en la construcci\u00f3n de un nuevo aeropuerto militar felipe \u00e1ngeles militar y civil felipe \u00e1ngeles si les parece vamos primero que nos va al llevar m\u00e1s tiempo no en ese orden vamos con coronavirus este luego qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego el avance en las obras entonces empezamos como para que nos informe gracias presidente secretario y procurador muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes de manera muy puntual y esto lo estamos informando todos los d\u00edas a las 7 de la noche entonces tienen la versi\u00f3n en tiempo real en la situaci\u00f3n mundial de coronavirus la epidemia est\u00e1 activa particularmente en el continente europeo en asia est\u00e1 ya en una clara determinaci\u00f3n todav\u00eda hay casos pero el n\u00famero de casos diarios muy por debajo de lo que hab\u00eda originalmente es menos del 1 por ciento de los casos mundiales en cambio la mayor\u00eda de los casos proceden de europa occidental ya hemos dicho que la cuenta de casos diaria no debe llevarnos a pensar que se est\u00e1n acumulando porque la enfermedad dura aproximadamente 14 d\u00edas y se resuelve de manera espont\u00e1nea en la gran mayor\u00eda de las personas entonces de esta cuenta de casos que aparecen en el lado izquierdo de la diapositiva 153.000 la enorme mayor\u00eda ya est\u00e1n curados y esto es una muy buena noticia que ocurre en todos los pa\u00edses porque las personas que padec\u00edan la enfermedad adem\u00e1s de estar ya curados y restablecidos ya no se pueden volver a infectar y esto es lo que va a hacer que se extinga la epidemia en la siguiente en m\u00e9xico tenemos hasta el corte de ayer por la tarde 53 casos confirmados y lo mismo de estos 53 casos confirmados est\u00e1n en este momento activos 7 que est\u00e1n en hospitalizaci\u00f3n la mayor\u00eda en condiciones estables y todos los dem\u00e1s est\u00e1n terminando sus periodos de aislamiento preventivo varios ya terminaron m\u00e1s de 12 ya han terminado y est\u00e1n recuperados y curados la siguiente por favor en la esta tabla que ya la vamos a quitar a partir de hoy en la tarde porque el \u00fanico prop\u00f3sito es mostrar c\u00f3mo a medida que aparecen m\u00e1s casos se vuelve m\u00e1s complejo m\u00e1s dif\u00edcil el seguir a todos los contactos y esta es la \u00fanica raz\u00f3n por la que de acuerdo al plan se pasa de las medidas de contenci\u00f3n centradas en los casos y se empiezan a instrumentar de una manera progresiva medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria medidas de sana distancia en las que buscamos evitar el contacto entre personas infectantes y personas susceptibles esto no es un cambio brusco se siguen haciendo las identificaciones de contactos a partir de los casos sospechosos notificados pero esto progresivamente va a ser menos \u00fatil en la medida en que son m\u00e1s \u00fatiles las otras medidas generales colectivas la siguiente y anunciamos las medidas de sana distancia las agrupamos en un mismo paquete para que quede claridad cu\u00e1l es el prop\u00f3sito el prop\u00f3sito es que las personas no est\u00e9n en contacto estrecho unas con otras porque si esto ocurre de manera individual es una situaci\u00f3n bastante manejable pero si ocurre de manera masiva puede contribuir a la propagaci\u00f3n de la enfermedad y estas medidas una cosa que tambi\u00e9n ha causado cierta inquietud en los medios de comunicaci\u00f3n es la idea de cu\u00e1l es el sentido de urgencia si esto hay que hacerlo ya de un minuto al otro en una misma noche y esto pertenece m\u00e1s a la idea no basada en ciencia siempre es deseable empezar a hacer intervenciones pero hay que hacerlas en el momento en que son m\u00e1s \u00fatiles y en el momento en que causan menos alteraciones a la sociedad como hemos dicho nuestra preocupaci\u00f3n principal que las en t\u00e9rminos econ\u00f3micos en t\u00e9rminos sociales quienes tienen mayor vulnerabilidad son las personas pobres las personas que no tienen acceso a distintas riquezas y que viven en el d\u00eda a d\u00eda de sus salarios de sus peque\u00f1as actividades comerciales y esas son las personas que hay que tener siempre muy en mente que no se afecten por distintas intervenciones de salud p\u00fablica o de cualquier otra naturaleza entonces por eso aunque los medios internacionales nos presentan lo que est\u00e1 ocurriendo en otros pa\u00edses y tal es uno de los ejemplos m\u00e1s destacados en donde se busca en esos pa\u00edses hacer estos cierres masivos de todo el pa\u00eds eso tiene consecuencias grav\u00edsimas en las econom\u00edas de los m\u00e1s desde los que est\u00e1n menos favorecidos econ\u00f3micamente hablando en m\u00e9xico sabemos bien que la mitad de la poblaci\u00f3n vive en condiciones de pobreza como resultado de las pol\u00edticas econ\u00f3micas de los \u00faltimos 40 a\u00f1os y entonces esa es la poblaci\u00f3n que hay que proteger y eso no quiere decir no hacer las medidas de salud p\u00fablica necesarias entonces no perder de vista tambi\u00e9n como lo hemos explicado en repetidas ocasiones que m\u00e9xico entr\u00f3 a la epidemia aproximadamente un mes despu\u00e9s que los pa\u00edses europeos y tambi\u00e9n que eeuu y nuestro primer caso detectado fue a finales de febrero mientras que en eeuu fue a finales de enero y esto nos ha dado una ventaja porque podemos llegar con el plan de preparaci\u00f3n que iniciamos desde el inicio del a\u00f1o en el momento m\u00e1s adecuado t\u00e9cnicamente hablando para las intervenciones y termin\u00f3 diciendo estas son las medidas de sana distancia siguen las medidas de higiene general el lavado de manos el estornudo de etiqueta protegido para que no propaguemos los virus los cubrebocas sirven solamente para que la persona con s\u00edntomas no propague el virus a los dem\u00e1s no nos sirve con una barrera de protecci\u00f3n a las personas que pudi\u00e9ramos ser contagiadas y una muy importante quien est\u00e9 enferma enfermo que se quede en casa para que tenga una recuperaci\u00f3n efectiva sin propagar el virus y si quien ya no me ponga cada una nada m\u00e1s el \u00edndice regresamos para arriba exacto y luego hemos recomendado la secretaria de salud ha recomendado la suspensi\u00f3n de actividades no esenciales esto es para los sectores p\u00fablico social y privado qu\u00e9 quiere decir actividades no esenciales son aquellas que se pueden suspender o posponer sin que se afecte importantemente el prop\u00f3sito o la misi\u00f3n de las distintas organizaciones gubernamentales sociales o privadas y que adem\u00e1s interesa enfocarse en aquellas en donde la gente para ejecutar esas acciones se tiene que movilizar o tiene que trabajar en grupo el ejemplo cl\u00e1sico es si hay una actividad por ejemplo de oficina que se puede realizar desde casa que se realice desde casa por el tiempo necesario para que nos congreguemos - la tercera medida es esta reprogramaci\u00f3n de los eventos p\u00fablicos ya sea organizados por privados o por los gobiernos y lo que interesa aqu\u00ed es que congregaciones masivas las definimos como arriba cinco mil personas se puedan recalendarizar posponer y que se hagan posteriormente el enga\u00f1o uno de los ejemplos que hemos estado utilizando por su volumen tan masivo es la feria de san marcos en aguascalientes que de manera muy adecuada el gobernador encontr\u00f3 la manera de posponer las para mejor ocasi\u00f3n y el punto crucial personas adultas mayores conforme mayor es su edad van aumentando su riesgo de complicaciones entonces todos todas debemos estar al cuidado de las personas adultas mayores esto implica una responsabilidad social no es una acci\u00f3n que viene del gobierno de la sociedad es una acci\u00f3n que toda la comunidad debemos estar cuidando y la manera de cuidarlo es si hay personas en la familia que en las \u00faltimas dos semanas han tenido s\u00edntomas fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza escurrimiento nasal estornudos que no visiten a la persona adulta mayor pero adem\u00e1s hay que estar prestos a atender asistir a cuidar mantenemos en contacto telef\u00f3nico con las personas adultas mayores para atender sus necesidades en la medida en que ellos y ellas puedan apoyarse en su familia su comunidad puede ser que no necesiten estar atr\u00e1s lleg\u00e1ndose de un lugar a otro y por lo tanto est\u00e9n menos expuestos al contagio gracias presidente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles en la gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos en una estaci\u00f3n a nombre de gabino barrera estrada en churumuco michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 10 centavos por litro y una margen de ganancia de 3 pesos 57 centavos por litro bastante alto el costo en costo gas en centro tabasco el precio al p\u00fablico 17 56 por litro de gasolina regular con un margen de 26 centavos se pueden ver ustedes una diferencia significativa en el mar que entre el m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo en la gasolina premiun de prestaciones aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la benito ju\u00e1rez con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 29 centavos por litro es el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto de 5 pesos dos centavos mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico con un margen de 88 centavos en veracruz veracruz un precio al p\u00fablico de 17 pesos 57 centavos por parte de proveedora de combustibles lubricantes 3 que se le falt\u00f3 una gasolinera condensa el precio m\u00e1s alto para el diesel en san mart\u00edn de bola\u00f1os jalisco a 22 pesos 89 centavos por litro y un margen de 3 pesos 85 centavos por litro para el diesel el m\u00e1s econ\u00f3mico servicio el coyol en veracruz veracruz 18 pesos 42 centavos por litro un margen de 87 centavos ahora pueden empezar a ustedes a ver una gran diferencia entre el queda m\u00e1s econ\u00f3mico y el queda m\u00e1s caro porque porque unos pocos no est\u00e1n reflejando la baja en el precio que ya pemex est\u00e1 dando si ustedes revisan el precio de pemex en todos los puntos de distribuci\u00f3n de abasto para las distintas zonas del pa\u00eds que pemex le llama asustar el precio ha bajado y ha bajado porque bajo el precio del petr\u00f3leo a nivel internacional en promedio un 30 por ciento entonces es m\u00e1s barato el petr\u00f3leo m\u00e1s barata la gasolina y deben de dar la gasolina m\u00e1s barato todos todos y esa baja algunos no lo han reflejado estos son n\u00fameros del 5 de marzo al 11 de marzo eso es lo que estamos viendo entonces todav\u00eda algunos no lo no lo hab\u00edan reflejado esperemos que ya lo reflejen hoy que lo sigan reflejando ma\u00f1ana y que no haya gasolina dos pasados de rosca que se quieran quedar aqu\u00ed en la bolsa como margen con utilidad la diferencia en el petr\u00f3leo porque ya es mucho la baja y debe de notarse en los precios porque en general se est\u00e1 notando lo que se hab\u00eda comprometido el presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que si hab\u00eda una baja en los en los insumos pues hab\u00eda una baja en la en la gasolina si lo vemos por marcas chevron arco y red que tienen los precios m\u00e1s altos en promedio mientras que los m\u00e1s bajos los tiene total golf y orz\u00e1n ah\u00ed la gas se nos fue de la de la tabla ojal\u00e1 no vuelva a aparecer entre los m\u00e1s econ\u00f3micos si ahora vamos a ver el tema de la verificaci\u00f3n en gasolineras verificamos 192 y visitamos tambi\u00e9n fue una combinaci\u00f3n de visitas y verificaciones 253 denuncias y quejas atendidas a trav\u00e9s de la app del litro por litro que ya tiene m\u00e1s de 140 mil descargas y hubo una estaci\u00f3n de servicio que no dej\u00f3 colocar los sellos en esta ocasi\u00f3n tambi\u00e9n va a pasar a un procedimiento especial 13 gasolineras encontramos diferencias del litro por litros a que no estaban dando litros de a litro aunque diferencias peque\u00f1as no encontramos ning\u00fan rastrillo en esta semana afortunadamente 18 bombas inmovilizadas por el tema de no dar litros del litro la que no se dej\u00f3 verificar para que m\u00e1s bien eviten los consumidores de esta zona acudir a esta gasolinera fuente peak nayarit integradora organizaciones de la regi\u00f3n huichol de acceso a la comunidad ind\u00edgena santiago de pochote clan y los vamos a volver a visitar pero ahora con fuerza p\u00fablica si lo ven en la app que no tome en cuenta el margen la gasolina regular m\u00e1s econ\u00f3mica est\u00e1 en pachuca hidalgo a 16 pesos 32 centavos y como consumidores es lo que debemos de fijarnos porque hacia ese precio debemos de estar buscando las gasolineras lo pueden checar muy r\u00e1pido en la app del litro por litro que es gratis la descarga tanto en ese como en android la m\u00e1scara 21 92 en talpa de allende jalisco pasaditos de rosca la premium la m\u00e1s econ\u00f3mica 16 pesos dos centavos en veracruz veracruz y en la m\u00e1scara de la diferencia en \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico dicen que por los aditivos pues ha de ser como para naves espaciales el aditivo al precio que lo est\u00e1n dando de diferencia \u00e9l dice la m\u00e1s econ\u00f3mica 17 pesos 55 centavos en veracruz veracruz la m\u00e1scara 22 pesos 66 centavos en chavinda michoac\u00e1n y seguimos monitoreando otros servicios que son de inter\u00e9s para los consumidores un consejo en general no porque est\u00e9 m\u00e1s barata la gasolina consumamos m\u00e1s a final de cuentas quemarla contamina entonces seamos consumidores razonados qu\u00e9 raz\u00f3n hemos nuestro nuestro consumo no compremos lo que no necesitamos y no compremos lo que no podemos pagar ahora lo podemos pagar lo que est\u00e1 m\u00e1s barato pero debemos de ser consumidores responsables tambi\u00e9n con el medio ambiente apagamos las luces que no utilizamos para ahorrar energ\u00eda el\u00e9ctrica usemos lo menos posible el gas la gasolina porque eso es ser un consumidor responsable muchas gracias vamos con las obras el avanza viernes 13 de marzo y vamos a dar el reporte esta semana ya estamos en la construcci\u00f3n masiva de pilas desde la semana pasada se termin\u00f3 todo el relleno de la gran plataforma para el reporte [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 16 de marzo de 2020 con respecto a la pista norte central plataformas y rodajes se realizan trabajos para conformar terracer\u00edas colados de concreto magro y concreto m&r 51 que ser\u00e1 la superficie final del rodamiento de las aeronaves en la torre de control se realiza el armado y sembrado para colar la \u00faltima losa de cimentaci\u00f3n en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se desarrollan trabajos de excavaci\u00f3n en el \u00e1rea de llegada del tren suburbano en la terminal de pasajeros se contin\u00faa con la instalaci\u00f3n de 1.316 aisladores s\u00edsmicos que convertir\u00e1n a este edificio en uno de los m\u00e1s grandes del continente americano con estructura aislada garantizando seguridad y funcionalidad al pasajero en las redes hidr\u00e1ulicas sanitarias generales se realiza el colado del primer tanque en la planta de almacenamiento de agua potable en el eje troncal y obras complementarias para el arribo de pasajeros al edificio terminal se inici\u00f3 la construcci\u00f3n el sistema de cimentaci\u00f3n con un avance de 61 mil escolares en la unidad habitacional militar se realizan trabajos de alba\u00f1iler\u00eda en edificios y se iniciaron los trabajos de organizaci\u00f3n en redes el\u00e9ctricas red de voz y datos se realizan trabajos para albergar cimentaciones de subestaciones en la base a\u00e9rea militar n\u00famero 1 se realizan trabajos de conformaci\u00f3n de las plataformas para las diversas instalaciones se contin\u00faa con la conformaci\u00f3n de terracer\u00edas tendido de base hidr\u00e1ulica en pista y calle de rodaje para la pista y plataforma militar a la fecha se han generado 13 mil 857 empleos civiles faltan 700 35 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico muy bien pues este vamos abrimos este el corresponsal debe preguntarle primero sobre el coronavirus si bien usted no viaja al extranjero si tiene contacto directo con personas jefes de estado de otros de otros pa\u00edses de empresarios incluso del mundo deportivo que bueno pues vienen si viajan por todo el mundo preguntarle adem\u00e1s como comentaba el subsecretario bueno pues las poblaciones de alta marginaci\u00f3n son las m\u00e1s vulnerables y precisamente usted acude en sus giras a este tipo de poblaciones estar\u00eda usted dispuesto a hacerse o ya se hizo la prueba de diagn\u00f3stico para el commit 19 y en caso de no se le har\u00eda y si pues se restringir\u00eda de ir a estas zonas precisamente la primera pregunta s\u00ed desde miren pues yo me ajuste al protocolo de salud pero de es muy buena la pregunta porque si hace falta entonces yo y me hago la prueba el coronavirus hago lo que me indiquen los m\u00e9dicos los responsables tomamos la decisi\u00f3n d y dejar este asunto de salud p\u00fablica en manos de t\u00e9cnicos de m\u00e9dicos de cient\u00edficos por qu\u00e9 si se deja en manos de pol\u00edticos y de politiqueros que es lo peor entonces s\u00ed altera todo esa es otra epidemia qu\u00e9 tiene que ver con los intereses creados con quienes no nos ven con buenos ojos y aprovechan todo para echarnos la culpa les voy a contar algo de ayer en la noche para qu\u00e9 tengamos una idea esto con el prop\u00f3sito de que le tengamos confianza a los m\u00e9dicos y que no se politice este asunto yo termin\u00e9 una gira en la costa chica de guerrero y me traslad\u00e9 a la ciudad de mexico en un vuelo de volar yo con relativamente poca demora hasta eso y llegu\u00e9 como a las nueve nueve y media de la noche entonces en el vuelo pues no se puede utilizar el tel\u00e9fono nos llegan las noticias pero aterrizando ya estaba un mensaje de l\u00f3pez d\u00f3riga anunciando la primer muerte por corona virus eso no fue todo bajo este y hay una nube de reporteros pero sobre todo camar\u00f3grafos acos\u00e1ndome para que yo declarara sobre el primer muerto de corona bis que si no me interesaba que si no le voy a mandar un p\u00e9same a los familiares hasta atropellantes hasta el carro les dije ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana no hablamos entonces afortunadamente el se\u00f1or ha fallecido y le deseo que no le pase nada como le deseo a todos los mexicanos que no suframos que no padezcamos qu\u00e9 es salgamos adelante ante cualquier adversidad pero este ambiente no ayuda yo s\u00e9 que est\u00e1n molestos los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico por los cambios por las transformaciones me entiendo perfectamente como no van a estar molestos si este ya no pueden robar como no van a estar molestos si no pagaban impuestos se les devolv\u00edan los impuestos se quedaban con miles de millones de pesos est\u00e1n molestos tambi\u00e9n los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n no todos no puedo generalizar porque recib\u00edan mucho dinero para la publicidad est\u00e1n molestos muchos columnistas yo tambi\u00e9n recib\u00edan dinero estaban subvencionados entonces imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os recibiendo millones de pesos y de repente se termina eso pero bueno que entiendan ya no pod\u00edamos seguir de esa manera no pod\u00eda seguir imperando la corrupci\u00f3n necesitaba la transformaci\u00f3n entonces es un llamado para hacer a un lado estas diferencias pol\u00edticas y no mezclar lo que tiene que ver con el inter\u00e9s general en este caso la salud del pueblo no s\u00f3lo tierra y actuar con \u00e9tica con responsabilidad precisamente en ese sentido preguntarle si por prevenci\u00f3n cuando se har\u00eda esta prueba de diagn\u00f3stico cuando me lo indique es necesario que me lo haga averno pero expl\u00edcalo porque as\u00ed si no entonces gracias presidente est\u00e1 idea de hay que hacernos todos la prueba o con mayor raz\u00f3n el se\u00f1or presidente tiene que hacerse la prueba parte de una visi\u00f3n completamente fuera del lugar en t\u00e9rminos cient\u00edficos no es la primera vez que lo decimos todas las noches en los \u00faltimos siete d\u00edas hemos estado hablando de esto por qu\u00e9 raz\u00f3n porque notoriamente hace aproximadamente diez d\u00edas y esto empez\u00f3 a partir de que eeuu anunci\u00f3 el incremento de sus medidas de restricci\u00f3n creci\u00f3 esta idea todo mundo tiene que hacerse la prueba y entr\u00f3 una idea completamente carente del sentido t\u00e9cnico de que m\u00e9xico tiene pocos casos porque no hace pruebas no tiene sentido as\u00ed no funciona la vigilancia epidemiol\u00f3gica y as\u00ed no funciona la atenci\u00f3n de la salud lo que hemos explicado repetidamente es esta prueba no es una prueba para uso cl\u00ednico una persona que tenga los s\u00edntomas que tenga la enfermedad no sirve de nada saber si es positivo o negativo por qu\u00e9 raz\u00f3n porque la atenci\u00f3n m\u00e9dica de una persona con kobe la enfermedad que produce el nuevo coronavirus es exactamente igual se sepa o que tiene o que no tiene el virus porque no existe en el mundo entero y muy probablemente no existir\u00e1 a lo largo de la epidemia un tratamiento espec\u00edfico un medicamento que aniquile al virus por qu\u00e9 raz\u00f3n porque esta enfermedad igual que la enorme cantidad una enorme cantidad de las infecciones respiratorias causadas por virus se curan solas el sistema de defensas del cuerpo llamado el sistema inmune genera anticuerpos que son sustancias mol\u00e9culas prote\u00ednas que combaten al virus y lo aniquilan solo y es por eso que la enorme cantidad de la enorme mayor\u00eda de las personas se recuperan espont\u00e1neamente a\u00fan m\u00e1s descabellado es pensar que preventivamente tenemos que hacernos la prueba cualquiera de nosotros o el se\u00f1or presidente no tiene ninguna l\u00f3gica cient\u00edfica entonces es muy importante y lo vuelvo a pedir ya lo hemos pedido en varias ocasiones por favor sigan con atenci\u00f3n lo que se dice todos los d\u00edas porque si ustedes no lo siguen y ya se ha dicho y ya se ha dicho y ya se ha dicho pues no ayudan al p\u00fablico a que vaya teniendo la informaci\u00f3n m\u00e1s \u00fatil \u00fatil para enfrentar esta situaci\u00f3n epid\u00e9mica ahora si el prop\u00f3sito es desviar la atenci\u00f3n de lo que es \u00fatil para que todos y todas nos protejamos juntos colaborando arm\u00f3nicamente gobierno y sociedad sin agendas pol\u00edticas y enfrent\u00e1ndonos a una situaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico pues entonces hacen un mal servicio porque la atenci\u00f3n p\u00fablica empieza a estar centrada en cuantas pruebas se hicieron donde se hacen las pruebas cu\u00e1l es la identidad de las personas en qu\u00e9 hospital se encuentran por qu\u00e9 el presidente saluda y besa no tiene un sentido t\u00e9cnico y termin\u00f3 con un tema sobre el se\u00f1or presidente que lo he dicho ya desde el punto de vista t\u00e9cnico el se\u00f1or presidente tiene dos connotaciones y t\u00e9cnico me refiero al manejo integral de una epidemia como un fen\u00f3meno social el primero es que es una persona y como persona hay que respetarle igual a que a todos y todas sus derechos de privacidad nadie tiene por qu\u00e9 estar acosando al se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como persona es es su privacidad y tambi\u00e9n \u00e9l tiene todo ese derecho aunque sea una figura p\u00fablica segundo hay una connotaci\u00f3n tambi\u00e9n t\u00e9cnica va un poco m\u00e1s all\u00e1 de lo m\u00e9dico pero es parte de la salud p\u00fablica que es cuidar a el jefe del estado igual que otro personal estrat\u00e9gico y eso tambi\u00e9n es responsabilidad nuestra pero los mecanismos no son el andar haciendo recomendaciones generales para que aterricen en el presidente eso tiene otros mecanismos goza de buena salud y aunque pase de los 60 a\u00f1os no quiere decir que es una persona de especial riesgo de especial riesgo le voy a hacer una cosa muy pragm\u00e1tica casi ser\u00eda mejor que padeciera coronavirus porque lo m\u00e1s probable es que \u00e9l en lo individual como la mayor\u00eda de las personas se va a recuperar espont\u00e1neamente iba a quedar inmune y entonces ya nadie tendr\u00eda esta inquietud sobre \u00e9l no hay nada m\u00e1s una precisi\u00f3n no lo que se est\u00e1 diciendo que a todos se les haga la pregunta era con el presidente porque a final de cuentas por las actividades y entonces la duda es si llegara a ser portador e iba a las zonas como usted mencionaba de alta marginaci\u00f3n podr\u00eda contagiar de alguna manera o no la fue portador la fuerza del presidente es moral no es una fuerza de contagio en t\u00e9rminos de una persona un individuo que pudiera contagiar a otros el presidente tiene la misma probabilidad de contagiar que tiene usted o que tengo yo y usted tambi\u00e9n hace recorridos giras y si est\u00e1 en en la sociedad el presidente no es una fuerza de contagio entonces no no tiene por qu\u00e9 ser la persona que contagie a las masas o al rev\u00e9s o al rev\u00e9s como lo dije antes o al rev\u00e9s as\u00ed eso [M\u00fasica] pero si para que no se est\u00e9 preocupen mucho este lugar a actuar de manera muy responsable este voy a seguir las recomendaciones de los m\u00e9dicos de los especialistas en esta materia todo el protocolo y qu\u00e9 s\u00e9 que est\u00e1 aplicando si hace falta en su momento este y as\u00ed lo recomiendan los m\u00e9dicos me hago la prueba lo que quiero es ped\u00eds de que no s\u00e9 politice este asunto porque les puse el caso de la noche y es evidente de qu\u00e9 hay un inter\u00e9s pol\u00edtico y esto no ayuda a m\u00ed me gustar\u00eda que todos los que me tomaron ayer en el aeropuerto lo transmitieran hoy porque me acusaron y les dec\u00eda estoy en huelga de entrevista ma\u00f1ana lev\u00e1ntese temprano pero oiga no le importa este ya muri\u00f3 la primer persona es el primer muerto por el coronavirus no le interesa y no va a transmitirle un p\u00e9same a sus familiares pero as\u00ed yo sin hablar sin hablar sin hablar seguirlo este ojal\u00e1 y lo transmitieran porque seguramente son las televisoras m\u00e1s importantes las de las m\u00e1s famosas ese no me di cuenta pues pero esto no se debe de hacer hay que actuar con \u00e9tica con responsabilidad insisto entiendo el porqu\u00e9 es la molestia provocan los cambios que estamos llevando a cabo sobre todo el combate a la corrupci\u00f3n eso es lo que los tiene como desquiciados pero pues esto es un asunto muy importante que hay que atenderlo de manera responsable es el amor al pr\u00f3jimo como desearle la muerte a alguien da m\u00e1s por razones pol\u00edticas d\u00f3nde est\u00e1 la fraternidad d\u00f3nde est\u00e1 el humanismo no puede ser que la ambici\u00f3n al dinero los hombres al grado de qu\u00e9 se act\u00fae en contra de el pr\u00f3jimo de otros seres humanos eso s\u00ed es una enfermedad peor que corona beads no es como cuando llegaron los conquistadores y que desesperados es que nosotros sabemos una enfermedad que s\u00f3lo se cura con el oro es eso este no a la ambici\u00f3n actuemos con prudencia con responsabilidad y este hay que querernos y respetarnos no desear mal a nadie de qu\u00e9 sirve ir a los templos a la iglesia los domingos si no respetamos o no cumplimos con los mandamientos ser\u00e1 un lado la hipocres\u00eda esto es lo que yo considero que debe pensarse en este tiempo y que tenga la gente la confianza de que nosotros no vamos a mentir vamos a estar informando sobre este tema lo hemos venido haciendo desde hace casi tres meses antes que otros gobiernos en el mundo informaci\u00f3n diaria y lo vamos a seguir haciendo vamos a seguir tomando todas las medidas que sean necesarias s\u00ed ocultar nada y por eso decidimos que sean los m\u00e9dicos los cient\u00edficos los que nos vayan guiando nos vaya orientando y que todos ayudemos cuando los m\u00e9dicos los responsables nos hagan un llamado a comportarnos de determinada manera que les hagamos caso pero a ellos [M\u00fasica] no que salga un diputado a dar una conferencia de prensa sobre coronavirus un senador presidente municipal un gobernador un l\u00edder de un partido o el presidente si tenemos a los expertos yo les he recomendado a ellos que act\u00faen con autonom\u00eda con libertad es lo mismo que pasa en lo econ\u00f3mico en lo financiero si se cae el precio petr\u00f3leo como se cay\u00f3 este s\u00ed se est\u00e1 depreciando en nuestra moneda el banco de m\u00e9xico que act\u00fae con la autonom\u00eda no meternos nosotros cada quien en lo que le corresponde y tener eso si mucha fe y mucho entusiasmo de que vamos a sacar adelante a nuestro pa\u00eds a nuestro querido m\u00e9xico que vamos a enfrentar todas las adversidades y se va a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida y me faltaba un segundo tema rapid\u00edsimo tiene que ver es que sea becado desde la semana pasada sabemos que vamos a regresar seguramente el tema del coronavirus pero hab\u00eda quedado un tema pendiente en el senado que hace un exhorto a su gobierno con lo que tiene que ver con la crisis que est\u00e1 atravesando la zona el centro y carbon\u00edfera de coahuila con los altos hornos de m\u00e9xico hay personas que llevan meses sin cobrar y se le est\u00e1 haciendo un llamado a que usted declara emergencia econ\u00f3mica sabemos que seguramente va a haber m\u00e1s complicaciones con lo que est\u00e1 sucediendo pero qu\u00e9 estrategia va a tener su gobierno incluso llamados a la hacienda es a las que est\u00e1 del trabajo que har\u00eda su gobierno para reactivar este tema y sobre todo la declaratoria emergencia con mickey vamos a esperar esta crisis es precisamente por la corrupci\u00f3n esta crisis que es el mal que m\u00e1s da\u00f1e en el que m\u00e1s este afecta el mal de la corrupci\u00f3n eso es lo que produjo la crisis en monclova y estamos pendientes nada m\u00e1s que tambi\u00e9n no vamos a actuar como antes de que se rescatados con dinero del pueblo a particulares ya no van a ver todas pruebas este porque tenemos que manejar con responsabilidad el presupuesto no se pueden convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica vamos a esperar a ver que este resulta es un proceso abierto que se origina fundamentalmente por corrupci\u00f3n eran estos grupos privilegiados del periodo neoliberal que ten\u00edan muchas influencias con los pol\u00edticos corruptos y lo s\u00e9 este ca\u00eda en estos casos pero eso ya se termin\u00f3 buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas funcionarios 28 columnistas y reporteros dependientes de peri\u00f3dicos y portales de internet son los que ahora forman parte del staff de la desinformaci\u00f3n en mexico en ese sentido presidente yo quisiera decirle algunos datos a la gente que los escucha que le voy a dar un reporte de fallecimientos por d\u00eda en el mundo cosa que no hacen los reporteros en mexico no s\u00e9 si en otros pa\u00edses del mundo tuberculosis 3.014 hepatitis b 2.430 neumon\u00eda 2216 vih/sida 2110 malaria 2002 shigelosis 1644 causa diarrea severa mata a ni\u00f1os j\u00f3venes rotavirus 1.233 influenza que en el 2009 obviamente el gobierno del pan encabezado por felipe calder\u00f3n causa un desastre econ\u00f3mico han muerto mil 27 personas y norovirus 546 del v\u00f3mito mata ni\u00f1os en pa\u00edses pobres tosferina 440 tifoidea 396 c\u00f3lera 392 meningitis 329 sarampi\u00f3n 247 rabia 162 fiebre amarilla 60 y 82 perd\u00f3n y hoy la enfermedad de moda el coronavirus el cob y 219 solamente han muerto 56 personas alrededor del mundo y ahorita sostengo el tema de donde extraje esta cifra para que rat\u00f3n alguien que est\u00e9 volando equinox y equinococosis 53 dengue 50 hepatitis hace 20 varicela 12 enfermedad del sue\u00f1o 10 \u00e9bola 53 sars 32 meses 23 estas esta cifra fue actualizada el 9 de marzo de este a\u00f1o y son fue desde el centro de centros para el control y prevenci\u00f3n de enfermedades la organizaci\u00f3n mundial de la salud de la ex land ser presidente en ese sentido veo que los columnistas obviamente obtuvieron recursos millonarios gracias a la cera de las arcas del pa\u00eds dado que el el code beat 19 es una cuesti\u00f3n de salud p\u00fablica y una cuesti\u00f3n de estado no s\u00e9 si su gobierno est\u00e1 pensando en que las conferencias de las 7 de la noche que se est\u00e1n ofreciendo que se hagan a una cadena nacional pues porque el gobierno tiene derecho a los espacios p\u00fablicos para que obviamente se est\u00e9n informando y obviamente contrarrestamos procesa de su informaci\u00f3n y adem\u00e1s son espacios que le pertenecen al estado ya sea televisa televisi\u00f3n azteca y los dem\u00e1s medios y que pudiera ser un decreto para que obviamente la gente est\u00e9 informada de la a la z de lo que est\u00e1 pasando bueno pues este tomamos en cuenta tu propuesta pero no es eso lo que queremos lo mejor es convencer persuadir como lleguen al presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces van a seguir las conferencias desde luego la ma\u00f1anera y a las 7 de la noche para corona beads todos los d\u00edas y se informa y mucha gente est\u00e1 atenta a los informes de la noche esto ayuda a muchos a contrarrestar la desinformaci\u00f3n porque hay que guardar la calma y no caer en p\u00e1nico vamos enfrentando adversidades m\u00e9xico ha resistido muchas calamidades x nuestra cultura la cultura nos ha protegido y nos ha sacado adelante por nuestra cultura hemos salido adelante y hemos enfrentado terremotos inundaciones epidemias m\u00e1s los gobiernos corrupci\u00f3n todas esas calamidades por nuestra escultura en nuestro pueblo es algo excepcional extraordinario entonces vamos a salir adelante en sus cosas nada m\u00e1s de que haya tranquilidad confianza y nosotros no le vamos a fallar al pueblo y la otra pregunta perd\u00f3n cu\u00e1les fueron los acuerdos con los que lleg\u00f3 con la banca el d\u00eda de viernes que se reuni\u00f3 y los avances si nos pudiera proporcionar alguna informaci\u00f3n y tambi\u00e9n ver cu\u00e1l es la ruta que tendr\u00e1n los migrantes porque los migrantes finalmente siguen preocupados con el tema de las remesas que env\u00edan a m\u00e9xico y finalmente sin esas remesas pr\u00e1cticamente si entrar\u00edamos en una crisis realmente importante bueno agradecerle a los paisanos migrantes porque no han dejado de enviar tus aportaciones a sus familiares siguen llegando y remesas en enero hubo un incremento con relaci\u00f3n a enero del 2019 se increment\u00f3 el monto de las remesas alrededor del 5% y estamos teniendo informaci\u00f3n de que siguen enviando y les agradecemos mucho por este apoyo en la convenci\u00f3n nacional bancaria hable de el cobro de comisiones en remesas y destaca que un banco es el que est\u00e1 cobrando menos por las comisiones banorte y esto tambi\u00e9n aprovecho para informar porque fue un estudio de la procuradur\u00eda del consumidor bueno aqu\u00ed a veces se presenta pero en todo el a\u00f1o fue el banco que se comport\u00f3 mejor no solo en el cobro de comisiones sino tambi\u00e9n en lo que le daban a la gente no le est\u00e1n dando a la gente por d\u00f3lar en pesos no este se le castiga a la gente se les paga bien el dolor en pesos entonces eso hablamos en la convenci\u00f3n nacional bancaria \u00e9l existe tambi\u00e9n un exhorto para qu\u00e9 se extienda la infraestructura de bancos en el pa\u00eds por qu\u00e9 no hay sucursales bancarias a cabo estar\u00e1 en la costa chica y no hay sucursales bancaria la cosa esta chica de guerrero estudio en hua hin ah\u00ed vamos a construir y en otros pueblos y sucursales del banco del bienestar pero a\u00fan as\u00ed me ped\u00edan en cuajinicuilapa en la cosa chica que se hiciera invitaci\u00f3n a los due\u00f1os de los bancos para que instalar\u00e1n una sucursal ah\u00ed y en varios pueblos no hay y sucursales bancarias les hice un llamado en la convenci\u00f3n de acapulco a los banqueros para que ampl\u00eden la infraestructura y qu\u00e9 se adquiera una dimensi\u00f3n social en el servicio bancario pues ah\u00ed est\u00e9 el compromiso de que van a extender su infraestructura y tambi\u00e9n el compromiso de nosotros d transferir los recursos para la dispersi\u00f3n todos los programas de bienestar que puedan dispersarse en estos bancos siempre y cuando est\u00e9n situados en las comunidades y en los pueblos m\u00e1s apartados y porque no todo lo vamos a poder y dispersar con el banco del bienestar vamos a tener dos mil 700 sucursales en dos a\u00f1os el banco de bienestar sin embargo se necesitan alrededor de 10.000 sucursales bancarias para cubrir todo el territorio nacional ya hay un gran rezago en falta de infraestructura es lo mismo que sucede con el internet tambi\u00e9n en la costa chica este solo a internet en las cabeceras municipales sale uno de las cabeceras municipales en la carretera ya no hay estaba uno por llegar acapulco bueno de san marcos a acapulco deben de ser como 80 km en m\u00e1s de la mitad de la carretera no hay internet no se puede hablar por celular no hay servicio en internet entonces necesitamos ese es otro programa que va avanzando el internet para todos yo espero tambi\u00e9n que en dos a\u00f1os tengamos comunicado todo el pa\u00eds que tengamos e infraestructura bancaria para que la gente pueda hacer sus operaciones recibir sus ayudas cerca de sus comunidades que no tengan que trasladarse por mucho tiempo y que haya internet siempre se habla de la tecnolog\u00eda de que debemos dar el salto al desarrollo tecnol\u00f3gico s\u00ed desde luego pero lo fundamental es que tengamos internet que tengamos comunicaci\u00f3n entonces escuch\u00f3 uno a los expertos no hablando de la importancia de la era digital s\u00ed pero si no tenemos comunicaci\u00f3n por qu\u00e9 no le significa negocio a los que pueden invertir entonces tiene que tiene que intervenir el estado porque tiene que cumplir su responsabilidad social y garantizar que haya comunicaci\u00f3n en este caso desarrollo tecnol\u00f3gico preside al corte de caja a una vez que pase este tema de los 19 seguramente va a haber una reducci\u00f3n econ\u00f3mica porque algunas actividades se suspendieron por el momento y se aplazaron a otras fechas a m\u00ed me llegaba a la larga y redes sobre toda la gente que est\u00e1n en los estados preguntan porque ya les est\u00e1n amedrentando dici\u00e9ndoles que se les va a cancelar sus apoyos a los j\u00f3venes es el apoyo a los ancianos a las mujeres yo quisiera saber obviamente yo s\u00e9 que eso no va a pasar porque ya est\u00e1 establecido en el cuarto constitucional pero como vamos el gobierno c\u00f3mo va a enfrentar eso luego de que el precio del barril del petr\u00f3leo pues descendi\u00f3 mire este los programas sociales se mantienen esos apoyos son legales y sagrados tienen que ver con la justicia hasta en las circunstancias m\u00e1s adversas se mantienen los apoyos a los adultos mayores a las personas con discapacidad las becas para estudiantes el sembrando vida el joven es construyendo el futuro todo estamos hablando de alrededor de 500 mil millones de pesos que incluye la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos no pasa este nada adem\u00e1s me da su oportunidad de recordar la importancia que tuvo el que la c\u00e1mara diputados ya haya aprobado la reforma al art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n porque se establece como un derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n a personas con discapacidad las becas para los estudiantes ya no es un programa son derechos que se elevan a rango constitucional y tambi\u00e9n en el transitorio que se aprob\u00f3 se establece que no puede haber disminuci\u00f3n de presupuesto para estos programas estoy esperando nada m\u00e1s que pase al senado para que se apruebe porque el partido que no quiso aprobar esta reforma puede y cambiar de parecer y en el senado votar a favor de la reforma pero tambi\u00e9n si no votan en el senado a favor de esta reforma los que ya votaron los partidos que ya votaron en la c\u00e1mara diputados si se comportan igual en el senado tendr\u00edan mayor\u00eda las dos terceras partes y pasar\u00eda a las legislaturas locales y ah\u00ed s\u00f3lo se necesitan 17 aprobaciones y no habr\u00eda ning\u00fan problema y ser\u00eda aprobado esta gran reforma que es hist\u00f3rica porque es establecer en m\u00e9xico el estado de bienestar precisamente ante cualquier crisis se protege a los m\u00e1s pobres a los m\u00e1s vulnerables a los m\u00e1s necesitados entonces no va a haber ning\u00fan problema ya estamos viendo como se nos afecta por la ca\u00edda en el precio del petr\u00f3leo crudo pero por otro lado se beneficia la gente porque baja el precio de las gasolinas esto tambi\u00e9n es muy importante que lo diga la econom\u00eda popular ante esta circunstancia de coronavirus que ha generado inestabilidad econ\u00f3mica financiera la ca\u00edda del precio del petr\u00f3leo que la podemos enfrentar porque al bajar el precio del petr\u00f3leo m\u00e1s baja el precio de la gasolina nosotros estamos importando el 60 por ciento de la gasolina desgraciadamente que consumimos en el pa\u00eds est\u00e9 aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que tener presente que como no se hicieron las refiner\u00edas que dec\u00edan que era mejor vender el petr\u00f3leo crudo si tuvi\u00e9semos refiner\u00edas no nos afectar\u00eda la ca\u00edda en el precio del petr\u00f3leo crudo bueno ahora como compramos la gasolina se est\u00e1 comprando a precio m\u00e1s bajo y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n no s\u00f3lo por el 10 que \u00e9ste ya no puede aumentar s\u00ed no por e decisi\u00f3n nuestra pemex no va a aumentar el precio de la gasolina se comporta al precio internacional y no se establece ning\u00fan impuesto especial para mantener el precio que hab\u00eda anteriormente va a bajar tiene que bajar lo que ricardo ha explicado es qu\u00e9 los concesionarios los due\u00f1os de gasolineras los que prestan este servicio que act\u00faen tambi\u00e9n con responsabilidad y que no se queden con la ganancia de este o mejor dicho el excedente que se est\u00e1 ahora logrando que baje el precio de la gasolina porque tiene que venderse m\u00e1s barata eso se tiene que notar m\u00e1s en estos d\u00edas y va a depender de c\u00f3mo se comporte el precio en el mercado internacional pero no vamos nosotros a meternos que aumente o que se mantenga como estaba no baja baja si tuviera ya no volver\u00eda a subir m\u00e1s de como ven\u00eda en ah\u00ed si vamos a controlar porque mi compromiso es que no iba a aumentar en t\u00e9rminos reales ese fue mi compromiso pero ahora no s\u00f3lo no est\u00e1 aumentando en t\u00e9rminos reales est\u00e1 bajando y lo estamos dejando as\u00ed este sin ninguna intervenci\u00f3n esto ayuda a la econom\u00eda popular si tenemos problemas por depreciaci\u00f3n del peso que nos lleven a que nos aumente porcentaje de deuda con relaci\u00f3n al producto interno bruto har\u00edamos alg\u00fan ajuste pero no a los programas sociales no afectaremos la econom\u00eda popular nos asustar\u00edamos todav\u00eda m\u00e1s el cintur\u00f3n nos apretaremos m\u00e1s del cintur\u00f3n que el gobierno no como era antes de que ven\u00eda una crisis y se le ped\u00eda al pueblo que se apretar\u00e1 el cintur\u00f3n mientras el gobierno segu\u00eda derrochando el presupuesto p\u00fablico si es necesario ahora no pero si fuese necesario el ajuste lo har\u00edamos en el gobierno b\u00e1sicamente para que sea uno y yo no la compa\u00f1era y luego t\u00fa bueno la compa\u00f1\u00eda de la primera ra\u00edz y a la derecha gracias presidente chai la rosa g el corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera tijuana bueno para cerrar nada m\u00e1s esta idea de la pregunta que hizo la compa\u00f1era en qu\u00e9 momento usted considerar\u00eda suspender las giras que realizan los fines de semana a comunidades no s\u00e9 si t\u00e9cnicamente en qu\u00e9 en qu\u00e9 escenario se dar\u00eda esta suspensi\u00f3n para las giras del presidente presidente tambi\u00e9n hay organismos empresariales que consideran que debe de haber medidas fiscales para el apoyo para que las empresas puedan mantener los empleos pues ante esta crisis por el commit 19 en m\u00e9xico como ocurre en otras naciones se est\u00e1 analizando alg\u00fan esquema o un plan de est\u00edmulos por parte del gobierno federal y de ser as\u00ed cu\u00e1ndo se anunciar\u00eda de est\u00edmulos para las empresas y si habr\u00e1 alg\u00fan apoyo extra de recursos para los hospitales de las entidades de la rep\u00fablica para enfrentar la enfermedad si bien es importante tambi\u00e9n tomar en cuenta esto es te van a decir qu\u00e9 soy como disco rayado pero estoy convencido soy un creyente de que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n nada da\u00f1o m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes porque afirmo esto bueno porque hasta en las crisis robaban o se aprovechaban de una crisis para robar declaraban estado de emergencia y compraban cosas sin licitar 23 veces m\u00e1s caras tambi\u00e9n me gustar\u00eda que hugo les hablara de eso tambi\u00e9n lo que tiene que ver con la salud este de como ya est\u00e1n traficante es este mercaderes hablando de equipos para el coronavirus charlatanes sabes lo que habla de la corrupci\u00f3n sobre eso y de una vez tambi\u00e9n que hubo este informe aqu\u00ed cuando me va ordenar que ya yo no me mueva si \u00e9ste cuando me va a recomendar que yo ya no tenga contacto con la gente o sea porque \u00e9l es el que me va es decir ya no y politiquero columnista no de la prensa vendida como hac\u00edamos antes gracias presidente gracias por su confianza si efectivamente las epidemias como todo fen\u00f3meno e inesperado que empieza a causar p\u00e1nico tambi\u00e9n empieza a causar ambici\u00f3n y es muy conocido esto pasa en todo el mundo en m\u00e9xico tuvimos ejemplos muy claros hace algunos a\u00f1os donde la ambici\u00f3n es una misi\u00f3n desde luego oportunista que pretende lucrar de la no solamente del problema de salud en s\u00ed mismo sino del miedo el miedo social hemos hablado que el miedo es una condici\u00f3n humana es una caracter\u00edstica de la respuesta humana nuestros cerebros est\u00e1n programados para sentir para tener estados de alerta ante la adversidad todos los seres humanos as\u00ed estamos muchos animales adem\u00e1s del humano y ese miedo se propaga se propaga igual que las enfermedades infecciosas s\u00f3lo que por otras v\u00edas y una de las v\u00edas son los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos y qu\u00e9 hace formales e informales y por eso no es de sorprender que a trav\u00e9s de estos medios que puede ser las redes sociales pueden ser los medios corporativos los medios impresos etc\u00e9tera se empiece a sembrar ciertos mensajes esto quiero decirles que no es simplemente una apreciaci\u00f3n en nuestra unidad de inteligencia deprimi\u00f3 l\u00f3gica y sanitaria tambi\u00e9n tiene un protocolo t\u00e9cnico de monitoreo de medios y esto se basa en una metodolog\u00eda que el mundo entero tiene desde hace unos 20 a\u00f1os aproximadamente que se llama inteligencia epidemiol\u00f3gica y los propios mensajes los rumores pueden ser un instrumento muy \u00fatil para tener se\u00f1ales de alerta temprana sobre los fen\u00f3menos de salud pero tambi\u00e9n sobre los fen\u00f3menos sociales que est\u00e1n asociados con la salud y el tema de las distintas aventuras comerciales o lucrativas ya lo empezamos a ver ahora y hay algunos campos que son particularmente deseables para quien quiere lucrar las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n plataformas aplicaciones m\u00f3viles y mecanismos de comunicaci\u00f3n r\u00e1pida etc\u00e9tera el diagn\u00f3stico por eso esta propensi\u00f3n a decir todo mundo se tiene que hacer el diagn\u00f3stico cuando hacen pruebas como en korea quiso 200.000 pruebas cuando no hay un fundamento t\u00e9cnico por ah\u00ed est\u00e1 circulando en las redes por cierto un v\u00eddeo donde el propio director general m\u00e9dico de la agencia de protecci\u00f3n de la salud de australia un hombre muy calificado t\u00e9cnicamente de manera muy serena explica qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo australia con respecto al diagn\u00f3stico y es id\u00e9ntico a lo que estamos haciendo en mexico se hace el diagn\u00f3stico que tiene una raz\u00f3n de salud p\u00fablica de hacerse y otro campo tambi\u00e9n de mucha lucro es el tema del monitoreo de temperatura eso lo coment\u00e9 ayer en la noche las famosas termo c\u00e1maras de distancia estos equipos son muy cuestionables en t\u00e9rminos de qu\u00e9 tan \u00fatiles son para realmente ayudar a hacer el filtro el tamizaje la identificaci\u00f3n de personas con s\u00edntomas y qu\u00e9 tan \u00fatiles son con un mecanismo de reducir la transmisi\u00f3n y cuesta un equipo de estos puede costar 35 mil d\u00f3lares que es una fortuna si lo comparamos por ejemplo con el costo de un ventilador mec\u00e1nico para la asistencia respiratoria de una persona en terapia intensiva tiene un costo semejante esto es mejor hay que guardar esto lo mismo los term\u00f3metros de proximidad y infrarrojos cuando anunciamos las medidas de el filtro responsable o corresponsable para el sistema educativo nacional en ning\u00fan momento nos estamos refiriendo a hacer compras masivas de term\u00f3metros lo cual no tendr\u00eda ning\u00fan sentido y brevemente respecto a la pregunta de en qu\u00e9 momento podr\u00edan las giras necesitar cancelarse eso tambi\u00e9n tiene un an\u00e1lisis t\u00e9cnico que no depende de la connotaci\u00f3n pol\u00edtica de las giras y lo mismo las manifestaciones p\u00fablicas las manifestaciones de la ciudadan\u00eda organizada que pretende expresar sus opiniones y sus demandas y que es un derecho constitucional a la libertad de expresi\u00f3n tiene una razonamiento t\u00e9cnico entonces b\u00e1sicamente un principio general las reglas espec\u00edficas por supuesto se van identificando d\u00eda con d\u00eda de acuerdo a la situaci\u00f3n es que ahorita estamos en la fase 1 en la en el escenario 1 nos aproximamos a lo que hemos llamado el punto de inflexi\u00f3n que se refiere al momento en donde la cantidad de casos por d\u00eda pueden empezar a crecer m\u00e1s aceleradamente eso lo vamos a explicar incluso con forma gr\u00e1fica hoy en la noche o ma\u00f1ana para que haya m\u00e1s audiencia y va haber un momento en donde pudiera ser necesario que concentraciones masivas de menor tama\u00f1o pudieran necesitar cancelarse o bien concentraciones de mayor tama\u00f1o pudieran fragmentarse y eso ser\u00eda posiblemente suficiente para lograr el prop\u00f3sito presidente sobre los est\u00edmulos fiscales para empresas no est\u00e9 y est\u00e1n contemplados yo creo que un buen est\u00edmulo es la disminuci\u00f3n en el precio de los combustibles con est\u00edmulo s el que no se aumente en impuestos y que vamos a dar a conocer plan d desarrollo energ\u00e9tico yo creo que a finales de esta semana ya vamos a tener todos los proyectos de inversi\u00f3n he estado teniendo reuniones con empresarios me est\u00e1n informando de sus inversiones tuve una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica alberto bayern es que me inform\u00f3 sobre nuevas inversiones tanto en miner\u00eda como en petr\u00f3leo me mand\u00f3 a decir tambi\u00e9n carlos slim de ma\u00f1ana va a ser un anuncio de inversi\u00f3n para m\u00e9xico en fin estamos haciendo nuestro trabajo [M\u00fasica] la pregunta que le realic\u00e9 sobre esto precisamente de los proyectos energ\u00e9ticos sobre qu\u00e9 tanto le est\u00e1n dando prioridad a los proyectos en energ\u00edas renovables y e\u00f3lica fotovoltaica y qu\u00e9 piden los empresarios para poder invertir en este sector ser renovables bien en este proyectos de energ\u00eda e\u00f3lica en el paquete de proyectos del sector energ\u00e9tico es considerable la inversi\u00f3n p\u00fablica y privada para el sector energ\u00e9tico pero si no es este fin de semana va a ser el principio de la pr\u00f3xima que ya se da a conocer buenos d\u00edas en el presidente buenos d\u00edas secretario eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo le quisiera preguntar a usted se\u00f1or presidente este estado viendo que la expansi\u00f3n de la epidemia del colon la virus ha dejado al descubierto que en mexico como presum\u00edan las anteriores administraciones un gran pa\u00eds exportador pues no es cierto porque este hay para dos l\u00edneas de producci\u00f3n de sobre todo de art\u00edculos de electr\u00f3nicos este que por qu\u00e9 este presum\u00eda mucho de que las pantallas m\u00e9xico era el principal exportador de pantallas planas pero si vemos los n\u00fameros de estas pantallas planas de este producto s\u00f3lo el 8 por ciento tienen integraci\u00f3n nacional entonces este todo lo dem\u00e1s ven\u00eda de china corea de norte y como est\u00e1n paradas las f\u00e1bricas por la expansi\u00f3n de la enfermedad se ha dejado al descubierto que no son no somos tan buenos exportadores y este yo lo que y otra cosa que ha dejado al descubierto est\u00e1 esta crisis de salud es que pues sigue habiendo gran este contrabando de productos que vienen de china lo maneja ya se sabe que es una mafia que maneja todo esto de la econom\u00eda informal que se venden los productos entonces mi pregunta ser\u00eda en espec\u00edfico no es momento para qu\u00e9 se abre una oportunidad aqu\u00ed para que ahora que es jazz ya se ratific\u00f3 el t\u00e9cnico y es los tres pa\u00edses que estamos est\u00e1n en este acuerdo comercial se pongan ahora s\u00ed que otra vez de acuerdo para que inicien con inversiones y ya no dependemos tanto de las importaciones de china sino que empresas privadas mexicanas se al\u00eden con empresas americanas o con empresas canadienses o hasta con las mismas empresas chinas y que s&p se produzcan aqu\u00ed y que hay un desarrollo tecnol\u00f3gico que se se ratifique ese control y que haya m\u00e1s cuidado en las aduanas mexicanas para frenar todo ese contrabando que nos hace mucho da\u00f1o a la econom\u00eda esa seria y por otro lado \u00e9ste tambi\u00e9n est\u00e1 hay una crisis en el turismo mundial por la expansi\u00f3n de la enfermedad entonces no se nos dar est\u00edmulos fiscales porque usted tiene yo estoy entonces de acuerdo con usted que no sirve esto no hay tiene que ser otras formas de fomentar y fomentar la inversi\u00f3n de otras formas no regalando impuestos no no controlando impuestos este sino tanto seguridad pero el turismo se va a caer se est\u00e1 cayendo en todo el mundo ya no nadie quiere viajar este pero ya que se termine esta emergencia que un programa de promoci\u00f3n para para m\u00e9xico habr\u00eda programas de promoci\u00f3n para que se reactiven toda esta industria ese d\u00eda con \u00e9l con el tren maya este eso ser\u00edan esas ser\u00edan las preguntas vamos a seguir este evaluando el comportamiento de esta crisis econ\u00f3mica y financiera internacional provocada por el coronavirus y por la ca\u00edda en el precio de petr\u00f3leo vamos a seguir observando y de qu\u00e9 manera podemos evitar que nos afecte y que al contrario podamos salir adelante en una circunstancia como \u00e9sta tenemos ventajas una ventaja precisamente el que ya se aprob\u00f3 en los tres pa\u00edses el tratado del libre comercio ahora el gobierno de eeuu y de canad\u00e1 est\u00e1n aptitud de que podamos los tres pa\u00edses e iniciar ya la ejecuci\u00f3n del tratado y pueda entrar funcionamiento el acuerdo lo m\u00e1s pronto posible estoy va a llevar en situaciones vamos a decir normales y va a llevar m\u00e1s tiempo ahora ya se est\u00e1 hablando de junio para qu\u00e9 el inicio del nuevo tratado yo estoy instruyendo al secretario en las llaves exteriores y a la secretaria de econom\u00eda para que podamos llegar a un acuerdo y lo m\u00e1s pronto posible que inicie el funcionamiento del nuevo tratado en el pa\u00eds esto puede ir aparejado a lo que t\u00fa est\u00e1s planteando a que haya inversiones conjuntas cooperaci\u00f3n para el desarrollo lo mismo en lo que tiene que ver con la estabilidad econ\u00f3mica y financiera ayer el gobierno eeuu tom\u00f3 la decisi\u00f3n de bajar las tasas de inter\u00e9s todo esto para estabilizar el mercado esto nos ayuda mucho ellos pueden hacer de est\u00e1 [M\u00fasica] intervenci\u00f3n tienen y recursos suficientes y ayuda a estabilizar el mercado en lo internacional y nos ayudan a nosotros en lo particular en mi caso de m\u00e9xico lo que tiene que ver con la moneda y con la bolsa ayuda mucho la intervenci\u00f3n del gobierno de eeuu me pareci\u00f3 bien la decisi\u00f3n que tomar desde ayer desde el domingo lo bueno lo han venido anunciando pero ya est\u00e1n profundizando en estas medidas todo esto va a ayudar a que no nos afecte de mucho sino que podamos incluso y sacar adelante al pa\u00eds en esta circunstancia en lo econ\u00f3mico quiero comentarles que en el caso particular del turismo de acuerdo a mi informaci\u00f3n seguimos teniendo afluencia tur\u00edstica no hemos tenido todav\u00eda una reca\u00edda que no quiere decir que no se vaya a tener pero no nos adelantemos por qu\u00e9 tenemos tambi\u00e9n ventajas en esto no quiero mencionar nada quiero solo decirles que ayer que estuve en el capulco la ocupaci\u00f3n 94% 94% este este fin de semana largo es muy buena la ocupaci\u00f3n en el caso de acapulco y yo espero que se siga comportando as\u00ed la actividad tur\u00edstica la decisi\u00f3n de la fed yo creo que va a beneficiar tambi\u00e9n el tipo de cambio no esperes que nos ayuda si yo pienso que si nos va a ayudar en que \u00e9ste se quede se deprecie el d\u00f3lar si de acuerdo muchas gracias es a ver a ver con \u00e9l con \u00e9l y una compa\u00f1era y ella hern\u00e1ndez del grupo cant\u00f3n y de peri\u00f3dico hasta el referente nada m\u00e1s para que quede claro el mensaje esta crisis y el coronavirus no va a afectar la estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds y sobre todo bueno ya que aprovechando y disc\u00falpenme yo he dicho que no me hace una pregunta en el del lado de los protocolos bueno no s\u00e9 si tambi\u00e9n ya tengan ustedes contemplado s\u00ed nosotros tambi\u00e9n vamos a pasar por el examen del coronavirus bueno hablando ahora s\u00ed de la seguridad presidencial present\u00f3 y mire s yo deseo en toda mi alma que no nos afecte en el coronarios lo desee y este van a decir que soy un idealista un so\u00f1ador rom\u00e1ntico quijote [M\u00fasica] y responsable pero saben que quisieran algunos adversarios yo dije a los contras imag\u00ednense c\u00f3mo ser\u00edan las ocho columnas ya la noticia nos va a afectar la econom\u00eda no es eso yo quiero que los sue\u00f1os se conviertan en realidades y tengo el sue\u00f1o de que nuestro pueblo no va a padecer no va a sufrir y eso es lo que quiero que se convierta en realidad quiero que nuestro pueblo sea feliz feliz feliz feliz y en el caso de ustedes es el mismo protocolo para que quede claro el doctor hugo puede ser hoy a las 7 de la noche ma\u00f1ana que va a estar aqu\u00ed nos va a decir a todos los mexicanos incluido el presidente de este resguarden s\u00e9 v\u00e1yanse a sus casas no salgan ya no se entrevisten con nadie ya no vayan a actos p\u00fablicos lo que se recomiende en su momento yo tengo presente de que desde hace cerca de dos meses que estamos tratando el tema hugo ha venido diciendo va a llegar o sea nos va a impactar nada m\u00e1s que es un proceso y tiene etapas y no nos desgastemos para que cuando se necesite de aplicarnos a fondo estamos fortalecidos preparados porque si empezamos antes de tiempo sin cumplir los protocolos y exageramos pues entonces nos va a afectar m\u00e1s de la cuenta la epidemia entonces vamos a seguir las recomendaciones y si en otros pa\u00edses est\u00e1n actuando de otra manera es que cada pa\u00eds tiene su propia circunstancia aqu\u00ed en m\u00e9xico hemos decidido de que sean los cient\u00edficos los especialistas los que nos gu\u00eden por qu\u00e9 el presidente de m\u00e9xico no es saberlo todo no es todo logo me experiencia est\u00e1 precisamente [M\u00fasica] en gases lo que me corresponde y no y meterme en asuntos que tienen que ver con t\u00e9cnicos que tienen que ver con especialistas claro en su momento las decisiones las toma el jefe de estado y son tambi\u00e9n hay que decirlo decisiones pol\u00edticas uno de los problemas que se padeci\u00f3 durante el periodo neoliberal es que se elev\u00f3 a rango supremo la econom\u00eda y se subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s y no no es la pol\u00edtica el inter\u00e9s de la naci\u00f3n pero la pol\u00edtica no la politiquer\u00eda la pol\u00edtica que es un noble oficio que es tan limpio que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido manchar la es un oficio desde la pol\u00edtica ya no hablemos de ciencia entonces vamos a que sean los especialistas los que nos vayan definiendo el camino y apegados tambi\u00e9n a la organizaci\u00f3n mundial de la salud s ma para que se presenta se actualiza diariamente a ver por qu\u00e9 no lo ponen no lo hacemos nosotros ah\u00ed est\u00e1 nuestro pa\u00eds y repito este no quiere decir que no se vaya a poner rojo buzzi en el mapa pero todav\u00eda no es como lo de anoche ya est\u00e9 buscando el primer muerto el coronavirus no lo deseo puede ser que se presente realmente no lo deseo pero este se trata de una epidemia pandemias bueno y puede darse el caso pero que estemos presidente de lourdes pi\u00f1asoria de barlovento informa nada m\u00e1s hacer una peque\u00f1a precisi\u00f3n antes que nada usted dejar\u00eda de hacer las giras en la fase 2 o esperar\u00edan hasta la fase 3 nada m\u00e1s como precisi\u00f3n a qu\u00e9 se refiere el doctor hugo l\u00f3pez gatell pues puede ser desde la fase 2 digo cuando me lo recomiende a ver en cualquier circunstancia si es m\u00e1s elaborado de reducirlo a fase una fase dos fase tres la de manera muy gruesa pero lo vamos estar explicando todas las noches insisto ma\u00f1ana e incluso con dibujitos la idea de las medidas de control epid\u00e9mico tienen dos grandes tipos uno que se llama contenci\u00f3n y otro que se llama mitigaci\u00f3n contenci\u00f3n es suponer que se puede poner un freno un alto o una barrera acaso mec\u00e1nica a la transmisi\u00f3n est\u00e1 idea nunca le hemos descartado y la hemos ejecutado estas tres elementos de detecci\u00f3n de los casos que se pongan en aislamiento y que se les confirme el diagn\u00f3stico si estuvieran los contactos es un componente de contenci\u00f3n ah\u00ed la aspiraci\u00f3n es que en la medida en que uno detecte a los contactos y los contactos tambi\u00e9n est\u00e9n en aislamiento y si no tienen s\u00edntomas ya se van felices entonces eso es una medida de contenci\u00f3n este es \u00fatil y se usa en las fases tempranas de una epidemia y tiene ventajas pero tambi\u00e9n grandes l\u00edmites contenci\u00f3n en puertos de entrada es decir en aeropuerto cerrar ser\u00e1 la de puertos cerrar vuelos cerrar puertos mar\u00edtimos fronteras nunca ha tenido la posibilidad de ser un mecanismo \u00fatil de contenci\u00f3n no no no tiene un sentido t\u00e9cnico es porque hay el flujo es masivo entonces cuando ya pasamos a un fen\u00f3meno que es masivo son miles de personas que est\u00e1n movilizando lo que corresponde son las medidas de mitigaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n es reducci\u00f3n de la velocidad de transmisi\u00f3n uno no tiene la posibilidad y cient\u00edficamente no habr\u00eda esperanza de que se va a limitar en forma absoluta la transmisi\u00f3n sino que se va a reducir en t\u00e9rminos individuales significa una cosa todos quisi\u00e9ramos que nadie se enferme todos ustedes nosotros nadie se enferme y esa es una preocupaci\u00f3n important\u00edsima que vela por la integridad del individuo pero las medidas de mitigaci\u00f3n su prop\u00f3sito fundamental es que no haya demasiados casos a un mismo tiempo para que no se sature en las unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica no quiere decir que quede absolutamente claro que cuando uno cient\u00edficamente reconoce que va a haber casos uno desee que hayan casos no queremos que haya idealmente ni un solo caso pero no se puede tapar el sol con un dedo y pretender que no va haber una epidemia y eso hay que decirlo claro como lo hemos dicho desde el inicio entonces las medidas de mitigaci\u00f3n lo que buscan es reducir la velocidad de transmisi\u00f3n finalmente como hemos dicho tambi\u00e9n hay un momento ideal para aplicarlo es lo que vamos a explicar con la curva epid\u00e9mica ma\u00f1ana y adem\u00e1s hay que considerar los efectos no deseables de las medidas de mitigaci\u00f3n que son esta afecci\u00f3n de la sociedad por el hecho de suspender las econom\u00edas sobre todo m\u00e1s de los m\u00e1s vulnerables econ\u00f3micamente hablando y hay una cantidad de medidas que las hemos estado poniendo en pr\u00e1ctica que juegan un papel crucial entonces termin\u00f3 con una frase no todo es cancelar eventos pero le estoy preguntando concretamente ingreso a m\u00ed de la rep\u00fablica en qu\u00e9 momento \u00e9l parar\u00e1 de estar en las giras porque es un asunto que nos preocupa a todos los mexicanos el presidente es es un personaje de la vida nacional es \u00e9l 1 y la gente lo quiere much\u00edsimo y significa la estabilidad de la sociedad y cuando \u00e9l me diga no s\u00e9 si est\u00e1 correcto \u00e9l me va a decir cu\u00e1ndo vamos a esperar vamos a llegar a esperar y \u00e9l me va a decir si en la etapa de atenci\u00f3n que est\u00e1 considerada porque hay todo un plan es me va a decir no es conveniente que se re\u00fana con mucha gente y ya no debe de ir a estos actos ni saludos y abrazos besos nada es me va a decir cuando est\u00e9 desde luego yo voy a estar en comunicaci\u00f3n con la gente por qu\u00e9 esta forma bueno ya nos har\u00edamos as\u00ed como ahora este el caso una situaci\u00f3n m\u00e1s compleja pues yo vendr\u00eda aqu\u00ed entonces a distancia y estar\u00edamos de nuevo no estar\u00edamos como siempre hablando y comunic\u00e1ndonos con la gente pero si voy a hacer caso de la recomendaci\u00f3n d los especialistas lo que no puedo hacer porque imag\u00ednense si yo vengo aqu\u00ed como lo sugieren algunos no con un tapaboca no entonces si asiste el presidente c\u00f3mo va a estar la gente yo tengo que darle a la gente que el \u00e1nimo si tengo que dar seguridad claro que esto no es mentir si no es y actuar con realismo si con apego a la verdad para no exagerar a lo mejor cualquier ciudadano puede hacerlo pero el presidente no porque es como las preguntas si yo digo que est\u00e1 muy mal la econom\u00eda por el coronavirus se va a poner muy mal no imag\u00ednense primero no es cierto y segundo no nuestros adversarios pero est\u00e1n muy molestos es que da mucha la corrupci\u00f3n y no quer\u00edan dejar de robar y ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda este resistiendo entonces yo tengo que actuar de esta manera es parte de mi trabajo cuando el doctor me diga yo voy a cumplir si me dice h\u00e1gase que este es la prueba porque para que me hago la prueba s\u00ed si el doctor est\u00e1 recomendando que no caigamos en eso o sea entonces si yo me hago la prueba pues estoy e induciendo a que todo el mundo vaya a saturar los laboratorios de an\u00e1lisis y qu\u00e9 ganamos con eso nada al contrario entonces yo les pido a todos que tengamos confianza que est\u00e9 vamos a estar informando lo mejor de todo es la informaci\u00f3n y la informaci\u00f3n objetiva profesional no ocultar nada al no manipular es hablar con la verdad eso es lo mejor presidente dos preguntas una dirigida al procurador con el debido respeto hay compras de p\u00e1nico en much\u00edsimos lugares en sonora en la propia ciudad de mexico tuvimos la oportunidad de nadar lo evento informa contra viento y marea de pues recorrer algunos autoservicios no hay papel higi\u00e9nico no hay este jab\u00f3n de mano suficiente que les dir\u00edan ustedes al p\u00fablico porque pues la verdad esto se ve tambi\u00e9n en las redes sociales y lo que genera evidentemente es m\u00e1s p\u00e1nico y por otra parte pues en otros temas porque la vida contin\u00faa este el mencho presidente l\u00edder del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n es objetivo n\u00famero uno de la dea usted tiene alguna informaci\u00f3n sobre este esto que se est\u00e1 haciendo con la dea de manera conjunta con el gobierno mexicano si \u00e9ste hay alguna estrategia para parar a este cartel delictivo ser\u00edan esas dos preguntas much\u00edsimas gracias por su respuesta acerca de lo primero pues es l\u00f3gico que no ayuda y el hacer estas compras exageradas no ayuda en nada porque eso s\u00ed puede producir desabasto inflaci\u00f3n entonces no no hace falta no tenemos necesidad hay productos suficientes no va a haber escasez entonces s\u00ed tranquilos este ayudarnos a consumir este lo que necesitamos o c\u00f3mo lo hacemos en otros tiempos o en circunstancias normales caer en estas compras de p\u00e1nico no nos ayuda y no ayudamos a los dem\u00e1s entonces no no no no no no no no no proibido proibir v\u00e1monos todos a hacer conciencia yo le tengo mucha fe al pueblo al pueblo de m\u00e9xico bueno imag\u00ednense la haza\u00f1a hicimos los mexicanos llevar a cabo un cambio para iniciar una transformaci\u00f3n o sea hacer a un lado a los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico decir basta de corrupci\u00f3n eso lo hizo el pueblo de mexico y bueno en circunstancias dif\u00edciles dolorosas los terremotos la solidaridad de nuestro pueblo siempre ah\u00ed est\u00e1 entonces es conciencia nada m\u00e1s y informaci\u00f3n la informaci\u00f3n orientaci\u00f3n concientizaci\u00f3n y la gente nos va a ayudar nos ayudan siempre todos ayudan todos a enfrentar la desinformaci\u00f3n los rumores porque es propicio para eso entonces que la que la misma gente nos vaya ayudando que no haya estas compras exageradas acerca de el combate a la delincuencia va a haber un informe el lunes pr\u00f3ximo pero ocho d\u00edas vamos a informar sobre el tema de seguridad y de violencia en mexico porque adelanto qu\u00e9 [M\u00fasica] vamos avanzando para bien y lo vamos a probar poco a poco hemos sido deteniendo el crecimiento d homicidios de robo de veh\u00edculos y de otros delitos ya empez\u00f3 a ver una disminuci\u00f3n en la incidencia delictiva en el pa\u00eds pero lo vamos a probar este con datos el lunes va a informar todo el gabinete de seguridad ya lo que mencion\u00e9 este nada m\u00e1s que lo vamos a probar el lunes va a estar aqu\u00ed todo el gabinete y seguridad y vamos a hablar tambi\u00e9n de estas acciones que se est\u00e1n llevando a cabo bueno nos vemos ma\u00f1ana y hoy no dejen de participar en la conferencia de las 7 y vamos a estar en comunicaci\u00f3n ma\u00f1ana te parece ma\u00f1ana hoy me visitan los del censo aqu\u00ed porque ya vivo aqu\u00ed departamento que a las 10 me vienen a censar este debe estar vienen ma\u00f1ana mira el se\u00f1or est\u00e1 y \u00e9l no ha participado mucho por favor esos s\u00ed bueno ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:41.331564"
}