{
    "video_id": "lzcFV9mcfZw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lzcFV9mcfZw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbNsnRDM3Bv9jS91yrLAjxNs584g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lzcFV9mcfZw",
    "video_title": "Convocatoria Constituci\u00f3n Moral",
    "video_length_seconds": 3135,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bienvenidos a esta presentaci\u00f3n de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "convocatoria para la redacci\u00f3n de la",
            "start": 3.149,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral",
            "start": 7.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "contamos aqu\u00ed con la presencia de los",
            "start": 9.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "integrantes de la comisi\u00f3n que el",
            "start": 13.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "presidente electo del manuel l\u00f3pez",
            "start": 15.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "obrador design\u00f3 para llevar a cabo esta",
            "start": 17.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 19.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la ver\u00f3nica velasco periodista",
            "start": 22.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cineasta guionista",
            "start": 25.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el compa\u00f1ero jos\u00e9 agust\u00edn ortiz",
            "start": 28.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pinchetti polit\u00f3logo periodista analista",
            "start": 31.27,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico dem\u00f3crata convencido est\u00e1 el",
            "start": 35.14,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero enrique galv\u00e1n ochoa",
            "start": 39.79,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "economista y columnista de temas",
            "start": 43.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos periodistas y bueno pues",
            "start": 46.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "miembro de esta comisi\u00f3n y por supuesto",
            "start": 49.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el que le damos la bienvenida al",
            "start": 51.51,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 52.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 54.27,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 55.31,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "bueno estamos aqu\u00ed para dar a conocer es",
            "start": 65.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la convocatoria de lo que ser\u00e1 el",
            "start": 68.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "proceso de debate p\u00fablico y finalmente",
            "start": 71.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una especie de congreso o consejo",
            "start": 76.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituyente que elaborar\u00e1 esta",
            "start": 78.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y m\u00e1s adelante hablaremos",
            "start": 82.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de las fechas antes que nada quisiera",
            "start": 84.87,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "decir que en 1944",
            "start": 88.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "alfonso reyes escribi\u00f3 a petici\u00f3n del",
            "start": 92.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 95.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "jaime torres bodet un documento llamado",
            "start": 98.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cartilla moral",
            "start": 101.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este texto m\u00e1s que concebirse como un",
            "start": 104.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuerpo doctrinario de preceptos fue",
            "start": 105.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "redactado como un conjunto de principios",
            "start": 108.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de convivencia c\u00edvica a partir de",
            "start": 110.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "respetos a la persona a la familia a la",
            "start": 113.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sociedad a la patria a la naturaleza y a",
            "start": 117.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la humanidad",
            "start": 120.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por entonces el maestro alfonso reyes",
            "start": 121.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 podemos figurar nos la moral",
            "start": 124.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como una constituci\u00f3n no escrita cuyos",
            "start": 127.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "preceptos son de validez universal para",
            "start": 131.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos los pueblos para todos los hombres",
            "start": 134.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tales preceptos tienen por objeto",
            "start": 136.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "asegurar el cumplimiento del bien",
            "start": 139.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encaminando a este fin nuestra conducta",
            "start": 141.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "digo esto porque la cartilla moral es",
            "start": 145.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 148.14,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "el documento que inspira este prop\u00f3sito",
            "start": 149.43,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y se trata de actualizar de volver",
            "start": 151.489,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "moderna para nuestros d\u00edas esta",
            "start": 155.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de la que habla el maestro",
            "start": 158.069,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alfonso reyes y podemos decir que en el",
            "start": 160.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "caso de m\u00e9xico la naci\u00f3n mexicana es",
            "start": 164.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "heredera de una multiplicidad de",
            "start": 166.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 169.62,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "por un lado heredera de las",
            "start": 170.37,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "civilizaciones antiguas que han",
            "start": 172.799,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "configurado pues parte de la herencia",
            "start": 175.349,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cultural y civilizatoria del mundo y por",
            "start": 178.469,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra parte esos valores esa riqueza",
            "start": 181.769,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural est\u00e1 expresada en",
            "start": 184.169,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las m\u00faltiples identidades y memorias en",
            "start": 187.68,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "las tradiciones y valores de los",
            "start": 190.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diversos grupos sociales \u00e9tnicos de",
            "start": 192.629,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensamientos religiosos y los grupos",
            "start": 195.84,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "locales pero las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 198.629,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a\u00fan conservan pr\u00e1cticas sociales basadas",
            "start": 202.099,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en valores que tienen que ver con esas",
            "start": 205.769,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "culturas antiguas con esas",
            "start": 208.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "civilizaciones y estamos hablando de la",
            "start": 209.549,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "solidaridad la reciprocidad",
            "start": 212.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayuda mutua la democracia comunitaria el",
            "start": 215.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tequio la mano vuelta las asambleas",
            "start": 219.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colectivas para la toma de decisiones y",
            "start": 221.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "algo muy importante que a\u00fan conservan el",
            "start": 224.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "valor de la palabra y la idea de que el",
            "start": 227.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno debe ser un acto de servicio",
            "start": 230.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para los dem\u00e1s para la comunidad en",
            "start": 234.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchos casos sin remuneraci\u00f3n alguna por",
            "start": 237.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso traemos a colaci\u00f3n que esos valores",
            "start": 240.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antiguos esos valores comunitarios hoy",
            "start": 242.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen que construir con los valores de",
            "start": 245.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la modernidad del individuo de la",
            "start": 247.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de las libertades modernas",
            "start": 249.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos tienen que",
            "start": 252.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convivir y construir nuevos consensos y",
            "start": 255.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este es el prop\u00f3sito de",
            "start": 258.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "primer acercamiento para constituir y",
            "start": 261.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "construir esta constituci\u00f3n moral",
            "start": 263.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pese a sus contrastes el pueblo de",
            "start": 268.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexico teje solidaridades fundadas en",
            "start": 270.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes comunes en una historia com\u00fan y",
            "start": 273.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir tambi\u00e9n en valores",
            "start": 276.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunes a una adversidad afirmamos",
            "start": 279.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "identidades nacidas de tradiciones",
            "start": 282.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "remotas y respaldamos reivindicaciones",
            "start": 284.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del presente para dar sustento a un",
            "start": 288.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "futuro a un proyecto de futuro muchas",
            "start": 290.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "veces es en las emergencias cuando lo",
            "start": 293.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejor de nosotros sale a flote cuando",
            "start": 296.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "somos capaces de superar el",
            "start": 299.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "individualismo y ayudar a los hermanos",
            "start": 301.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en desgracia cuando se construye esa",
            "start": 304.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidad nacional que es m\u00e9xico sin",
            "start": 306.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "embargo en las \u00faltimas d\u00e9cadas m\u00e9xico se",
            "start": 309.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ha visto sumergido en un proceso de",
            "start": 312.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "decadencia acelerada con un sistema",
            "start": 313.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico corrupto y un modelo econ\u00f3mico",
            "start": 316.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "neoliberal centrado en algunas ideas que",
            "start": 318.59,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "han digamos promovido la privatizaci\u00f3n",
            "start": 322.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de los bienes comunes y de los",
            "start": 327.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presupuestos p\u00fablicos la concentraci\u00f3n",
            "start": 328.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la riqueza en unas cuantas manos a",
            "start": 331.4,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "costa",
            "start": 333.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la pobreza la violencia desbordada y la",
            "start": 333.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n de la vida institucional",
            "start": 336.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s las generaciones por venir se",
            "start": 339.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1n no sin asombro c\u00f3mo fue",
            "start": 342.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posible que lleg\u00e1ramos tan lejos en esta",
            "start": 344.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n del tejido social en",
            "start": 346.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones en esos niveles",
            "start": 348.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de violencia y corrupci\u00f3n y a veces en",
            "start": 350.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la indiferencia de los gobernantes y la",
            "start": 353.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "impotencia de la sociedad sin embargo el",
            "start": 356.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2018 ser\u00e1 visto en retrospectiva como el",
            "start": 360.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto de quiebre de ruptura con ese",
            "start": 362.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasado ominoso porque un movimiento",
            "start": 365.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vigoroso ciudadano y democr\u00e1tico se",
            "start": 368.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 como nunca antes a trav\u00e9s de las",
            "start": 370.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "urnas de manera pac\u00edfica y dio inicio al",
            "start": 372.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proceso de reconstrucci\u00f3n nacional una",
            "start": 376.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda que no s\u00f3lo",
            "start": 379.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ata\u00f1e a un cambio en la conducci\u00f3n",
            "start": 381.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y econ\u00f3mica de m\u00e9xico sino",
            "start": 383.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a una renovaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 385.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "valores individuales familiares sociales",
            "start": 387.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "humanistas y de la vida p\u00fablica el",
            "start": 391.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "primero de julio la gente decidi\u00f3 el",
            "start": 394.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cambio y ahora se trata",
            "start": 396.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en transformar nuestro pa\u00eds a esa tarea",
            "start": 399.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si hemos decidido a trav\u00e9s del voto del",
            "start": 402.71,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "cambio ahora tenemos que sumar nuestras",
            "start": 405.3,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "mentes nuestros corazones y nuestras",
            "start": 407.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "manos para llevar ese cambio y esto",
            "start": 409.349,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "implica una transformaci\u00f3n cultural de",
            "start": 412.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "valores y de pr\u00e1cticas un cambio en las",
            "start": 414.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mentalidades hacia la construcci\u00f3n de",
            "start": 417.15,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una ciudadan\u00eda democr\u00e1tica respetuosa de",
            "start": 419.37,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la diversidad \u00e9tnica social cultural",
            "start": 421.889,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "sexual de pensamientos y creencias la",
            "start": 424.289,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad",
            "start": 427.86,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "implica emprender la tarea de cambiar",
            "start": 429.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los valores que han legitimado el modelo",
            "start": 431.669,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "neoliberal que dividen la sociedad de",
            "start": 434.639,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entre ganadores los pocos y los",
            "start": 437.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perdedores la mayor\u00eda que han impuesto",
            "start": 439.259,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la idea de que el valor m\u00e1ximo de la",
            "start": 442.199,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "humanidad es obtener un beneficio",
            "start": 444.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personal bajo cualquier costo en",
            "start": 446.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cualquier circunstancia",
            "start": 449.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "han promovido un individualismo ego\u00edsta",
            "start": 451.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y la p\u00e9rdida de cualquier v\u00ednculo social",
            "start": 454.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "o comunitario y en el estilo de vida que",
            "start": 456.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "induce y construye la cultura neoliberal",
            "start": 459.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es consumista y ego\u00edsta donde lo",
            "start": 462.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante es el dinero es decir la",
            "start": 466.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente valen por lo que tienen o por lo",
            "start": 468.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es que lo que importa es lo material",
            "start": 470.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo superfluo lo cual genera gran",
            "start": 473.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "frustraci\u00f3n social especialmente entre",
            "start": 475.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y ya vemos estallido de",
            "start": 478.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inconformidad que violenta en nuestras",
            "start": 480.61,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 482.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la convocatoria que hoy hacemos a todas",
            "start": 483.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos miembros de la",
            "start": 487.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sociedad civil organizaciones pol\u00edticas",
            "start": 489.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los pueblos y comunidades es ya todos",
            "start": 491.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los gremios y sociedad empresarios",
            "start": 495.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "campesinos obreros amas de casa",
            "start": 497.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estudiantes mujeres j\u00f3venes es a",
            "start": 501.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conformar una constituci\u00f3n moral que",
            "start": 504.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fije las nuevas bases de la convivencia",
            "start": 506.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional un c\u00f3digo que al tiempo que",
            "start": 509.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fortalezca la unidad de los mexicanos",
            "start": 512.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reconozca las diferencias y la",
            "start": 513.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pluralidad de identidad",
            "start": 516.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que al tiempo que fomente la solidaridad",
            "start": 517.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garantice el respeto a disentir",
            "start": 520.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y el respeto a las individualidades y a",
            "start": 522.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la intimidad que se basa en la",
            "start": 524.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "idiosincrasia del polo de mexico pero",
            "start": 526.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se nutre de las mejores",
            "start": 528.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "experiencias del mundo una constituci\u00f3n",
            "start": 530.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "moral que inhiba la corrupci\u00f3n la",
            "start": 532.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "violencia y la impunidad y promueva la",
            "start": 535.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "honestidad la paz y la justicia social",
            "start": 537.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un estatuto que promueva las tradiciones",
            "start": 539.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que promueven respeto a los derechos",
            "start": 543.53,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "humanos y destierre el abuso de",
            "start": 544.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridad un c\u00f3digo basado en las",
            "start": 546.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tradiciones del pueblo de mexico pero",
            "start": 549.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que sepa adaptarse a los retos sociales",
            "start": 551.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los nuevos tiempos en s\u00edntesis una",
            "start": 553.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral basado en valores",
            "start": 556.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos",
            "start": 558.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "plaud laicos y republicanos cuyo actor",
            "start": 559.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "principal sea una ciudadan\u00eda informada",
            "start": 562.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "activa y participativa para todo ello el",
            "start": 565.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy llamamos a todos los",
            "start": 569.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicanos j\u00f3venes mujeres hombres",
            "start": 571.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "personas de la tercera edad",
            "start": 573.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intelectuales obreros artistas",
            "start": 575.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos empresarios campesinos y a",
            "start": 577.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "toda la ciudadan\u00eda en general a",
            "start": 580.52,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "contribuir de manera individual",
            "start": 582.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a la elaboraci\u00f3n de este c\u00f3digo que",
            "start": 584.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constituir\u00e1 la piedra angular de la",
            "start": 587.43,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "convivencia nacional de la cuarta",
            "start": 588.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 590.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cedo la palabra ver\u00f3nica velasco al",
            "start": 602.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "final diremos la convocatoria a esta",
            "start": 604.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "consulta esta constituci\u00f3n",
            "start": 606.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 617.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 620.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obrador presidente electo que haya",
            "start": 623.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "invitado a una ciudadana com\u00fan como yo a",
            "start": 626.31,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desarrollar junto con jos\u00e9 agust\u00edn ortiz",
            "start": 629.759,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pinchetti enrique galv\u00e1n y jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 631.889,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuevas la propuesta que les traemos el",
            "start": 634.709,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es muy emocionante sentir que",
            "start": 637.649,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cualquier persona puede ser escuchada y",
            "start": 641.339,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participar en los asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 644.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "com\u00fan es muy esperanzador que el",
            "start": 646.439,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente tenga la disposici\u00f3n de",
            "start": 649.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acortar la enorme brecha que existe en",
            "start": 652.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la actualidad entre gobernantes y",
            "start": 655.23,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 657.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estoy segura que como a m\u00ed a muchas",
            "start": 659.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas nos entusiasma pasar de un",
            "start": 661.91,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "modelo en el que ni se nos ve\u00eda ni",
            "start": 664.579,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "escuchaba a otro que recupere el sentido",
            "start": 667.399,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "original de la pol\u00edtica y la democracia",
            "start": 670.699,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que la ciudadan\u00eda sea tomada en cuenta",
            "start": 673.55,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n social pol\u00edtica",
            "start": 676.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y cultural que necesitamos",
            "start": 679.939,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para florecer en lo individual y en lo",
            "start": 683.089,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "colectivo de eso se trata este evento de",
            "start": 685.399,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "convocarles en esta ocasi\u00f3n a diferencia",
            "start": 689.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de una consulta a un di\u00e1logo abierto en",
            "start": 691.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el que se puedan debatir y replantear",
            "start": 695.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los principios y valores que est\u00e1n en",
            "start": 697.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "juego en nuestras relaciones sociales",
            "start": 699.74,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y econ\u00f3micas con el fin de",
            "start": 701.869,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "regenerar el tejido social que la",
            "start": 704.629,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la impunidad la inseguridad",
            "start": 706.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la falta de respeto a los derechos",
            "start": 709.72,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "humanos la violencia la desconfianza y",
            "start": 712.429,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "la injusticia han roto",
            "start": 715.429,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "para tranquilizar las inquietudes de",
            "start": 718.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quienes han manifestado cierta",
            "start": 720.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n ante la idea de una",
            "start": 722.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral es importante",
            "start": 724.41,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decirles que no es la constituci\u00f3n moral",
            "start": 727.44,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no es una constituci\u00f3n jur\u00eddica no es un",
            "start": 731.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "intento por normar la vida privada no es",
            "start": 735.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un pretexto para construir un modelo",
            "start": 739.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "autoritario de gobierno no se va a",
            "start": 741.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "obligar ni a imponer nada a nadie no se",
            "start": 744.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pretende que alguna instituci\u00f3n se",
            "start": 748.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vuelva garante de la moral no es un",
            "start": 751.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "catequismo no son mandamientos",
            "start": 753.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ciudadanos vivimos en un estado laico",
            "start": 756.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "soberano democr\u00e1tico que debe garantizar",
            "start": 759.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n jur\u00eddica y la libertad de",
            "start": 763.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las personas a elegir y decidir sobre",
            "start": 765.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sus propias conductas y creencias los",
            "start": 768.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comportamientos \u00e9ticos y morales deben",
            "start": 772.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ser deseados e interiorizados libremente",
            "start": 774.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por las personas",
            "start": 778.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hecha la aclaraci\u00f3n como saben la idea",
            "start": 779.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de una constituci\u00f3n moral es propuesta",
            "start": 783.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 786.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inspirada en la cartilla moral de",
            "start": 787.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "alfonso reyes quien dice podemos figurar",
            "start": 789.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nos la moral como una constituci\u00f3n no",
            "start": 793.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "escrita como se\u00f1alaba jes\u00fas sobre la",
            "start": 796.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "palabra constituci\u00f3n el acad\u00e9mico e",
            "start": 799.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigador el doctor \u00f3scar diego",
            "start": 802.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bautista en una serie de entrevistas",
            "start": 804.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realizadas durante estos cuatro meses de",
            "start": 806.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajo y que van a poder ver en la",
            "start": 808.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de la convocatoria nos dice",
            "start": 811.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n no es un concepto jur\u00eddico",
            "start": 814.5,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "o no s\u00f3lo jur\u00eddico sino que proviene de",
            "start": 817.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "constituir y nos propone trasladar la",
            "start": 821.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "palabra constituci\u00f3n del \u00e1mbito jur\u00eddico",
            "start": 824.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al \u00e1mbito pol\u00edtico y lo que se",
            "start": 826.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "constituye en el \u00e1mbito pol\u00edtico es una",
            "start": 830.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n una sociedad un estado y los",
            "start": 833.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estados se constituyen con valores",
            "start": 836.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "confianza solidaridad di\u00e1logo",
            "start": 839.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 842.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conviene resaltar otro aspecto",
            "start": 844.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fundamental de la cartilla moral de",
            "start": 846.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alfonso reyes \u00e9l no hace una divisi\u00f3n",
            "start": 848.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sem\u00e1ntica entre moral y \u00e9tica como",
            "start": 852.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchos fil\u00f3sofos lo han hecho a lo largo",
            "start": 855.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la historia usa las dos palabras",
            "start": 856.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "indistintamente como sin\u00f3nimos dice",
            "start": 859.75,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reyes",
            "start": 862.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el hombre debe educarse para el bien",
            "start": 863.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta educaci\u00f3n y las doctrinas en que",
            "start": 866.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ella se inspira constituyen la moral o",
            "start": 869.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica la palabra moral procede del",
            "start": 872.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lat\u00edn la palabra \u00e9tica procede del",
            "start": 876.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "griego desde el prefacio reyes tambi\u00e9n",
            "start": 878.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aclara que uso el criterio m\u00e1s liberal",
            "start": 881.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que a la vez es laico y respetuoso de",
            "start": 884.839,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "las creencias en la cartilla moral",
            "start": 888.05,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 palabras nos conviene utilizar con",
            "start": 890.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ideas podemos hacerle frente al",
            "start": 893.589,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contexto actual c\u00f3mo podemos acompa\u00f1ar",
            "start": 895.66,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el cambio de r\u00e9gimen y lograr la cuarta",
            "start": 898.629,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que nos ha propuesto",
            "start": 901.139,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 903.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "de eso se trata en estos di\u00e1logos de",
            "start": 905.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reunir ideas y construir en conjunto un",
            "start": 907.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo de principios y de valores",
            "start": 910.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "morales que sean un marco de referencia",
            "start": 912.089,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que nos obligue e inspire perd\u00f3n que nos",
            "start": 914.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "oriente e inspire para elevar la estima",
            "start": 917.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "social y nacional que tanto han",
            "start": 921.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mancillado los pol\u00edticos corruptos del",
            "start": 924.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viejo r\u00e9gimen por su falta de decoro y",
            "start": 926.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "honradez quienes estamos en esta mesa",
            "start": 928.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pensamos que los temas que alfonso reyes",
            "start": 931.91,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "plantean en la cartilla moral y que",
            "start": 934.23,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llama respetos son \u00fatiles para",
            "start": 936.839,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "estructurar estos di\u00e1logos y que las",
            "start": 939.629,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mesas pueden organizarse de acuerdo a",
            "start": 941.91,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "estos respetos planteados por reyes",
            "start": 944.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respeto a uno mismo respeto a la familia",
            "start": 946.399,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "respeto a la sociedad respeto a la",
            "start": 950.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 954.029,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "respeto a la naturaleza respeto a la ley",
            "start": 955.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "respeto a la verdad a las mesas de",
            "start": 959.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de estos respetos podemos",
            "start": 962.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agregar en otras mesas los respetos",
            "start": 964.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pertinentes en nuestro contexto actual",
            "start": 966.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por ejemplo el respeto irrestricto a los",
            "start": 969.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "derechos humanos el respeto al derecho",
            "start": 972.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de las mujeres y los hombres a una vida",
            "start": 975.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "libre de violencia respeto a la equidad",
            "start": 978.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "e igualdad entre g\u00e9neros respeto a los",
            "start": 981.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y a su derecho de",
            "start": 984.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantener su cultura su idioma su",
            "start": 986.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "territorio respeto a la diversidad",
            "start": 989.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sexual respeto y compromiso de quienes",
            "start": 991.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajan en el servicio p\u00fablico para",
            "start": 994.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cumplir su deber con honradez y procurar",
            "start": 997.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el bienestar de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1000.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estoy convencida que para poder",
            "start": 1002.84,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reinventarnos",
            "start": 1005.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay que repensar nos llevamos tanto",
            "start": 1006.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo en la l\u00f3gica de la corrupci\u00f3n la",
            "start": 1009.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impunidad y la violencia que algunos",
            "start": 1011.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sectores y personas han perdido el norte",
            "start": 1014.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y por eso llaman perdedor tonto al que",
            "start": 1016.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respeta las reglas y aplauden al que",
            "start": 1021.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace trampa al que miente al que es",
            "start": 1024.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 1026.93,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a quienes se encuentran desorientados y",
            "start": 1028.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "repiten estas ideas y siguen estas",
            "start": 1030.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas es preciso decirles que la de",
            "start": 1032.589,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "zonas deshonestidad la corrupci\u00f3n la",
            "start": 1035.86,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "violencia son las tres que nos anclan al",
            "start": 1039.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "subdesarrollo y nos condenan a la",
            "start": 1042.339,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "discordia y al caos para construir un",
            "start": 1044.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuevo modelo de pa\u00eds es indispensable en",
            "start": 1048.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "primer lugar que las servidoras y los",
            "start": 1051.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que acompa\u00f1ar\u00e1n en",
            "start": 1054.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su gesti\u00f3n al pr\u00f3ximo presidente andr\u00e9s",
            "start": 1056.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador pongan como \u00e9l ha",
            "start": 1059.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dicho en repetidas ocasiones el ejemplo",
            "start": 1061.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en segundo lugar la pr\u00e1ctica de",
            "start": 1064.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "principios \u00e9ticos y de valores morales",
            "start": 1067.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo corresponde al sector p\u00fablico",
            "start": 1069.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n al sector privado a los",
            "start": 1072.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sindicatos y a la sociedad en su",
            "start": 1075.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "conjunto las transformaciones sociales",
            "start": 1077.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "requieren de la participaci\u00f3n de todas y",
            "start": 1080.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todos s\u00f3lo con el compromiso a lo",
            "start": 1083.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "individual y en lo colectivo tendr\u00e1",
            "start": 1086.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eficacia un proyecto de naci\u00f3n que busca",
            "start": 1089.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por sobre todas las cosas bienestar",
            "start": 1091.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "f\u00edsico psicol\u00f3gico emocional espiritual",
            "start": 1093.79,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico social econ\u00f3mico ambiental en",
            "start": 1097.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pocas palabras",
            "start": 1102.309,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el recientemente fallecido",
            "start": 1103.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fernando del paso \u00e9tica es justicia sin",
            "start": 1105.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "justicia no habr\u00e1 la paz que se necesita",
            "start": 1109.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "para vivir con la libertad la dignidad y",
            "start": 1112.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la seguridad que tanto anhelamos en",
            "start": 1115.809,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico gracias",
            "start": 1118.36,
            "duration": 17.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1120.65,
            "duration": 17.529
        },
        {
            "text": "tenemos que favor al maestro ortiz",
            "start": 1136.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pinchetti si puede tomar la palabra",
            "start": 1138.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenas tardes saludos al",
            "start": 1151.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente electo y a todos mis",
            "start": 1155.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y amigos yo me voy a centrar",
            "start": 1157.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en estos aspectos operativos en los",
            "start": 1160.8,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "que va a funcionar la consulta",
            "start": 1165.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la cartilla de reyes viene a ser una",
            "start": 1169.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "especie de esquema o esqueleto en el que",
            "start": 1173.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se deben abrir las propuestas las",
            "start": 1177.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "propuestas que nos enviaran a partir de",
            "start": 1180.59,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 3 de enero y que el d\u00eda 30 de",
            "start": 1184.34,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "abril terminar\u00e1 este periodo para que",
            "start": 1188.929,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "puedan recibirse respuestas contundentes",
            "start": 1193.789,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "propuestas contundentes y no m\u00e1s de",
            "start": 1197.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "cuatro cuartillas",
            "start": 1200.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el 31 de julio",
            "start": 1203.57,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el 31 de julio habr\u00e1 una gran convenci\u00f3n",
            "start": 1208.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para que puedan tomarse decisiones",
            "start": 1211.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "respecto de los ejes fundamentales de",
            "start": 1214.77,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "una nueva constituci\u00f3n moral",
            "start": 1217.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "es muy interesante repasar la llamada",
            "start": 1221.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cartilla o constituci\u00f3n oral que elabor\u00f3",
            "start": 1226.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reyes",
            "start": 1228.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los temas fundamentales son el respeto a",
            "start": 1231.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la persona misma",
            "start": 1235.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a la familia a la sociedad humana a la",
            "start": 1238.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "patria a la especie humana y a la",
            "start": 1242.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "naturaleza son c\u00edrculos conc\u00e9ntricos que",
            "start": 1245.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con gran ingenio avanzan trazados por",
            "start": 1249.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reyes lo que hace m\u00e1s refrescante la",
            "start": 1252.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lectura de este peque\u00f1o documento es el",
            "start": 1256.35,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "idioma claro consistente y coherente",
            "start": 1259.29,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "elegante pero sobre todo enteramente",
            "start": 1263.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comprensible el origen de la cartilla",
            "start": 1266.66,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "era la campa\u00f1a de analfabetizaci\u00f3n que",
            "start": 1269.82,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "es arranco ese a\u00f1o de 1944 inspirada por",
            "start": 1275.7,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el ministro torres bodet",
            "start": 1280.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se pretend\u00eda que miles y miles de",
            "start": 1285.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "educadores salieran en todo el pa\u00eds a",
            "start": 1288.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "reducir el nivel de analfabetismo que",
            "start": 1292.64,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "llegaba en esa \u00e9poca a 48%",
            "start": 1297.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estos est estos documentos estaban",
            "start": 1305.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hechos en un lenguaje elegante y preciso",
            "start": 1308.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero enormemente asequible para gentes",
            "start": 1311.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con niveles bajos de escolaridad en lo",
            "start": 1314.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que hace refrescante",
            "start": 1319.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la lectura es no s\u00f3lo la la buena pluma",
            "start": 1320.95,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con la que est\u00e1 escrito sino lo",
            "start": 1325.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente que son comprensibles los",
            "start": 1328.35,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "conceptos se los les invito a leerlos ya",
            "start": 1330.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pasaron un par de horas unas tres horas",
            "start": 1334.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque es bastante breve entonces los",
            "start": 1338.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que quieran colaborar en la construcci\u00f3n",
            "start": 1342.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de una nueva constituci\u00f3n tendr\u00e1n que",
            "start": 1344.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "referirse a estos respetos que vienen en",
            "start": 1347.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la convocatoria y que son accesibles por",
            "start": 1352.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "supuesto en la cartilla que se pondr\u00e1 a",
            "start": 1355.12,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "su disposici\u00f3n en forma electr\u00f3nica",
            "start": 1358.39,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y al repasar la cartilla y su origen es",
            "start": 1362.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "imposible dejar de pensar en el m\u00e9xico",
            "start": 1366.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que se acab\u00f3 y en m\u00e9xico que est\u00e1",
            "start": 1368.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todos los enormes contrastes entre una",
            "start": 1373.02,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "patria agr\u00edcola b\u00e1sicamente y una naci\u00f3n",
            "start": 1376.65,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de haber pasado distintos",
            "start": 1383.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tipos de horrores se emerge en\u00e9rgica",
            "start": 1385.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "llena de v\u00eddeo y llena de esperanza",
            "start": 1390.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos celebrando en este momento el",
            "start": 1393.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "triunfo del pueblo de mexico de un nuevo",
            "start": 1396.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico distinto muy distinto",
            "start": 1398.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "al que se ergu\u00eda en nuestro territorio",
            "start": 1401.88,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hace 74 a\u00f1os",
            "start": 1404.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "por ejemplo el pa\u00eds ten\u00eda 20 millones de",
            "start": 1408.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1411.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahora sin contar el n\u00famero tan",
            "start": 1412.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante que est\u00e1n viviendo en otro",
            "start": 1415.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en los eeuu en canad\u00e1",
            "start": 1418.0,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "tenemos 123 millones seg\u00fan los \u00faltimos",
            "start": 1421.57,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 1425.889,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "15 millones de habitantes de estos 20",
            "start": 1428.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "millones no recib\u00edan ninguna instrucci\u00f3n",
            "start": 1431.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1436.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en este momento el alfabetismo existe",
            "start": 1438.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero se ha ido reduciendo a extremos y",
            "start": 1441.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica se ha extendido",
            "start": 1444.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a menos a nivel de primario y secundario",
            "start": 1447.75,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en una forma muy espectacular",
            "start": 1449.99,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "6 millones de mujeres es casi la mitad",
            "start": 1454.93,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de los 20 millones estaban dedicados a",
            "start": 1459.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "labores dom\u00e9sticas sin retribuci\u00f3n",
            "start": 1462.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 1466.25,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una mayor\u00eda abrumadora de",
            "start": 1471.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos 25 millones sobre 18 millones",
            "start": 1473.35,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "sobre los 20 millones m\u00e9xico en",
            "start": 1478.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contraste con esta \u00e9poca estaba",
            "start": 1482.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "creciendo ese ese a\u00f1o creci\u00f3 m\u00e1s del 7%",
            "start": 1485.05,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "eso daba una sensaci\u00f3n de optimismo de",
            "start": 1491.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "euforia el pa\u00eds estaba visiblemente",
            "start": 1497.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cambiando las empresas se establec\u00edan",
            "start": 1500.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "bien y produc\u00edan cada vez m\u00e1s",
            "start": 1503.86,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "el 70% viv\u00edan en condiciones rurales",
            "start": 1507.75,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "y en 30 en pueblos y rancher\u00edas aisladas",
            "start": 1512.419,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "estaba finalizando la segunda guerra",
            "start": 1520.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mundial de la que particip\u00f3",
            "start": 1523.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licamente los recordar\u00e1n los m\u00e1s",
            "start": 1525.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "viejos el batall\u00f3n 201 que que parece",
            "start": 1528.2,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "que se infringi\u00f3 algunas derrotas a los",
            "start": 1533.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "norteamericanos no a los japoneses en",
            "start": 1537.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las enlaces",
            "start": 1540.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en las y en los simulacros",
            "start": 1543.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en esta hermosa ciudad que ahora tiene",
            "start": 1546.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "23 millones de habitantes viv\u00edan dos",
            "start": 1549.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "millones de habitantes nada m\u00e1s",
            "start": 1553.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todas las gentes se conoc\u00edan bueno no",
            "start": 1556.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas pero hab\u00eda un n\u00facleo de gente que",
            "start": 1558.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se saludaba desde los coches y que se",
            "start": 1561.39,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entend\u00edan perfecto",
            "start": 1564.27,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "se se inicia con la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 1566.59,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social y",
            "start": 1571.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista",
            "start": 1574.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nace la panificadora bimbo que ahora es",
            "start": 1578.26,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "poderos\u00edsima aqu\u00ed en otros pa\u00edses en pie",
            "start": 1582.49,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la plena \u00e9poca de de oro de",
            "start": 1586.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la radio mexicana que empez\u00f3 a llegar a",
            "start": 1590.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas partes del pa\u00eds y que fue una",
            "start": 1593.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "forma de establecer lazos de unidad para",
            "start": 1596.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los mexicanos y estaba la la \u00e9poca de",
            "start": 1600.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oro de las pel\u00edculas mexicanas en ese",
            "start": 1603.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se hace y pepe el toro o ustedes los",
            "start": 1606.31,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ricos cualquiera de las dos no nosotros",
            "start": 1610.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los pobres que fue el principio de la",
            "start": 1615.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tele",
            "start": 1617.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os despu\u00e9s miguel alem\u00e1n va a",
            "start": 1622.73,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "utilizar por primera vez la televisi\u00f3n",
            "start": 1627.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en su discurso inaugural las cosas han",
            "start": 1630.309,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "cambiado mucho y por supuesto que",
            "start": 1634.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos problemas que ni siquiera en la",
            "start": 1637.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el peor de las pesadillas se hubieran",
            "start": 1639.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "imaginado nuestros nuestros abuelos o",
            "start": 1641.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestros padres",
            "start": 1646.01,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos un potencial que se",
            "start": 1647.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ha abierto paso y que muchas veces",
            "start": 1652.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros no somos capaces de ver porque",
            "start": 1654.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos inmersos yo creo que la cartilla",
            "start": 1658.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "moral o la constituci\u00f3n nora la mini si",
            "start": 1662.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "me gusta el t\u00e9rmino constituci\u00f3n moral",
            "start": 1664.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es una muestra una prueba de que",
            "start": 1667.59,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "queremos cambiar integralmente a nuestro",
            "start": 1671.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque s\u00ed es cierto que tenemos",
            "start": 1675.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "graves problemas de violencia y que la",
            "start": 1677.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como dice un famoso",
            "start": 1680.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresario ha llegado a los t\u00e9rminos de",
            "start": 1683.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la perversi\u00f3n es decir ha ido",
            "start": 1687.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extendi\u00e9ndose y habiendo impunidad",
            "start": 1690.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "absoluta se ha convertido en un vicio",
            "start": 1692.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "arraigado de gran parte de la \u00e9lite",
            "start": 1696.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexicana a tal punto que si ahora",
            "start": 1699.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos perseguir a los corruptos",
            "start": 1702.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues simplemente como no podr\u00edamos dejar",
            "start": 1705.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a unos y perseguir a otros tendr\u00edamos",
            "start": 1707.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que alquilar algunos de los estadios",
            "start": 1710.41,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "en todas las bolsitas y seguramente",
            "start": 1713.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ser\u00edan insuficientes hay quien est\u00e1",
            "start": 1716.499,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proponiendo alquilar estadios en otros",
            "start": 1719.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ya son ideas muy avanzadas mejor",
            "start": 1722.619,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo dejamos de ese tama\u00f1o bueno los",
            "start": 1725.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "invito a que colaboren en la",
            "start": 1728.919,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la",
            "start": 1732.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n oral y que en julio",
            "start": 1734.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "podamos tener tener un nuevo odio que no",
            "start": 1738.07,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 obligatorio que no ser\u00e1 confesional",
            "start": 1742.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 laico que ser\u00e1 republicano y",
            "start": 1745.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que reflejar\u00e1 la verdad aut\u00e9ntica de",
            "start": 1749.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en este d\u00eda en estos d\u00edas",
            "start": 1752.27,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1756.67,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos presidente",
            "start": 1765.299,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "voy a tratar de ser muy breve",
            "start": 1768.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la cartilla moral de alfonso reyes es un",
            "start": 1772.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "documento muy muy extenso consta de m\u00e1s",
            "start": 1776.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de 40 mil palabras y de ah\u00ed tome una",
            "start": 1780.78,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "breve frase que tiene que ver con el",
            "start": 1784.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la actividad pol\u00edtica y",
            "start": 1788.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 1792.02,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 esto alfonso rey es el respeto",
            "start": 1793.89,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a la patria va acompa\u00f1ado de ese",
            "start": 1797.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sentimiento que todos llevamos en",
            "start": 1801.99,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nuestros corazones y se llama",
            "start": 1803.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 1806.57,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "amor a nuestro pa\u00eds deseo de mejorar la",
            "start": 1808.87,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "confianza en sus futuros destinos este",
            "start": 1814.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "sentimiento debe impulsarnos a hacer por",
            "start": 1818.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n todo lo que podamos a\u00fan",
            "start": 1822.46,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "en casos en que no lo exijan las leyes",
            "start": 1825.88,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "al procurar nuestras leg\u00edtimas ventajas",
            "start": 1832.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "personales no hemos de perder de vista",
            "start": 1835.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que debemos al pa\u00eds ni a la sociedad",
            "start": 1838.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "humana en conjunto y en caso de",
            "start": 1841.44,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "conflicto el bien m\u00e1s amplio debe",
            "start": 1844.95,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "triunfar sobre el bien m\u00e1s particular y",
            "start": 1849.27,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "limitado servir con patriotismo ese",
            "start": 1854.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "deber\u00eda ser la esencia de la funci\u00f3n",
            "start": 1858.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la primera responsabilidad del",
            "start": 1862.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico",
            "start": 1865.65,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "como es que m\u00e9xico ha sido convertido en",
            "start": 1868.1,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses",
            "start": 1873.559,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "peor calificados en materia de",
            "start": 1876.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en los a\u00f1os que transparencia",
            "start": 1879.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "internacional le ha dado seguimiento a",
            "start": 1883.41,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en ninguno ha aprobado en ninguno",
            "start": 1887.25,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ha sacado notas aprobatorias siempre ha",
            "start": 1891.54,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "reprobado en materia de probidad",
            "start": 1896.61,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hay algunas frases conocidas que nos dan",
            "start": 1901.41,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "una idea de lo que ha venido sucediendo",
            "start": 1906.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "citar\u00e9 una",
            "start": 1911.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sin obras no hay sobras",
            "start": 1913.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "retrata el contubernio entre algunos",
            "start": 1919.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos y la empresa",
            "start": 1923.35,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 1925.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobras desde la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1926.909,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "el camino vecinal hasta la construcci\u00f3n",
            "start": 1930.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de una de un aeropuerto",
            "start": 1935.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otra frase",
            "start": 1939.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pobre es un pobre pol\u00edtico",
            "start": 1941.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "habla de la falta de respeto a la",
            "start": 1946.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociedad en el manejo de los recursos",
            "start": 1949.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos habla del enriquecimiento",
            "start": 1952.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personal como prop\u00f3sito no de",
            "start": 1955.88,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 1959.0,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador ha venido",
            "start": 1960.899,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "insistiendo en la necesidad de separar",
            "start": 1964.379,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de los negocios",
            "start": 1968.399,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y una tercera frase que a mi juicio es",
            "start": 1972.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s perversa de todas",
            "start": 1975.55,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es esta el que transa no avanza",
            "start": 1978.63,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "para avanzar hay que transar lo mismo en",
            "start": 1983.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la esfera de la actividad p\u00fablica que me",
            "start": 1988.3,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fuera de la actividad privada",
            "start": 1991.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1993.789,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "propone andr\u00e9s manuel que nos re\u00fane aqu\u00ed",
            "start": 1995.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es un cambio radical una revoluci\u00f3n de",
            "start": 1998.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las conciencias invertir en los valores",
            "start": 2003.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de esta ecuaci\u00f3n x 1 si lanzas no",
            "start": 2006.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "avanzas",
            "start": 2012.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se antoja complicado por el alto \u00edndice",
            "start": 2013.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en el pa\u00eds pero tampoco es",
            "start": 2017.74,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "imposible la sociedad mexicana espera",
            "start": 2021.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "exige que el funcionario p\u00fablico de la",
            "start": 2026.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n act\u00fae con",
            "start": 2029.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patriotismo y como dijo alfonso reyes",
            "start": 2032.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que anteponga el inter\u00e9s de la naci\u00f3n a",
            "start": 2036.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sus intereses personales",
            "start": 2040.39,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hay un dato un comparativo alentador la",
            "start": 2043.53,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "mayor parte de las mexicanas y los",
            "start": 2048.39,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "mexicanos en el servicio p\u00fablico",
            "start": 2051.419,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "son personas honestas gente decente y",
            "start": 2055.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed incluyo a maestros rurales y a",
            "start": 2060.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "funcionarios de todos los niveles",
            "start": 2063.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos proponerle al presidente",
            "start": 2067.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador la creaci\u00f3n de un premio",
            "start": 2069.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "anual nacional a los funcionarios",
            "start": 2073.11,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "honestos de nuestro pa\u00eds porque se lo",
            "start": 2077.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 2081.31,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recordemos pues que",
            "start": 2083.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "es el patriotismo lo que debe acompa\u00f1ar",
            "start": 2086.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antes que nada la funci\u00f3n p\u00fablica y la",
            "start": 2089.929,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del de las personas que tienen a",
            "start": 2093.23,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "su cargo la administraci\u00f3n de la naci\u00f3n",
            "start": 2097.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2102.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 2103.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2107.05,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "muchas gracias a enrique galv\u00e1n mucho",
            "start": 2119.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes de ceder en la palabra al",
            "start": 2121.96,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "presidente electo en el manuel l\u00f3pez",
            "start": 2124.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "obrador quisiera de manera muy breve",
            "start": 2126.349,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s leer la convocatoria para que",
            "start": 2128.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quede registro ante la opini\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2131.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para ustedes",
            "start": 2133.609,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bueno leoncito sexualmente convocatoria",
            "start": 2135.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral para una nueva",
            "start": 2139.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la corrupci\u00f3n la pobreza y la",
            "start": 2141.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violencia han erosionado el tejido",
            "start": 2144.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "social de m\u00e9xico",
            "start": 2147.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por tanto transformar la vida p\u00fablica",
            "start": 2149.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requiere de un cambio de condiciones",
            "start": 2151.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "materiales del pueblo y tambi\u00e9n una",
            "start": 2153.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n \u00e9tica y espiritual como",
            "start": 2156.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un primer paso para esta regeneraci\u00f3n el",
            "start": 2159.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno de mexico convoca a",
            "start": 2162.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todas ya todos los ciudadanos a",
            "start": 2165.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "participar en la elaboraci\u00f3n de la",
            "start": 2167.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n moral una gu\u00eda de valores",
            "start": 2170.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se convertir\u00e1 en un pacto colectivo",
            "start": 2173.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para comenzar una nueva etapa adoptar",
            "start": 2175.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevas pr\u00e1cticas rescatar valores",
            "start": 2178.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables de nuestro pueblo y",
            "start": 2180.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estimular y mejores patrones de conducta",
            "start": 2182.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n participar todas y todos los",
            "start": 2186.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ciudadanos en forma individual o",
            "start": 2189.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colectiva bajo los siguientes bases las",
            "start": 2191.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aportaciones deber\u00e1n ser presentadas por",
            "start": 2194.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escrito en normas de cuatro cuartillas",
            "start": 2196.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en formato word letras",
            "start": 2199.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 interlineado 1.5 y enviadas al",
            "start": 2201.29,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico constituci\u00f3n moral",
            "start": 2205.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 2207.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "gmail.com los trabajos deber\u00e1n contener",
            "start": 2209.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un nombre completo tel\u00e9fonos y/o correo",
            "start": 2212.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y direcci\u00f3n si se trata de",
            "start": 2215.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alguna agrupaci\u00f3n adem\u00e1s de estos datos",
            "start": 2218.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n se\u00f1alar el nombre de un",
            "start": 2221.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "representante com\u00fan el plazo para",
            "start": 2223.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentarlos correr\u00e1 del d\u00eda 3 de",
            "start": 2226.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 al 30 de abril de 2019",
            "start": 2228.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las aportaciones deber\u00e1n referirse no",
            "start": 2233.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "limitativa mente a la cartilla moral de",
            "start": 2235.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alfonso rey es accesible en el portal",
            "start": 2238.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 la puerta de esta convocatoria",
            "start": 2241.67,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que es w w constituci\u00f3n moral punto mx y",
            "start": 2245.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se referir\u00e1 a los diferentes respetos de",
            "start": 2250.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los que se\u00f1ala alfonso rey es el respeto",
            "start": 2252.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a nuestra persona el respeto a la",
            "start": 2254.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "familia a la sociedad a la patria a la",
            "start": 2256.19,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "especie humana a la naturaleza",
            "start": 2259.49,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "4 tambi\u00e9n podr\u00e1n presentarse de nuevos",
            "start": 2262.789,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "respetos para ampliar el cat\u00e1logo \u00e9tico",
            "start": 2265.309,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "5 seg\u00fan el avance de avance el ejercicio",
            "start": 2268.209,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "se organizar\u00e1n foros diversos ciudades",
            "start": 2271.539,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica sobre los temas torales",
            "start": 2275.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n moral 6 el ejercicio",
            "start": 2277.64,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "culminar\u00e1 con una convenci\u00f3n nacional el",
            "start": 2281.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "31 de julio de 2019 en la que se",
            "start": 2284.329,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprobar\u00e1 un texto final ser\u00e1 por",
            "start": 2287.539,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "consenso la constituci\u00f3n neural no",
            "start": 2290.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pretende imponer conductas o creencias",
            "start": 2292.91,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "religiosas a nadie sin ofrecer",
            "start": 2295.309,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lineamientos de convivencia consensados",
            "start": 2297.529,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por los participantes no se tratara de",
            "start": 2300.169,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un estatuto jur\u00eddico ni ser\u00e1 obligatoria",
            "start": 2303.229,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un documento que recoja e inspiren",
            "start": 2305.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo mejor del pensamiento y de la",
            "start": 2309.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "diversidad cultural de las mexicanas y",
            "start": 2311.809,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los mexicanos atenta y cordialmente",
            "start": 2314.66,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 organizador ver\u00f3nica velasco",
            "start": 2317.499,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n ochoa jose ortiz",
            "start": 2320.869,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "pinchetti jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 2323.509,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "pero la palabra el presidente electo",
            "start": 2327.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a andr\u00e9s manuel",
            "start": 2329.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 2330.72,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2331.82,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "amigas amigos ya es poco lo que se tiene",
            "start": 2342.03,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que agregar",
            "start": 2346.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ha expuesto el prop\u00f3sito principal que",
            "start": 2351.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es el de convocar",
            "start": 2356.69,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a elaborar juntos",
            "start": 2358.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una constituci\u00f3n moral",
            "start": 2362.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2369.329,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "propuesta de el nombre",
            "start": 2371.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2375.34,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "se va a someter a la consulta",
            "start": 2377.14,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "para no imponer nada",
            "start": 2382.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 2387.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la convocatoria en las",
            "start": 2389.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mesas en el debate",
            "start": 2392.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2396.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se decida sobre c\u00f3mo vamos a llamar a",
            "start": 2399.49,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "este documento",
            "start": 2404.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2408.339,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "insist\u00eda en la constituci\u00f3n moral",
            "start": 2410.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2415.589,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "provocar",
            "start": 2417.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2422.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y promover el debate",
            "start": 2428.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque esto se ha dejado de lado",
            "start": 2432.97,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 2439.31,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y se piensa que no debemos meternos",
            "start": 2443.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y en estos asuntos que no nos",
            "start": 2448.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2451.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay quienes piensan que tiene que ver",
            "start": 2454.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con lo religioso",
            "start": 2456.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hay quienes piensan como aqu\u00ed lo dijo",
            "start": 2458.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 2462.62,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "con lo personal que esto es una invasi\u00f3n",
            "start": 2466.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nuestra intimidad",
            "start": 2473.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2477.87,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2480.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ha quedado de manifiesto",
            "start": 2482.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo desde los",
            "start": 2487.01,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "griegos",
            "start": 2490.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es muy importante la moral",
            "start": 2491.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico",
            "start": 2498.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 2505.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensar la necesidad",
            "start": 2507.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y el fortalecimiento de valores no s\u00f3lo",
            "start": 2511.78,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de pan vive el hombre",
            "start": 2515.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se requieren las dos cosas el bienestar",
            "start": 2519.61,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "material y el bienestar del alma",
            "start": 2523.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y eso lo dec\u00eda",
            "start": 2528.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mart\u00ed",
            "start": 2532.349,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y nosotros pensamos que la",
            "start": 2536.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n requiere de avanzar en lo",
            "start": 2539.65,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "material y tambi\u00e9n de fortalecer valores",
            "start": 2543.01,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "morales culturales y espirituales",
            "start": 2548.059,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y hay una gran riqueza",
            "start": 2553.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de valores en nuestro pueblo",
            "start": 2556.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo que nos ha salvado",
            "start": 2559.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2562.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ha sido nuestra cultura",
            "start": 2565.71,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "o nuestras culturas",
            "start": 2569.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 2573.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de epidemias inundaciones terremotos",
            "start": 2577.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n malos gobiernos siempre es la",
            "start": 2582.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cultura de nuestro pueblo",
            "start": 2587.359,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "la que nos ha sacado adelante es lo que",
            "start": 2589.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nos salva",
            "start": 2593.19,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2595.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 2597.36,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que no exaltamos",
            "start": 2599.5,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "esos valores que al contrario",
            "start": 2603.61,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expresado",
            "start": 2608.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se han hecho a un lado pero como es",
            "start": 2611.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tanta la fortaleza cultural de nuestro",
            "start": 2615.45,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pueblo siguen",
            "start": 2618.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "manteni\u00e9ndose y gracias a esos valores",
            "start": 2623.339,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2627.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podemos salir",
            "start": 2630.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2632.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo tengo la experiencia como ustedes con",
            "start": 2637.07,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "muchos otros de la fortaleza cultural",
            "start": 2640.79,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "del pueblo de oaxaca",
            "start": 2645.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "creo que es de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 2649.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo",
            "start": 2651.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay qu\u00e9",
            "start": 2656.65,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y empezar a diferenciar entre educaci\u00f3n",
            "start": 2659.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y cultura",
            "start": 2662.609,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "se piensa que los grados acad\u00e9micos",
            "start": 2665.119,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "dan cultura y no son cosas distintas",
            "start": 2669.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la cultura es lo m\u00e1s profundo",
            "start": 2676.549,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y es lo que se mantiene en las",
            "start": 2681.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunidades en los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 2684.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en particular en oaxaca imag\u00ednense el",
            "start": 2688.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejemplo qu\u00e9 significa",
            "start": 2691.49,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no solo el que se respeta la naturaleza",
            "start": 2694.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en los pueblos de oaxaca",
            "start": 2700.47,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueblos limpios",
            "start": 2702.779,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se respeta a los ni\u00f1os se respeta a los",
            "start": 2706.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2710.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2712.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el que se practique la ayuda mutua el",
            "start": 2714.64,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "tequio el que todo lo que se construye",
            "start": 2719.41,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en los pueblos lo haga la gente",
            "start": 2724.089,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el que las autoridades no cobren",
            "start": 2729.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y presidentes municipales",
            "start": 2734.299,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "que no reciben suelto porque est\u00e1n dando",
            "start": 2736.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un servicio",
            "start": 2740.77,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "empiezan desde j\u00f3venes",
            "start": 2744.39,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "como polic\u00edas y van",
            "start": 2747.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ascendiendo",
            "start": 2752.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llegan a ser presidentes municipales y",
            "start": 2755.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su m\u00e1ximo orgullo porque esa es su",
            "start": 2758.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recompensa",
            "start": 2760.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es llegar a ser tratas mandones",
            "start": 2762.35,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "porque cuentan con el respeto de toda la",
            "start": 2765.93,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 2768.869,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pueden estar trabajando en esa nueva",
            "start": 2770.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "york",
            "start": 2775.99,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 2777.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los llaman porque tienen que dar",
            "start": 2779.51,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2781.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "van con gusto a trabajar",
            "start": 2783.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en beneficio de sus comunidades",
            "start": 2786.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso es extraordinario",
            "start": 2791.9,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9 no",
            "start": 2795.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y recoger esos valores",
            "start": 2800.65,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "esa gran reserva de valores para",
            "start": 2803.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regenerar",
            "start": 2807.109,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica en nuestro pa\u00eds c\u00f3mo",
            "start": 2808.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a estar planteando una",
            "start": 2811.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin",
            "start": 2813.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y fortalecer los valores",
            "start": 2817.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante",
            "start": 2819.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mucho muy importante esta convocatoria",
            "start": 2823.34,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ya nos dice galv\u00e1n hablaba de las",
            "start": 2827.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 2831.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "c\u00ednicas",
            "start": 2835.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que se han venido",
            "start": 2837.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "difundiendo",
            "start": 2841.41,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "imponiendo y que afortunadamente",
            "start": 2843.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2848.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y han tenido gran efecto",
            "start": 2850.08,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "no han terminado de",
            "start": 2854.73,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "eclipsar de",
            "start": 2857.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "dominar",
            "start": 2860.549,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica precisamente por los",
            "start": 2864.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "valores que hay en las comunidades de",
            "start": 2867.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos en las familias la gran",
            "start": 2870.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural de m\u00e9xico pero",
            "start": 2873.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hay otra frase",
            "start": 2876.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que yo da\u00f1ado",
            "start": 2879.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una vez le preguntaron y hasta lo",
            "start": 2882.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3",
            "start": 2885.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntaron a un pol\u00edtico que no voy a",
            "start": 2887.869,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mencionar su nombre porque adem\u00e1s es",
            "start": 2890.24,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "finado no hay que meternos con los",
            "start": 2892.279,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 2894.289,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "le preguntaron que si qu\u00e9 cosa era la",
            "start": 2897.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "moral y contest\u00f3 que la moral era un",
            "start": 2899.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol que da moras y qu\u00e9 serv\u00eda",
            "start": 2904.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ahora porque es una quinta all\u00e1 en",
            "start": 2908.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 2911.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para pura",
            "start": 2914.47,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso era lo que predominaba",
            "start": 2920.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que llega a un cargo y no se aprovecha",
            "start": 2924.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del cargo es un tonto",
            "start": 2928.089,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 2931.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tiene que quedar atr\u00e1s",
            "start": 2934.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el cambio tiene que significar poner por",
            "start": 2937.68,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "delante la honestidad que va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 2940.71,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de la honradez",
            "start": 2946.07,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "porque no es solo",
            "start": 2948.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no robar",
            "start": 2950.619,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2952.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de no robar ser consecuente",
            "start": 2954.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es decir actuar con principios con",
            "start": 2960.28,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 2964.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por eso yo celebro",
            "start": 2966.109,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "el que estemos aqu\u00ed le agradezco mucho a",
            "start": 2969.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 2974.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a ver\u00f3nica velasco enrique galv\u00e1n ochoa",
            "start": 2976.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti que est\u00e1n",
            "start": 2980.45,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos con esta iniciativa porque",
            "start": 2984.36,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "me sent\u00eda",
            "start": 2989.47,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "insatisfecho",
            "start": 2993.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de no tener",
            "start": 2997.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "esto resuelto",
            "start": 2999.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o en proceso",
            "start": 3001.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n sent\u00eda que nuestro proyecto",
            "start": 3004.39,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "estaba cojo",
            "start": 3010.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s inca",
            "start": 3012.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en un pie",
            "start": 3014.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el bienestar material el buscar que",
            "start": 3016.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "haya crecimiento econ\u00f3mico que haya",
            "start": 3020.85,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 3023.01,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3024.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay acceso a la educaci\u00f3n a la salud",
            "start": 3026.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero faltaba esto que es fundamental",
            "start": 3029.05,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "y fortalecer los valores para poder",
            "start": 3034.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3039.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 3041.89,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "yo mucho gusto estar aqu\u00ed no",
            "start": 3045.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3049.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la cartilla porque todav\u00eda nuestra",
            "start": 3051.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 3056.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tienes van a formar parte de este",
            "start": 3058.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gobierno son mujeres son hombres con",
            "start": 3061.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "principios con convicci\u00f3n honestos",
            "start": 3064.609,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "pero tenemos",
            "start": 3069.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobernar con el ejemplo del buen juez",
            "start": 3074.109,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "por la casa empieza nosotros tenemos",
            "start": 3077.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 3083.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que somos distintos",
            "start": 3085.9,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ambiciosos vulgares que se han dedicado",
            "start": 3088.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a destruir al pa\u00eds",
            "start": 3093.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos que ser un ejemplo a seguir como",
            "start": 3095.13,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "lo han hecho en otros tiempos buenos",
            "start": 3099.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 3102.359,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "es un timbre de orgullo tener la",
            "start": 3104.49,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "oportunidad ahora de demostrar que hay",
            "start": 3108.83,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "una nueva forma de gobernar en nuestro",
            "start": 3113.31,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con honestidad y con fraternidad",
            "start": 3118.29,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "con amor al pr\u00f3jimo muchas gracias",
            "start": 3123.92,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3129.48,
            "duration": 6.61
        }
    ],
    "transcription_text": "bienvenidos a esta presentaci\u00f3n de la convocatoria para la redacci\u00f3n de la constituci\u00f3n moral contamos aqu\u00ed con la presencia de los integrantes de la comisi\u00f3n que el presidente electo del manuel l\u00f3pez obrador design\u00f3 para llevar a cabo esta tarea la ver\u00f3nica velasco periodista cineasta guionista est\u00e1 el compa\u00f1ero jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti polit\u00f3logo periodista analista pol\u00edtico dem\u00f3crata convencido est\u00e1 el compa\u00f1ero enrique galv\u00e1n ochoa economista y columnista de temas econ\u00f3micos periodistas y bueno pues miembro de esta comisi\u00f3n y por supuesto el que le damos la bienvenida al presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] bueno estamos aqu\u00ed para dar a conocer es la convocatoria de lo que ser\u00e1 el proceso de debate p\u00fablico y finalmente una especie de congreso o consejo constituyente que elaborar\u00e1 esta constituci\u00f3n y m\u00e1s adelante hablaremos de las fechas antes que nada quisiera decir que en 1944 alfonso reyes escribi\u00f3 a petici\u00f3n del entonces secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica jaime torres bodet un documento llamado cartilla moral este texto m\u00e1s que concebirse como un cuerpo doctrinario de preceptos fue redactado como un conjunto de principios de convivencia c\u00edvica a partir de respetos a la persona a la familia a la sociedad a la patria a la naturaleza y a la humanidad por entonces el maestro alfonso reyes escribi\u00f3 podemos figurar nos la moral como una constituci\u00f3n no escrita cuyos preceptos son de validez universal para todos los pueblos para todos los hombres tales preceptos tienen por objeto asegurar el cumplimiento del bien encaminando a este fin nuestra conducta digo esto porque la cartilla moral es como el documento que inspira este prop\u00f3sito y se trata de actualizar de volver moderna para nuestros d\u00edas esta intenci\u00f3n de la que habla el maestro alfonso reyes y podemos decir que en el caso de m\u00e9xico la naci\u00f3n mexicana es heredera de una multiplicidad de culturas por un lado heredera de las civilizaciones antiguas que han configurado pues parte de la herencia cultural y civilizatoria del mundo y por otra parte esos valores esa riqueza hist\u00f3rica y cultural est\u00e1 expresada en las m\u00faltiples identidades y memorias en las tradiciones y valores de los diversos grupos sociales \u00e9tnicos de pensamientos religiosos y los grupos locales pero las comunidades ind\u00edgenas a\u00fan conservan pr\u00e1cticas sociales basadas en valores que tienen que ver con esas culturas antiguas con esas civilizaciones y estamos hablando de la solidaridad la reciprocidad ayuda mutua la democracia comunitaria el tequio la mano vuelta las asambleas colectivas para la toma de decisiones y algo muy importante que a\u00fan conservan el valor de la palabra y la idea de que el gobierno debe ser un acto de servicio para los dem\u00e1s para la comunidad en muchos casos sin remuneraci\u00f3n alguna por eso traemos a colaci\u00f3n que esos valores antiguos esos valores comunitarios hoy tienen que construir con los valores de la modernidad del individuo de la preservaci\u00f3n de las libertades modernas de los derechos humanos tienen que convivir y construir nuevos consensos y este es el prop\u00f3sito de primer acercamiento para constituir y construir esta constituci\u00f3n moral pese a sus contrastes el pueblo de mexico teje solidaridades fundadas en or\u00edgenes comunes en una historia com\u00fan y podr\u00edamos decir tambi\u00e9n en valores comunes a una adversidad afirmamos identidades nacidas de tradiciones remotas y respaldamos reivindicaciones del presente para dar sustento a un futuro a un proyecto de futuro muchas veces es en las emergencias cuando lo mejor de nosotros sale a flote cuando somos capaces de superar el individualismo y ayudar a los hermanos en desgracia cuando se construye esa comunidad nacional que es m\u00e9xico sin embargo en las \u00faltimas d\u00e9cadas m\u00e9xico se ha visto sumergido en un proceso de decadencia acelerada con un sistema pol\u00edtico corrupto y un modelo econ\u00f3mico neoliberal centrado en algunas ideas que han digamos promovido la privatizaci\u00f3n de los bienes comunes y de los presupuestos p\u00fablicos la concentraci\u00f3n de la riqueza en unas cuantas manos a costa la pobreza la violencia desbordada y la degradaci\u00f3n de la vida institucional quiz\u00e1s las generaciones por venir se preguntar\u00e1n no sin asombro c\u00f3mo fue posible que lleg\u00e1ramos tan lejos en esta degradaci\u00f3n del tejido social en nuestras instituciones en esos niveles de violencia y corrupci\u00f3n y a veces en la indiferencia de los gobernantes y la impotencia de la sociedad sin embargo el 2018 ser\u00e1 visto en retrospectiva como el punto de quiebre de ruptura con ese pasado ominoso porque un movimiento vigoroso ciudadano y democr\u00e1tico se expres\u00f3 como nunca antes a trav\u00e9s de las urnas de manera pac\u00edfica y dio inicio al proceso de reconstrucci\u00f3n nacional una transformaci\u00f3n profunda que no s\u00f3lo ata\u00f1e a un cambio en la conducci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica de m\u00e9xico sino tambi\u00e9n a una renovaci\u00f3n de nuestros valores individuales familiares sociales humanistas y de la vida p\u00fablica el primero de julio la gente decidi\u00f3 el cambio y ahora se trata en transformar nuestro pa\u00eds a esa tarea si hemos decidido a trav\u00e9s del voto del cambio ahora tenemos que sumar nuestras mentes nuestros corazones y nuestras manos para llevar ese cambio y esto implica una transformaci\u00f3n cultural de valores y de pr\u00e1cticas un cambio en las mentalidades hacia la construcci\u00f3n de una ciudadan\u00eda democr\u00e1tica respetuosa de la diversidad \u00e9tnica social cultural sexual de pensamientos y creencias la regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad implica emprender la tarea de cambiar los valores que han legitimado el modelo neoliberal que dividen la sociedad de entre ganadores los pocos y los perdedores la mayor\u00eda que han impuesto la idea de que el valor m\u00e1ximo de la humanidad es obtener un beneficio personal bajo cualquier costo en cualquier circunstancia han promovido un individualismo ego\u00edsta y la p\u00e9rdida de cualquier v\u00ednculo social o comunitario y en el estilo de vida que induce y construye la cultura neoliberal es consumista y ego\u00edsta donde lo importante es el dinero es decir la gente valen por lo que tienen o por lo que es que lo que importa es lo material lo superfluo lo cual genera gran frustraci\u00f3n social especialmente entre los j\u00f3venes y ya vemos estallido de inconformidad que violenta en nuestras calles la convocatoria que hoy hacemos a todas y todos los mexicanos miembros de la sociedad civil organizaciones pol\u00edticas a los pueblos y comunidades es ya todos los gremios y sociedad empresarios campesinos obreros amas de casa estudiantes mujeres j\u00f3venes es a conformar una constituci\u00f3n moral que fije las nuevas bases de la convivencia nacional un c\u00f3digo que al tiempo que fortalezca la unidad de los mexicanos reconozca las diferencias y la pluralidad de identidad que al tiempo que fomente la solidaridad garantice el respeto a disentir y el respeto a las individualidades y a la intimidad que se basa en la idiosincrasia del polo de mexico pero que tambi\u00e9n se nutre de las mejores experiencias del mundo una constituci\u00f3n moral que inhiba la corrupci\u00f3n la violencia y la impunidad y promueva la honestidad la paz y la justicia social un estatuto que promueva las tradiciones que promueven respeto a los derechos humanos y destierre el abuso de autoridad un c\u00f3digo basado en las tradiciones del pueblo de mexico pero que sepa adaptarse a los retos sociales de los nuevos tiempos en s\u00edntesis una constituci\u00f3n moral basado en valores democr\u00e1ticos plaud laicos y republicanos cuyo actor principal sea una ciudadan\u00eda informada activa y participativa para todo ello el d\u00eda de hoy llamamos a todos los mexicanos j\u00f3venes mujeres hombres personas de la tercera edad intelectuales obreros artistas cient\u00edficos empresarios campesinos y a toda la ciudadan\u00eda en general a contribuir de manera individual a la elaboraci\u00f3n de este c\u00f3digo que constituir\u00e1 la piedra angular de la convivencia nacional de la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico muchas gracias cedo la palabra ver\u00f3nica velasco al final diremos la convocatoria a esta consulta esta constituci\u00f3n muchas gracias buenos d\u00edas agradezco mucho a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente electo que haya invitado a una ciudadana com\u00fan como yo a desarrollar junto con jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti enrique galv\u00e1n y jes\u00fas ram\u00edrez cuevas la propuesta que les traemos el d\u00eda de hoy es muy emocionante sentir que cualquier persona puede ser escuchada y participar en los asuntos de inter\u00e9s com\u00fan es muy esperanzador que el presidente tenga la disposici\u00f3n de acortar la enorme brecha que existe en la actualidad entre gobernantes y ciudadan\u00eda estoy segura que como a m\u00ed a muchas personas nos entusiasma pasar de un modelo en el que ni se nos ve\u00eda ni escuchaba a otro que recupere el sentido original de la pol\u00edtica y la democracia que la ciudadan\u00eda sea tomada en cuenta para la construcci\u00f3n social pol\u00edtica econ\u00f3mica y cultural que necesitamos para florecer en lo individual y en lo colectivo de eso se trata este evento de convocarles en esta ocasi\u00f3n a diferencia de una consulta a un di\u00e1logo abierto en el que se puedan debatir y replantear los principios y valores que est\u00e1n en juego en nuestras relaciones sociales pol\u00edticas y econ\u00f3micas con el fin de regenerar el tejido social que la corrupci\u00f3n la impunidad la inseguridad la falta de respeto a los derechos humanos la violencia la desconfianza y la injusticia han roto para tranquilizar las inquietudes de quienes han manifestado cierta preocupaci\u00f3n ante la idea de una constituci\u00f3n moral es importante decirles que no es la constituci\u00f3n moral no es una constituci\u00f3n jur\u00eddica no es un intento por normar la vida privada no es un pretexto para construir un modelo autoritario de gobierno no se va a obligar ni a imponer nada a nadie no se pretende que alguna instituci\u00f3n se vuelva garante de la moral no es un catequismo no son mandamientos ciudadanos vivimos en un estado laico soberano democr\u00e1tico que debe garantizar la protecci\u00f3n jur\u00eddica y la libertad de las personas a elegir y decidir sobre sus propias conductas y creencias los comportamientos \u00e9ticos y morales deben ser deseados e interiorizados libremente por las personas hecha la aclaraci\u00f3n como saben la idea de una constituci\u00f3n moral es propuesta por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inspirada en la cartilla moral de alfonso reyes quien dice podemos figurar nos la moral como una constituci\u00f3n no escrita como se\u00f1alaba jes\u00fas sobre la palabra constituci\u00f3n el acad\u00e9mico e investigador el doctor \u00f3scar diego bautista en una serie de entrevistas realizadas durante estos cuatro meses de trabajo y que van a poder ver en la p\u00e1gina de la convocatoria nos dice constituci\u00f3n no es un concepto jur\u00eddico o no s\u00f3lo jur\u00eddico sino que proviene de constituir y nos propone trasladar la palabra constituci\u00f3n del \u00e1mbito jur\u00eddico al \u00e1mbito pol\u00edtico y lo que se constituye en el \u00e1mbito pol\u00edtico es una naci\u00f3n una sociedad un estado y los estados se constituyen con valores confianza solidaridad di\u00e1logo comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n conviene resaltar otro aspecto fundamental de la cartilla moral de alfonso reyes \u00e9l no hace una divisi\u00f3n sem\u00e1ntica entre moral y \u00e9tica como muchos fil\u00f3sofos lo han hecho a lo largo de la historia usa las dos palabras indistintamente como sin\u00f3nimos dice reyes el hombre debe educarse para el bien esta educaci\u00f3n y las doctrinas en que ella se inspira constituyen la moral o la \u00e9tica la palabra moral procede del lat\u00edn la palabra \u00e9tica procede del griego desde el prefacio reyes tambi\u00e9n aclara que uso el criterio m\u00e1s liberal que a la vez es laico y respetuoso de las creencias en la cartilla moral qu\u00e9 palabras nos conviene utilizar con qu\u00e9 ideas podemos hacerle frente al contexto actual c\u00f3mo podemos acompa\u00f1ar el cambio de r\u00e9gimen y lograr la cuarta transformaci\u00f3n que nos ha propuesto andr\u00e9s manuel de eso se trata en estos di\u00e1logos de reunir ideas y construir en conjunto un cat\u00e1logo de principios y de valores morales que sean un marco de referencia que nos obligue e inspire perd\u00f3n que nos oriente e inspire para elevar la estima social y nacional que tanto han mancillado los pol\u00edticos corruptos del viejo r\u00e9gimen por su falta de decoro y honradez quienes estamos en esta mesa pensamos que los temas que alfonso reyes plantean en la cartilla moral y que llama respetos son \u00fatiles para estructurar estos di\u00e1logos y que las mesas pueden organizarse de acuerdo a estos respetos planteados por reyes respeto a uno mismo respeto a la familia respeto a la sociedad respeto a la patria respeto a la naturaleza respeto a la ley respeto a la verdad a las mesas de an\u00e1lisis de estos respetos podemos agregar en otras mesas los respetos pertinentes en nuestro contexto actual por ejemplo el respeto irrestricto a los derechos humanos el respeto al derecho de las mujeres y los hombres a una vida libre de violencia respeto a la equidad e igualdad entre g\u00e9neros respeto a los pueblos originarios y a su derecho de mantener su cultura su idioma su territorio respeto a la diversidad sexual respeto y compromiso de quienes trabajan en el servicio p\u00fablico para cumplir su deber con honradez y procurar el bienestar de la ciudadan\u00eda estoy convencida que para poder reinventarnos hay que repensar nos llevamos tanto tiempo en la l\u00f3gica de la corrupci\u00f3n la impunidad y la violencia que algunos sectores y personas han perdido el norte y por eso llaman perdedor tonto al que respeta las reglas y aplauden al que hace trampa al que miente al que es corrupto a quienes se encuentran desorientados y repiten estas ideas y siguen estas pr\u00e1cticas es preciso decirles que la de zonas deshonestidad la corrupci\u00f3n la violencia son las tres que nos anclan al subdesarrollo y nos condenan a la discordia y al caos para construir un nuevo modelo de pa\u00eds es indispensable en primer lugar que las servidoras y los servidores p\u00fablicos que acompa\u00f1ar\u00e1n en su gesti\u00f3n al pr\u00f3ximo presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pongan como \u00e9l ha dicho en repetidas ocasiones el ejemplo en segundo lugar la pr\u00e1ctica de principios \u00e9ticos y de valores morales no s\u00f3lo corresponde al sector p\u00fablico sino tambi\u00e9n al sector privado a los sindicatos y a la sociedad en su conjunto las transformaciones sociales requieren de la participaci\u00f3n de todas y todos s\u00f3lo con el compromiso a lo individual y en lo colectivo tendr\u00e1 eficacia un proyecto de naci\u00f3n que busca por sobre todas las cosas bienestar f\u00edsico psicol\u00f3gico emocional espiritual pol\u00edtico social econ\u00f3mico ambiental en pocas palabras como dec\u00eda el recientemente fallecido fernando del paso \u00e9tica es justicia sin justicia no habr\u00e1 la paz que se necesita para vivir con la libertad la dignidad y la seguridad que tanto anhelamos en m\u00e9jico gracias [Aplausos] tenemos que favor al maestro ortiz pinchetti si puede tomar la palabra buenos d\u00edas buenas tardes saludos al se\u00f1or presidente electo y a todos mis compa\u00f1eros y amigos yo me voy a centrar m\u00e1s en estos aspectos operativos en los que va a funcionar la consulta la cartilla de reyes viene a ser una especie de esquema o esqueleto en el que se deben abrir las propuestas las propuestas que nos enviaran a partir de el d\u00eda 3 de enero y que el d\u00eda 30 de abril terminar\u00e1 este periodo para que puedan recibirse respuestas contundentes propuestas contundentes y no m\u00e1s de cuatro cuartillas despu\u00e9s el 31 de julio el 31 de julio habr\u00e1 una gran convenci\u00f3n para que puedan tomarse decisiones respecto de los ejes fundamentales de una nueva constituci\u00f3n moral es muy interesante repasar la llamada cartilla o constituci\u00f3n oral que elabor\u00f3 reyes los temas fundamentales son el respeto a la persona misma a la familia a la sociedad humana a la patria a la especie humana y a la naturaleza son c\u00edrculos conc\u00e9ntricos que con gran ingenio avanzan trazados por reyes lo que hace m\u00e1s refrescante la lectura de este peque\u00f1o documento es el idioma claro consistente y coherente elegante pero sobre todo enteramente comprensible el origen de la cartilla era la campa\u00f1a de analfabetizaci\u00f3n que es arranco ese a\u00f1o de 1944 inspirada por el ministro torres bodet se pretend\u00eda que miles y miles de educadores salieran en todo el pa\u00eds a reducir el nivel de analfabetismo que llegaba en esa \u00e9poca a 48% estos est estos documentos estaban hechos en un lenguaje elegante y preciso pero enormemente asequible para gentes con niveles bajos de escolaridad en lo que hace refrescante la lectura es no s\u00f3lo la la buena pluma con la que est\u00e1 escrito sino lo f\u00e1cilmente que son comprensibles los conceptos se los les invito a leerlos ya pasaron un par de horas unas tres horas porque es bastante breve entonces los que quieran colaborar en la construcci\u00f3n de una nueva constituci\u00f3n tendr\u00e1n que referirse a estos respetos que vienen en la convocatoria y que son accesibles por supuesto en la cartilla que se pondr\u00e1 a su disposici\u00f3n en forma electr\u00f3nica y al repasar la cartilla y su origen es imposible dejar de pensar en el m\u00e9xico que se acab\u00f3 y en m\u00e9xico que est\u00e1 todos los enormes contrastes entre una patria agr\u00edcola b\u00e1sicamente y una naci\u00f3n que despu\u00e9s de haber pasado distintos tipos de horrores se emerge en\u00e9rgica llena de v\u00eddeo y llena de esperanza estamos celebrando en este momento el triunfo del pueblo de mexico de un nuevo pueblo de m\u00e9xico distinto muy distinto al que se ergu\u00eda en nuestro territorio hace 74 a\u00f1os por ejemplo el pa\u00eds ten\u00eda 20 millones de habitantes ahora sin contar el n\u00famero tan importante que est\u00e1n viviendo en otro pa\u00eds en los eeuu en canad\u00e1 tenemos 123 millones seg\u00fan los \u00faltimos datos 15 millones de habitantes de estos 20 millones no recib\u00edan ninguna instrucci\u00f3n educativa en este momento el alfabetismo existe pero se ha ido reduciendo a extremos y la educaci\u00f3n p\u00fablica se ha extendido a menos a nivel de primario y secundario en una forma muy espectacular 6 millones de mujeres es casi la mitad de los 20 millones estaban dedicados a labores dom\u00e9sticas sin retribuci\u00f3n alguna hab\u00eda una mayor\u00eda abrumadora de cat\u00f3licos 25 millones sobre 18 millones sobre los 20 millones m\u00e9xico en contraste con esta \u00e9poca estaba creciendo ese ese a\u00f1o creci\u00f3 m\u00e1s del 7% eso daba una sensaci\u00f3n de optimismo de euforia el pa\u00eds estaba visiblemente cambiando las empresas se establec\u00edan bien y produc\u00edan cada vez m\u00e1s el 70% viv\u00edan en condiciones rurales y en 30 en pueblos y rancher\u00edas aisladas estaba finalizando la segunda guerra mundial de la que particip\u00f3 simb\u00f3licamente los recordar\u00e1n los m\u00e1s viejos el batall\u00f3n 201 que que parece que se infringi\u00f3 algunas derrotas a los norteamericanos no a los japoneses en las enlaces en las y en los simulacros en esta hermosa ciudad que ahora tiene 23 millones de habitantes viv\u00edan dos millones de habitantes nada m\u00e1s todas las gentes se conoc\u00edan bueno no todas pero hab\u00eda un n\u00facleo de gente que se saludaba desde los coches y que se entend\u00edan perfecto se se inicia con la inauguraci\u00f3n del instituto mexicano del seguro social y del instituto nacional indigenista nace la panificadora bimbo que ahora es poderos\u00edsima aqu\u00ed en otros pa\u00edses en pie est\u00e1bamos en la plena \u00e9poca de de oro de la radio mexicana que empez\u00f3 a llegar a todas partes del pa\u00eds y que fue una forma de establecer lazos de unidad para los mexicanos y estaba la la \u00e9poca de oro de las pel\u00edculas mexicanas en ese a\u00f1o se hace y pepe el toro o ustedes los ricos cualquiera de las dos no nosotros los pobres que fue el principio de la tele unos a\u00f1os despu\u00e9s miguel alem\u00e1n va a utilizar por primera vez la televisi\u00f3n en su discurso inaugural las cosas han cambiado mucho y por supuesto que tenemos problemas que ni siquiera en la el peor de las pesadillas se hubieran imaginado nuestros nuestros abuelos o nuestros padres pero tambi\u00e9n tenemos un potencial que se ha abierto paso y que muchas veces nosotros no somos capaces de ver porque estamos inmersos yo creo que la cartilla moral o la constituci\u00f3n nora la mini si me gusta el t\u00e9rmino constituci\u00f3n moral es una muestra una prueba de que queremos cambiar integralmente a nuestro pa\u00eds porque s\u00ed es cierto que tenemos graves problemas de violencia y que la corrupci\u00f3n como dice un famoso empresario ha llegado a los t\u00e9rminos de la perversi\u00f3n es decir ha ido extendi\u00e9ndose y habiendo impunidad absoluta se ha convertido en un vicio arraigado de gran parte de la \u00e9lite mexicana a tal punto que si ahora quisi\u00e9ramos perseguir a los corruptos pues simplemente como no podr\u00edamos dejar a unos y perseguir a otros tendr\u00edamos que alquilar algunos de los estadios en todas las bolsitas y seguramente ser\u00edan insuficientes hay quien est\u00e1 proponiendo alquilar estadios en otros pa\u00edses ya son ideas muy avanzadas mejor lo dejamos de ese tama\u00f1o bueno los invito a que colaboren en la construcci\u00f3n de la de la constituci\u00f3n oral y que en julio podamos tener tener un nuevo odio que no ser\u00e1 obligatorio que no ser\u00e1 confesional que ser\u00e1 laico que ser\u00e1 republicano y que reflejar\u00e1 la verdad aut\u00e9ntica de nuestro pa\u00eds en este d\u00eda en estos d\u00edas [Aplausos] gracias por acompa\u00f1arnos presidente voy a tratar de ser muy breve la cartilla moral de alfonso reyes es un documento muy muy extenso consta de m\u00e1s de 40 mil palabras y de ah\u00ed tome una breve frase que tiene que ver con el desempe\u00f1o de la actividad pol\u00edtica y administrativa escribi\u00f3 esto alfonso rey es el respeto a la patria va acompa\u00f1ado de ese sentimiento que todos llevamos en nuestros corazones y se llama patriotismo amor a nuestro pa\u00eds deseo de mejorar la confianza en sus futuros destinos este sentimiento debe impulsarnos a hacer por nuestra naci\u00f3n todo lo que podamos a\u00fan en casos en que no lo exijan las leyes al procurar nuestras leg\u00edtimas ventajas personales no hemos de perder de vista lo que debemos al pa\u00eds ni a la sociedad humana en conjunto y en caso de conflicto el bien m\u00e1s amplio debe triunfar sobre el bien m\u00e1s particular y limitado servir con patriotismo ese deber\u00eda ser la esencia de la funci\u00f3n p\u00fablica la primera responsabilidad del funcionario p\u00fablico como es que m\u00e9xico ha sido convertido en uno de los pa\u00edses peor calificados en materia de corrupci\u00f3n en los a\u00f1os que transparencia internacional le ha dado seguimiento a m\u00e9xico en ninguno ha aprobado en ninguno ha sacado notas aprobatorias siempre ha reprobado en materia de probidad hay algunas frases conocidas que nos dan una idea de lo que ha venido sucediendo citar\u00e9 una sin obras no hay sobras retrata el contubernio entre algunos funcionarios p\u00fablicos y la empresa privada sobras desde la construcci\u00f3n de un el camino vecinal hasta la construcci\u00f3n de una de un aeropuerto otra frase pol\u00edtico pobre es un pobre pol\u00edtico habla de la falta de respeto a la sociedad en el manejo de los recursos p\u00fablicos habla del enriquecimiento personal como prop\u00f3sito no de patriotismo el presidente de l\u00f3pez obrador ha venido insistiendo en la necesidad de separar la pol\u00edtica de los negocios y una tercera frase que a mi juicio es la m\u00e1s perversa de todas es esta el que transa no avanza para avanzar hay que transar lo mismo en la esfera de la actividad p\u00fablica que me fuera de la actividad privada lo que propone andr\u00e9s manuel que nos re\u00fane aqu\u00ed es un cambio radical una revoluci\u00f3n de las conciencias invertir en los valores de esta ecuaci\u00f3n x 1 si lanzas no avanzas se antoja complicado por el alto \u00edndice de corrupci\u00f3n en el pa\u00eds pero tampoco es imposible la sociedad mexicana espera exige que el funcionario p\u00fablico de la cuarta transformaci\u00f3n act\u00fae con patriotismo y como dijo alfonso reyes que anteponga el inter\u00e9s de la naci\u00f3n a sus intereses personales hay un dato un comparativo alentador la mayor parte de las mexicanas y los mexicanos en el servicio p\u00fablico son personas honestas gente decente y ah\u00ed incluyo a maestros rurales y a funcionarios de todos los niveles quisi\u00e9ramos proponerle al presidente l\u00f3pez obrador la creaci\u00f3n de un premio anual nacional a los funcionarios honestos de nuestro pa\u00eds porque se lo merecen recordemos pues que es el patriotismo lo que debe acompa\u00f1ar antes que nada la funci\u00f3n p\u00fablica y la funci\u00f3n del de las personas que tienen a su cargo la administraci\u00f3n de la naci\u00f3n muchas gracias reciben [Aplausos] muchas gracias a enrique galv\u00e1n mucho antes de ceder en la palabra al presidente electo en el manuel l\u00f3pez obrador quisiera de manera muy breve nada m\u00e1s leer la convocatoria para que quede registro ante la opini\u00f3n p\u00fablica y para ustedes bueno leoncito sexualmente convocatoria constituci\u00f3n moral para una nueva rep\u00fablica la corrupci\u00f3n la pobreza y la violencia han erosionado el tejido social de m\u00e9xico por tanto transformar la vida p\u00fablica requiere de un cambio de condiciones materiales del pueblo y tambi\u00e9n una transformaci\u00f3n \u00e9tica y espiritual como un primer paso para esta regeneraci\u00f3n el pr\u00f3ximo gobierno de mexico convoca a todas ya todos los ciudadanos a participar en la elaboraci\u00f3n de la constituci\u00f3n moral una gu\u00eda de valores que se convertir\u00e1 en un pacto colectivo para comenzar una nueva etapa adoptar nuevas pr\u00e1cticas rescatar valores entra\u00f1ables de nuestro pueblo y estimular y mejores patrones de conducta podr\u00e1n participar todas y todos los ciudadanos en forma individual o colectiva bajo los siguientes bases las aportaciones deber\u00e1n ser presentadas por escrito en normas de cuatro cuartillas en formato word letras n\u00famero 12 interlineado 1.5 y enviadas al correo electr\u00f3nico constituci\u00f3n moral 2018 gmail.com los trabajos deber\u00e1n contener un nombre completo tel\u00e9fonos y/o correo electr\u00f3nico y direcci\u00f3n si se trata de alguna agrupaci\u00f3n adem\u00e1s de estos datos deber\u00e1n se\u00f1alar el nombre de un representante com\u00fan el plazo para presentarlos correr\u00e1 del d\u00eda 3 de diciembre de 2018 al 30 de abril de 2019 las aportaciones deber\u00e1n referirse no limitativa mente a la cartilla moral de alfonso rey es accesible en el portal que ser\u00e1 la puerta de esta convocatoria que es w w constituci\u00f3n moral punto mx y se referir\u00e1 a los diferentes respetos de los que se\u00f1ala alfonso rey es el respeto a nuestra persona el respeto a la familia a la sociedad a la patria a la especie humana a la naturaleza 4 tambi\u00e9n podr\u00e1n presentarse de nuevos respetos para ampliar el cat\u00e1logo \u00e9tico 5 seg\u00fan el avance de avance el ejercicio se organizar\u00e1n foros diversos ciudades de la rep\u00fablica sobre los temas torales de la constituci\u00f3n moral 6 el ejercicio culminar\u00e1 con una convenci\u00f3n nacional el 31 de julio de 2019 en la que se aprobar\u00e1 un texto final ser\u00e1 por consenso la constituci\u00f3n neural no pretende imponer conductas o creencias religiosas a nadie sin ofrecer lineamientos de convivencia consensados por los participantes no se tratara de un estatuto jur\u00eddico ni ser\u00e1 obligatoria ser\u00e1 un documento que recoja e inspiren lo mejor del pensamiento y de la diversidad cultural de las mexicanas y los mexicanos atenta y cordialmente comit\u00e9 organizador ver\u00f3nica velasco enrique galv\u00e1n ochoa jose ortiz pinchetti jes\u00fas ram\u00edrez pero la palabra el presidente electo damos la bienvenida a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos ya es poco lo que se tiene que agregar ha expuesto el prop\u00f3sito principal que es el de convocar a elaborar juntos una constituci\u00f3n moral la propuesta de el nombre tambi\u00e9n se va a someter a la consulta para no imponer nada queremos que de acuerdo a la convocatoria en las mesas en el debate en el congreso se decida sobre c\u00f3mo vamos a llamar a este documento yo insist\u00eda en la constituci\u00f3n moral para provocar para y promover el debate porque esto se ha dejado de lado durante mucho tiempo y se piensa que no debemos meternos y en estos asuntos que no nos corresponde hay quienes piensan que tiene que ver con lo religioso hay quienes piensan como aqu\u00ed lo dijo pero qu\u00e9 tiene que ver con lo personal que esto es una invasi\u00f3n nuestra intimidad pero c\u00f3mo ha quedado de manifiesto desde hace mucho tiempo desde los griegos es muy importante la moral la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico se tiene que pensar la necesidad y el fortalecimiento de valores no s\u00f3lo de pan vive el hombre se requieren las dos cosas el bienestar material y el bienestar del alma y eso lo dec\u00eda mart\u00ed y nosotros pensamos que la transformaci\u00f3n requiere de avanzar en lo material y tambi\u00e9n de fortalecer valores morales culturales y espirituales y hay una gran riqueza de valores en nuestro pueblo lo que nos ha salvado siempre ha sido nuestra cultura o nuestras culturas frente de epidemias inundaciones terremotos corrupci\u00f3n malos gobiernos siempre es la cultura de nuestro pueblo la que nos ha sacado adelante es lo que nos salva y resulta que no exaltamos esos valores que al contrario como aqu\u00ed se ha expresado se han hecho a un lado pero como es tanta la fortaleza cultural de nuestro pueblo siguen manteni\u00e9ndose y gracias a esos valores es que podemos salir adelante yo tengo la experiencia como ustedes con muchos otros de la fortaleza cultural del pueblo de oaxaca creo que es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo porque tambi\u00e9n hay qu\u00e9 y empezar a diferenciar entre educaci\u00f3n y cultura se piensa que los grados acad\u00e9micos dan cultura y no son cosas distintas la cultura es lo m\u00e1s profundo y es lo que se mantiene en las comunidades en los pueblos ind\u00edgenas y en particular en oaxaca imag\u00ednense el ejemplo qu\u00e9 significa no solo el que se respeta la naturaleza en los pueblos de oaxaca pueblos limpios se respeta a los ni\u00f1os se respeta a los adultos pero el que se practique la ayuda mutua el tequio el que todo lo que se construye en los pueblos lo haga la gente el que las autoridades no cobren y presidentes municipales que no reciben suelto porque est\u00e1n dando un servicio empiezan desde j\u00f3venes como polic\u00edas y van ascendiendo llegan a ser presidentes municipales y su m\u00e1ximo orgullo porque esa es su recompensa es llegar a ser tratas mandones porque cuentan con el respeto de toda la comunidad pueden estar trabajando en esa nueva york y s\u00ed los llaman porque tienen que dar servicio van con gusto a trabajar en beneficio de sus comunidades eso es extraordinario bueno por qu\u00e9 no y recoger esos valores esa gran reserva de valores para regenerar la vida p\u00fablica en nuestro pa\u00eds c\u00f3mo vamos a estar planteando una transformaci\u00f3n sin y fortalecer los valores por eso es muy importante mucho muy importante esta convocatoria ya nos dice galv\u00e1n hablaba de las franc\u00e9s c\u00ednicas que se han venido difundiendo imponiendo y que afortunadamente no y han tenido gran efecto no han terminado de eclipsar de dominar la vida p\u00fablica precisamente por los valores que hay en las comunidades de nuestros pueblos en las familias la gran fortaleza cultural de m\u00e9xico pero imag\u00ednense hay otra frase que yo da\u00f1ado una vez le preguntaron y hasta lo escribi\u00f3 preguntaron a un pol\u00edtico que no voy a mencionar su nombre porque adem\u00e1s es finado no hay que meternos con los muertos le preguntaron que si qu\u00e9 cosa era la moral y contest\u00f3 que la moral era un \u00e1rbol que da moras y qu\u00e9 serv\u00eda ahora porque es una quinta all\u00e1 en palenque para pura eso era lo que predominaba que llega a un cargo y no se aprovecha del cargo es un tonto y todo eso tiene que quedar atr\u00e1s el cambio tiene que significar poner por delante la honestidad que va m\u00e1s all\u00e1 de la honradez porque no es solo no robar es adem\u00e1s de no robar ser consecuente es decir actuar con principios con ideales por eso yo celebro el que estemos aqu\u00ed le agradezco mucho a jes\u00fas ram\u00edrez a ver\u00f3nica velasco enrique galv\u00e1n ochoa a jos\u00e9 agust\u00edn ortiz pinchetti que est\u00e1n apoy\u00e1ndonos con esta iniciativa porque me sent\u00eda insatisfecho de no tener esto resuelto o en proceso de soluci\u00f3n sent\u00eda que nuestro proyecto estaba cojo nada m\u00e1s inca en un pie en el bienestar material el buscar que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya empleo qu\u00e9 hay acceso a la educaci\u00f3n a la salud pero faltaba esto que es fundamental y fortalecer los valores para poder llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds yo mucho gusto estar aqu\u00ed no es la cartilla porque todav\u00eda nuestra constituci\u00f3n adem\u00e1s tienes van a formar parte de este gobierno son mujeres son hombres con principios con convicci\u00f3n honestos pero tenemos gobernar con el ejemplo del buen juez por la casa empieza nosotros tenemos demostrar que somos distintos ambiciosos vulgares que se han dedicado a destruir al pa\u00eds tenemos que ser un ejemplo a seguir como lo han hecho en otros tiempos buenos gobernantes es un timbre de orgullo tener la oportunidad ahora de demostrar que hay una nueva forma de gobernar en nuestro pa\u00eds con honestidad y con fraternidad con amor al pr\u00f3jimo muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:18.072763"
}