{
    "video_id": "LZN6clJIJoY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LZN6clJIJoY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZw6dJOILNdWXphQSwqJKpxyH2hA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LZN6clJIJoY",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, desde Xochimilco, Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3271,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "preside este evento",
            "start": 3.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 6.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro el presidente",
            "start": 8.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 11.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 14.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 17.869,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la",
            "start": 22.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico claudia sheinbaum pardo",
            "start": 26.55,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 32.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 34.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el subsecretario de empleo y",
            "start": 41.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "productividad laboral de la secretaria",
            "start": 43.75,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 46.3,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "marat varus bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 48.609,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas",
            "start": 53.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "integrales para el bienestar carlos",
            "start": 56.64,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "torres rosas",
            "start": 59.16,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "la beneficiaria del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 63.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro lady sarah y",
            "start": 66.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "calzada alvarado",
            "start": 68.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la beneficiaria del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 73.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro jessica mira",
            "start": 75.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "salazar flores",
            "start": 78.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el secretario de gobierno de la ciudad",
            "start": 83.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de mexico mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 85.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el alcalde de xochimilco jose carlos",
            "start": 91.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acosta ruiz",
            "start": 94.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 99.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 102.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 104.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 107.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes",
            "start": 110.17,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 112.95,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "se internan desde tomar asiento",
            "start": 119.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 125.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cargo de la jefa de gobierno de la",
            "start": 128.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico doctora claudia",
            "start": 130.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sheinbaum pardo",
            "start": 132.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 138.22,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "presiente la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 140.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador a todos los compa\u00f1eros de",
            "start": 142.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo de la",
            "start": 145.61,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar a los j\u00f3venes",
            "start": 147.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro al alcalde de",
            "start": 150.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "xochimilco mart\u00ed a todos los que nos ven",
            "start": 153.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la verdad es que estamos muy contentos",
            "start": 156.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "presidente de que este mes en esta",
            "start": 159.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a gira por la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 163.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "particularmente aqu\u00ed en xochimilco este",
            "start": 165.53,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "parque que ve es un parque que",
            "start": 169.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rescatamos era un parque que estaba",
            "start": 171.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "privatizado lo recuperamos y le hicimos",
            "start": 174.53,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n que ha permitido tener un",
            "start": 178.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "espacio de m\u00e1s de 40 hect\u00e1reas para",
            "start": 181.609,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "beneficio de los habitantes del sur de",
            "start": 184.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la ciudad que estamos trabajando junto",
            "start": 186.53,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "con la alcald\u00eda",
            "start": 189.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "segundo decirles que el gobierno de",
            "start": 191.139,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 195.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "invierte solamente en los programas de",
            "start": 196.629,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bienestar entre la pensi\u00f3n de adulto",
            "start": 199.639,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayor y los distintos programas de becas",
            "start": 202.609,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entre ellos j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 204.859,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 206.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cerca de 21 mil millones de pesos nada",
            "start": 207.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que nos demos una idea de esta",
            "start": 211.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del gobierno de mexico es la",
            "start": 214.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mitad del presupuesto de todas las",
            "start": 216.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas de la ciudad de mexico y",
            "start": 219.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "probablemente el presupuesto p\u00fablico de",
            "start": 221.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algunos de los estados m\u00e1s peque\u00f1os de",
            "start": 224.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds as\u00ed que es una gran",
            "start": 227.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para el bienestar de los",
            "start": 229.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad",
            "start": 232.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comentarle tambi\u00e9n que hemos estado",
            "start": 233.99,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "trabajando con la secretar\u00eda de",
            "start": 235.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar hemos apoyado para que se",
            "start": 237.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terminara el censo de los adultos de 65",
            "start": 240.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "67 a\u00f1os de tal manera que vamos a seguir",
            "start": 244.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "apoyando para que esta pensi\u00f3n desde los",
            "start": 249.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os se haya pronto una realidad",
            "start": 251.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "universal en la ciudad y me da mucho",
            "start": 254.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "gusto estar particularmente en este",
            "start": 257.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "programa tan humanista que es j\u00f3venes",
            "start": 259.89,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro lo dijo ustedes",
            "start": 263.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muchas veces en plazas p\u00fablicas como a",
            "start": 267.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds",
            "start": 270.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se les llamo ninis como si fuera culpa",
            "start": 273.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes cuando en realidad el",
            "start": 276.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado no les prove\u00eda ni trabajo ni",
            "start": 278.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y estamos complementando el",
            "start": 281.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 283.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "futuro de este trabajo que ustedes",
            "start": 285.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otorgando con educaci\u00f3n en la ciudad",
            "start": 288.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or hemos ya es una realidad la",
            "start": 290.49,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "universidad de la salud que tiene hoy",
            "start": 293.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "2.000 j\u00f3venes estudiando de toda la",
            "start": 294.979,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la segunda generaci\u00f3n con mil",
            "start": 297.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ya van a incorporarse al",
            "start": 300.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajo presencial a partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 303.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mes el apoyo a la universidad aut\u00f3noma",
            "start": 305.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico que usted cre\u00f3 y",
            "start": 308.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una nueva universidad que hemos hecho en",
            "start": 310.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la ciudad la 'rosario castellanos' que",
            "start": 313.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya tiene 29 mil j\u00f3venes estudiantes as\u00ed",
            "start": 315.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que conjuntamente con las universidades",
            "start": 318.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez estamos proveyendo la",
            "start": 321.65,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "oportunidad de los grandes derechos para",
            "start": 324.99,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de la ciudad",
            "start": 327.419,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana tuve el gran honor que",
            "start": 329.729,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "usted dijera que est\u00e1 representado aqu\u00ed",
            "start": 332.069,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico pero en realidad",
            "start": 336.27,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "usted no representa se\u00f1or presidente es",
            "start": 337.939,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el anhelo por el que luchamos no se nos",
            "start": 340.889,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "olvida de d\u00f3nde venimos y por ello no se",
            "start": 344.309,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nos olvida d\u00f3nde estamos lo que",
            "start": 347.789,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representa la transformaci\u00f3n la cuarta",
            "start": 350.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y",
            "start": 352.589,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos ya los j\u00f3venes que",
            "start": 354.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 357.539,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "este apoyo decirles que somos de una",
            "start": 359.12,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n ya hace mucho que lucho por",
            "start": 363.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica que lucho para",
            "start": 366.389,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "poder tener el gobierno que hoy nos",
            "start": 369.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "representa encabezado por el presidente",
            "start": 371.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que adem\u00e1s",
            "start": 373.86,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de este beneficio",
            "start": 376.68,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "sean parte de esta transformaci\u00f3n que no",
            "start": 377.779,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "vean pasar la historia desde la ventana",
            "start": 380.849,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sino que sean part\u00edcipes de este cambio",
            "start": 383.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico muchas",
            "start": 387.029,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "gracias presidente por esta gira en la",
            "start": 389.46,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 391.86,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al subsecretario de",
            "start": 401.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empleo y productividad laboral de la",
            "start": 404.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 406.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "social maestro marat varus bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 407.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes los saludo con aprecio",
            "start": 415.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y respeto presidente con su permiso jefa",
            "start": 418.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 422.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 423.95,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero coordinador de los programas",
            "start": 425.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sociales de bienestar",
            "start": 428.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero secretario compa\u00f1ero alcalde",
            "start": 429.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras beneficiarias a quienes nos",
            "start": 432.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "debemos el trabajo que nos",
            "start": 435.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hab\u00edan encargado el se\u00f1or presidente",
            "start": 437.39,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pues sobre todo saludar tambi\u00e9n a los 14",
            "start": 440.69,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pueblos y siete barrios de xochimilco",
            "start": 446.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que sin duda alguna pues son por",
            "start": 449.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "supuesto fundamentalmente los j\u00f3venes",
            "start": 452.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los beneficiarios del programa el d\u00eda de",
            "start": 454.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hoy venimos aqu\u00ed a rendir tambi\u00e9n",
            "start": 456.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informe de los avances que se tienen no",
            "start": 458.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solamente en general del programa",
            "start": 460.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro sino",
            "start": 463.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el programa en la ciudad de",
            "start": 465.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en particular en la alcald\u00eda de",
            "start": 467.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "xochimilco como ustedes saben bien el",
            "start": 470.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "programa es un programa dedicado a los",
            "start": 474.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no se encuentran estudiando",
            "start": 477.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y no trabajan en el entendido que son",
            "start": 481.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os esto para",
            "start": 483.9,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que puedan as\u00ed desarrollar actividades y",
            "start": 487.56,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "puedan capacitarse en el trabajo con el",
            "start": 489.689,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "objetivo de ampliar su empleabilidad y",
            "start": 491.879,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "facilitar con ellos su incorporaci\u00f3n al",
            "start": 495.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "trabajo desde el inicio de la",
            "start": 497.219,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del programa hasta la",
            "start": 499.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fecha a nivel nacional la inversi\u00f3n",
            "start": 500.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "social ha sido de cerca de 67 mil 720",
            "start": 503.58,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 507.33,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "decirles que en el caso de la ciudad",
            "start": 508.789,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00e9sta ha recibido en inversi\u00f3n en el",
            "start": 511.579,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construido en el",
            "start": 515.19,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "futuro estamos hablando alrededor de 200",
            "start": 516.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "200 52 de perd\u00f3n 2 mil millones 253 dos",
            "start": 518.969,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "mil 293 millones millones de pesos",
            "start": 523.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n asimismo solamente durante el mes",
            "start": 526.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de agosto la inversi\u00f3n",
            "start": 529.079,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "simplemente en el mes de agosto ha sido",
            "start": 530.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de 65 millones de pesos con una",
            "start": 533.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n de 15 mil beneficiarios para",
            "start": 535.89,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el caso de la alcald\u00eda de xochimilco",
            "start": 538.86,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "5 millones de inversi\u00f3n para el mes de",
            "start": 542.209,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "agosto con mil 328 beneficiarios las",
            "start": 545.059,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cifras de inversi\u00f3n social reflejan la",
            "start": 549.23,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "apuesta monumental qu\u00e9 significa un",
            "start": 551.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programa como \u00e9ste para la juventud",
            "start": 553.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicana como no lo hay en ning\u00fan otro",
            "start": 555.679,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la regi\u00f3n reitero es \u00fanico en",
            "start": 558.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ese sentido en am\u00e9rica latina' la beca",
            "start": 561.29,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "otorgada es equivalente por el monto de",
            "start": 564.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo por lo cual est\u00e1",
            "start": 565.939,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "aumentado a\u00f1o con a\u00f1o conforme al",
            "start": 568.16,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "incremento del salario m\u00ednimo general",
            "start": 570.17,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "emitido por la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 571.689,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos",
            "start": 574.639,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comenzamos as\u00ed con una beca de 3 mil 600",
            "start": 575.679,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pesos pasamos en el 2020 a una beca de",
            "start": 578.809,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "33 mil 784 y actualmente la beca",
            "start": 582.889,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "otorgada es de 4 mil 310 pesos",
            "start": 586.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy el programa ha beneficiado",
            "start": 591.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decirles que hemos alcanzado ya la meta",
            "start": 594.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una de las metas m\u00e1s bien pr\u00e1cticamente",
            "start": 597.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n novecientos treinta mil",
            "start": 599.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de los cuales 800 45.000",
            "start": 601.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corresponden al periodo de enero a",
            "start": 605.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o que corre los estados",
            "start": 608.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con mayor cantidad de beneficiarios son",
            "start": 611.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "chiapas veracruz tabasco el estado de",
            "start": 612.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y guerrero fundamentalmente donde",
            "start": 615.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se concentran aproximadamente el 47 por",
            "start": 619.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciento de los beneficiarios a nivel",
            "start": 622.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional es importante mencionar que la",
            "start": 624.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por g\u00e9nero en la",
            "start": 626.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del programa destaca que",
            "start": 628.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "42.5 por ciento son hombres y 57.5",
            "start": 631.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mujeres confirmando as\u00ed el compromiso",
            "start": 635.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico en la",
            "start": 637.4,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en la sociedad con justicia",
            "start": 638.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "e igualdad en todos los sentidos y",
            "start": 640.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en particular en atender a",
            "start": 642.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sectores hist\u00f3ricamente vulnerados como",
            "start": 645.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las mujeres para romper con el mal uso",
            "start": 647.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el pasado se daba que se daba",
            "start": 650.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "justamente a los programas sociales y",
            "start": 652.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "atendiendo a la instrucci\u00f3n del",
            "start": 654.32,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "presidente de que no exista",
            "start": 655.52,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "intermediarios entre el beneficiario y",
            "start": 657.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el apoyo directo que se les da en",
            "start": 659.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro 100% de",
            "start": 662.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las becas que se entregan se hace de",
            "start": 664.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "manera directa a trav\u00e9s de una tarjeta",
            "start": 665.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bancaria personal adem\u00e1s con el banco de",
            "start": 668.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bienestar tenemos toda la seguridad que",
            "start": 672.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta red se va a ampliar para poder con",
            "start": 675.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ello tambi\u00e9n ofrece una mayor cobertura",
            "start": 677.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y accesibilidad a los j\u00f3venes y para",
            "start": 679.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "decirles as\u00ed que tambi\u00e9n pues sea un",
            "start": 682.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "apoyo seguro en todos los rincones del",
            "start": 684.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds uno de los objetivos del programa",
            "start": 686.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es ayudar a los j\u00f3venes a los cuales se",
            "start": 689.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "les neg\u00f3 el derecho al estudio y que",
            "start": 691.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "debido a ello entre otras razones al",
            "start": 693.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "insertarse en el campo laboral les",
            "start": 695.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "resulta m\u00e1s complicado de los j\u00f3venes",
            "start": 697.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "participantes en el programa aqu\u00ed cabe",
            "start": 699.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "destacar a aquellos que acabaron la",
            "start": 701.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "prepa o la educaci\u00f3n media superior y",
            "start": 703.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "superior significan el mayor porcentaje",
            "start": 705.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representando aproximadamente el 44 por",
            "start": 707.93,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ciento de los j\u00f3venes beneficiarios",
            "start": 710.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el siguiente sector son los que",
            "start": 713.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concluyeron la secundaria siendo el 26.4",
            "start": 714.81,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por ciento y en tercer lugar aquellos",
            "start": 717.66,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que tuvieron la oportunidad de terminar",
            "start": 720.389,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "una carrera universitaria",
            "start": 721.829,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "correspondiendo al 16.5 por ciento de",
            "start": 723.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este sector el 9.4 por ciento",
            "start": 726.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "concluyeron la primaria 3.6 carrera",
            "start": 729.06,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y solamente el punto 2 por",
            "start": 731.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciento posgrado derivado tambi\u00e9n de una",
            "start": 734.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrategia de concertaci\u00f3n con las",
            "start": 737.519,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "empresas en los diversos sectores de la",
            "start": 739.319,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en la cual se hicieron",
            "start": 740.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "recorridos por todos los estados del",
            "start": 742.769,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para sostener reuniones con",
            "start": 744.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empresarios de todos los tama\u00f1os e",
            "start": 746.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "invitarlos a incorporarse el programa se",
            "start": 748.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "han logrado sumar decenas de miles de",
            "start": 751.41,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "centros de trabajo listos para recibir a",
            "start": 753.389,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en capacitaci\u00f3n",
            "start": 756.269,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1n registrados",
            "start": 759.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "253 mil centros de trabajo a nivel",
            "start": 761.899,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nacional y decirles as\u00ed tambi\u00e9n que hay",
            "start": 764.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 808 perd\u00f3n 86 mil que",
            "start": 768.029,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por concluir su registro",
            "start": 771.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 774.87,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "96% de los centros de trabajo",
            "start": 776.06,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "corresponden al sector privado de los",
            "start": 778.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuales",
            "start": 781.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "93.9 son micro peque\u00f1as y medianas",
            "start": 782.33,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empresas pr\u00e1cticamente por otra",
            "start": 786.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solamente el 3 por ciento de los centros",
            "start": 788.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de trabajo corresponden al sector",
            "start": 790.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y 1% al sector social a la par",
            "start": 792.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la estrategia de concertaci\u00f3n de",
            "start": 797.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "empresas se impuls\u00f3 una estrategia de",
            "start": 798.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que busc\u00f3",
            "start": 800.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incorporar al programa centros de",
            "start": 802.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajo correspondientes a sectores",
            "start": 804.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos m\u00e1s afectados por la",
            "start": 806.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 808.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a nivel internacional tal es el caso del",
            "start": 810.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sector turismo",
            "start": 813.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "establecimos como meta la incorporaci\u00f3n",
            "start": 814.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de 50 mil j\u00f3venes sin capacitaci\u00f3n en",
            "start": 817.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "centros de trabajo en este sector y",
            "start": 820.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "visitamos los estados de quintana roo",
            "start": 822.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "baja california baja california sur",
            "start": 824.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "jalisco yucat\u00e1n nayarit guerrero",
            "start": 827.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "veracruz oaxaca sinaloa y la propia",
            "start": 829.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico decirles en ese sentido",
            "start": 832.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que los resultados fueron muy positivos",
            "start": 835.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues logramos incorporar cerca de 40 mil",
            "start": 837.69,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en capacitaci\u00f3n en centros de",
            "start": 840.45,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "trabajo con actividades tur\u00edsticas",
            "start": 842.879,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "significando as\u00ed una inversi\u00f3n directa",
            "start": 844.819,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el sector turismo de casi 1000",
            "start": 847.109,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 850.019,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en 2021 han egresado del programa",
            "start": 852.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "255 mil j\u00f3venes aproximadamente de los",
            "start": 855.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuales se tiene identificados que 40% de",
            "start": 859.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes han logrado incorporarse a",
            "start": 862.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un trabajo u otro 18.7 por ciento han",
            "start": 864.55,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "empezado ya un propio negocio",
            "start": 868.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "12.75 tambi\u00e9n ha regresado a estudiar",
            "start": 871.74,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "10% se encuentra buscando trabajo y 1.28",
            "start": 876.12,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "por ciento busca estudiar el porcentaje",
            "start": 880.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "restante corresponde a chicos que hasta",
            "start": 884.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ahora han proporcionado informaci\u00f3n que",
            "start": 886.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "podr\u00edan insertarlos digamos en alguna de",
            "start": 888.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "las actividades anteriormente",
            "start": 890.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mencionadas sin m\u00e1s quiero reiterar que",
            "start": 891.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando en este",
            "start": 894.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proyecto para que cada d\u00eda podamos",
            "start": 896.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acercarlo m\u00e1s y m\u00e1s a la idea que le dio",
            "start": 898.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vida y es el de brindar una alternativa",
            "start": 901.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a millones de j\u00f3venes que se les hab\u00eda",
            "start": 904.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "negado sistem\u00e1ticamente",
            "start": 906.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una oportunidad y permitirles abrir sus",
            "start": 908.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "horizontes y construir un nuevo futuro",
            "start": 911.68,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "uno con esperanza mucho",
            "start": 914.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 925.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 928.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "yo me siento feliz y contento de",
            "start": 938.649,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 941.019,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n del nopal porque es",
            "start": 942.119,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para nosotros de la zona sur y es algo",
            "start": 945.43,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "significativo",
            "start": 947.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estoy muy contento de que el gobierno",
            "start": 948.329,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "federal a trav\u00e9s de este programa de",
            "start": 952.779,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construye el futuro les d\u00e9",
            "start": 954.579,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "oportunidad a j\u00f3venes de esta zona de",
            "start": 956.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s marginadas de la ciudad es",
            "start": 959.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una oportunidad de empleo es una",
            "start": 961.54,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "oportunidad que tienen para poder",
            "start": 963.04,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "desarrollarse en el \u00e1mbito que a ellos",
            "start": 965.189,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 967.329,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "por lo que m\u00e1s he aprendido a manejar",
            "start": 972.259,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estos sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
            "start": 974.359,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "que es lo que llama la atenci\u00f3n",
            "start": 975.919,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me gusta es estar a la",
            "start": 977.939,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vanguardia con esas tecnolog\u00edas",
            "start": 980.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes nos han apoyado en nuestro",
            "start": 983.129,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desarrollo en la empresa ya que una vez",
            "start": 985.859,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que los capacitamos empiezan ellos a",
            "start": 988.859,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "apoyarnos en los proyectos y realmente",
            "start": 991.429,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "han sido muy exitosos en lo personal el",
            "start": 994.409,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "programa me est\u00e1 ayudando",
            "start": 996.479,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a buscar un enfoque me est\u00e1 poniendo las",
            "start": 999.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bases principales para saber qu\u00e9",
            "start": 1002.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudiar y qu\u00e9 caminos tomar en el",
            "start": 1006.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1008.819,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "en la escuela",
            "start": 1009.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos m\u00e1s metidos en teor\u00eda leer",
            "start": 1011.26,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "libros cosas",
            "start": 1014.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no tan pr\u00e1cticas y aqu\u00ed ya lo estamos",
            "start": 1016.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1019.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "incorpora e incorporando estas",
            "start": 1021.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "herramientas mi compromiso",
            "start": 1024.16,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "como tutor",
            "start": 1026.64,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y mi compromiso con m\u00e9xico es capacitar",
            "start": 1029.049,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que est\u00e9n en esta empresa",
            "start": 1032.049,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que esos j\u00f3venes esos",
            "start": 1034.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se alejen de la delincuencia que",
            "start": 1038.799,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "se alejen de las adicciones",
            "start": 1040.389,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "si ellos salen debidamente capacitados",
            "start": 1041.85,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ellos ser\u00e1n el futuro de m\u00e9xico creemos",
            "start": 1046.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que el programa",
            "start": 1049.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene esa intenci\u00f3n tiene la intenci\u00f3n",
            "start": 1052.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de que esos j\u00f3venes tengan un futuro ese",
            "start": 1054.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es mi compromiso como tutor y lo",
            "start": 1057.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo",
            "start": 1059.45,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1064.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra a la secretaria",
            "start": 1068.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n social maestra",
            "start": 1071.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 1074.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1079.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1082.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno claudia sheinbaum",
            "start": 1083.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "colegas del gabinete secretario",
            "start": 1086.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 1089.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "alcalde",
            "start": 1091.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hoy en este parque ecol\u00f3gico de",
            "start": 1093.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "xochimilco al sur de la ciudad de mexico",
            "start": 1096.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que no es casualidad que estemos en esta",
            "start": 1099.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "zona de la ciudad hist\u00f3ricamente con",
            "start": 1102.67,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "rezagos de infraestructura de servicios",
            "start": 1105.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de oportunidades y que hoy se le pone el",
            "start": 1109.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "foco y se le pone la importancia del",
            "start": 1111.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "rescate de estos espacios p\u00fablicos como",
            "start": 1115.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es el parque ecol\u00f3gico estamos muy",
            "start": 1118.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contentos de presentar los resultados de",
            "start": 1121.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "uno de los programas m\u00e1s importantes de",
            "start": 1124.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1127.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "efectivamente j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1129.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "futuro es el n\u00facleo de una pol\u00edtica",
            "start": 1131.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "laboral y social que se plante\u00f3 desde un",
            "start": 1134.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inicio mejorar las condiciones laborales",
            "start": 1137.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para todos los trabajadores mexicanos",
            "start": 1140.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atendiendo especialmente a quienes",
            "start": 1143.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estaban quedando con mayor rezago que",
            "start": 1146.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "son los j\u00f3venes porque este sector",
            "start": 1148.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente ha estado relacionado al",
            "start": 1152.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desempleo a los salarios bajos a la",
            "start": 1155.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informalidad",
            "start": 1157.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "las condiciones precarias a la",
            "start": 1159.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "inestabilidad en los puestos de trabajo",
            "start": 1161.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para poner un ejemplo 4 de cada 10",
            "start": 1164.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "empleos que se perdieron en la pandemia",
            "start": 1168.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eran ocupados por j\u00f3venes menores a 30",
            "start": 1172.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces para garantizar",
            "start": 1175.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "oportunidades para disminuir las brechas",
            "start": 1177.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de desigualdad que provocan la exclusi\u00f3n",
            "start": 1180.85,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de millones de j\u00f3venes del mercado",
            "start": 1184.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "laboral cada a\u00f1o se cre\u00f3 j\u00f3venes",
            "start": 1187.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro programa mediante",
            "start": 1189.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el cual como aqu\u00ed se inform\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 1192.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "1.900.000",
            "start": 1196.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes trabajan como aprendices y han",
            "start": 1198.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adquirido experiencia laboral",
            "start": 1201.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recibiendo capacitaci\u00f3n en talleres",
            "start": 1204.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresas negocios hasta por un a\u00f1o",
            "start": 1207.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibiendo por ello el equivalente a un",
            "start": 1210.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 1213.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y aunque todav\u00eda quedan algunos perdidos",
            "start": 1215.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que insisten en estigmatizar y llamarles",
            "start": 1218.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 1221.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos avanzado much\u00edsimo en demostrar",
            "start": 1223.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se trata de j\u00f3venes que d\u00e1ndoles una",
            "start": 1226.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "oportunidad la toman y la aprovecha y",
            "start": 1229.83,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo se benefician ellos sino",
            "start": 1233.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las empresas que reciben su",
            "start": 1235.799,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo su creatividad su",
            "start": 1238.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "talento y sus ganas prueba de la",
            "start": 1241.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "confianza ganada en las empresas que lo",
            "start": 1244.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reciben es que hemos fortalecido la red",
            "start": 1247.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de tutores y que hoy el sector privado",
            "start": 1250.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "representa el 96 por ciento de los",
            "start": 1254.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "centros de trabajo",
            "start": 1257.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acabamos tambi\u00e9n de escuchar las",
            "start": 1259.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas de los egresados estas",
            "start": 1262.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cifras monitoreadas por la secretaria",
            "start": 1265.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del trabajo en el seguimiento de los",
            "start": 1268.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "becarios se refuerzan con los datos",
            "start": 1270.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "obtenidos por la m\u00e1s reciente encuesta",
            "start": 1273.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nacional de ingresos y gastos de los",
            "start": 1276.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hogares realizados por el inegi y el",
            "start": 1279.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de datos publicados por la",
            "start": 1282.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de salarios m\u00ednimos",
            "start": 1285.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "precisamente el d\u00eda de hoy el cual se",
            "start": 1288.02,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "advierte que el",
            "start": 1291.279,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "46.2 por ciento de los egresados",
            "start": 1293.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consiguieron un trabajo al salir pero",
            "start": 1296.789,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevante a\u00fan que los j\u00f3venes que",
            "start": 1299.919,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "pasaron por el programa tienen el doble",
            "start": 1303.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de probabilidad de encontrar trabajo",
            "start": 1306.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comparado con aquellos j\u00f3venes que no",
            "start": 1309.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "participaron en el programa esto quiere",
            "start": 1312.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decir que estamos cumpliendo con el",
            "start": 1315.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "objetivo de garantizar oportunidades y",
            "start": 1317.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de insertar al mercado de trabajo a la",
            "start": 1320.74,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s joven pero adem\u00e1s visto en",
            "start": 1323.71,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "perspectiva fue invaluable el programa",
            "start": 1328.149,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "ya que estuvieron",
            "start": 1332.049,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "consolidando en momentos sumamente",
            "start": 1334.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles ahora frente a la pandemia el",
            "start": 1336.96,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "hecho de haber tenido un programa como",
            "start": 1340.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro fue la",
            "start": 1342.429,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "posibilidad para que muchas familias",
            "start": 1345.039,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "pudieran tener este sustento est\u00e1 claro",
            "start": 1347.61,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que la problem\u00e1tica actual de los",
            "start": 1351.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no s\u00e9 a las barreras y",
            "start": 1354.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dificultades en el ingreso sino tambi\u00e9n",
            "start": 1357.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a enfrentar un mercado laboral de bajos",
            "start": 1360.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "salarios control y precarizaci\u00f3n que es",
            "start": 1363.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "necesario revertir por un modelo laboral",
            "start": 1367.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sostenible en donde las ganancias y las",
            "start": 1370.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "utilidades se compartan y se reflejen en",
            "start": 1373.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la mejora de la calidad de vida de la",
            "start": 1376.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gente y en ese esfuerzo hemos tambi\u00e9n",
            "start": 1378.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "venido avanzando gracias al impulso del",
            "start": 1381.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente en tres a\u00f1os se ha logrado",
            "start": 1384.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recuperar el poder adquisitivo del",
            "start": 1387.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en 44 por ciento algo que",
            "start": 1390.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no pasaba en m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas en",
            "start": 1395.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "promedio hoy los trabajadores",
            "start": 1398.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "registrados en el seguro social ganan 11",
            "start": 1400.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s que al inicio de esta",
            "start": 1403.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en t\u00e9rminos reales se ha",
            "start": 1406.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "logrado sacar del esquema abusivo de su",
            "start": 1408.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n a m\u00e1s de 2 millones 800 mil",
            "start": 1411.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajadores y la enorme mayor\u00eda de",
            "start": 1415.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos eran j\u00f3venes tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1417.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "avanzado en la red oraci\u00f3n de la",
            "start": 1420.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica durante",
            "start": 1422.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho tiempo se promovi\u00f3 la atomizaci\u00f3n",
            "start": 1425.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los trabajadores su aislamiento pero",
            "start": 1427.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hoy reivindicamos que la \u00fanica forma",
            "start": 1431.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para contrarrestar la debilidad en las",
            "start": 1434.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mesas de negociaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 1436.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en lo individual es la organizaci\u00f3n",
            "start": 1439.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "colectiva y la representaci\u00f3n",
            "start": 1442.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 1444.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ese anhelo suyo que hoy",
            "start": 1446.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno comentaba escuchamos",
            "start": 1449.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo plaza en todas las",
            "start": 1452.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "plazas en todos los municipios del pa\u00eds",
            "start": 1456.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que usted escribi\u00f3 tambi\u00e9n en el libro",
            "start": 1458.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la salida que es j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1461.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "futuro hoy es una realidad aqu\u00ed en",
            "start": 1464.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "xochimilco en la ciudad de mexico y en",
            "start": 1466.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos los rincones del pa\u00eds ya no se da",
            "start": 1469.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la espalda de los j\u00f3venes se les da la",
            "start": 1472.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mano y se les ofrecen oportunidades para",
            "start": 1474.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "salir adelante muchas gracias",
            "start": 1478.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pedimos al presidente constitucional de",
            "start": 1487.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1489.86,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lleve a cabo",
            "start": 1492.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la firma y entrega de la constancia de",
            "start": 1495.529,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a las beneficiarias del",
            "start": 1497.72,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1500.299,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "recibe lady sarah y calzada alvarado",
            "start": 1509.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "recibe",
            "start": 1526.47,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "jessica mira salazar flores",
            "start": 1529.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1552.84,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico",
            "start": 1562.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1564.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1567.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1569.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1571.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1582.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de xochimilco me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1584.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1588.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en esta alcald\u00eda",
            "start": 1590.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "antes delegaci\u00f3n",
            "start": 1594.09,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "de xochimilco",
            "start": 1597.11,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este pueblo con tanta historia con tanta",
            "start": 1599.559,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1603.309,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1605.57,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico",
            "start": 1607.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1610.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "chinampas",
            "start": 1611.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un sistema de producci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 1616.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00fanico excepcional",
            "start": 1620.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el de las",
            "start": 1624.669,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "chinampas de xochimilco de tower del",
            "start": 1626.159,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico",
            "start": 1630.999,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y me da tambi\u00e9n mucho gusto el que",
            "start": 1635.17,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "estemos aqu\u00ed con la jefa de gobierno",
            "start": 1639.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con claudia siembra",
            "start": 1644.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en xochimilco",
            "start": 1646.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1650.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabemos hoy lo coment\u00e9 en efecto en la",
            "start": 1651.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que estamos bien representados",
            "start": 1654.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos por ejemplo en este parque que",
            "start": 1660.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1664.09,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "rescatado",
            "start": 1664.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nos acaba de informar la jefa del",
            "start": 1667.309,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1669.62,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda privatizado",
            "start": 1672.13,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y ahora m\u00e1s de 40 hect\u00e1reas se recuperan",
            "start": 1674.559,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1680.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el disfrute para el beneficio",
            "start": 1681.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1685.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "los habitantes de xochimilco miren",
            "start": 1686.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este entorno",
            "start": 1691.389,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "las flores",
            "start": 1693.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un lugar bell\u00edsimo",
            "start": 1697.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1700.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1702.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "complace mucho el que se est\u00e9 avanzando",
            "start": 1704.15,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para atender a los j\u00f3venes en la ciudad",
            "start": 1709.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1712.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1714.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "facilitar los ingresos",
            "start": 1716.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a las escuelas sobre todo en el nivel",
            "start": 1719.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1722.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando fui jefe del",
            "start": 1724.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1728.43,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 1732.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os que no se hac\u00eda una",
            "start": 1734.47,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica",
            "start": 1738.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "en la ciudad m\u00e9xico",
            "start": 1740.419,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "la \u00faltima fue la",
            "start": 1742.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 1745.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "metropolitan",
            "start": 1748.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "24 a\u00f1os antes",
            "start": 1754.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3",
            "start": 1757.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1760.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el gobierno que represente la",
            "start": 1762.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "universidad de la ciudad de mexico que",
            "start": 1766.45,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "ya es una gran instituci\u00f3n educativa",
            "start": 1769.179,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero se siguieron abriendo escuelas como",
            "start": 1774.659,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "la universidad 'rosario castellanos'",
            "start": 1780.629,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "como la reci\u00e9n",
            "start": 1784.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "creada universidad",
            "start": 1787.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 1790.63,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 1793.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y las universidades",
            "start": 1797.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del sistema benito ju\u00e1rez",
            "start": 1801.91,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de j\u00f3venes que",
            "start": 1805.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tienen oportunidad de estudiar",
            "start": 1809.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y que durante el periodo neoliberal",
            "start": 1812.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eran rechazados",
            "start": 1818.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1821.01,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1822.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 1824.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 1826.95,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "conservadores y corruptos",
            "start": 1829.35,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1832.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ser un privilegio y no un",
            "start": 1835.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1838.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "quer\u00edan poner la educaci\u00f3n al mercado",
            "start": 1840.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como si se tratara de una mercanc\u00eda para",
            "start": 1843.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que pudieran estudiar los que tuvieran",
            "start": 1847.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 1851.49,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "colegiaturas",
            "start": 1852.74,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para pagar escuelas privadas",
            "start": 1855.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "siempre hemos dicho que no nos oponemos",
            "start": 1857.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n privada",
            "start": 1860.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que tiene para pagar",
            "start": 1862.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "una colegiatura en una escuela privada",
            "start": 1865.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho",
            "start": 1868.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero el gobierno est\u00e1 obligado a",
            "start": 1871.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 1874.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1875.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad en todos los niveles",
            "start": 1878.67,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "escolares",
            "start": 1881.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1884.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar",
            "start": 1886.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1889.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- aqu\u00ed en xochimilco",
            "start": 1890.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y poder desde",
            "start": 1894.49,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "este lugar repito hist\u00f3rico",
            "start": 1898.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1902.759,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "mucha tradici\u00f3n de mucha cultura",
            "start": 1904.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "evaluar",
            "start": 1907.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "uno de los mejores programas del",
            "start": 1909.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 1913.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el joven es construyendo el futuro",
            "start": 1915.91,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n claudia",
            "start": 1919.84,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda",
            "start": 1924.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este programa lo concebimos",
            "start": 1927.049,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "desde mucho antes de llegar a la",
            "start": 1931.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1933.62,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "siempre habl\u00e1bamos",
            "start": 1935.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda que atender a los j\u00f3venes",
            "start": 1937.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque durante el periodo neoliberal",
            "start": 1940.69,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se dedicaron a llamarles ninis",
            "start": 1943.74,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "de manera despectiva",
            "start": 1950.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1953.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de acuerdo qu\u00e9",
            "start": 1958.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 1961.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue de los",
            "start": 1963.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "iniciadores",
            "start": 1968.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta forma de llamarle a los j\u00f3venes",
            "start": 1972.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1975.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se trata de un",
            "start": 1978.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concepto de un t\u00e9rmino de una palabra",
            "start": 1980.5,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "utilizada en el extranjero durante el",
            "start": 1983.47,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal pero se trajo a",
            "start": 1988.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1991.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y luego escuch\u00e9",
            "start": 1994.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 1999.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un rector de la unam",
            "start": 2002.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 2005.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 2008.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a eso se dedican nada m\u00e1s",
            "start": 2013.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no hicieron nada absolutamente para",
            "start": 2019.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apoyar a los j\u00f3venes",
            "start": 2022.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se cerraron las puertas para que no",
            "start": 2024.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tuviesen posibilidad de estudiar",
            "start": 2027.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre todo a los j\u00f3venes",
            "start": 2030.1,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 2032.57,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos porque se les rechazaba",
            "start": 2034.159,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2038.169,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 2041.249,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2045.519,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando los que",
            "start": 2047.35,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "suced\u00eda y todav\u00eda sigue sucediendo y",
            "start": 2050.599,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 2054.649,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "procurando que se garantice el derecho a",
            "start": 2057.249,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n en todos los niveles",
            "start": 2061.7,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "desde que no hab\u00eda cupo",
            "start": 2063.819,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda espacio",
            "start": 2067.149,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por falta de presupuesto para las",
            "start": 2070.169,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 2072.809,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2076.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n abriendo escuelas muchas",
            "start": 2079.2,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "universidad es s\u00f3lo el sistema",
            "start": 2084.29,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "deditos ju\u00e1rez ha creado",
            "start": 2087.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "140",
            "start": 2091.929,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y universidades p\u00fablicas",
            "start": 2093.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2096.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las regiones",
            "start": 2100.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y en los pueblos m\u00e1s apartados m\u00e1s",
            "start": 2102.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2105.97,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en todo lo que se est\u00e1 haciendo en la",
            "start": 2109.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en el pa\u00eds se",
            "start": 2113.549,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "contempla",
            "start": 2118.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derecho que se tiene a la educaci\u00f3n",
            "start": 2121.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 2125.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la gratuidad",
            "start": 2127.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en estas universidades p\u00fablicas",
            "start": 2131.22,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2135.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "se garantiza el derecho a la gratuidad",
            "start": 2137.65,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "sino el que estudia recibe una beca",
            "start": 2141.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eso es algo excepcional",
            "start": 2147.17,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "por otro lado se inici\u00f3 este programa",
            "start": 2152.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro ahora",
            "start": 2156.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2159.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informan de que ya son cerca de 2",
            "start": 2160.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes",
            "start": 2165.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "participado en este programa",
            "start": 2170.979,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n que no gasto",
            "start": 2173.829,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "de 60.000 millones de pesos",
            "start": 2177.329,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n marat",
            "start": 2183.31,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 pa\u00eds",
            "start": 2186.289,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se aplica un programa as\u00ed",
            "start": 2189.509,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y con buenos resultados",
            "start": 2194.57,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 2197.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "46% de los j\u00f3venes del programa",
            "start": 2199.589,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2203.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "obtienen trabajo",
            "start": 2205.07,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en las mismas empresas",
            "start": 2207.49,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en donde se les capacita",
            "start": 2211.109,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "terminan qued\u00e1ndose a trabajar",
            "start": 2213.839,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2217.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 2219.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2221.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "realmente sublime",
            "start": 2223.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 2226.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se les margina no hay discriminaci\u00f3n",
            "start": 2229.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se les garantiza el derecho al estudio",
            "start": 2233.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el derecho al trabajo",
            "start": 2236.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos",
            "start": 2241.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "saliendo adelante con la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2243.17,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo que llamamos",
            "start": 2246.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral",
            "start": 2248.049,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa atender a todos de",
            "start": 2251.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "escuchar a todos",
            "start": 2255.619,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para apoyar a todos",
            "start": 2257.509,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero d\u00e1ndole preferencia",
            "start": 2259.869,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 2262.71,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 2266.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y con este modelo",
            "start": 2270.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hemos enfrentado la crisis de la",
            "start": 2273.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2276.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y estamos saliendo",
            "start": 2277.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria y de la crisis",
            "start": 2281.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 2285.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con una f\u00f3rmula",
            "start": 2287.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "muy nuestra muy mexicana",
            "start": 2290.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2294.16,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "nos mandaban de el extranjero las",
            "start": 2296.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recetas",
            "start": 2298.609,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 2301.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 2303.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nunca hubo",
            "start": 2307.31,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un programa de desarrollo propio",
            "start": 2310.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "siempre era la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 2315.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "llamadas reformas estructurales que se",
            "start": 2318.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impon\u00edan desde los centros financieros",
            "start": 2321.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2324.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a todos los pa\u00edses",
            "start": 2326.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 2329.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 2331.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2333.19,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "reforma fiscal reforma a la seguridad",
            "start": 2336.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2340.369,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "todas esas reformas que no tienen nada",
            "start": 2341.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de estructural",
            "start": 2345.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque estos tecn\u00f3cratas se robaron",
            "start": 2346.8,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hasta los t\u00e9rminos hasta los conceptos",
            "start": 2349.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de la izquierda",
            "start": 2354.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando estudiamos ciencias sociales lo",
            "start": 2357.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estructural ten\u00eda que ver no con",
            "start": 2359.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "reformas sino con revoluci\u00f3n",
            "start": 2363.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con cambios profundos",
            "start": 2367.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 2371.18,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2373.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se apropiaron del t\u00e9rmino estructural",
            "start": 2374.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2379.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2381.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consist\u00eda en beneficiar a una minor\u00eda",
            "start": 2382.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda de",
            "start": 2387.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2391.559,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "ahora es otra cosa la econom\u00eda moral",
            "start": 2394.38,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es",
            "start": 2398.15,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a tender de abajo hacia arriba",
            "start": 2401.59,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como estamos saliendo",
            "start": 2405.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2409.97,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la econom\u00eda popular",
            "start": 2411.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay dos acciones que han ayudado mucho",
            "start": 2417.58,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en la crisis",
            "start": 2421.62,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para enfrentarla",
            "start": 2424.79,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "primero que decidimos",
            "start": 2427.069,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 2430.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n",
            "start": 2433.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 2436.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no hay un pueblo",
            "start": 2440.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una comunidad por m\u00e1s apartada que est\u00e9",
            "start": 2443.0,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde no",
            "start": 2446.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 recibiendo un programa de",
            "start": 2448.829,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2451.2,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2454.23,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2455.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "al 70% de los hogares del pa\u00eds",
            "start": 2457.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba no quiere decir",
            "start": 2461.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el 30 por ciento restante",
            "start": 2465.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 2468.93,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "tenga en el olvido no",
            "start": 2470.39,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "primero los pobres por el bien de todos",
            "start": 2474.619,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 2479.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si les va bien a los pobres tambi\u00e9n",
            "start": 2481.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "le va bien",
            "start": 2484.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a los de las clases medias ya los de",
            "start": 2487.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "arriba a ese 30%",
            "start": 2490.43,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque si reactiva la econom\u00eda se",
            "start": 2494.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fortalece el mercado interno",
            "start": 2497.28,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuando la gente no tiene",
            "start": 2500.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y recursos ni para lo m\u00e1s indispensable",
            "start": 2503.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues todo se arruina",
            "start": 2508.2,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n el comercio",
            "start": 2512.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las actividades productivas",
            "start": 2516.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nosotros a pesar de la pandemia",
            "start": 2519.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2523.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "padecimos de una crisis de consumo la",
            "start": 2525.99,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "gente nunca dej\u00f3 de tener para lo",
            "start": 2529.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 2533.049,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque inyectamos recursos abajo",
            "start": 2535.01,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 2540.849,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2542.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2544.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muchos apoyos",
            "start": 2546.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "toda la gente",
            "start": 2552.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 2554.109,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y esto se conjuga",
            "start": 2557.42,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "afortunadamente con el incremento",
            "start": 2561.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del monto de las remesas",
            "start": 2566.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan nuestros paisanos desde",
            "start": 2570.39,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "eeuu a sus familiares",
            "start": 2573.45,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "tuvimos el a\u00f1o pasado",
            "start": 2577.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una suma r\u00e9cord",
            "start": 2581.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "40 mil 600 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 2585.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 2589.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ese dinero tambi\u00e9n",
            "start": 2591.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "llega abajo",
            "start": 2594.51,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a 10 millones de familias los m\u00e1s pobres",
            "start": 2596.65,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "esos 10 millones de familias reciben",
            "start": 2602.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en promedio de 7 a 8 mil pesos",
            "start": 2605.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2609.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces la combinaci\u00f3n",
            "start": 2612.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n",
            "start": 2613.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para el bienestar y las remesas nos",
            "start": 2616.95,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular",
            "start": 2620.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y fortaleci\u00f3 el consumo",
            "start": 2623.329,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2628.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2631.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proyectando de acuerdo a los resultados",
            "start": 2632.6,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "de los primeros meses que vamos a tener",
            "start": 2638.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "un r\u00e9cord nuevo en remesas",
            "start": 2641.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a 48 mil millones de",
            "start": 2645.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2650.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "algo excepcional",
            "start": 2651.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 2654.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como estamos saliendo adelante no hay un",
            "start": 2656.299,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "dato que es",
            "start": 2660.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues muy estimulante hoy lo estaba",
            "start": 2666.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "revisando",
            "start": 2669.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "con la crisis",
            "start": 2672.14,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "perdimos un mill\u00f3n cuatrocientos mil",
            "start": 2675.869,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2679.049,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de los trabajadores inscritos en el",
            "start": 2682.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "seguro social 1.400.000",
            "start": 2685.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de septiembre que informe",
            "start": 2688.62,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hablaba yo de que ya",
            "start": 2691.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos recuperado la mayor\u00eda de los",
            "start": 2696.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empleos que solo nos faltaban",
            "start": 2699.16,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "190.000 para estar como antes de la",
            "start": 2701.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2707.109,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "con alrededor de 20 millones 500 mil",
            "start": 2710.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos",
            "start": 2713.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 2715.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hoy estaba viendo los datos de",
            "start": 2717.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2721.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2722.59,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "140 mil",
            "start": 2725.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de empleos creados en lo que va de",
            "start": 2728.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "septiembre quiere decir que vamos por",
            "start": 2731.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "50.000",
            "start": 2733.9,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en el informe dije que los 190 mil que",
            "start": 2735.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "faltaban los \u00edbamos a conseguir en dos",
            "start": 2739.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "meses pues yo creo que los vamos a",
            "start": 2741.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conseguir en menos tiempo",
            "start": 2743.73,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esto indica que ya estamos aliento",
            "start": 2746.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el t\u00fanel en que ca\u00edmos",
            "start": 2752.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con la pandemia que ya se est\u00e1",
            "start": 2756.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "recuperando la econom\u00eda y que se est\u00e1n",
            "start": 2759.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "recuperando los empleos",
            "start": 2763.16,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante",
            "start": 2766.68,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "gobernando para todos",
            "start": 2770.95,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero repito d\u00e1ndole preferencia",
            "start": 2774.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre",
            "start": 2778.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto es lo mejor",
            "start": 2781.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2785.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el modelo econ\u00f3mico",
            "start": 2788.21,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2791.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 2791.969,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2794.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s humano",
            "start": 2796.65,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 2799.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 2800.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 2804.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "darle la espalda",
            "start": 2805.62,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "al que sufre",
            "start": 2807.3,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "al necesitado al pobre al despose\u00eddo",
            "start": 2810.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pero por si fuese poco",
            "start": 2814.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2816.59,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el ayudar",
            "start": 2818.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a los pobres a los",
            "start": 2820.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es lo que nos garantiza la paz y",
            "start": 2824.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 2828.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no olvidar que la paz y la tranquilidad",
            "start": 2830.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son frutos de la justicia",
            "start": 2832.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si abandonamos a los j\u00f3venes",
            "start": 2836.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2839.75,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los dejamos",
            "start": 2841.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en condiciones de indefensi\u00f3n",
            "start": 2843.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y pueden ser enganchados",
            "start": 2846.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y pueden estar engrosando las filas",
            "start": 2850.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 2853.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora es distinto cuando",
            "start": 2857.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "me dicen de que est\u00e1 mal",
            "start": 2861.13,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y que yo hable de abrazos y no",
            "start": 2865.87,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "balazos",
            "start": 2869.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "yo digo que voy a seguir sosteniendo lo",
            "start": 2872.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2875.39,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de que hay que atender las causas hay",
            "start": 2877.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que atender a los j\u00f3venes",
            "start": 2879.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ustedes quieren que solo deteniendo al",
            "start": 2882.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "campus",
            "start": 2885.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se va a resolver el problema",
            "start": 2887.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no claro que si nos encontramos los",
            "start": 2889.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "detenemos",
            "start": 2895.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero el prop\u00f3sito es atender las causas",
            "start": 2897.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y un prop\u00f3sito es quitarles a los",
            "start": 2902.18,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2904.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en 6 la batalla",
            "start": 2907.22,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "dejarlos sin ej\u00e9rcitos de reserva",
            "start": 2910.099,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quitarles a los j\u00f3venes c\u00f3mo le van a",
            "start": 2916.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2919.24,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "los campos",
            "start": 2921.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si los j\u00f3venes tienen opciones",
            "start": 2923.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de estudio opciones de trabajo",
            "start": 2927.73,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "claro no se logra esto de la noche a la",
            "start": 2931.52,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es un proceso pero ya se inici\u00f3",
            "start": 2935.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando hablaba de",
            "start": 2940.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfrentar as\u00ed el problema de la",
            "start": 2943.19,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia me dec\u00edan s\u00ed",
            "start": 2944.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed eso est\u00e1 bien s\u00ed",
            "start": 2946.309,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "pero llega a tiempo",
            "start": 2949.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero que va a ser pues eso",
            "start": 2951.85,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero porque estaban pensando",
            "start": 2955.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en que yo usara",
            "start": 2959.569,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 2962.619,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "mano dura no me va a temblar",
            "start": 2965.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles y amenazas de mano dura y leyes",
            "start": 2972.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s severas",
            "start": 2978.17,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no hay que atender las causas y por eso",
            "start": 2980.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este programa es",
            "start": 2986.14,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 2987.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 ya estamos viendo resultados",
            "start": 2991.069,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2994.719,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 2997.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que sucede en algunas regiones",
            "start": 2999.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3003.23,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en badiraguato",
            "start": 3006.13,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 3007.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tenemos el programa sembrando vida",
            "start": 3009.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y este programa tambi\u00e9n",
            "start": 3012.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hay muchos j\u00f3venes incorpor\u00e1ndose",
            "start": 3015.67,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a los programas",
            "start": 3020.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1druple y calvo naciera en",
            "start": 3022.309,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "chihuahua all\u00e1",
            "start": 3024.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "cerca del tri\u00e1ngulo dorado",
            "start": 3027.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimos j\u00f3venes",
            "start": 3030.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 3033.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no vamos nunca a estigmatizar a los",
            "start": 3038.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nunca se les va a llamar ninis",
            "start": 3041.15,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "ni se les va a despreciar o se les va a",
            "start": 3044.72,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "marginar siempre los vamos a respetar y",
            "start": 3048.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "les vamos a dar opciones y oportunidades",
            "start": 3052.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como las que significa este programa",
            "start": 3054.67,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro no mucho",
            "start": 3059.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3062.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alargue en mi intervenci\u00f3n porque estoy",
            "start": 3064.71,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "contento de estar aqu\u00ed en xochimilco",
            "start": 3067.53,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "recuerdo a compa\u00f1ero abel in",
            "start": 3071.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que se nos adelant\u00f3 ya muchos compa\u00f1eros",
            "start": 3078.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que desde hace a\u00f1os",
            "start": 3082.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "han luchado aqu\u00ed en xochimilco por la",
            "start": 3085.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3088.55,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "a los que todav\u00eda viven o a los que \u00e9ste",
            "start": 3091.869,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "cerraron sus ojos y se quedaron velando",
            "start": 3097.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "les informamos que vamos bien",
            "start": 3100.41,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que vamos est\u00e9 caminando bien",
            "start": 3103.68,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo para",
            "start": 3107.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con sumar la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 3113.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds muchas",
            "start": 3116.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos",
            "start": 3118.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3129.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3131.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3134.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3139.15,
            "duration": 43.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3181.13,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3182.8,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3191.16,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3202.57,
            "duration": 32.74
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3231.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3235.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3237.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3239.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3243.5,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3245.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3246.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3250.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3252.06,
            "duration": 4.32
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] preside este evento evaluaci\u00f3n del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la jefa de gobierno de la ciudad de mexico claudia sheinbaum pardo la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n el subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social marat varus bola\u00f1os l\u00f3pez el coordinador general de programas integrales para el bienestar carlos torres rosas la beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro lady sarah y calzada alvarado la beneficiaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro jessica mira salazar flores el secretario de gobierno de la ciudad de mexico mart\u00ed batres guadarrama el alcalde de xochimilco jose carlos acosta ruiz asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos se internan desde tomar asiento escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo [M\u00fasica] presiente la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a todos los compa\u00f1eros de la secretaria del trabajo de la secretaria de bienestar a los j\u00f3venes construyendo el futuro al alcalde de xochimilco mart\u00ed a todos los que nos ven la verdad es que estamos muy contentos presidente de que este mes en esta peque\u00f1a gira por la ciudad de m\u00e9xico particularmente aqu\u00ed en xochimilco este parque que ve es un parque que rescatamos era un parque que estaba privatizado lo recuperamos y le hicimos una inversi\u00f3n que ha permitido tener un espacio de m\u00e1s de 40 hect\u00e1reas para beneficio de los habitantes del sur de la ciudad que estamos trabajando junto con la alcald\u00eda segundo decirles que el gobierno de m\u00e9xico invierte solamente en los programas de bienestar entre la pensi\u00f3n de adulto mayor y los distintos programas de becas entre ellos j\u00f3venes construyendo el futuro cerca de 21 mil millones de pesos nada m\u00e1s para que nos demos una idea de esta inversi\u00f3n del gobierno de mexico es la mitad del presupuesto de todas las alcald\u00edas de la ciudad de mexico y probablemente el presupuesto p\u00fablico de algunos de los estados m\u00e1s peque\u00f1os de nuestro pa\u00eds as\u00ed que es una gran inversi\u00f3n para el bienestar de los habitantes de la ciudad comentarle tambi\u00e9n que hemos estado trabajando con la secretar\u00eda de bienestar hemos apoyado para que se terminara el censo de los adultos de 65 67 a\u00f1os de tal manera que vamos a seguir apoyando para que esta pensi\u00f3n desde los 65 a\u00f1os se haya pronto una realidad universal en la ciudad y me da mucho gusto estar particularmente en este programa tan humanista que es j\u00f3venes construyendo el futuro lo dijo ustedes muchas veces en plazas p\u00fablicas como a los j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds se les llamo ninis como si fuera culpa de los j\u00f3venes cuando en realidad el estado no les prove\u00eda ni trabajo ni educaci\u00f3n y estamos complementando el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro de este trabajo que ustedes otorgando con educaci\u00f3n en la ciudad se\u00f1or hemos ya es una realidad la universidad de la salud que tiene hoy 2.000 j\u00f3venes estudiando de toda la rep\u00fablica la segunda generaci\u00f3n con mil j\u00f3venes que ya van a incorporarse al trabajo presencial a partir del pr\u00f3ximo mes el apoyo a la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de mexico que usted cre\u00f3 y una nueva universidad que hemos hecho en la ciudad la 'rosario castellanos' que ya tiene 29 mil j\u00f3venes estudiantes as\u00ed que conjuntamente con las universidades benito ju\u00e1rez estamos proveyendo la oportunidad de los grandes derechos para los j\u00f3venes de la ciudad hoy en la ma\u00f1ana tuve el gran honor que usted dijera que est\u00e1 representado aqu\u00ed en la ciudad de mexico pero en realidad usted no representa se\u00f1or presidente es el anhelo por el que luchamos no se nos olvida de d\u00f3nde venimos y por ello no se nos olvida d\u00f3nde estamos lo que representa la transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y hacia d\u00f3nde vamos ya los j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo este apoyo decirles que somos de una generaci\u00f3n ya hace mucho que lucho por la educaci\u00f3n p\u00fablica que lucho para poder tener el gobierno que hoy nos representa encabezado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que adem\u00e1s de este beneficio sean parte de esta transformaci\u00f3n que no vean pasar la historia desde la ventana sino que sean part\u00edcipes de este cambio de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico muchas gracias presidente por esta gira en la ciudad pedimos la palabra al subsecretario de empleo y productividad laboral de la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social maestro marat varus bola\u00f1os l\u00f3pez muy buenas tardes los saludo con aprecio y respeto presidente con su permiso jefa de gobierno secretaria compa\u00f1ero coordinador de los programas sociales de bienestar compa\u00f1ero secretario compa\u00f1ero alcalde compa\u00f1eras beneficiarias a quienes nos debemos el trabajo que nos hab\u00edan encargado el se\u00f1or presidente pues sobre todo saludar tambi\u00e9n a los 14 pueblos y siete barrios de xochimilco que sin duda alguna pues son por supuesto fundamentalmente los j\u00f3venes los beneficiarios del programa el d\u00eda de hoy venimos aqu\u00ed a rendir tambi\u00e9n informe de los avances que se tienen no solamente en general del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro sino tambi\u00e9n el programa en la ciudad de m\u00e9xico y en particular en la alcald\u00eda de xochimilco como ustedes saben bien el programa es un programa dedicado a los j\u00f3venes que no se encuentran estudiando y no trabajan en el entendido que son los j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os esto para que puedan as\u00ed desarrollar actividades y puedan capacitarse en el trabajo con el objetivo de ampliar su empleabilidad y facilitar con ellos su incorporaci\u00f3n al trabajo desde el inicio de la implementaci\u00f3n del programa hasta la fecha a nivel nacional la inversi\u00f3n social ha sido de cerca de 67 mil 720 millones de pesos decirles que en el caso de la ciudad \u00e9sta ha recibido en inversi\u00f3n en el programa 'j\u00f3venes construido en el futuro estamos hablando alrededor de 200 200 52 de perd\u00f3n 2 mil millones 253 dos mil 293 millones millones de pesos perd\u00f3n asimismo solamente durante el mes de agosto la inversi\u00f3n simplemente en el mes de agosto ha sido de 65 millones de pesos con una inscripci\u00f3n de 15 mil beneficiarios para el caso de la alcald\u00eda de xochimilco 5 millones de inversi\u00f3n para el mes de agosto con mil 328 beneficiarios las cifras de inversi\u00f3n social reflejan la apuesta monumental qu\u00e9 significa un programa como \u00e9ste para la juventud mexicana como no lo hay en ning\u00fan otro pa\u00eds de la regi\u00f3n reitero es \u00fanico en ese sentido en am\u00e9rica latina' la beca otorgada es equivalente por el monto de un salario m\u00ednimo por lo cual est\u00e1 aumentado a\u00f1o con a\u00f1o conforme al incremento del salario m\u00ednimo general emitido por la comisi\u00f3n nacional de salarios m\u00ednimos comenzamos as\u00ed con una beca de 3 mil 600 pesos pasamos en el 2020 a una beca de 33 mil 784 y actualmente la beca otorgada es de 4 mil 310 pesos el d\u00eda de hoy el programa ha beneficiado decirles que hemos alcanzado ya la meta una de las metas m\u00e1s bien pr\u00e1cticamente de un mill\u00f3n novecientos treinta mil j\u00f3venes de los cuales 800 45.000 corresponden al periodo de enero a septiembre del a\u00f1o que corre los estados con mayor cantidad de beneficiarios son chiapas veracruz tabasco el estado de m\u00e9xico y guerrero fundamentalmente donde se concentran aproximadamente el 47 por ciento de los beneficiarios a nivel nacional es importante mencionar que la distribuci\u00f3n por g\u00e9nero en la participaci\u00f3n del programa destaca que 42.5 por ciento son hombres y 57.5 mujeres confirmando as\u00ed el compromiso del gobierno de mexico en la construcci\u00f3n en la sociedad con justicia e igualdad en todos los sentidos y tambi\u00e9n en particular en atender a sectores hist\u00f3ricamente vulnerados como las mujeres para romper con el mal uso en el pasado se daba que se daba justamente a los programas sociales y atendiendo a la instrucci\u00f3n del presidente de que no exista intermediarios entre el beneficiario y el apoyo directo que se les da en j\u00f3venes construyendo el futuro 100% de las becas que se entregan se hace de manera directa a trav\u00e9s de una tarjeta bancaria personal adem\u00e1s con el banco de bienestar tenemos toda la seguridad que esta red se va a ampliar para poder con ello tambi\u00e9n ofrece una mayor cobertura y accesibilidad a los j\u00f3venes y para decirles as\u00ed que tambi\u00e9n pues sea un apoyo seguro en todos los rincones del pa\u00eds uno de los objetivos del programa es ayudar a los j\u00f3venes a los cuales se les neg\u00f3 el derecho al estudio y que debido a ello entre otras razones al insertarse en el campo laboral les resulta m\u00e1s complicado de los j\u00f3venes participantes en el programa aqu\u00ed cabe destacar a aquellos que acabaron la prepa o la educaci\u00f3n media superior y superior significan el mayor porcentaje representando aproximadamente el 44 por ciento de los j\u00f3venes beneficiarios el siguiente sector son los que concluyeron la secundaria siendo el 26.4 por ciento y en tercer lugar aquellos que tuvieron la oportunidad de terminar una carrera universitaria correspondiendo al 16.5 por ciento de este sector el 9.4 por ciento concluyeron la primaria 3.6 carrera t\u00e9cnica y solamente el punto 2 por ciento posgrado derivado tambi\u00e9n de una estrategia de concertaci\u00f3n con las empresas en los diversos sectores de la econom\u00eda en la cual se hicieron recorridos por todos los estados del pa\u00eds para sostener reuniones con empresarios de todos los tama\u00f1os e invitarlos a incorporarse el programa se han logrado sumar decenas de miles de centros de trabajo listos para recibir a j\u00f3venes en capacitaci\u00f3n actualmente est\u00e1n registrados 253 mil centros de trabajo a nivel nacional y decirles as\u00ed tambi\u00e9n que hay pr\u00e1cticamente 808 perd\u00f3n 86 mil que est\u00e1n por concluir su registro adem\u00e1s 96% de los centros de trabajo corresponden al sector privado de los cuales 93.9 son micro peque\u00f1as y medianas empresas pr\u00e1cticamente por otra solamente el 3 por ciento de los centros de trabajo corresponden al sector p\u00fablico y 1% al sector social a la par de la estrategia de concertaci\u00f3n de empresas se impuls\u00f3 una estrategia de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que busc\u00f3 incorporar al programa centros de trabajo correspondientes a sectores econ\u00f3micos m\u00e1s afectados por la desaceleraci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica a nivel internacional tal es el caso del sector turismo establecimos como meta la incorporaci\u00f3n de 50 mil j\u00f3venes sin capacitaci\u00f3n en centros de trabajo en este sector y visitamos los estados de quintana roo baja california baja california sur jalisco yucat\u00e1n nayarit guerrero veracruz oaxaca sinaloa y la propia ciudad de mexico decirles en ese sentido que los resultados fueron muy positivos pues logramos incorporar cerca de 40 mil j\u00f3venes en capacitaci\u00f3n en centros de trabajo con actividades tur\u00edsticas significando as\u00ed una inversi\u00f3n directa en el sector turismo de casi 1000 millones de pesos en 2021 han egresado del programa 255 mil j\u00f3venes aproximadamente de los cuales se tiene identificados que 40% de los j\u00f3venes han logrado incorporarse a un trabajo u otro 18.7 por ciento han empezado ya un propio negocio 12.75 tambi\u00e9n ha regresado a estudiar 10% se encuentra buscando trabajo y 1.28 por ciento busca estudiar el porcentaje restante corresponde a chicos que hasta ahora han proporcionado informaci\u00f3n que podr\u00edan insertarlos digamos en alguna de las actividades anteriormente mencionadas sin m\u00e1s quiero reiterar que continuaremos trabajando en este proyecto para que cada d\u00eda podamos acercarlo m\u00e1s y m\u00e1s a la idea que le dio vida y es el de brindar una alternativa a millones de j\u00f3venes que se les hab\u00eda negado sistem\u00e1ticamente una oportunidad y permitirles abrir sus horizontes y construir un nuevo futuro uno con esperanza mucho a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo j\u00f3venes construyendo el futuro yo me siento feliz y contento de participar en la producci\u00f3n del nopal porque es para nosotros de la zona sur y es algo significativo estoy muy contento de que el gobierno federal a trav\u00e9s de este programa de j\u00f3venes construye el futuro les d\u00e9 oportunidad a j\u00f3venes de esta zona de las zonas m\u00e1s marginadas de la ciudad es una oportunidad de empleo es una oportunidad que tienen para poder desarrollarse en el \u00e1mbito que a ellos les gusta por lo que m\u00e1s he aprendido a manejar estos sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica que es lo que llama la atenci\u00f3n lo que m\u00e1s me gusta es estar a la vanguardia con esas tecnolog\u00edas los j\u00f3venes nos han apoyado en nuestro desarrollo en la empresa ya que una vez que los capacitamos empiezan ellos a apoyarnos en los proyectos y realmente han sido muy exitosos en lo personal el programa me est\u00e1 ayudando a buscar un enfoque me est\u00e1 poniendo las bases principales para saber qu\u00e9 estudiar y qu\u00e9 caminos tomar en el futuro en la escuela est\u00e1bamos m\u00e1s metidos en teor\u00eda leer libros cosas no tan pr\u00e1cticas y aqu\u00ed ya lo estamos llevando a la pr\u00e1ctica incorpora e incorporando estas herramientas mi compromiso como tutor y mi compromiso con m\u00e9xico es capacitar a los j\u00f3venes que est\u00e9n en esta empresa nosotros queremos que esos j\u00f3venes esos j\u00f3venes se alejen de la delincuencia que se alejen de las adicciones si ellos salen debidamente capacitados ellos ser\u00e1n el futuro de m\u00e9xico creemos que el programa tiene esa intenci\u00f3n tiene la intenci\u00f3n de que esos j\u00f3venes tengan un futuro ese es mi compromiso como tutor y lo seguiremos haciendo gobierno de mexico solicitamos la palabra a la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador jefa de gobierno claudia sheinbaum colegas del gabinete secretario aprendices alcalde hoy en este parque ecol\u00f3gico de xochimilco al sur de la ciudad de mexico que no es casualidad que estemos en esta zona de la ciudad hist\u00f3ricamente con rezagos de infraestructura de servicios de oportunidades y que hoy se le pone el foco y se le pone la importancia del rescate de estos espacios p\u00fablicos como es el parque ecol\u00f3gico estamos muy contentos de presentar los resultados de uno de los programas m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds efectivamente j\u00f3venes construyendo el futuro es el n\u00facleo de una pol\u00edtica laboral y social que se plante\u00f3 desde un inicio mejorar las condiciones laborales para todos los trabajadores mexicanos atendiendo especialmente a quienes estaban quedando con mayor rezago que son los j\u00f3venes porque este sector hist\u00f3ricamente ha estado relacionado al desempleo a los salarios bajos a la informalidad las condiciones precarias a la inestabilidad en los puestos de trabajo s\u00f3lo para poner un ejemplo 4 de cada 10 empleos que se perdieron en la pandemia eran ocupados por j\u00f3venes menores a 30 a\u00f1os entonces para garantizar oportunidades para disminuir las brechas de desigualdad que provocan la exclusi\u00f3n de millones de j\u00f3venes del mercado laboral cada a\u00f1o se cre\u00f3 j\u00f3venes construyendo el futuro programa mediante el cual como aqu\u00ed se inform\u00f3 m\u00e1s de 1.900.000 j\u00f3venes trabajan como aprendices y han adquirido experiencia laboral recibiendo capacitaci\u00f3n en talleres empresas negocios hasta por un a\u00f1o recibiendo por ello el equivalente a un salario m\u00ednimo y aunque todav\u00eda quedan algunos perdidos que insisten en estigmatizar y llamarles ninis hemos avanzado much\u00edsimo en demostrar que se trata de j\u00f3venes que d\u00e1ndoles una oportunidad la toman y la aprovecha y que no s\u00f3lo se benefician ellos sino tambi\u00e9n las empresas que reciben su fuerza de trabajo su creatividad su talento y sus ganas prueba de la confianza ganada en las empresas que lo reciben es que hemos fortalecido la red de tutores y que hoy el sector privado representa el 96 por ciento de los centros de trabajo acabamos tambi\u00e9n de escuchar las estad\u00edsticas de los egresados estas cifras monitoreadas por la secretaria del trabajo en el seguimiento de los becarios se refuerzan con los datos obtenidos por la m\u00e1s reciente encuesta nacional de ingresos y gastos de los hogares realizados por el inegi y el an\u00e1lisis de datos publicados por la comisi\u00f3n nacional de salarios m\u00ednimos precisamente el d\u00eda de hoy el cual se advierte que el 46.2 por ciento de los egresados consiguieron un trabajo al salir pero m\u00e1s relevante a\u00fan que los j\u00f3venes que pasaron por el programa tienen el doble de probabilidad de encontrar trabajo comparado con aquellos j\u00f3venes que no participaron en el programa esto quiere decir que estamos cumpliendo con el objetivo de garantizar oportunidades y de insertar al mercado de trabajo a la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven pero adem\u00e1s visto en perspectiva fue invaluable el programa ya que estuvieron consolidando en momentos sumamente dif\u00edciles ahora frente a la pandemia el hecho de haber tenido un programa como j\u00f3venes construyendo el futuro fue la posibilidad para que muchas familias pudieran tener este sustento est\u00e1 claro que la problem\u00e1tica actual de los j\u00f3venes no s\u00e9 a las barreras y dificultades en el ingreso sino tambi\u00e9n a enfrentar un mercado laboral de bajos salarios control y precarizaci\u00f3n que es necesario revertir por un modelo laboral sostenible en donde las ganancias y las utilidades se compartan y se reflejen en la mejora de la calidad de vida de la gente y en ese esfuerzo hemos tambi\u00e9n venido avanzando gracias al impulso del presidente en tres a\u00f1os se ha logrado recuperar el poder adquisitivo del salario m\u00ednimo en 44 por ciento algo que no pasaba en m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas en promedio hoy los trabajadores registrados en el seguro social ganan 11 por ciento m\u00e1s que al inicio de esta administraci\u00f3n en t\u00e9rminos reales se ha logrado sacar del esquema abusivo de su contrataci\u00f3n a m\u00e1s de 2 millones 800 mil trabajadores y la enorme mayor\u00eda de estos eran j\u00f3venes tambi\u00e9n hemos avanzado en la red oraci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica durante mucho tiempo se promovi\u00f3 la atomizaci\u00f3n de los trabajadores su aislamiento pero hoy reivindicamos que la \u00fanica forma para contrarrestar la debilidad en las mesas de negociaci\u00f3n de los trabajadores en lo individual es la organizaci\u00f3n colectiva y la representaci\u00f3n democr\u00e1tica se\u00f1or presidente ese anhelo suyo que hoy la jefa de gobierno comentaba escuchamos durante mucho tiempo plaza en todas las plazas en todos los municipios del pa\u00eds que usted escribi\u00f3 tambi\u00e9n en el libro la salida que es j\u00f3venes construyendo el futuro hoy es una realidad aqu\u00ed en xochimilco en la ciudad de mexico y en todos los rincones del pa\u00eds ya no se da la espalda de los j\u00f3venes se les da la mano y se les ofrecen oportunidades para salir adelante muchas gracias pedimos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lleve a cabo la firma y entrega de la constancia de capacitaci\u00f3n a las beneficiarias del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro recibe lady sarah y calzada alvarado recibe jessica mira salazar flores [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de xochimilco me da much\u00edsimo gusto estar en esta alcald\u00eda antes delegaci\u00f3n de xochimilco este pueblo con tanta historia con tanta cultura pueblo prehisp\u00e1nico de chinampas un sistema de producci\u00f3n agr\u00edcola \u00fanico excepcional el de las chinampas de xochimilco de tower del valle de m\u00e9xico y me da tambi\u00e9n mucho gusto el que estemos aqu\u00ed con la jefa de gobierno con claudia siembra aqu\u00ed en xochimilco porque sabemos hoy lo coment\u00e9 en efecto en la ma\u00f1ana que estamos bien representados estamos por ejemplo en este parque que fue rescatado nos acaba de informar la jefa del gobierno se hab\u00eda privatizado y ahora m\u00e1s de 40 hect\u00e1reas se recuperan para el disfrute para el beneficio d los habitantes de xochimilco miren este entorno las flores es un lugar bell\u00edsimo tambi\u00e9n me complace mucho el que se est\u00e9 avanzando para atender a los j\u00f3venes en la ciudad de mexico [M\u00fasica] facilitar los ingresos a las escuelas sobre todo en el nivel superior yo recuerdo que cuando fui jefe del gobierno llevaba m\u00e1s de 20 a\u00f1os que no se hac\u00eda una universidad p\u00fablica en la ciudad m\u00e9xico la \u00faltima fue la universidad metropolitan 24 a\u00f1os antes y se cre\u00f3 durante el gobierno que represente la universidad de la ciudad de mexico que ya es una gran instituci\u00f3n educativa pero se siguieron abriendo escuelas como la universidad 'rosario castellanos' como la reci\u00e9n creada universidad de medicina en la ciudad de mexico y las universidades del sistema benito ju\u00e1rez estamos hablando de miles de j\u00f3venes que tienen oportunidad de estudiar y que durante el periodo neoliberal eran rechazados porque para los tecn\u00f3cratas neoliberales conservadores y corruptos la educaci\u00f3n ten\u00eda que ser un privilegio y no un derecho quer\u00edan poner la educaci\u00f3n al mercado como si se tratara de una mercanc\u00eda para que pudieran estudiar los que tuvieran para pagar colegiaturas para pagar escuelas privadas siempre hemos dicho que no nos oponemos a la educaci\u00f3n privada que tiene para pagar una colegiatura en una escuela privada est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares por eso me da mucho gusto estar en la ciudad de m\u00e9xico- aqu\u00ed en xochimilco y poder desde este lugar repito hist\u00f3rico d mucha tradici\u00f3n de mucha cultura evaluar uno de los mejores programas del gobierno federal el joven es construyendo el futuro como lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n claudia luisa mar\u00eda este programa lo concebimos desde mucho antes de llegar a la presidencia siempre habl\u00e1bamos de que hab\u00eda que atender a los j\u00f3venes porque durante el periodo neoliberal s\u00f3lo se dedicaron a llamarles ninis de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan de acuerdo qu\u00e9 no s\u00e9 si \u00e9l fue de los iniciadores esta forma de llamarle a los j\u00f3venes aunque se trata de un concepto de un t\u00e9rmino de una palabra utilizada en el extranjero durante el per\u00edodo neoliberal pero se trajo a m\u00e9xico y luego escuch\u00e9 por primera vez un rector de la unam ganar una verg\u00fcenza a eso se dedican nada m\u00e1s no hicieron nada absolutamente para apoyar a los j\u00f3venes se cerraron las puertas para que no tuviesen posibilidad de estudiar sobre todo a los j\u00f3venes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos porque se les rechazaba con el examen de admisi\u00f3n con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando los que suced\u00eda y todav\u00eda sigue sucediendo y tenemos que seguir procurando que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n en todos los niveles desde que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio por falta de presupuesto para las universidades p\u00fablicas entonces se est\u00e1n abriendo escuelas muchas universidad es s\u00f3lo el sistema deditos ju\u00e1rez ha creado 140 y universidades p\u00fablicas en todo el pa\u00eds las regiones y en los pueblos m\u00e1s apartados m\u00e1s pobres en todo lo que se est\u00e1 haciendo en la ciudad de mexico en el pa\u00eds se contempla derecho que se tiene a la educaci\u00f3n gratuita a la gratuidad en estas universidades p\u00fablicas no solo se garantiza el derecho a la gratuidad sino el que estudia recibe una beca eso es algo excepcional por otro lado se inici\u00f3 este programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro ahora nos informan de que ya son cerca de 2 millones de j\u00f3venes participado en este programa con una inversi\u00f3n que no gasto de 60.000 millones de pesos tiene raz\u00f3n marat en qu\u00e9 pa\u00eds se aplica un programa as\u00ed y con buenos resultados como el 46% de los j\u00f3venes del programa [M\u00fasica] obtienen trabajo en las mismas empresas en donde se les capacita terminan qued\u00e1ndose a trabajar esto es important\u00edsimo es realmente sublime porque se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes no se les margina no hay discriminaci\u00f3n se les garantiza el derecho al estudio el derecho al trabajo y as\u00ed vamos saliendo adelante con la aplicaci\u00f3n de lo que llamamos econom\u00eda moral qu\u00e9 significa atender a todos de escuchar a todos para apoyar a todos pero d\u00e1ndole preferencia a los pobres a los m\u00e1s necesitados y con este modelo hemos enfrentado la crisis de la pandemia y estamos saliendo la crisis sanitaria y de la crisis econ\u00f3mica con una f\u00f3rmula muy nuestra muy mexicana antes nos mandaban de el extranjero las recetas durante todo el periodo neoliberal aunque parezca incre\u00edble nunca hubo un programa de desarrollo propio siempre era la aplicaci\u00f3n de las llamadas reformas estructurales que se impon\u00edan desde los centros financieros del mundo a todos los pa\u00edses reforma educativa reforma laboral reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma a la seguridad social todas esas reformas que no tienen nada de estructural porque estos tecn\u00f3cratas se robaron hasta los t\u00e9rminos hasta los conceptos de la izquierda cuando estudiamos ciencias sociales lo estructural ten\u00eda que ver no con reformas sino con revoluci\u00f3n con cambios profundos pues ellos este se apropiaron del t\u00e9rmino estructural cu\u00e1ndo todo consist\u00eda en beneficiar a una minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda de nuestro pueblo ahora es otra cosa la econom\u00eda moral dec\u00eda es a tender de abajo hacia arriba como estamos saliendo estamos fortaleciendo la econom\u00eda popular hay dos acciones que han ayudado mucho en la crisis para enfrentarla primero que decidimos destinar mucha inversi\u00f3n de abajo hacia arriba no hay un pueblo una comunidad por m\u00e1s apartada que est\u00e9 en d\u00f3nde no se est\u00e9 recibiendo un programa de bienestar estamos atendiendo al 70% de los hogares del pa\u00eds de abajo hacia arriba no quiere decir que el 30 por ciento restante se les tenga en el olvido no primero los pobres por el bien de todos porque as\u00ed si les va bien a los pobres tambi\u00e9n le va bien a los de las clases medias ya los de arriba a ese 30% porque si reactiva la econom\u00eda se fortalece el mercado interno cuando la gente no tiene y recursos ni para lo m\u00e1s indispensable pues todo se arruina la producci\u00f3n el comercio las actividades productivas nosotros a pesar de la pandemia no padecimos de una crisis de consumo la gente nunca dej\u00f3 de tener para lo indispensable porque inyectamos recursos abajo pensiones cr\u00e9ditos becas muchos apoyos toda la gente m\u00e1s necesitada y esto se conjuga afortunadamente con el incremento del monto de las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos desde eeuu a sus familiares tuvimos el a\u00f1o pasado una suma r\u00e9cord 40 mil 600 millones de d\u00f3lares de remesas ese dinero tambi\u00e9n llega abajo a 10 millones de familias los m\u00e1s pobres esos 10 millones de familias reciben en promedio de 7 a 8 mil pesos mensuales entonces la combinaci\u00f3n de la inversi\u00f3n para el bienestar y las remesas nos fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular y fortaleci\u00f3 el consumo este a\u00f1o estamos proyectando de acuerdo a los resultados de los primeros meses que vamos a tener un r\u00e9cord nuevo en remesas vamos a llegar a 48 mil millones de d\u00f3lares algo excepcional as\u00ed es como estamos saliendo adelante no hay un dato que es pues muy estimulante hoy lo estaba revisando con la crisis perdimos un mill\u00f3n cuatrocientos mil empleos de los trabajadores inscritos en el seguro social 1.400.000 el d\u00eda primero de septiembre que informe hablaba yo de que ya hab\u00edamos recuperado la mayor\u00eda de los empleos que solo nos faltaban 190.000 para estar como antes de la pandemia con alrededor de 20 millones 500 mil trabajadores inscritos en el seguro social hoy estaba viendo los datos de septiembre tenemos 140 mil de empleos creados en lo que va de septiembre quiere decir que vamos por 50.000 en el informe dije que los 190 mil que faltaban los \u00edbamos a conseguir en dos meses pues yo creo que los vamos a conseguir en menos tiempo esto indica que ya estamos aliento el t\u00fanel en que ca\u00edmos con la pandemia que ya se est\u00e1 recuperando la econom\u00eda y que se est\u00e1n recuperando los empleos vamos a seguir adelante gobernando para todos pero repito d\u00e1ndole preferencia a la gente humilde a la gente pobre esto es lo mejor es el modelo econ\u00f3mico m\u00e1s eficaz pero tambi\u00e9n es lo m\u00e1s humano es lo m\u00e1s fraterno no podemos darle la espalda al que sufre al necesitado al pobre al despose\u00eddo pero por si fuese poco tambi\u00e9n el ayudar a la gente humilde a los pobres a los j\u00f3venes es lo que nos garantiza la paz y la tranquilidad no olvidar que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia si abandonamos a los j\u00f3venes pues los dejamos en condiciones de indefensi\u00f3n y pueden ser enganchados y pueden estar engrosando las filas de la delincuencia ahora es distinto cuando me dicen de que est\u00e1 mal y que yo hable de abrazos y no balazos yo digo que voy a seguir sosteniendo lo mismo de que hay que atender las causas hay que atender a los j\u00f3venes ustedes quieren que solo deteniendo al campus se va a resolver el problema no claro que si nos encontramos los detenemos pero el prop\u00f3sito es atender las causas y un prop\u00f3sito es quitarles a los j\u00f3venes en 6 la batalla dejarlos sin ej\u00e9rcitos de reserva quitarles a los j\u00f3venes c\u00f3mo le van a hacer los campos si los j\u00f3venes tienen opciones de estudio opciones de trabajo claro no se logra esto de la noche a la ma\u00f1ana es un proceso pero ya se inici\u00f3 yo recuerdo que cuando hablaba de enfrentar as\u00ed el problema de la inseguridad de la violencia me dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed eso est\u00e1 bien s\u00ed pero llega a tiempo pero que va a ser pues eso s\u00ed s\u00ed pero porque estaban pensando en que yo usara medidas coercitivas mano dura no me va a temblar c\u00e1rceles y amenazas de mano dura y leyes m\u00e1s severas no hay que atender las causas y por eso este programa es fundamental se inici\u00f3 ya estamos viendo resultados despu\u00e9s contar aqu\u00ed lo que sucede en algunas regiones del pa\u00eds en badiraguato sinaloa que tenemos el programa sembrando vida y este programa tambi\u00e9n hay muchos j\u00f3venes incorpor\u00e1ndose a los programas en cu\u00e1druple y calvo naciera en chihuahua all\u00e1 cerca del tri\u00e1ngulo dorado y much\u00edsimos j\u00f3venes participando no vamos nunca a estigmatizar a los j\u00f3venes nunca se les va a llamar ninis ni se les va a despreciar o se les va a marginar siempre los vamos a respetar y les vamos a dar opciones y oportunidades como las que significa este programa j\u00f3venes construyendo el futuro no mucho gusto estar aqu\u00ed alargue en mi intervenci\u00f3n porque estoy contento de estar aqu\u00ed en xochimilco recuerdo a compa\u00f1ero abel in que se nos adelant\u00f3 ya muchos compa\u00f1eros mujeres y hombres que desde hace a\u00f1os han luchado aqu\u00ed en xochimilco por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a los que todav\u00eda viven o a los que \u00e9ste cerraron sus ojos y se quedaron velando les informamos que vamos bien que vamos est\u00e9 caminando bien para llevar a cabo para con sumar la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds muchas gracias a todas ya todos les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29V0na8H0eqn2BGm2Nxmry7",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a J\u00f3venes",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:39.601920"
}