{
    "video_id": "M-uz5tV1Lyo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/M-uz5tV1Lyo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gSAAuACigIMCAAQARh_IEsoJTAP&rs=AOn4CLD3SoYnUY5cEMfjqh7G-xED31jTmw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=M-uz5tV1Lyo",
    "video_title": "Reporte del sismo con la coordinadora nacional de Protecci\u00f3n Civil, Laura Vel\u00e1zquez Alz\u00faa",
    "video_length_seconds": 84,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "S\u00ed pero s\u00ed pero tiene",
            "start": 8.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otro reportes sobre",
            "start": 11.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "heridos p\u00e9rdidas",
            "start": 16.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 21.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "en la colonia doctores una se\u00f1ora que Se",
            "start": 35.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "resbal\u00f3 se volvi\u00f3 la cabeza",
            "start": 39.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 44.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la \u00fanica desgracia",
            "start": 47.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Colima",
            "start": 58.039,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "informes no hay fallecidos no hay",
            "start": 60.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lesionados",
            "start": 64.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 66.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "son las 2:35",
            "start": 69.08,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana Gracias Laura estamos",
            "start": 73.38,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 78.119,
            "duration": 2.841
        }
    ],
    "transcription_text": " S\u00ed pero s\u00ed pero tiene otro reportes sobre heridos p\u00e9rdidas nadie en la colonia doctores una se\u00f1ora que Se resbal\u00f3 se volvi\u00f3 la cabeza eso la \u00fanica desgracia Michoac\u00e1n Colima informes no hay fallecidos no hay lesionados de acuerdo son las 2:35 de la ma\u00f1ana Gracias Laura estamos comunicaci\u00f3n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:32.462011"
}