{
    "video_id": "M0gDiMxCfqg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/M0gDiMxCfqg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCKOWJLTFvDsmNEY4a7Gd-mCxJZhA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=M0gDiMxCfqg",
    "video_title": "Secretar\u00edas de la Defensa y de Marina contribuyen a consolidar Guardia Nacional",
    "video_length_seconds": 1233,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a probar eso",
            "start": 0.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el que el ej\u00e9rcito",
            "start": 2.379,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "la marina ayuden",
            "start": 5.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 9.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "necesidad que tenemos",
            "start": 12.49,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 15.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 19.85,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 22.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con deberes",
            "start": 27.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 32.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dicha",
            "start": 35.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "enorme para un legislador",
            "start": 38.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 44.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 46.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y retr\u00f3gradas facciosos",
            "start": 48.829,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 52.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enojados",
            "start": 55.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque ya no tienen los privilegios que",
            "start": 61.19,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ten\u00edan antes",
            "start": 63.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya no mandan",
            "start": 65.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora manda el pueblo",
            "start": 68.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "son los \u00fanicos",
            "start": 72.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 74.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obnubilados",
            "start": 76.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cercados",
            "start": 79.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una actitud",
            "start": 82.84,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "y reaccionar y adem\u00e1s",
            "start": 85.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y eso es lo importante",
            "start": 89.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 93.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 96.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "admiradores",
            "start": 102.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 105.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fascistas",
            "start": 106.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son partidarios de la mano dura",
            "start": 111.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "practicantes",
            "start": 118.43,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no te\u00f3ricos",
            "start": 120.81,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 124.76,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "represiones",
            "start": 126.43,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "de torturas",
            "start": 128.789,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de masacres",
            "start": 132.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de graves violaciones a derechos humanos",
            "start": 134.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 138.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quieren aparentar",
            "start": 143.44,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que son paladines de la libertad y de la",
            "start": 146.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos humanos",
            "start": 150.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se apruebe",
            "start": 155.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 157.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 160.9,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "felicito a los legisladores que est\u00e1n",
            "start": 163.82,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "haciendo esta promoci\u00f3n y es",
            "start": 166.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para que todo",
            "start": 170.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mundo sepa de qu\u00e9 se trata",
            "start": 173.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "logramos que se creara guardia nacional",
            "start": 177.34,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 182.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el respaldo",
            "start": 184.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la secreta de la deferencia de la",
            "start": 187.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina para constituir",
            "start": 190.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta corporaci\u00f3n",
            "start": 194.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y sustituir la polic\u00eda federal que se",
            "start": 196.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pudri\u00f3",
            "start": 200.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 201.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 204.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por autoritarismo",
            "start": 205.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 209.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 212.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se vincularon a la delincuencia",
            "start": 214.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 219.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno",
            "start": 222.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y en el 2019",
            "start": 223.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "propuse",
            "start": 227.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el que se creara la guardia nacional",
            "start": 230.41,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 235.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se lo juro",
            "start": 238.35,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional",
            "start": 241.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 244.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se necesitaban dos terceras partes de",
            "start": 248.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los votos",
            "start": 251.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se diera un tiempo",
            "start": 254.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que concluye en marzo",
            "start": 257.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del 2024",
            "start": 262.06,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ese plazo",
            "start": 268.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al concluirse implicar\u00eda que ya",
            "start": 271.449,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina no podr\u00edan",
            "start": 276.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 279.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 282.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces lo que se est\u00e1 ahora",
            "start": 287.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "discutiendo y ojal\u00e1 y se apruebe es que",
            "start": 293.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "se ampl\u00ede el plazo",
            "start": 296.919,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "para que la guardia nacional termine de",
            "start": 299.46,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "consolidarse",
            "start": 303.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque todos los elementos nuevos de la",
            "start": 307.129,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "guardia nacional pasan por las escuelas",
            "start": 310.009,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 313.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por los colegios militares",
            "start": 316.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 319.49,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "carreras",
            "start": 321.46,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 323.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 325.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en todas las carreras incluso las que",
            "start": 327.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 330.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con labores propias de defensa",
            "start": 333.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya se incluyen materias sobre el respeto",
            "start": 339.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos",
            "start": 343.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 349.889,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 352.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 356.49,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "consolidar la guardia nacional",
            "start": 358.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 361.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesitamos que dependa de las heces de",
            "start": 362.88,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "la defensa para que no vuelva a suceder",
            "start": 366.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de que gente es como garc\u00eda luna",
            "start": 371.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como palomino",
            "start": 375.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 378.49,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hicieron ninguna carrera",
            "start": 380.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en lo militar",
            "start": 384.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 387.639,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y en sus vidas",
            "start": 391.12,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "desearon ser",
            "start": 397.61,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "jefes de polic\u00edas",
            "start": 399.31,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y por recomendaciones pol\u00edticas",
            "start": 404.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "llegaron a ocupar cargos important\u00edsimos",
            "start": 408.88,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y sin principios iniciales pues",
            "start": 412.26,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "se echaron a perder",
            "start": 418.42,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no aguantaron las tentaciones del poder",
            "start": 421.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y actuaron con prepotencia",
            "start": 430.729,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y se elevaron tanto que llegaron a tener",
            "start": 432.849,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "much\u00edsima influencia",
            "start": 436.999,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 439.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 442.47,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "profesionalizar",
            "start": 443.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "institucionalizar",
            "start": 446.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "moralizar",
            "start": 448.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que va a ser la",
            "start": 451.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n m\u00e1s importante para",
            "start": 453.33,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 456.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos buscando para este",
            "start": 459.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "objetivo si hubo la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 463.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asistiera el secretario de gobernaci\u00f3n a",
            "start": 465.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "platicar con los legisladores",
            "start": 467.17,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "como instrucci\u00f3n es parte de su trabajo",
            "start": 469.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no voy a estar yo est\u00e9 diciendo los ve",
            "start": 475.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 481.729,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "esta persona ya cada quien sabe lo que",
            "start": 483.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "le corresponde",
            "start": 487.64,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde luego",
            "start": 489.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las reuniones de seguridad hablamos",
            "start": 491.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los temas",
            "start": 494.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y ya cada quien se encarga de hacer su",
            "start": 496.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 498.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de dar informaci\u00f3n porque muchas veces",
            "start": 499.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hasta los mismos",
            "start": 503.75,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 506.52,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 508.689,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen todos los elementos",
            "start": 510.569,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "all\u00ed hay tres hay casos en donde es",
            "start": 514.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 518.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 520.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 525.06,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 527.2,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hay consigna",
            "start": 529.209,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica justo sobre ese aspecto parte",
            "start": 531.059,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n de las cr\u00edticas que se",
            "start": 534.22,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1n teniendo es que mencionan que por",
            "start": 535.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un lado la oposici\u00f3n panista dice que se",
            "start": 538.089,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estar\u00eda dando al pr\u00f3ximo sexenio este",
            "start": 541.749,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que llegue quien llegue al gobierno por",
            "start": 543.759,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "otro lado que la cnh nos est\u00e1 mostrando",
            "start": 545.829,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como un organismo aut\u00f3nomo y en tercer",
            "start": 547.749,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lugar ya en una cuesti\u00f3n pol\u00edtica que se",
            "start": 549.759,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues de alguna manera",
            "start": 552.069,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regresando a lo que en alg\u00fan momento se",
            "start": 554.459,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 el primor esto cu\u00e1l es la",
            "start": 557.259,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "respuesta que usted dar\u00eda cuando a los",
            "start": 559.509,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tres es que son proyectos distintos",
            "start": 561.16,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 567.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la doctrina",
            "start": 571.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 574.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 580.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 584.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un legislador del pan",
            "start": 588.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dotando",
            "start": 593.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque se retire",
            "start": 594.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 597.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de guanajuato",
            "start": 602.769,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "les voy a mostrar",
            "start": 606.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 ayer en guanajuato",
            "start": 608.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 613.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no fue el caso de orizaba",
            "start": 614.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 620.579,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 622.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 626.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resaltan es lo que nos afecta",
            "start": 627.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el caso de lizarra fue",
            "start": 633.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 636.91,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 638.669,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman los conductores de radio",
            "start": 642.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bueno todos mujeres y hombres sacaron el",
            "start": 645.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 650.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "orizaba incluso",
            "start": 651.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 cuestionando",
            "start": 653.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "volando la informaci\u00f3n",
            "start": 656.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "como para que la gente diga que va",
            "start": 660.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 661.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed dije",
            "start": 663.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de que era lamentable lo que hab\u00eda",
            "start": 667.22,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sucedido pero que era m\u00e1s propaganda",
            "start": 669.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "lo cual sostengo",
            "start": 672.459,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 677.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "analistas comentaristas",
            "start": 678.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de todos los medios",
            "start": 683.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero a veces",
            "start": 688.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que dijeron",
            "start": 690.39,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los medios estos mismos comentaristas",
            "start": 693.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora moore este y otros que vi",
            "start": 699.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en una revisi\u00f3n que algo",
            "start": 706.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana al mediod\u00eda",
            "start": 710.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de las redes para ver c\u00f3mo andan",
            "start": 714.07,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "este que dijeron ayer de lo que pas\u00f3",
            "start": 719.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 726.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya no le voy a preguntar a la gente",
            "start": 729.329,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 732.98,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil que se hayan enterado a",
            "start": 735.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 738.589,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "su trabajo es la informaci\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 744.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "algo que haya sucedido en guanajuato",
            "start": 750.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues lo voy a mostrar ahora",
            "start": 752.709,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "a ver con nada m\u00e1s cu\u00e1ntos homicidios",
            "start": 759.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "subieron ayer en guanajuato",
            "start": 763.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no pero no no no no no la imagen",
            "start": 769.97,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 775.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "informes de homicidios de ayer",
            "start": 776.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 785.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y quien no haya querido nada",
            "start": 789.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 792.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 794.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 24 por ciento de",
            "start": 799.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los homicidios del pa\u00eds de ayer",
            "start": 801.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues estos legisladores",
            "start": 813.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 816.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces no tienen que este",
            "start": 821.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 824.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya lo explicaba ayer",
            "start": 830.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pues el negarse",
            "start": 834.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a todo",
            "start": 837.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 846.01,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "consigna",
            "start": 849.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 852.44,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "es aceptar",
            "start": 854.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que se mantenga",
            "start": 857.529,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 860.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 868.14,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "es creada",
            "start": 871.04,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 875.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "complicidad de autoridades con",
            "start": 877.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 880.529,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esa hipocres\u00eda",
            "start": 888.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eres la que",
            "start": 892.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 894.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de aceptar",
            "start": 897.72,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 901.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 903.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no estar de acuerdo y adem\u00e1s es hasta",
            "start": 904.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sano",
            "start": 907.57,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 910.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 911.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a disentir",
            "start": 917.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que haya oposici\u00f3n que haya cr\u00edtica",
            "start": 919.85,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero en cuestiones que tienen que ver",
            "start": 924.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con la vida de las personas",
            "start": 926.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos que ser a un lado la pol\u00edtica y",
            "start": 932.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda intereses mezquinos",
            "start": 933.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "oh dios",
            "start": 942.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces es contestando tu pregunta",
            "start": 947.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 los legisladores",
            "start": 949.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 954.279,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pues ayuden",
            "start": 956.37,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 958.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 959.74,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "vamos a contar",
            "start": 962.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo",
            "start": 965.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 971.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si no tendr\u00edamos que regresar",
            "start": 976.25,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a lo de antes que ten\u00eda una raz\u00f3n de ser",
            "start": 979.55,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n principal",
            "start": 985.51,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds",
            "start": 987.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amenazado",
            "start": 990.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s invadidos",
            "start": 993.8,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 999.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1003.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "claro que necesitamos",
            "start": 1006.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "prepararnos para la defensa de nuestro",
            "start": 1010.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1013.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por eso es defensa nacional",
            "start": 1014.13,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es la misi\u00f3n principal",
            "start": 1018.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 1021.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todos los tiempos han cambiado",
            "start": 1025.929,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1030.439,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1031.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ahora tenemos",
            "start": 1034.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como desaf\u00edo",
            "start": 1038.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 1041.52,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "al interior del pa\u00eds",
            "start": 1045.079,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y contamos con una instituci\u00f3n que se",
            "start": 1048.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fue creando a trav\u00e9s del tiempo",
            "start": 1051.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y que tiene",
            "start": 1057.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues capacidad",
            "start": 1061.39,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "para ayudar",
            "start": 1064.51,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en la tarea de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1066.419,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tiene elementos de instalaciones tiene",
            "start": 1069.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "colegios",
            "start": 1074.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tiene disciplina tiene preparaci\u00f3n",
            "start": 1076.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1081.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculada",
            "start": 1083.299,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a grupos de intereses",
            "start": 1086.49,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "creados no est\u00e1 vinculada a la",
            "start": 1090.119,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 1093.779,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 1097.11,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los esc\u00e1ndalos de los",
            "start": 1102.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "militares corruptos",
            "start": 1106.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano no es como otros",
            "start": 1109.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos",
            "start": 1112.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso",
            "start": 1116.95,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "de la marina entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 1118.77,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 1124.419,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 1127.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "115 mil elementos que obtenemos de",
            "start": 1129.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "laguardia",
            "start": 1131.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 1133.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1136.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "casi 400 mil m\u00e1s",
            "start": 1139.42,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y de la marina",
            "start": 1142.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 500 mil elementos",
            "start": 1147.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 1149.53,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional presencia",
            "start": 1151.28,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de elementos para garantizar la",
            "start": 1155.789,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica cuantos sab\u00edan cuando",
            "start": 1157.889,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno",
            "start": 1161.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "20000",
            "start": 1163.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 1167.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "porque estaban los militares y estaban",
            "start": 1169.249,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los marinos pero no pod\u00edan y tambi\u00e9n eso",
            "start": 1172.44,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1176.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una simulaci\u00f3n",
            "start": 1179.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque aunque la constituci\u00f3n lo",
            "start": 1184.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "prohib\u00eda",
            "start": 1185.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entraba el ej\u00e9rcito y entraba a la",
            "start": 1186.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1189.55,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es ir vamos a",
            "start": 1195.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1200.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 1202.919,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1206.46,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "adaptarla",
            "start": 1207.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la nueva realidad",
            "start": 1209.61,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y no violarla",
            "start": 1214.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "permitiendo que",
            "start": 1218.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina ayuden",
            "start": 1220.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para consolidar la guardia nacional",
            "start": 1225.36,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "entonces eso es todo b\u00e1sicamente",
            "start": 1228.33,
            "duration": 4.729
        }
    ],
    "transcription_text": " a probar eso el que el ej\u00e9rcito la marina ayuden en esta necesidad que tenemos de garantizar la paz y la tranquilidad pues es no solo con deberes una dicha enorme para un legislador solamente los y retr\u00f3gradas facciosos corruptos que est\u00e1n enojados porque ya no tienen los privilegios que ten\u00edan antes ya no mandan ahora manda el pueblo son los \u00fanicos qu\u00e9 est\u00e1n obnubilados cercados una actitud y reaccionar y adem\u00e1s y eso es lo importante hip\u00f3crita ellos son admiradores de fascistas son partidarios de la mano dura practicantes no te\u00f3ricos de represiones de torturas de masacres de graves violaciones a derechos humanos y ahora quieren aparentar que son paladines de la libertad y de la defensa de los derechos humanos ojal\u00e1 y se apruebe esta reforma y [M\u00fasica] felicito a los legisladores que est\u00e1n haciendo esta promoci\u00f3n y es para que todo mundo sepa de qu\u00e9 se trata logramos que se creara guardia nacional con el respaldo de la secreta de la deferencia de la secretar\u00eda de marina para constituir esta corporaci\u00f3n y sustituir la polic\u00eda federal que se pudri\u00f3 [M\u00fasica] por corrupci\u00f3n por autoritarismo por asociaci\u00f3n delictuosa por qu\u00e9 se vincularon a la delincuencia bueno llegamos al gobierno y en el 2019 propuse el que se creara la guardia nacional entonces se lo juro la reforma constitucional por qu\u00e9 se necesitaban dos terceras partes de los votos se diera un tiempo que concluye en marzo del 2024 ese plazo al concluirse implicar\u00eda que ya el ej\u00e9rcito y la marina no podr\u00edan participar en tareas de seguridad p\u00fablica entonces lo que se est\u00e1 ahora discutiendo y ojal\u00e1 y se apruebe es que se ampl\u00ede el plazo para que la guardia nacional termine de consolidarse porque todos los elementos nuevos de la guardia nacional pasan por las escuelas de marina por los colegios militares ya hay carreras sobre seguridad p\u00fablica en todas las carreras incluso las que tienen que ver con labores propias de defensa ya se incluyen materias sobre el respeto a los derechos humanos entonces necesitamos m\u00e1s tiempo para consolidar la guardia nacional y necesitamos que dependa de las heces de la defensa para que no vuelva a suceder de que gente es como garc\u00eda luna como palomino que no hicieron ninguna carrera en lo militar s\u00ed no y en sus vidas desearon ser jefes de polic\u00edas y por recomendaciones pol\u00edticas llegaron a ocupar cargos important\u00edsimos y sin principios iniciales pues se echaron a perder no aguantaron las tentaciones del poder y actuaron con prepotencia y se elevaron tanto que llegaron a tener much\u00edsima influencia lo que queremos es profesionalizar institucionalizar moralizar la guardia nacional que va a ser la instituci\u00f3n m\u00e1s importante para garantizar la seguridad p\u00fablica eso es lo que estamos buscando para este objetivo si hubo la instrucci\u00f3n de que asistiera el secretario de gobernaci\u00f3n a platicar con los legisladores como instrucci\u00f3n es parte de su trabajo no voy a estar yo est\u00e9 diciendo los ve a ver esta persona ya cada quien sabe lo que le corresponde s\u00ed desde luego en las reuniones de seguridad hablamos de los temas y ya cada quien se encarga de hacer su trabajo de dar informaci\u00f3n porque muchas veces hasta los mismos legisladores no tienen todos los elementos all\u00ed hay tres hay casos en donde es disciplina es este votar por qu\u00e9 hay consigna pol\u00edtica justo sobre ese aspecto parte de la oposici\u00f3n de las cr\u00edticas que se est\u00e1n teniendo es que mencionan que por un lado la oposici\u00f3n panista dice que se estar\u00eda dando al pr\u00f3ximo sexenio este que llegue quien llegue al gobierno por otro lado que la cnh nos est\u00e1 mostrando como un organismo aut\u00f3nomo y en tercer lugar ya en una cuesti\u00f3n pol\u00edtica que se est\u00e1 pues de alguna manera regresando a lo que en alg\u00fan momento se llam\u00f3 el primor esto cu\u00e1l es la respuesta que usted dar\u00eda cuando a los tres es que son proyectos distintos con todo respeto la doctrina del pan [M\u00fasica] estos tiempos es la hipocres\u00eda imag\u00ednense un legislador del pan dotando porque se retire el ej\u00e9rcito y la marina de guanajuato les voy a mostrar lo que pas\u00f3 ayer en guanajuato por qu\u00e9 no fue el caso de orizaba yo s\u00e9 c\u00f3mo los medios lo que resaltan es lo que nos afecta el caso de lizarra fue nota nacional c\u00f3mo se llaman los conductores de radio bueno todos mujeres y hombres sacaron el tema de orizaba incluso que est\u00e9 cuestionando volando la informaci\u00f3n como para que la gente diga que va realidad porque aqu\u00ed dije de que era lamentable lo que hab\u00eda sucedido pero que era m\u00e1s propaganda lo cual sostengo entonces analistas comentaristas de todos los medios pero a veces que dijeron los medios estos mismos comentaristas la se\u00f1ora moore este y otros que vi en una revisi\u00f3n que algo en la ma\u00f1ana al mediod\u00eda de las redes para ver c\u00f3mo andan este que dijeron ayer de lo que pas\u00f3 en guanajuato ya no le voy a preguntar a la gente por qu\u00e9 est\u00e1 muy dif\u00edcil que se hayan enterado a ustedes su trabajo es la informaci\u00f3n etc\u00e9tera algo que haya sucedido en guanajuato pues lo voy a mostrar ahora a ver con nada m\u00e1s cu\u00e1ntos homicidios subieron ayer en guanajuato no pero no no no no no la imagen los informes de homicidios de ayer es normal y quien no haya querido nada 18 s\u00ed estamos hablando del 24 por ciento de los homicidios del pa\u00eds de ayer pues estos legisladores del pan entonces no tienen que este el ej\u00e9rcito y la marina ya lo explicaba ayer pues el negarse a todo c\u00f3mo consigna o es aceptar que se mantenga esta situaci\u00f3n sin duda es creada por complicidad de autoridades con delincuencia esa hipocres\u00eda eres la que no debemos de aceptar inclusive podemos no estar de acuerdo y adem\u00e1s es hasta sano que haya pluralidad que se garantice el derecho a disentir que haya oposici\u00f3n que haya cr\u00edtica pero en cuestiones que tienen que ver con la vida de las personas tenemos que ser a un lado la pol\u00edtica y d\u00eda intereses mezquinos oh dios entonces es contestando tu pregunta entonces ojal\u00e1 los legisladores y este pues ayuden porque as\u00ed [M\u00fasica] vamos a contar m\u00e1s apoyo las fuerzas armadas si no tendr\u00edamos que regresar a lo de antes que ten\u00eda una raz\u00f3n de ser la preocupaci\u00f3n principal en un pa\u00eds amenazado m\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s invadidos del mundo pues claro que necesitamos prepararnos para la defensa de nuestro territorio por eso es defensa nacional es la misi\u00f3n principal del ej\u00e9rcito todos los tiempos han cambiado y [M\u00fasica] ahora tenemos como desaf\u00edo el garantizar la paz la tranquilidad al interior del pa\u00eds y contamos con una instituci\u00f3n que se fue creando a trav\u00e9s del tiempo y que tiene pues capacidad para ayudar en la tarea de seguridad p\u00fablica tiene elementos de instalaciones tiene colegios tiene disciplina tiene preparaci\u00f3n no est\u00e1 vinculada a grupos de intereses creados no est\u00e1 vinculada a la oligarqu\u00eda el soldado es pueblo uniformado d\u00f3nde est\u00e1n los esc\u00e1ndalos de los militares corruptos el ej\u00e9rcito mexicano no es como otros ej\u00e9rcitos y lo mismo en el caso de la marina entonces por qu\u00e9 no contar en vez de 115 mil elementos que obtenemos de laguardia contar con casi 400 mil m\u00e1s del ej\u00e9rcito y de la marina estamos hablando de 500 mil elementos para tener en todo el territorio nacional presencia de elementos para garantizar la seguridad p\u00fablica cuantos sab\u00edan cuando llegamos al gobierno 20000 formalmente porque estaban los militares y estaban los marinos pero no pod\u00edan y tambi\u00e9n eso era una simulaci\u00f3n porque aunque la constituci\u00f3n lo prohib\u00eda entraba el ej\u00e9rcito y entraba a la marina entonces lo que queremos es ir vamos a y y reformar la constituci\u00f3n y adaptarla a la nueva realidad y no violarla permitiendo que el ej\u00e9rcito y la marina ayuden para consolidar la guardia nacional entonces eso es todo b\u00e1sicamente ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:47.964858"
}