{
    "video_id": "M34ixnjoIWM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/M34ixnjoIWM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCBvFC0KbldTid7EUXmalMhhIPeZw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=M34ixnjoIWM",
    "video_title": "Notario certificar\u00e1 compromiso de no reelecci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6702,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " detalles",
            "start": 90.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hoy, como ayer, vamos a dedicar la rueda de prensa a contestar preguntas para aclarar",
            "start": 120.0,
            "duration": 16.78
        },
        {
            "text": " todas las dudas que existan. Este di\u00e1logo es muy importante.",
            "start": 136.78,
            "duration": 7.6200000000000045
        },
        {
            "text": " Empezamos por ac\u00e1.",
            "start": 144.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, sobre lo que sucedi\u00f3 anoche en el Congreso de Baja California.",
            "start": 147.4,
            "duration": 13.680000000000007
        },
        {
            "text": " S\u00e9 que usted se ha mostrado muy prudente a la hora de emitir alguna opini\u00f3n respecto",
            "start": 161.08,
            "duration": 5.659999999999997
        },
        {
            "text": " a la decisi\u00f3n de extender el periodo de dos a cinco a\u00f1os del gobernador.",
            "start": 166.74,
            "duration": 6.099999999999994
        },
        {
            "text": " Sin embargo, s\u00ed me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su posici\u00f3n acerca de esto, toda vez que",
            "start": 172.84,
            "duration": 4.939999999999998
        },
        {
            "text": " todos los actores pol\u00edticos se han externado en contra de esta disposici\u00f3n del Congreso",
            "start": 177.78,
            "duration": 6.140000000000015
        },
        {
            "text": " de Baja California.",
            "start": 183.92000000000002,
            "duration": 1.3599999999999852
        },
        {
            "text": " Es un asunto que tiene que ver con el Congreso local y debe de resolver la autoridad competente.",
            "start": 185.28,
            "duration": 13.919999999999987
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si se est\u00e1 informando bien sobre este asunto.",
            "start": 199.2,
            "duration": 10.879999999999995
        },
        {
            "text": " Independientemente de la ampliaci\u00f3n del plazo para el cumplimiento de la funci\u00f3n del nuevo",
            "start": 210.07999999999998,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " gobernador, debe decirse que aprobaron esta medida todos los partidos, empezando por el",
            "start": 223.56,
            "duration": 21.24000000000001
        },
        {
            "text": " PAN.",
            "start": 244.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora en un doble discurso, con una doble moral, como suele suceder a veces,",
            "start": 245.8,
            "duration": 26.420000000000016
        },
        {
            "text": " el conservadurismo que no incluye s\u00f3lo al PAN, el conservadurismo es m\u00e1s amplio, tiene",
            "start": 272.22,
            "duration": 13.360000000000014
        },
        {
            "text": " como doctrina la hipocres\u00eda, su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda.",
            "start": 285.58000000000004,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora quienes votaron por esta medida est\u00e1n en contra.",
            "start": 290.82,
            "duration": 17.78000000000003
        },
        {
            "text": " Lo \u00fanico que quisiera es que no me involucraran en este asunto, porque buscan echarme la culpa",
            "start": 308.6,
            "duration": 24.639999999999986
        },
        {
            "text": " de todo.",
            "start": 333.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya les dije, no tuve nada que ver, ya no es el tiempo de antes en que estas decisiones",
            "start": 334.88,
            "duration": 14.680000000000007
        },
        {
            "text": " las tomaban desde arriba el presidente o eran consultadas al presidente y \u00e9l daba",
            "start": 349.56,
            "duration": 10.120000000000005
        },
        {
            "text": " la orden al secretario de Gobernaci\u00f3n.",
            "start": 359.68,
            "duration": 7.319999999999993
        },
        {
            "text": " Preg\u00fantenle a la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero si recibi\u00f3 la orden del presidente",
            "start": 367.0,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " que se llevara a cabo esta reforma o acuerdo.",
            "start": 375.6,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " Eso ya se termin\u00f3.",
            "start": 388.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no opino por eso precisamente para no dar pie a las malas interpretaciones,",
            "start": 389.12,
            "duration": 17.839999999999975
        },
        {
            "text": " pero se me hace en el extremo de la hipocres\u00eda el ahora estar haciendo un cuestionamiento",
            "start": 406.96,
            "duration": 15.5
        },
        {
            "text": " sobre este asunto cuando nuestros opositores fueron los que aprobaron.",
            "start": 422.46,
            "duration": 14.240000000000009
        },
        {
            "text": " Esa decisi\u00f3n, porque si hubiese sido la organizaci\u00f3n que nos apoy\u00f3, a la que pertenecemos,",
            "start": 436.7,
            "duration": 24.120000000000005
        },
        {
            "text": " yo tengo licencia por estar ocupando este cargo, pues entonces s\u00ed, imag\u00ednense.",
            "start": 460.82,
            "duration": 11.920000000000016
        },
        {
            "text": " Pero resulta\u2026 a ver, porque a lo mejor la gente no lo sabe, porque todo es as\u00ed sacado",
            "start": 472.74,
            "duration": 10.860000000000014
        },
        {
            "text": " de contexto.",
            "start": 483.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfcu\u00e1ntos diputados tiene el Congreso local de Baja California?",
            "start": 484.6,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " A ver si lo indagamos.",
            "start": 492.72,
            "duration": 3.819999999999993
        },
        {
            "text": " Son pocos, digo, son pocos los municipios del estado.",
            "start": 496.54,
            "duration": 3.0600000000000023
        },
        {
            "text": " No, no, vamos a ver.",
            "start": 499.6,
            "duration": 2.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Fue por unanimidad en su momento.",
            "start": 502.20000000000005,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso, pero vamos a ver cu\u00e1ntos son y por qu\u00e9 no de una vez de qu\u00e9 partido.",
            "start": 504.20000000000005,
            "duration": 9.319999999999936
        },
        {
            "text": " Son 25 en total.",
            "start": 513.52,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos son de Morena?",
            "start": 515.0,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Tres.",
            "start": 520.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos son del PRI?",
            "start": 521.56,
            "duration": 4.680000000000064
        },
        {
            "text": " Digo, porque para entendernos, si aqu\u00ed nosotros no lo sabemos, imag\u00ednense, la gente, aunque",
            "start": 526.24,
            "duration": 15.759999999999991
        },
        {
            "text": " Ahora la gente sabe m\u00e1s que a nosotros, la verdad.",
            "start": 542.24,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos del PRI?",
            "start": 544.44,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Cinco del PRI.",
            "start": 549.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos del PAN?",
            "start": 550.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Seis.",
            "start": 553.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Doce.",
            "start": 556.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Seis se fueron ya del partido.",
            "start": 559.52,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " No, no, no, estoy hablando de c\u00f3mo votaron.",
            "start": 565.28,
            "duration": 4.399999999999977
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no, mientras seguimos?",
            "start": 569.68,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque a eso me refiero cuando no se informa, que se editorializa, nada m\u00e1s es",
            "start": 578.6,
            "duration": 13.759999999999991
        },
        {
            "text": " manique\u00edsmo, bueno o malo.",
            "start": 592.36,
            "duration": 1.8400000000000318
        },
        {
            "text": " Y lo primero que hay que hacer es informar y a partir de ah\u00ed ya elaborar el an\u00e1lisis",
            "start": 594.2,
            "duration": 16.24000000000001
        },
        {
            "text": " y editorializar y dar la opini\u00f3n.",
            "start": 610.44,
            "duration": 2.7199999999999136
        },
        {
            "text": " \u00bfPero c\u00f3mo se va a estar opinando si no se tiene la informaci\u00f3n, ni siquiera la informaci\u00f3n?",
            "start": 613.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero eso es un asunto.",
            "start": 622.16,
            "duration": 4.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, la otra\u2026",
            "start": 626.28,
            "duration": 1.67999999999995
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfsaben?, quiero aprovechar tambi\u00e9n, porque estos conservadores que creen que somos",
            "start": 627.9599999999999,
            "duration": 8.900000000000091
        },
        {
            "text": " como ellos est\u00e1n diciendo que no quiero certificar la firma del documento que di\u00e9",
            "start": 636.86,
            "duration": 14.399999999999977
        },
        {
            "text": " a conocer comprometi\u00e9ndome a la no reelecci\u00f3n.",
            "start": 651.26,
            "duration": 6.560000000000059
        },
        {
            "text": " Pues aqu\u00ed est\u00e1 el documento y hoy voy a certificarlo.",
            "start": 657.82,
            "duration": 18.24000000000001
        },
        {
            "text": " Y lo que les pido a los opositores es que aprueben la iniciativa de revocaci\u00f3n del",
            "start": 676.06,
            "duration": 12.600000000000023
        },
        {
            "text": " mandato.",
            "start": 688.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vamos a leerlo, \u00bfno?",
            "start": 689.66,
            "duration": 11.720000000000027
        },
        {
            "text": " B\u00e1jalo.",
            "start": 701.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A lo largo de m\u00e1s de 20 a\u00f1os he declarado en diversas ocasiones que de llegar a un puesto",
            "start": 702.38,
            "duration": 14.279999999999973
        },
        {
            "text": " p\u00fablico me someter\u00eda a la revocaci\u00f3n de mandato.",
            "start": 716.66,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo hice cuando fui jefe de gobierno del entonces Distrito Federal y en las tres campa\u00f1as",
            "start": 723.9,
            "duration": 8.080000000000041
        },
        {
            "text": " presidenciales posteriores.",
            "start": 731.98,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " A ese cargo reiter\u00e9 tal compromiso.",
            "start": 733.5,
            "duration": 5.159999999999968
        },
        {
            "text": " As\u00ed, a mediados de mi mandato, en 2021 se deber\u00e1 llevar a cabo una consulta para preguntar",
            "start": 738.66,
            "duration": 16.720000000000027
        },
        {
            "text": " a los ciudadanos si quieren que contin\u00fae gobernando o que renuncie.",
            "start": 755.38,
            "duration": 11.919999999999959
        },
        {
            "text": " Ciertamente fui elegido para ejercer la Presidencia durante un sexenio, pero seg\u00fan nuestra Carta",
            "start": 767.3,
            "duration": 12.06000000000006
        },
        {
            "text": " Magna, el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno,",
            "start": 780.36,
            "duration": 9.220000000000027
        },
        {
            "text": " es decir, el pueblo pone y el pueblo quita.",
            "start": 789.58,
            "duration": 10.459999999999923
        },
        {
            "text": " Para cumplir este compromiso, env\u00eda al Congreso una iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 800.04,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " para llevar a la pr\u00e1ctica este mecanismo de democracia participativa.",
            "start": 808.2,
            "duration": 5.080000000000041
        },
        {
            "text": " Sin embargo, mis adversarios pol\u00edticos, los conservadores que creen que soy como ellos,",
            "start": 813.2800000000001,
            "duration": 12.879999999999995
        },
        {
            "text": " porque su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda, vociferan que la propuesta de someterme a",
            "start": 826.1600000000001,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " la revocaci\u00f3n del mandato tiene la intenci\u00f3n, encubre la intenci\u00f3n de reeleirme en 2024.",
            "start": 837.2,
            "duration": 19.24000000000001
        },
        {
            "text": " En este infundio, una calumnia m\u00e1s, me es necesario reiterar mis principios y mis convicciones",
            "start": 856.44,
            "duration": 14.340000000000032
        },
        {
            "text": " democr\u00e1ticas para asentar lo siguiente.",
            "start": 870.7800000000001,
            "duration": 5.139999999999986
        },
        {
            "text": " Uno, soy maderista y partidario de los principios de sufragio efectivo y no reelecci\u00f3n.",
            "start": 875.92,
            "duration": 8.879999999999995
        },
        {
            "text": " Dos, me inspiran los ideales y las convicciones, no la ambici\u00f3n al poder.",
            "start": 884.8,
            "duration": 11.120000000000005
        },
        {
            "text": " Repito, no soy un ambicioso vulgar.",
            "start": 895.92,
            "duration": 5.399999999999977
        },
        {
            "text": " Tres, creo que el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 901.32,
            "duration": 12.240000000000009
        },
        {
            "text": " servicio de los dem\u00e1s.",
            "start": 913.5600000000001,
            "duration": 1.4399999999999409
        },
        {
            "text": " Cuatro, considero que basta con seis a\u00f1os para desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 915.0,
            "duration": 14.220000000000027
        },
        {
            "text": " y convertir a M\u00e9xico en una Rep\u00fablica pr\u00f3spera, democr\u00e1tica, justa y fraterna.",
            "start": 929.22,
            "duration": 9.720000000000027
        },
        {
            "text": " No tengo duda que nos alcanzar\u00e1 el tiempo para consumar entre todos y de manera pac\u00edfica",
            "start": 938.94,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " la Cuarta Transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds.",
            "start": 951.02,
            "duration": 7.360000000000014
        },
        {
            "text": " En consecuencia, reafirmo que no estoy de acuerdo con la reelecci\u00f3n y que nunca en",
            "start": 958.38,
            "duration": 10.399999999999977
        },
        {
            "text": " ninguna circunstancia intentar\u00eda perpetuarme en el cargo que actualmente ostento, porque",
            "start": 968.78,
            "duration": 10.040000000000077
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo significar\u00eda ir en contra de la Constituci\u00f3n, sino tambi\u00e9n traicionar mis principios y",
            "start": 979.82,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " negar, renegar de mi honestidad, que es lo m\u00e1s valioso que tengo en la vida, lo que",
            "start": 993.82,
            "duration": 14.639999999999986
        },
        {
            "text": " estimo m\u00e1s importante en mi vida.",
            "start": 1008.46,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Sepan pues, se\u00f1ores conservadores, que abandonar\u00e9 la Presidencia en el d\u00eda preciso que marca",
            "start": 1011.9000000000001,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " la m\u00e1xima ley, la ley de leyes, la Constituci\u00f3n General, y que en 2024 me ir\u00e9 all\u00e1 por Palenque.",
            "start": 1022.98,
            "duration": 11.839999999999918
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n les digo con sinceridad y en buena lit que deseo de todo coraz\u00f3n, con",
            "start": 1035.1799999999998,
            "duration": 16.080000000000155
        },
        {
            "text": " todas mis convicciones, con todo mi entusiasmo y con toda mi alma, que lo logrado para entonces",
            "start": 1051.26,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " cuando me vaya sea muy dif\u00edcil de revertir, no se las voy a dejar f\u00e1cil, y que el pa\u00eds",
            "start": 1063.42,
            "duration": 19.799999999999955
        },
        {
            "text": " no va a retroceder a los inmundos y tristes tiempos en que dominaba la mafia del poder.",
            "start": 1083.22,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " Esto lo di a conocer en marzo del 19, pero ahora el peri\u00f3dico de los conservadores,",
            "start": 1099.62,
            "duration": 16.279999999999973
        },
        {
            "text": " entre otros el Reforma, est\u00e1 diciendo que me estoy retractando, me estoy echando para",
            "start": 1115.8999999999999,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " de modo que ma\u00f1ana vamos a pedirle a un notario p\u00fablico que venga aqu\u00ed para que yo firme",
            "start": 1127.3,
            "duration": 8.560000000000173
        },
        {
            "text": " que no soy partidario de la reelecci\u00f3n, no creo en eso, s\u00ed, para que no quede ninguna",
            "start": 1135.8600000000001,
            "duration": 16.24000000000001
        },
        {
            "text": " duda.",
            "start": 1152.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed vamos a estarle saliendo al paso a todas las campa\u00f1as de difamaci\u00f3n y de calumnias,",
            "start": 1153.1,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " siempre.",
            "start": 1166.1,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Es parte de la transformaci\u00f3n, porque esto no era lo pol\u00edticamente correcto. Entonces,",
            "start": 1169.82,
            "duration": 14.019999999999982
        },
        {
            "text": " son cambios importantes.",
            "start": 1183.84,
            "duration": 2.380000000000109
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 1186.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo, c\u00f3mo? Repite.",
            "start": 1189.22,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " El Congreso de Baja California. Los datos son 12 diputados del PAN.",
            "start": 1194.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfVotaron?",
            "start": 1199.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es el total de c\u00f3mo se conforma el Congreso.",
            "start": 1200.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se conforma?",
            "start": 1202.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 12 del PAN, cinco del PRI, tres de Morena, uno de Movimiento Ciudadano, uno del Partido",
            "start": 1203.7,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " del Trabajo y tres son diputados locales independientes.",
            "start": 1208.22,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo votaron?",
            "start": 1211.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todos en el\u2026 en su momento votaron todos un\u00e1nimemente.",
            "start": 1212.7,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " Pues eso es todo.",
            "start": 1216.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, repite. \u00bfCu\u00e1ntos votaron de un partido? Despacito.",
            "start": 1217.5,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " El que tiene m\u00e1s es el PAN con 12.",
            "start": 1222.62,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto?",
            "start": 1226.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 12.",
            "start": 1227.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY luego?",
            "start": 1228.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 12 del PAN.",
            "start": 1229.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cinco del PRI.",
            "start": 1231.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cinco del PRI.",
            "start": 1232.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tres de Morena.",
            "start": 1233.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tres de Morena.",
            "start": 1234.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Uno de Movimiento Ciudadano.",
            "start": 1235.5,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Uno del Movimiento Ciudadano.",
            "start": 1238.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Uno del PT.",
            "start": 1239.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Uno del PT.",
            "start": 1240.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tres independientes.",
            "start": 1241.02,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Tres independientes.",
            "start": 1242.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed est\u00e1.",
            "start": 1243.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La informaci\u00f3n.",
            "start": 1245.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ya.",
            "start": 1246.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En materia\u2026",
            "start": 1247.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La verdad que yo no estaba enterado de cu\u00e1l era la composici\u00f3n del Congreso, tengo tache,",
            "start": 1248.06,
            "duration": 8.879999999999882
        },
        {
            "text": " ni c\u00f3mo hab\u00edan votado, pero intuyo, porque tengo un instinto certero y conozco muy bien",
            "start": 1256.9399999999998,
            "duration": 11.120000000000118
        },
        {
            "text": " a los conservadores.",
            "start": 1268.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En materia de migraci\u00f3n, en Estados Unidos, este anuncio del gobierno del pa\u00eds de hacer",
            "start": 1269.62,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " redadas en los Estados Unidos para deportar a M\u00e9xico ilegales.",
            "start": 1278.1,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " De hecho, publicamos hoy que ya se est\u00e1 preparando una carpa gigantesca, 20 mil metros cuadrados,",
            "start": 1284.1399999999999,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " para tenerlos en Ciudad Ju\u00e1rez, en el puente entre los dos pa\u00edses, retenerlos ah\u00ed y eventualmente",
            "start": 1289.58,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " regresarlos a M\u00e9xico, a los que sean capturados.",
            "start": 1297.78,
            "duration": 2.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Su comentario acerca de esto, usted ha hablado de la defensa de los migrantes en Estados",
            "start": 1300.1,
            "duration": 4.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Unidos y tambi\u00e9n publicamos que el muro que estaba planeando construir el gobierno de",
            "start": 1304.3,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Estados Unidos en realidad no ha avanzado gran cosa, est\u00e1 interrumpido.",
            "start": 1311.22,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Y si nos puede ya tambi\u00e9n comentar como \u00faltimo, \u00bfcu\u00e1ndo se confirma que se re\u00fane con el",
            "start": 1314.98,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " presidente de Honduras?, \u00bfy d\u00f3nde y cu\u00e1ndo?",
            "start": 1319.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nosotros vamos a continuar con la misma pol\u00edtica de ordenar la migraci\u00f3n, respetando derechos",
            "start": 1323.46,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " humanos, insistiendo en atender las causas, apoyando actividades productivas en los lugares",
            "start": 1337.6599999999999,
            "duration": 9.680000000000064
        },
        {
            "text": " de origen de los migrantes, con la idea de que tengan oportunidades de empleo y haya",
            "start": 1347.82,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " bienestar y seguridad y que la migraci\u00f3n sea opcional, no forzada.",
            "start": 1359.86,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Esto contin\u00faa. Les informo que me voy a reunir este s\u00e1bado con el presidente de Honduras",
            "start": 1372.82,
            "duration": 20.11999999999989
        },
        {
            "text": " en Minatitl\u00e1n, Veracruz. Ese es el informe que tengo de la Secretar\u00eda de Relaciones",
            "start": 1392.94,
            "duration": 12.160000000000082
        },
        {
            "text": " Exteriores, porque estamos trabajando en el apoyo a actividades productivas en pa\u00edses",
            "start": 1405.1000000000001,
            "duration": 15.279999999999973
        },
        {
            "text": " centroam\u00e9rica. Queremos apoyar y seguir insistiendo en que Estados Unidos ayude a los pa\u00edses",
            "start": 1420.46,
            "duration": 12.759999999999991
        },
        {
            "text": " centroamericanos, que haya inversi\u00f3n para que la gente no se vea obligada a emigrar.",
            "start": 1433.22,
            "duration": 11.600000000000136
        },
        {
            "text": " Ahora se avanza en la relaci\u00f3n con El Salvador y ahora vamos a tener este encuentro con",
            "start": 1444.82,
            "duration": 8.160000000000082
        },
        {
            "text": " el presidente de Honduras.",
            "start": 1452.98,
            "duration": 3.3999999999998636
        },
        {
            "text": " Eso es lo que b\u00e1sicamente se est\u00e1 haciendo. Nosotros hemos procurado que se mantengan",
            "start": 1456.3799999999999,
            "duration": 12.759999999999991
        },
        {
            "text": " con el gobierno de Estados Unidos, se ha logrado. Hay una actitud de respeto hacia M\u00e9xico de",
            "start": 1469.8600000000001,
            "duration": 13.799999999999955
        },
        {
            "text": " parte del gobierno de Estados Unidos y estamos ahora en espera de que se apruebe el tratado",
            "start": 1483.66,
            "duration": 20.559999999999945
        },
        {
            "text": " comercial con Estados Unidos y con Canad\u00e1.",
            "start": 1504.22,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Nos importa mucho eso, de que en Estados Unidos los congresistas aprueben el tratado.",
            "start": 1511.02,
            "duration": 14.799999999999955
        },
        {
            "text": " Ya nosotros hicimos lo que nos correspond\u00eda y depende de ellos b\u00e1sicamente.",
            "start": 1525.82,
            "duration": 9.759999999999991
        },
        {
            "text": " Yo espero que a m\u00e1s tardar en septiembre se apruebe el Estados Unidos este acuerdo.",
            "start": 1535.58,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo creo que vinculo una cosa con otra, porque la firma del tratado o la ratificaci\u00f3n de",
            "start": 1549.66,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " parte de Estados Unidos y de Canad\u00e1 va a ayudar mucho a que haya m\u00e1s confianza en",
            "start": 1562.74,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico y que lleguen m\u00e1s inversiones al pa\u00eds para tener m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1581.78,
            "duration": 12.1400000000001
        },
        {
            "text": " y m\u00e1s empleos.",
            "start": 1593.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eso nos importa bastante y vamos bien, vamos por buen camino.",
            "start": 1596.92,
            "duration": 12.059999999999945
        },
        {
            "text": " Yo tengo informaci\u00f3n que los legisladores en Estados Unidos est\u00e1n viendo con buenos",
            "start": 1608.98,
            "duration": 14.700000000000045
        },
        {
            "text": " ojos la aprobaci\u00f3n del tratado. Hay diferencias, porque es natural, pero est\u00e1n actuando todos",
            "start": 1623.68,
            "duration": 17.1400000000001
        },
        {
            "text": " de manera responsable.",
            "start": 1640.8200000000002,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Saben que despu\u00e9s de tantos a\u00f1os, esta relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial, no se podr\u00eda cancelar",
            "start": 1642.32,
            "duration": 11.799999999999955
        },
        {
            "text": " este acuerdo, no ser\u00eda conveniente ni para M\u00e9xico, ni para Estados Unidos, ni para Canad\u00e1.",
            "start": 1654.12,
            "duration": 10.160000000000082
        },
        {
            "text": " Y esto va m\u00e1s all\u00e1 o est\u00e1 por encima de las diferencias pol\u00edticas o electorales que",
            "start": 1664.28,
            "duration": 10.819999999999936
        },
        {
            "text": " se puedan presentar en Estados Unidos, en Canad\u00e1 o en M\u00e9xico.",
            "start": 1675.1,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " Las instituciones democr\u00e1ticas tienen que pensar en el inter\u00e9s general, m\u00e1s que en",
            "start": 1683.42,
            "duration": 13.180000000000064
        },
        {
            "text": " los intereses partidistas. Entonces, creo que se va a aprobar el tratado y esto va a",
            "start": 1696.6000000000001,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " ayudar mucho para contestar tu pregunta.",
            "start": 1703.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente. Antonio L\u00f3pez, del peri\u00f3dico La Raz\u00f3n.",
            "start": 1713.18,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda abordar un tema en torno a la ley de austeridad republicana. Hay un apartado",
            "start": 1716.6200000000001,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " que establece que \u00fanicamente podr\u00e1n contar con choferes y veh\u00edculos asignados el titular",
            "start": 1723.3400000000001,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " del Ejecutivo, los secretarios de Estado, subsecretarios y sus hom\u00f3logos.",
            "start": 1727.8200000000002,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " En nuestro medio de comunicaci\u00f3n revisamos el portal N\u00f3mina Transparente, que presentaron",
            "start": 1732.3400000000001,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " hace un par de meses, y ubicamos que 56 choferes a\u00fan est\u00e1n asignados a funcionarios de nivel",
            "start": 1739.7,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " medio, es decir, ni secretarios ni subsecretarios, son directores de \u00e1reas, son coordinadores.",
            "start": 1747.5800000000002,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " Preguntarle \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto si pueden revisar este tema?",
            "start": 1752.9,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Platiqu\u00e9 con algunas dependencias, bueno, con las \u00e1reas de comunicaci\u00f3n social. Ellos",
            "start": 1759.66,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " que muchas de estas plazas se respetaron, pero ven\u00edan, digamos que los cargos, dice,",
            "start": 1765.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " chofer asignado a un director de \u00e1rea.",
            "start": 1772.38,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Dicen que estas plazas se respetaron, que son plazas de la administraci\u00f3n anterior",
            "start": 1776.14,
            "duration": 3.740000000000009
        },
        {
            "text": " y que est\u00e1n reestructurando estos puestos. Entonces, saber si esto es verdad, si est\u00e1",
            "start": 1779.88,
            "duration": 7.7000000000000455
        },
        {
            "text": " la plataforma, pues no tiene la informaci\u00f3n actualizada o qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando.",
            "start": 1787.5800000000002,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1791.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y es que todav\u00eda no se termina de hacer todo el ajuste, estamos en eso. El lunes tengo",
            "start": 1792.66,
            "duration": 14.400000000000091
        },
        {
            "text": " una reuni\u00f3n con la Secretar\u00eda de Hacienda y el martes con el gabinete para ya hacer",
            "start": 1807.0600000000002,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " la revisi\u00f3n final sobre c\u00f3mo queda la estructura a partir de la aplicaci\u00f3n de la ley de austeridad",
            "start": 1817.22,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " republicana.",
            "start": 1827.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y les vamos a presentar en su momento un informe de c\u00f3mo estaba la estructura y c\u00f3mo va a",
            "start": 1828.22,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " quedar. Todav\u00eda, por ejemplo, hay no s\u00f3lo estos choferes que se les debe de mantener",
            "start": 1836.82,
            "duration": 14.200000000000045
        },
        {
            "text": " su trabajo, no como choferes de funcionarios conductores, sino en otra actividad, porque",
            "start": 1851.02,
            "duration": 18.319999999999936
        },
        {
            "text": " ganan poco personal, son trabajadores de base.",
            "start": 1869.34,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n todav\u00eda las llamadas direcciones adjuntas, porque hay una resistencia a que",
            "start": 1880.3,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " no se cancelen, es lo que pasa en todos los cambios.",
            "start": 1892.78,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Por eso viene bien recordar el por qu\u00e9 se le llamaba a los conservadores reaccionarios,",
            "start": 1900.26,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " porque es la reacci\u00f3n ante los cambios, o sea, el oponerse, el resistirse. Bueno,",
            "start": 1917.7,
            "duration": 12.900000000000091
        },
        {
            "text": " tenemos esas resistencias al interior y ah\u00ed andan pensando que van a burlar la norma.",
            "start": 1930.6,
            "duration": 21.40000000000009
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 va a pasar, presidente, con los directores y coordinadores que se resistan a acatar esta",
            "start": 1952.0,
            "duration": 5.959999999999809
        },
        {
            "text": " norma y que sigan haciendo uso de un chofer?",
            "start": 1957.9599999999998,
            "duration": 2.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Es que como va a elaborarse el presupuesto nuevo, sencillamente ya no van a existir esas",
            "start": 1960.56,
            "duration": 10.799999999999955
        },
        {
            "text": " plazas y c\u00f3mo van a cobrar. Me refiero a los de arriba, o sea, dijimos no a los directores",
            "start": 1971.36,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9?",
            "start": 1984.2,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " Porque ya exist\u00eda una estructura de secretarios, subsecretarios, directores generales, jefes",
            "start": 1986.8400000000001,
            "duration": 11.439999999999827
        },
        {
            "text": " de departamento, jefes de unidad y cuando se ten\u00eda mucho dinero, que fue cuando m\u00e1s",
            "start": 1998.28,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " dinero se ha recibido por los precios altos del petr\u00f3leo, el gobierno de Calder\u00f3n creci\u00f3",
            "start": 2009.44,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " de manera desmedida la burocracia dorada.",
            "start": 2021.56,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, crearon estas nuevas plazas de directores adjunto, nada m\u00e1s si ya tienes un director,",
            "start": 2030.04,
            "duration": 23.5
        },
        {
            "text": " para qu\u00e9 un director adjunto, pero resulta que los sueldos de estos directores adjuntos",
            "start": 2053.54,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " son de los m\u00e1s altos, eran de los m\u00e1s elevados.",
            "start": 2063.74,
            "duration": 5.080000000000382
        },
        {
            "text": " Entonces, no es nuevo que nosotros cuestionamos en su momento esta decisi\u00f3n, hasta lo escrib\u00ed",
            "start": 2068.82,
            "duration": 19.440000000000055
        },
        {
            "text": " y nos comprometimos a quitar toda esta burocracia innecesaria, porque le cuesta mucho al pueblo",
            "start": 2088.26,
            "duration": 13.059999999999945
        },
        {
            "text": " mantener al gobierno, era un gobierno mantenido y bueno para nada.",
            "start": 2101.32,
            "duration": 7.579999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que tiene que tomarse en consideraci\u00f3n, por eso este ajuste que",
            "start": 2108.9,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 llevando a cabo, pero no dejan de haber resistencias, pero poco a poco se va",
            "start": 2121.9,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " de que debe de haber austeridad, no puede haber excesos, derroche, no puede haber gobierno",
            "start": 2135.14,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " rico con pueblo pobre.",
            "start": 2146.7999999999997,
            "duration": 1.300000000000182
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 2148.1,
            "duration": 7.380000000000109
        },
        {
            "text": " Rafael Herrera, corresponsal de Sin Censura, con Vicente Serrano, de Chicago.",
            "start": 2155.48,
            "duration": 4.059999999999945
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, hace unos d\u00edas entrevistamos a fuera de Palacio Nacional a Santiago Nieto,",
            "start": 2160.02,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " director de la Unidad de Inteligencia Financiera, y le preguntamos si est\u00e1n investigando desde",
            "start": 2165.48,
            "duration": 4.460000000000036
        },
        {
            "text": " su trinchera a los expresidentes Salinas de Gortari y Pe\u00f1a Nieto, al ser se\u00f1alados en",
            "start": 2169.94,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " el caso de Juan Collado por presuntamente estar involucrados en la presunta red de lavado",
            "start": 2176.2599999999998,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " de dinero.",
            "start": 2183.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l nos dijo que no.",
            "start": 2185.1400000000003,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Ya bloquearon ocho cuentas cercanas a Juan Collado.",
            "start": 2187.46,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 si los expresidentes est\u00e1n siendo se\u00f1alados en el caso de Caja Libertad, no",
            "start": 2191.1800000000003,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " est\u00e1n siendo investigados, presidente?",
            "start": 2196.98,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted girar\u00eda \u00f3rdenes para que la Unidad de Inteligencia Financiera investigue las",
            "start": 2199.6600000000003,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " cuentas de Carlos Salinas de Gortari y Pe\u00f1a Nieto?",
            "start": 2204.9,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y si me permite, presidente, hace unos meses le pregunt\u00f3 el titular de este espacio,",
            "start": 2208.54,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Vicente Serrano, de Sin Censura, sobre el reporte de Atenci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 2214.74,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Sabemos que la gente es mucha la que llega aqu\u00ed en Atenci\u00f3n Ciudadana, pero queremos",
            "start": 2219.5,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " saber c\u00f3mo est\u00e1, en qu\u00e9 estatus se encuentra Atenci\u00f3n Ciudadana, cu\u00e1l es el reporte que",
            "start": 2224.82,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " usted tiene y saber cu\u00e1ntos casos son los que ha recibido y cu\u00e1ntos son los casos que",
            "start": 2230.86,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " le han dado soluci\u00f3n.",
            "start": 2237.66,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede haber un compromiso por parte de su gobierno para que venga aqu\u00ed la titular",
            "start": 2238.94,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " de Atenci\u00f3n Ciudadana y de un reporte?, porque la gente tiene mucha esperanza y llega aqu\u00ed",
            "start": 2244.5,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " todos los d\u00edas a Palacio Nacional a entregar sus inquietudes y sus solicitudes.",
            "start": 2250.66,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 2255.7,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Pues una vez que venga la de Atenci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 2257.18,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " C\u00e9sar, ven aqu\u00ed.",
            "start": 2261.14,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 2265.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Informe.",
            "start": 2266.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos, a todas.",
            "start": 2267.46,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " Nosotros atendemos, como ustedes lo saben, desde las cinco y media de la ma\u00f1ana, estamos",
            "start": 2276.98,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed atendiendo a la gente, toda la que viene, toda la gente que viene a Palacio Nacional",
            "start": 2280.58,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " es bienvenida, la recibimos en representaci\u00f3n del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 2284.8199999999997,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " y llegamos con ellos.",
            "start": 2290.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y quisiera aqu\u00ed aclarar antes de darle los n\u00fameros que traigo en la cabeza, porque si",
            "start": 2291.22,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " no ven\u00eda preparada, es que para nosotros la atenci\u00f3n ciudadana, la instrucci\u00f3n que",
            "start": 2295.86,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " se nos ha dado y la convicci\u00f3n que tenemos es que hay que escuchar a la gente, es lo",
            "start": 2301.82,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " m\u00e1s importante.",
            "start": 2306.06,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " Nosotros no somos oficiales de partes, nosotros somos la parte donde tenemos que saber qu\u00e9",
            "start": 2307.66,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " est\u00e1 diciendo, qu\u00e9 est\u00e1 pensando el ciudadano.",
            "start": 2312.42,
            "duration": 3.7199999999998
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda de las solicitudes que hace la gente aqu\u00ed son las que hace tambi\u00e9n con",
            "start": 2316.22,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " el licenciado en las giras y cuando lo encuentran y platican con ellos son muy parecidas.",
            "start": 2320.94,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y hemos atendido el reporte que tenemos hasta el 30 de junio, fue de personas que han asistido",
            "start": 2326.3799999999997,
            "duration": 10.120000000000346
        },
        {
            "text": " a Palacio Nacional para ver al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, son 70 mil",
            "start": 2336.5,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " personas, son las que hemos recibido.",
            "start": 2340.62,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Es un promedio de 450 personas diarias, a veces var\u00eda, y tenemos un promedio de casi",
            "start": 2343.9,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " 600 grupos que vienen, tambi\u00e9n vienen aproximadamente cinco grupos diarios, entonces var\u00eda para",
            "start": 2351.02,
            "duration": 7.260000000000218
        },
        {
            "text": " diferentes solicitudes.",
            "start": 2358.28,
            "duration": 1.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Todo, a toda la gente se la atiende, todo lo gestionamos.",
            "start": 2359.6200000000003,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Somos un \u00e1rea que recibimos las solicitudes y gestionamos hacia las diferentes dependencias,",
            "start": 2364.6600000000003,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " todo est\u00e1 gestionado siempre y cuando re\u00fana los requisitos m\u00ednimos, que son datos de",
            "start": 2370.98,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " contacto.",
            "start": 2375.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A veces a la gente se le olvida poner sus datos y se nos dificulta mucho localizarlos,",
            "start": 2376.82,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " datos de contacto eso es muy importante.",
            "start": 2381.62,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " La otra parte que es importante es hacerlo con respeto, las puertas est\u00e1n abiertas,",
            "start": 2383.54,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " pero siempre tendr\u00e1 que ser con respeto, porque as\u00ed lo creemos y estamos convencidos",
            "start": 2389.5,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " que as\u00ed los tratamos.",
            "start": 2394.38,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y de respuestas con las dependencias, reci\u00e9n en junio tuvimos una reuni\u00f3n con las responsables",
            "start": 2396.82,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de cada una de las dependencias a donde nosotros mandamos las solicitudes y estamos ahorita",
            "start": 2401.98,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " en un 48 por ciento de respuesta.",
            "start": 2407.9,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y fue la reuni\u00f3n precisamente para buscar la forma de que la respuesta sea much\u00edsimo",
            "start": 2410.86,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " m\u00e1s \u00e1gil.",
            "start": 2416.1400000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto lo tenemos en un sistema hecho por las mismas gentes de presidencia que se llama",
            "start": 2417.1400000000003,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " sistema integral de atenci\u00f3n ciudadana, SIDAC.",
            "start": 2424.38,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Muchas de las cosas que nos dec\u00edan es que ya atendieron a los ciudadanos, pero todav\u00eda",
            "start": 2427.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no suben la respuesta al sistema.",
            "start": 2431.5,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros en unos cuantos meses seguramente habr\u00e1 una respuesta mayor.",
            "start": 2433.34,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Tenemos casos muy importantes que requieren much\u00edsima m\u00e1s agilidad, tiene que ver todo",
            "start": 2438.2200000000003,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " lo de salud.",
            "start": 2447.9,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " El tema de salud es fundamental, la gente viene con muchas necesidades y ah\u00ed s\u00ed tenemos",
            "start": 2449.22,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " un trato directo e inmediatamente buscamos que se les atienda hasta donde las instituciones",
            "start": 2454.4599999999996,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " y todas las \u00e1reas puedan dependerlo.",
            "start": 2460.06,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Otro tema que comentamos permanentemente al se\u00f1or presidente fue el tema del Infonavit.",
            "start": 2462.18,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Efectivamente, la cantidad de gente que ten\u00eda dificultades con el Infonavit fue muy grande",
            "start": 2467.3799999999997,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " al principio, ahora con todas las medidas que est\u00e1n aplicando, esto lleva a otra soluci\u00f3n.",
            "start": 2473.06,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y los temas son tan variados que es muy dif\u00edcil aqu\u00ed poderles plantear c\u00f3mo lo hacen, porque",
            "start": 2479.02,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " es desde la persona que tiene una urgencia m\u00e9dica hasta un asunto que tiene 20, 30 a\u00f1os",
            "start": 2484.62,
            "duration": 9.16000000000031
        },
        {
            "text": " sin solucionarse.",
            "start": 2493.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese es uno de los grandes problemas que tenemos, es que no hab\u00eda un espacio donde pudieran",
            "start": 2494.78,
            "duration": 4.919999999999618
        },
        {
            "text": " expresar sus puntos de vista y entonces tenemos cosas muy, muy atrasadas.",
            "start": 2499.7,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Lo \u00fanico que pedimos de repente a todos los ciudadanos que vienen aqu\u00ed es un poquito",
            "start": 2504.14,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " de paciencia, porque no solamente recibimos el documento.",
            "start": 2507.66,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, platicamos con ellos y a veces se lleva tiempo, a veces tienen que esperar un",
            "start": 2511.54,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " poco para que los atendamos.",
            "start": 2515.7,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el d\u00eda de hoy desde las seis, llegamos cinco y media, abrimos la puerta",
            "start": 2517.5,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " a las seis de la ma\u00f1ana hasta antes de venirme aqu\u00ed a la conferencia ya hab\u00edamos atendido",
            "start": 2522.1,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " 29 personas, 29 casos en una hora de hoy y un solo grupo, aparte de los que est\u00e1n en",
            "start": 2526.58,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, pero los datos precisos los podemos explicar en el momento que se veren.",
            "start": 2534.62,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Nuevamente reitero que se recibe a todas las personas que quieran ser escuchadas con las",
            "start": 2539.7799999999997,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " puertas abiertas.",
            "start": 2545.7799999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " D\u00e9jeme preguntarle.",
            "start": 2546.7799999999997,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Precisamente nosotros transmitimos todos los d\u00edas afuera de Palacio Nacional y atendemos",
            "start": 2548.3399999999997,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " a las personas.",
            "start": 2553.1,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Muchas de esas personas nos han dicho, ahora s\u00ed que con papel en mano, que precisamente",
            "start": 2554.2599999999998,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " los mandan a las dependencias y esas dependencias no reconocen el papel que ustedes est\u00e1n mandando",
            "start": 2560.5,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " y los regresan.",
            "start": 2566.0600000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed es un foco rojo porque realmente no le est\u00e1n dando soluci\u00f3n a muchas personas",
            "start": 2567.0600000000004,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " que realmente tienen una gran necesidad.",
            "start": 2573.26,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 van a hacer en este caso para que ese papel que ustedes est\u00e1n mandando a las dependencias",
            "start": 2575.46,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " realmente le den validez?",
            "start": 2581.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estamos en ese proceso.",
            "start": 2584.86,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Hay algunos casos que efectivamente las dependencias no quieren.",
            "start": 2587.06,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfPuedes decir?",
            "start": 2590.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto que dice el licenciado, hay mucha resistencia todav\u00eda.",
            "start": 2591.82,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " El adefante reum\u00e1tico.",
            "start": 2595.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda hay mucha resistencia.",
            "start": 2596.22,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Nosotros hablamos con alg\u00fan nivel y despu\u00e9s cuando los van atendiendo hacia otro nivel,",
            "start": 2597.86,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " hay que estar repitiendo y hay que estar hablando con todos, pero casos particulares que se",
            "start": 2601.46,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " tengan inmediatamente los atendemos, pero buscaremos la forma de que s\u00ed haya la respuesta.",
            "start": 2606.22,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " Quiero aclarar que muchas de las respuestas a veces no son como lo quisiera el ciudadano,",
            "start": 2611.26,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " no son positivas totalmente, porque algunas verdaderamente no caben en la posibilidad",
            "start": 2617.1000000000004,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de respuesta que se tiene que dar, pero buscaremos alguna otra salida que se les tenga que dar,",
            "start": 2623.26,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " eso s\u00ed se hace.",
            "start": 2628.78,
            "duration": 1.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Y estaremos en ese proceso para que todo mundo sepa qu\u00e9 tiene que dar una respuesta, positiva",
            "start": 2630.0200000000004,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " o negativa a veces.",
            "start": 2635.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2636.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Leticia Ram\u00edrez Zavalla, responsable de atenci\u00f3n ciudadana de la Oficina del licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2637.46,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " Manuel Salvador, Macac\u00edn Leti.",
            "start": 2647.02,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2650.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues miren, tambi\u00e9n es importante una reflexi\u00f3n sobre este tema.",
            "start": 2651.42,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Cuando el ap\u00f3stol de la democracia, Francisco I. Madero, enfrenta a Porfirio D\u00edaz, utiliza",
            "start": 2659.18,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " una frase b\u00edblica, dice, el pueblo de M\u00e9xico tiene hambre y sede justicia, as\u00ed estamos",
            "start": 2669.62,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " ahora. Se abandon\u00f3 por completo el pueblo y nuestro prop\u00f3sito es llevar a cabo un cambio,",
            "start": 2682.22,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " una transformaci\u00f3n para saciar esa hambre y esa sede de justicia de nuestro pueblo.",
            "start": 2694.7799999999997,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero tenemos que aplicar un m\u00e9todo de atenci\u00f3n a la gente, a las demandas del pueblo, a",
            "start": 2702.58,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " las peticiones de la gente, a los anhelos de justicia.",
            "start": 2718.54,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, yo les dir\u00eda que hay dos formas de atenci\u00f3n a la gente.",
            "start": 2722.5,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " Una la que tiene que ver con las acciones de bienestar colectivo.",
            "start": 2735.1,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el que con un programa se atienda a ocho millones de adultos mayores, a todos",
            "start": 2745.22,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " los adultos mayores con un programa, que significa una inversi\u00f3n de 110 mil millones de pesos",
            "start": 2762.3399999999997,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " por hablar de presupuesto, pero que significa, y eso es lo m\u00e1s importante, un apoyo a un",
            "start": 2773.3799999999997,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " sector de la poblaci\u00f3n, o sea, es un apoyo colectivo, general, universal.",
            "start": 2785.98,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Lo otro, apoyar a estudiantes pobres con becas, ah\u00ed tambi\u00e9n hablamos de 10 millones,",
            "start": 2794.62,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " apoyar a j\u00f3venes que no tienen estudio o que no tienen empleo, ah\u00ed hablamos hasta ahora",
            "start": 2813.1,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " de 700 mil, o sea, as\u00ed podr\u00eda hablar de los campesinos, que dos millones de productores",
            "start": 2824.26,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " peque\u00f1os est\u00e1n recibiendo apoyo.",
            "start": 2840.46,
            "duration": 3.1600000000003092
        },
        {
            "text": " En general, yo considero que de cada 10 hogares del pa\u00eds ya est\u00e1n recibiendo un apoyo, est\u00e1n",
            "start": 2843.62,
            "duration": 22.840000000000146
        },
        {
            "text": " siendo atendidos la mitad de los hogares, aun con un apoyo, que a un hogar, porque",
            "start": 2866.46,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " hay un adulto mayor, le lleg\u00f3 un apoyo, o hay un ni\u00f1o estudiando que tiene una beca,",
            "start": 2880.62,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " o hay un ni\u00f1o, una ni\u00f1a con discapacidad, o es un productor del campo que est\u00e1 recibiendo",
            "start": 2888.1,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " un recurso o es un joven que ya est\u00e1 contratado en el programa de J\u00f3venes Construyendo el",
            "start": 2899.98,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Futuro.",
            "start": 2910.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan mis c\u00e1lculos, estamos cerca de llegar a 18 millones de beneficiarios con todas las",
            "start": 2912.7400000000002,
            "duration": 15.959999999999582
        },
        {
            "text": " acciones. Y en el caso de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre, de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena, debemos",
            "start": 2928.7,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " de estar ya en ocho de cada 10 hogares.",
            "start": 2937.98,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto lo tenemos ordenado y sabemos c\u00f3mo se est\u00e1n distribuyendo los",
            "start": 2942.38,
            "duration": 19.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es una manera de hacerlo, que incluye tambi\u00e9n el que haya empleo, que",
            "start": 2962.86,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " se construyan las carreteras, los beneficios en general.",
            "start": 2974.98,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " Y lo otro son las demandas m\u00e1s personalizadas. La gente quiere que haya justicia, que como",
            "start": 2980.82,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Lety, viene de todo, se reciben demandas de todo tipo, desde las",
            "start": 2996.26,
            "duration": 14.360000000000127
        },
        {
            "text": " madres que vienen a pedir apoyo porque tienen a sus hijos presos, los enfermos que no son",
            "start": 3010.6200000000003,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " atendidos, solicitudes de resoluciones agrarias, problemas de invasiones, solicitud de que",
            "start": 3022.54,
            "duration": 24.23999999999978
        },
        {
            "text": " se les ayude porque fueron v\u00edctimas de una injusticia, de un desalojo, de todo tipo.",
            "start": 3046.78,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " Entonces, esa es la otra parte.",
            "start": 3056.1800000000003,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Entonces, se turna a las distintas secretarias, tienen instrucci\u00f3n de atender a la gente,",
            "start": 3059.94,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " de escuchar al pueblo.",
            "start": 3069.5800000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues los est\u00e1n regresando, presidente.",
            "start": 3070.5800000000004,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero hay la indicaci\u00f3n de que se escuche al pueblo y que demuestren que son sensibles,",
            "start": 3074.58,
            "duration": 16.480000000000018
        },
        {
            "text": " porque hay quienes no quieren escuchar, les molesta el pueblo.",
            "start": 3091.06,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, como se fue divorciando el gobierno del pueblo, un servidor p\u00fablico se alej\u00f3",
            "start": 3096.1,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la gente y piensa que su funci\u00f3n es estar en una oficina y atender las cosas con papeles",
            "start": 3109.9,
            "duration": 15.879999999999654
        },
        {
            "text": " y no hablar con la gente.",
            "start": 3125.78,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y hay servidores p\u00fablicos que hasta se molestan cuando les est\u00e1n hablando, cuando les est\u00e1n",
            "start": 3127.0600000000004,
            "duration": 15.879999999999654
        },
        {
            "text": " exponiendo las cosas, no tienen la paciencia para escuchar a la gente.",
            "start": 3142.94,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Pero bueno, cada vez que se pueda hay que escuchar a la gente. Muchas veces s\u00f3lo con",
            "start": 3152.74,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " escuchar la gente se siente aliviada.",
            "start": 3163.7799999999997,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Yo lo veo, voy a la gira y me reclaman fuerte, porque con raz\u00f3n, \u00bftienen desaparecido un",
            "start": 3172.9,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " hijo o fueron v\u00edctimas de un injusticio? Y me reclaman fuerte y lloran y ah\u00ed estoy",
            "start": 3184.3,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " escuchando, me reclaman.",
            "start": 3196.42,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Y al final digo, bueno, ya nos vamos a ver, veo qui\u00e9n las va a atender, a qui\u00e9n corresponde",
            "start": 3200.78,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " en la gira.",
            "start": 3214.5400000000004,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s se les va pasando y dice, \u00bfse tom\u00f3 una foto conmigo? S\u00ed. Ya, eso es,",
            "start": 3215.54,
            "duration": 18.199999999999818
        },
        {
            "text": " y luego se va a ver escuchar al pueblo.",
            "start": 3233.74,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Esa era una de las tantas virtudes que ten\u00eda el general C\u00e1rdenas, se cruzaba de brazos",
            "start": 3238.58,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " de lookalhy. Una vez en un camino de Oaxaca iba con un extraordinario periodista, un",
            "start": 3252.74,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " hombre respetuos\u00edsimo, Mart\u00ednez de la Vega. \u00bfC\u00f3mo se llamaba?",
            "start": 3267.54,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " Francisco.",
            "start": 3276.9799999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l narra eso, de que hay unas mujeres en el camino y lo paran, se baja, las escucha",
            "start": 3277.98,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " y viene un ayudante, porque las mujeres repet\u00edan y repet\u00edan y repet\u00edan lo que le estaban",
            "start": 3294.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " planteando. Era de unas pensiones para sus esposos o de sus esposos que hab\u00edan participado",
            "start": 3302.98,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " en la Revoluci\u00f3n, que se les hab\u00edan quitado y repet\u00edan y repet\u00edan, y el general escuchaba.",
            "start": 3311.7,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " Entonces, como siempre nos faltan los metiches, salameros dir\u00edan en mi pueblo, le dice uno",
            "start": 3318.98,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " de ellos, ya, ya, ya, ya, lo que quieren es que les den las pensiones, eso es todo.",
            "start": 3334.46,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " O sea, \u00e9l tratando de\u2026 ya nada m\u00e1s lo volvi\u00f3 a ver el general y ya no le habl\u00f3",
            "start": 3346.26,
            "duration": 14.599999999999909
        },
        {
            "text": " en el camino por esa imprudencia. \u00bfPor qu\u00e9 no escuchar a la gente?",
            "start": 3360.86,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Hay muchas demandas. \u00bfCu\u00e1ntos han atendido, cu\u00e1ntas personas?",
            "start": 3370.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Setenta y dos mil.",
            "start": 3378.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, son muchas las demandas, pero vamos a ir poco a poco resolviendo.",
            "start": 3381.9,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Sobre la pregunta que le hice del caso de Caja Libertad y Juan Collado de\u2026",
            "start": 3389.1,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Eso lo est\u00e1 viendo la Fiscal\u00eda General. En el caso de los expresidentes, yo he sostenido",
            "start": 3393.94,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " que si hace falta, si lo solicita el pueblo o un sector de la poblaci\u00f3n, una vez que",
            "start": 3405.9,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " tengamos modificado el art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n, har\u00edamos una consulta.",
            "start": 3424.14,
            "duration": 11.040000000000418
        },
        {
            "text": " Eso es lo que he planteado. Y adelanto que yo soy partidario del punto final, de no ver",
            "start": 3435.18,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " para atr\u00e1s, de ver hacia adelante y que s\u00f3lo en los casos en donde hay proceso abierto,",
            "start": 3444.8999999999996,
            "duration": 9.820000000000164
        },
        {
            "text": " si se demuestra que hay denuncias que estaban detenidas, entonces, por lo que corresponde",
            "start": 3454.72,
            "duration": 15.599999999999909
        },
        {
            "text": " al Ejecutivo, darles curso para que la instancia correspondiente act\u00fae, en este caso como",
            "start": 3470.3199999999997,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " est\u00e1 sucediendo la Fiscal\u00eda General.",
            "start": 3479.7599999999998,
            "duration": 3.1600000000003092
        },
        {
            "text": " Esa es la instrucci\u00f3n que se tiene. Si la fiscal\u00eda nos pide informaci\u00f3n a Inteligencia",
            "start": 3482.92,
            "duration": 9.059999999999945
        },
        {
            "text": " Financiera, \u00bfc\u00f3mo ha sucedido? En algunos casos la instrucci\u00f3n de Santiago Nieto es",
            "start": 3491.98,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " que se entregue todo, es m\u00e1s, que cualquier solicitud que se haga, se atienda y todo lo",
            "start": 3499.62,
            "duration": 15.940000000000055
        },
        {
            "text": " que se presuma puede significar un delito, tambi\u00e9n se denuncie, que no nos quedemos",
            "start": 3515.56,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " con nada, desde luego cuidando lo del debido proceso y no afectando la dignidad de las",
            "start": 3526.28,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " personas, actuando con seriedad, con responsabilidad.",
            "start": 3538.9,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 3542.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Vicente C\u00e9sar Zinuares, de Zinia MX.",
            "start": 3543.5,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " A la idea de la creaci\u00f3n de esta filial de la CFE que va a dotar de internet a estas",
            "start": 3554.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " comunidades que todav\u00eda no cuentan con este servicio, \u00bfcu\u00e1ndo se estima que podr\u00eda iniciar",
            "start": 3558.88,
            "duration": 4.940000000000055
        },
        {
            "text": " esta obra y para cu\u00e1ndo se proyectar\u00eda que todo el pa\u00eds cuente con internet?",
            "start": 3563.82,
            "duration": 6.799999999999727
        },
        {
            "text": " Ya decimos la empresa, ya est\u00e1 constituida, aprobada por el Consejo de Administraci\u00f3n",
            "start": 3570.62,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. La empresa se llama Comisi\u00f3n Federal de Electricidad,",
            "start": 3580.02,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Telecomunicaciones e Internet para Todos.",
            "start": 3591.18,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " El prop\u00f3sito es que se lleve este servicio de internet a todos los pueblos de M\u00e9xico.",
            "start": 3595.06,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " El primer paso fue la constituci\u00f3n de la empresa.",
            "start": 3606.1,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " El segundo paso es la solicitud de la concesi\u00f3n, que se est\u00e1 preparando porque est\u00e1n de vacaciones",
            "start": 3613.7799999999997,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " a los miembros del Instituto de Telecomunicaci\u00f3n.",
            "start": 3627.66,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Entonces, regresando de sus vacaciones oficiales, se entrega la solicitud.",
            "start": 3634.06,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00eda esto, presidente?",
            "start": 3649.98,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Creo que la semana pr\u00f3xima y hemos hablado con ellos, porque tambi\u00e9n estamos llevando",
            "start": 3653.1,
            "duration": 11.320000000000164
        },
        {
            "text": " a cabo este procedimiento, consultando a este instituto que es aut\u00f3nomo y que es el encargado",
            "start": 3664.42,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " de otorgar las concesiones y de reglamentar todo lo relacionado con las telecomunicaciones.",
            "start": 3674.98,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " No es como antes que la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes exped\u00eda las concesiones, ahora",
            "start": 3685.54,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " existe este instituto que es independiente, que es aut\u00f3nomo.",
            "start": 3695.54,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y luego hay cooperaci\u00f3n y hemos contado con el apoyo de este instituto, porque hemos",
            "start": 3701.14,
            "duration": 21.159999999999854
        },
        {
            "text": " actuado con respeto a su autonom\u00eda y los hemos estado consultando para definir muy",
            "start": 3722.3,
            "duration": 14.579999999999927
        },
        {
            "text": " bien las caracter\u00edsticas de conformidad con la ley que debe de reunir la nueva empresa.",
            "start": 3736.88,
            "duration": 11.460000000000036
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, una caracter\u00edstica es que vamos a empezar a dar el servicio de la periferia",
            "start": 3748.34,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " al centro, es decir, lo que no atienden las empresas de telecomunicaci\u00f3n donde no hay",
            "start": 3758.78,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " Estuve y aprovecho para denunciarlo, estuve en Chicontepec, Veracruz el domingo en la",
            "start": 3771.3,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " Huasteca, se llama Chicontepec, se le conoce como el balc\u00f3n de la Huasteca veracruzana,",
            "start": 3787.1000000000004,
            "duration": 9.919999999999618
        },
        {
            "text": " un municipio importante, como todos los municipios de esa regi\u00f3n.",
            "start": 3797.02,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Para dar m\u00e1s informaci\u00f3n, ah\u00ed hay petr\u00f3leo, ah\u00ed en esa regi\u00f3n se desarroll\u00f3 la explotaci\u00f3n",
            "start": 3803.3,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " petrolera antes de la expropiaci\u00f3n, es parte de la llamada faja de oro, bueno, pero m\u00e1s",
            "start": 3817.78,
            "duration": 14.679999999999836
        },
        {
            "text": " que el petr\u00f3leo es una regi\u00f3n con tierras f\u00e9rtiles, con agua, adem\u00e1s una regi\u00f3n con",
            "start": 3832.46,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " mucha fortaleza cultural, con pueblos originarios, pueblos ind\u00edgenas, muy trabajadores, es un",
            "start": 3843.9799999999996,
            "duration": 13.2800000000002
        },
        {
            "text": " municipio estrat\u00e9gico, fuimos el domingo, d\u00eda de plaza, que llegan de todos los pueblos,",
            "start": 3857.2599999999998,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " y mucha gente, adem\u00e1s de los que asistieron al acto nuestro.",
            "start": 3869.1,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " Bueno, en Chicontepec no hay servicio de telefon\u00eda m\u00f3vil, \u00bfya lo escucharon? No hay internet",
            "start": 3877.8199999999997,
            "duration": 19.600000000000364
        },
        {
            "text": " estoy hablando de la cabecera municipal. Eso es lo que sucede en el 75 por ciento del",
            "start": 3897.42,
            "duration": 19.2800000000002
        },
        {
            "text": " territorio nacional.",
            "start": 3916.7000000000003,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " \u00bfPara cu\u00e1ndo cree usted que este internet llegue a todo M\u00e9xico aproximadamente?",
            "start": 3919.5,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Yo creo que vamos a poder el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya tener una primera etapa, porque vamos a",
            "start": 3925.26,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " trabajar con prisa, tenemos las instalaciones, toda la red de fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3935.0600000000004,
            "duration": 13.879999999999654
        },
        {
            "text": " Federal de Electricidad y la empresa va a empezar a llevar a cabo todos sus trabajos.",
            "start": 3948.94,
            "duration": 13.679999999999836
        },
        {
            "text": " Es una empresa sin fines de lucro, es decir, para dar el servicio. Si se cobra va a ser",
            "start": 3962.62,
            "duration": 12.240000000000236
        },
        {
            "text": " algo m\u00ednimo, s\u00f3lo para garantizar el mantenimiento, porque no es un gasto, es una inversi\u00f3n.",
            "start": 3974.86,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " Si logramos comunicar al 75 por ciento del territorio nacional con internet va a ser",
            "start": 3990.38,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " una revoluci\u00f3n de las conciencias. Por eso decidimos hacer la empresa, porque a los particulares",
            "start": 4002.62,
            "duration": 13.120000000000346
        },
        {
            "text": " no les resultaba negocio.",
            "start": 4016.4199999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo el servicio se concentra en las grandes ciudades y se abandon\u00f3 el resto",
            "start": 4017.4199999999996,
            "duration": 15.400000000000091
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds. Ese es el prop\u00f3sito del programa y vamos a cumplir con esa.",
            "start": 4032.82,
            "duration": 13.679999999999836
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense lo que nos va a ayudar para la salud, para diagn\u00f3sticos por internet, la",
            "start": 4046.5,
            "duration": 10.200000000000273
        },
        {
            "text": " que se puede hacer sobre enfermos, el env\u00edo de an\u00e1lisis, de estudios de las conciencias",
            "start": 4057.46,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " m\u00e1s apartadas hasta donde est\u00e9n centros especializados de atenci\u00f3n m\u00e9dica, las recomendaciones",
            "start": 4070.74,
            "duration": 7.980000000000018
        },
        {
            "text": " que se pueden hacer de especialistas en el caso m\u00e9dico, todo lo que debe hacerse en",
            "start": 4079.2,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " materia educativa.",
            "start": 4088.04,
            "duration": 1.4400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan cu\u00e1ntas veces hablaron de los sistemas de c\u00f3mputo y de sistemas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4089.48,
            "duration": 12.119999999999436
        },
        {
            "text": " en las escuelas? Puro fraude.",
            "start": 4102.200000000001,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Si no existe la red, si no hay comunicaci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo van a funcionar plataformas o equipos",
            "start": 4104.4400000000005,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " con ese prop\u00f3sito?",
            "start": 4119.400000000001,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Nos va a ayudar mucho tambi\u00e9n para la dispersi\u00f3n de recursos, para que no se use efectivo,",
            "start": 4122.64,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " que con tarjeta la gente pueda recibir sus beneficios. En fin, es una red de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4135.200000000001,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " importante.",
            "start": 4144.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Sobre este tambi\u00e9n programa de mantenimiento y actualizaci\u00f3n de la infraestructura de",
            "start": 4145.6,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " las refiner\u00edas existentes, \u00bfen cu\u00e1nto tiempo se estima que puedan estar produciendo",
            "start": 4151.8,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " combustible a toda su capacidad?",
            "start": 4157.28,
            "duration": 4.080000000000837
        },
        {
            "text": " En tres a\u00f1os, ya est\u00e1 aumentando la producci\u00f3n de gasolinas desde que llegamos, tenemos m\u00e1s",
            "start": 4161.360000000001,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " producci\u00f3n. No s\u00e9 si tengamos lo de producci\u00f3n de gasolinas en refiner\u00edas.",
            "start": 4176.72,
            "duration": 13.460000000000036
        },
        {
            "text": " Cuando vino Octavio, trajo unas gr\u00e1ficas. Ahora van a ver lo que se est\u00e1 produciendo",
            "start": 4190.18,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " de gasolinas, ha aumentado el volumen de producci\u00f3n porque se est\u00e1n interviniendo las refiner\u00edas,",
            "start": 4200.38,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " estaban al 30 por ciento de su capacidad y han estado aumentando su capacidad de refinaci\u00f3n",
            "start": 4214.900000000001,
            "duration": 9.139999999999418
        },
        {
            "text": " y van a seguir. Tenemos autorizados para este a\u00f1o 12 mil 500 millones de pesos para las",
            "start": 4224.64,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " seis refiner\u00edas y se va a repetir la misma inversi\u00f3n para el a\u00f1o pr\u00f3ximo.",
            "start": 4233.88,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " El plan que tenemos es que se va a lograr la autosuficiencia, buscar la autosuficiencia",
            "start": 4242.16,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " en producci\u00f3n de gasolinas, modernizando las seis refiner\u00edas y echando a andar, operando",
            "start": 4251.88,
            "duration": 10.420000000000073
        },
        {
            "text": " la nueva refiner\u00eda de Dos Bocas, que con eso consideramos vamos a tener de 600 a 800",
            "start": 4262.3,
            "duration": 8.220000000000255
        },
        {
            "text": " mil barriles diarios de gasolinas, que es lo que consumimos.",
            "start": 4270.52,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Cuando llegamos est\u00e1bamos produciendo alrededor de 200 mil barriles, comprando el 70 por ciento",
            "start": 4276.4,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " de la gasolina que consumimos. Entonces, vamos avanzando en ese sentido.",
            "start": 4289.16,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 4294.599999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Urbano Barrera, de Ovaciones.",
            "start": 4297.6,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Iba a regresar un poquito a lo de Atenci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 4308.08,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Recientemente usted fue a Morelos a la gira de la Huesca para lo de los gasoductos, ah\u00ed",
            "start": 4313.76,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " una persona y le entreg\u00f3 una carta.",
            "start": 4322.08,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Esa informaci\u00f3n despu\u00e9s ya lleg\u00f3 aqu\u00ed tambi\u00e9n a Atenci\u00f3n Ciudadana y tiene que",
            "start": 4327.639999999999,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " ver con uno de esos casos que dice Lety, que tienen hasta 20 a\u00f1os en espera, personas",
            "start": 4332.12,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " que tienen en prisi\u00f3n hasta 20 a\u00f1os y que su caso ya se combin\u00f3 de preso pol\u00edtico,",
            "start": 4338.08,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " de un caso de injusticia.",
            "start": 4347.48,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Me refiero concretamente y usted sabe muy bien de este caso, del caso Jos\u00e9 Ocampo,",
            "start": 4349.24,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " que a \u00e9l lo encarcelaron porque no quiso cooperar con varios o muchos millones de d\u00f3lares",
            "start": 4354.839999999999,
            "duration": 6.660000000000764
        },
        {
            "text": " para la campa\u00f1a en el periodo de Vicente Fox y de La Bastida.",
            "start": 4361.5,
            "duration": 6.459999999999127
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l ha venido dando una lucha de a\u00f1os y a\u00f1os, ya enter\u00f3 a varios gobiernos, ya los",
            "start": 4367.959999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " enter\u00f3 a ustedes.",
            "start": 4374.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo le quisiera preguntarle c\u00f3mo va ese caso y cu\u00e1ndo considera usted que podr\u00edan estar",
            "start": 4375.96,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " ya fuera o poder libres todas esas personas m\u00e1s o menos 400 que tal vez pueden llegar",
            "start": 4385.68,
            "duration": 7.139999999999418
        },
        {
            "text": " a la categor\u00eda de presos pol\u00edticos, cu\u00e1ndo considera usted que ya podr\u00edan estar libres",
            "start": 4392.82,
            "duration": 5.740000000000691
        },
        {
            "text": " con todos los trabajos y buenos oficios de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, de Nestora,",
            "start": 4398.56,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " de Nertali, del licenciado Encinas, cu\u00e1ndo calcula usted que ya pueden estar en libertad",
            "start": 4404.4800000000005,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de estas personas.",
            "start": 4410.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y la segunda que tiene que ver tambi\u00e9n con el \u00e1rea de atenci\u00f3n ciudadana.",
            "start": 4411.52,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Hace unos d\u00edas llegaron operadores de las pipas, del proyecto de pipas de las 700 que",
            "start": 4416.8,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " se tienen, se inici\u00f3 el oficio 20-19-06-18-U6CR-CB.",
            "start": 4426.88,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Ellos dicen que se les contrat\u00f3, que a los cinco d\u00edas se les despidi\u00f3, que despu\u00e9s",
            "start": 4436.24,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " de palabras se les volvi\u00f3 a contratar, pero que est\u00e1n en una disyuntiva porque ni son",
            "start": 4442.56,
            "duration": 7.619999999999891
        },
        {
            "text": " de Pemex ni son trabajadores de la Sedena y en consecuencia no tienen ninguna prestaci\u00f3n,",
            "start": 4450.780000000001,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " no tienen ellos, dicen, un seguro de riesgo por transportaci\u00f3n de combustible que tendr\u00eda",
            "start": 4459.780000000001,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " que ser obligatorio, que si bien ganan 21 mil 68 pesos quincenales y con los descuentos",
            "start": 4467.280000000001,
            "duration": 8.659999999999854
        },
        {
            "text": " son 14 mil para que den los 28 mil que usted nos dec\u00eda, que es lo \u00fanico que tienen,",
            "start": 4475.94,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " pero que adem\u00e1s les preocupa que ellos van siempre en convoy.",
            "start": 4482.0599999999995,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " El convoy incluye 13 pipas, 26 operadores y van escoltados por 16 elementos de la Sedena.",
            "start": 4487.0199999999995,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y a \u00faltimas fechas su preocupaci\u00f3n es que ellos creen que van a ser sustituidos ya por",
            "start": 4496.98,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " operadores, o sea, que los choferes de las pipas van a ser militares.",
            "start": 4504.1,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, ellos quieren saber qu\u00e9 les podr\u00eda decir usted si van a continuar con su empleo",
            "start": 4508.5,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " o en un plazo corto van a ser sustituidos por personal militar.",
            "start": 4514.820000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4519.860000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no, miren, lo que sucedi\u00f3 es que se contrat\u00f3 a m\u00e1s de mil operadores para las",
            "start": 4520.86,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " 600 pipas que est\u00e1n funcionando y est\u00e1 muy bien el programa.",
            "start": 4536.0599999999995,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ahora que fui a Veracruz me encontr\u00e9 un convoy de 40 pipas de Tuxpan a San Juanico, a la",
            "start": 4543.98,
            "duration": 18.279999999999745
        },
        {
            "text": " estaci\u00f3n, a la terminal de San Juanico.",
            "start": 4562.259999999999,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 funcionando muy bien el programa, muy bien manejado, operado, administrado por la",
            "start": 4571.3,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de la Defensa, es DN3 para que no nos falte el combustible.",
            "start": 4582.58,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Ya no nos va a volver a pasar lo que sucedi\u00f3 de que nos quedamos sin abasto de gasolinas",
            "start": 4593.66,
            "duration": 11.899999999999636
        },
        {
            "text": " en la ciudad y en otros estados, porque ya tenemos estas m\u00e1s de 600 pipas.",
            "start": 4605.5599999999995,
            "duration": 10.539999999999964
        },
        {
            "text": " Aunque haya sabotaje, que afortunadamente ya no hay, siguen habiendo las tomas clandestinas.",
            "start": 4616.1,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " En la madrugada de hoy se encontr\u00f3 una toma clandestina en la delegaci\u00f3n Miguel Hidalgo,",
            "start": 4625.820000000001,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense, aqu\u00ed.",
            "start": 4634.26,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, pero ya ayer baj\u00f3 a cuatro mil barriles del robo, cuando eran 80 mil barriles diarios,",
            "start": 4636.1,
            "duration": 28.600000000000364
        },
        {
            "text": " o en pipas se robaban 800 diarios, ayer fueron 40, pero sigue habiendo, pero ya es otra cosa.",
            "start": 4664.7,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y ya no hay el riesgo de que nos dejen sin gasolina, porque existe este plan que est\u00e1",
            "start": 4678.7,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " funcionando muy bien.",
            "start": 4686.62,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " La informaci\u00f3n que tengo es de que no se portaron bien, a veces les gusta que yo use",
            "start": 4688.9,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " la palabra que no se han portado bien, pero es as\u00ed, no se han portado bien, y es todos",
            "start": 4704.66,
            "duration": 13.38000000000011
        },
        {
            "text": " aportarnos mal o todos aportarnos bien.",
            "start": 4718.04,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Les dec\u00eda yo que hay una canci\u00f3n de calle 13, todos aportarnos mal, aportarnos mal,",
            "start": 4721.4,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " aportarnos mal, y ahora estamos en el tiempo de aportarnos bien, aportarnos bien, y no",
            "start": 4733.4,
            "duration": 8.280000000000655
        },
        {
            "text": " es conmigo, no es con el gobierno.",
            "start": 4741.68,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Sino aportarnos bien con la sociedad, con la naci\u00f3n, a ser buenos ciudadanos.",
            "start": 4747.16,
            "duration": 19.199999999999818
        },
        {
            "text": " Los de indisciplina no llegaban a tiempo, no cumpl\u00edan, faltaban y otras cosas, no todos.",
            "start": 4766.36,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " Estoy hablando de un\u2026 y por eso, de acuerdo con la ley se les liquid\u00f3, porque no podemos",
            "start": 4785.52,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " permitir que haya irresponsabilidad.",
            "start": 4800.92,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Estoy hablando afortunadamente de un grupo muy peque\u00f1o, entonces ellos tienen todo su",
            "start": 4807.240000000001,
            "duration": 6.099999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, recib\u00ed yo el informe ayer de la Secretar\u00eda de la Defensa donde me explican",
            "start": 4831.22,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " los motivos y estoy de acuerdo, porque si no, no vamos a cambiar las cosas, nos tenemos",
            "start": 4845.46,
            "duration": 12.699999999999818
        },
        {
            "text": " que portar bien y no es cierto que se vaya a sustituir por militares.",
            "start": 4858.639999999999,
            "duration": 9.180000000000291
        },
        {
            "text": " Es que del n\u00famero de conductores, un grupo no cumpli\u00f3 con su responsabilidad y por eso",
            "start": 4867.82,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " fue que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de conformidad con la ley liquidarlos, pero si est\u00e1n inconformes",
            "start": 4883.94,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " y consideran que no fue justo, que acudan a las instancias correspondientes.",
            "start": 4894.419999999999,
            "duration": 5.940000000000509
        },
        {
            "text": " Pero el caso de Jos\u00e9 Ocampo, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4900.36,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Miren, en este caso hemos avanzado mucho liberando presos pol\u00edticos, presos que injustamente",
            "start": 4905.84,
            "duration": 19.699999999999818
        },
        {
            "text": " estaban en prisi\u00f3n, pero no hemos avanzado lo suficiente.",
            "start": 4925.54,
            "duration": 6.819999999999709
        },
        {
            "text": " Volvemos al elefante echado y reum\u00e1tico y ma\u00f1oso.",
            "start": 4932.36,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " Los tr\u00e1mites para liberar a alguien que injustamente est\u00e9 en la c\u00e1rcel son muy complicados,",
            "start": 4941.84,
            "duration": 19.140000000000327
        },
        {
            "text": " implican desistimientos y una serie de recursos, y tiene que ver con el Poder Judicial y tiene",
            "start": 4960.98,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " que ver con la fiscal\u00eda.",
            "start": 4973.82,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " Hemos unos maestros de Oaxaca y apelaron y ahora est\u00e1n queriendo volverlos a encarcelar.",
            "start": 4979.4,
            "duration": 12.260000000000218
        },
        {
            "text": " Y hay, la verdad, mucha gente inocente en las c\u00e1rceles, desde los que no tienen para",
            "start": 4991.66,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " pagar fianza, porque son muy pobres, los que nunca han sido sentenciados y llevan tiempo",
            "start": 5009.9,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " ah\u00ed, los que est\u00e1n enfermos, los mayores de edad.",
            "start": 5018.34,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Hay mujeres de m\u00e1s de 80 a\u00f1os y he estado dando la instrucci\u00f3n de que se atiendan todos",
            "start": 5027.7,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " estos casos, pero son inercias, costumbres que existen.",
            "start": 5040.26,
            "duration": 24.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que avanzar en eso.",
            "start": 5064.34,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Le he estado incluso recomendando a la secretaria de Gobernaci\u00f3n, y voy a seguirlo haciendo,",
            "start": 5072.7,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " de que busquen la manera legal de que se puedan conceder indultos, que yo pueda indultar,",
            "start": 5083.22,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " ver si puedo enviar una iniciativa al Congreso definiendo muy bien los casos, las caracter\u00edsticas",
            "start": 5100.26,
            "duration": 12.100000000000364
        },
        {
            "text": " generales, para que en el marco de ese indulto puedan salir muchos de las c\u00e1rceles.",
            "start": 5112.36,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " O sea, en eso estamos.",
            "start": 5122.719999999999,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Constantemente estoy pidiendo informes sobre el avance, pero no es que no quiera la licenciada",
            "start": 5127.32,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " Olga o Julio Scherrer, sino que es complicado el quitar los procesos que fueron en muchos",
            "start": 5140.56,
            "duration": 19.359999999999673
        },
        {
            "text": " casos fabricados, delitos fabricados, porque hab\u00eda consigna, hab\u00eda ministerios p\u00fablicos",
            "start": 5159.92,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " de consigna.",
            "start": 5172.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Antes met\u00edan el papel a la m\u00e1quina y se pon\u00edan ah\u00ed a escribir y le met\u00edan todo el c\u00f3digo",
            "start": 5175.56,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " penal al supuestamente delincuente por consigna.",
            "start": 5184.48,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, va el proceso hacia adelante, van a la c\u00e1rcel y luego \u00bfc\u00f3mo salen?",
            "start": 5192.5599999999995,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " O sea, los procedimientos.",
            "start": 5202.16,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, en eso estamos, desde luego cuidando que no sean presos que hayan cometido delitos",
            "start": 5204.12,
            "duration": 19.600000000000364
        },
        {
            "text": " graves, porque tambi\u00e9n eso no lo podemos hacer, pero s\u00ed hay mucha gente inocente que",
            "start": 5223.72,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " no cometi\u00f3 delitos o que est\u00e1 en una situaci\u00f3n que amerita estar afuera por la enfermedad,",
            "start": 5235.360000000001,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " es pobre, que no tiene con qu\u00e9 comprar su inocencia, por su edad.",
            "start": 5249.28,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " Tengo presente el caso de una se\u00f1ora de cerca de 85 a\u00f1os presa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 5261.96,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " es ni modo que una anciana va a reincidir, o sea, no es posible eso, pero estamos viendo.",
            "start": 5268.92,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " Dos m\u00e1s ya.",
            "start": 5285.4400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 5286.4400000000005,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " El senado y San Lazaro respectivamente.",
            "start": 5355.2,
            "duration": 2.2200000000002547
        },
        {
            "text": " Bueno, nada m\u00e1s voy a contestar una, porque las otras no me corresponden, pero una s\u00ed,",
            "start": 5357.42,
            "duration": 9.779999999999745
        },
        {
            "text": " decirles que estoy muy contento con el trabajo que est\u00e1 haciendo la secretaria de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 5367.2,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero, que es extraordinaria como profesional, tiene mucha",
            "start": 5378.799999999999,
            "duration": 15.220000000000255
        },
        {
            "text": " experiencia en todo lo que tiene que ver con la impartici\u00f3n de justicia, es una mujer",
            "start": 5394.0199999999995,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " con convicciones, defensora de las mujeres y muy trabajadora.",
            "start": 5402.72,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, piensen que todos los d\u00edas desde antes de las seis de la ma\u00f1ana est\u00e1 en el",
            "start": 5412.92,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " gabinete de seguridad. Entonces, estamos muy contentos con ella y no queremos que se vaya.",
            "start": 5424.36,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " No es como en otros casos en donde s\u00ed nos gustar\u00eda que\u2026",
            "start": 5439.48,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo que?",
            "start": 5445.759999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, los que est\u00e1n ah\u00ed agazapados, que vienen de tiempo atr\u00e1s, que no comparten",
            "start": 5447.76,
            "duration": 19.68000000000029
        },
        {
            "text": " el proyecto nuevo, que no est\u00e1n a favor de la Cuarta Transformaci\u00f3n, que quisieran que",
            "start": 5467.4400000000005,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " continuara lo mismo, pues en un acto de honestidad deber\u00edan de decir, ya me voy, esto no me",
            "start": 5476.12,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " gusta, no estoy de acuerdo y no son trabajadores de base, porque se podr\u00eda alegar, es que",
            "start": 5485.5599999999995,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " de eso viven.",
            "start": 5502.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, ellos podr\u00edan ir a trabajar a un banco o a una calificadora, a dar clases a una",
            "start": 5503.839999999999,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " universidad de buen nivel econ\u00f3mico de esas que tienen buenos ingresos, porque cobran",
            "start": 5519.36,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " bastante colegiatura o bastante por las colegiaturas, pero no es el caso de la licenciada.",
            "start": 5533.96,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde cree que nazcan estos rumores, presidente?",
            "start": 5545.44,
            "duration": 3.4399999999996
        },
        {
            "text": " Pues \u00faltimamente hay muchas bajas en su gobierno.",
            "start": 5548.879999999999,
            "duration": 2.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pues es que hay adversarios que est\u00e1n desconcertados, molestos. Yo no s\u00e9 por qu\u00e9, si llevamos",
            "start": 5551.44,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " a\u00f1os actuando de la misma manera, ni modo que llegamos aqu\u00ed y cambiamos, \u00bfqu\u00e9 no",
            "start": 5565.6,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " dijimos por a\u00f1os que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n?, \u00bfqu\u00e9 no",
            "start": 5579.56,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " dijimos por a\u00f1os que se ten\u00eda que llevar a cabo una pol\u00edtica de austeridad republicana?,",
            "start": 5587.24,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 no dijimos por a\u00f1os que no serv\u00eda el modelo econ\u00f3mico neoliberal?, \u00bfde qu\u00e9",
            "start": 5596.84,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " se sorprenden?",
            "start": 5608.16,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ahora, f\u00edjense, hay una negociaci\u00f3n, porque seg\u00fan nosotros se abus\u00f3 en unos contratos",
            "start": 5611.2,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " de construcci\u00f3n de los gasoductos, ya hemos hablado de este tema, seg\u00fan nosotros se abus\u00f3.",
            "start": 5628.6,
            "duration": 15.679999999999382
        },
        {
            "text": " Ya no hablemos de la legalidad, porque ni siquiera los contratos fueron firmados por",
            "start": 5644.28,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " los consejos de administraci\u00f3n o por el Consejo de Administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 5651.12,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " de Electricidad, es m\u00e1s, ni siquiera lo firm\u00f3 el director de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 5655.2,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " de Electricidad, fueron funcionarios menores, que tambi\u00e9n no deben de ser chivos expiatorios,",
            "start": 5659.8,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " porque a ellos se les orden\u00f3 firmar esos contratos.",
            "start": 5673.16,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Bueno, pues estamos ahora buscando un acuerdo, porque las tarifas que quieren cobrarle la",
            "start": 5679.4800000000005,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1n por las nubes, constantemente los neoliberales",
            "start": 5689.72,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " hablan de la globalidad, de la aldea global.",
            "start": 5697.36,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " Bueno, si a esas vamos, vamos a buscar estandarizar. \u00bfQu\u00e9 significa esto de estandarizar? Vamos",
            "start": 5705.759999999999,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " a cobrar lo mismo por los servicios bancarios, por las tarifas, vamos a buscar que se cobre",
            "start": 5718.8,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " igual en M\u00e9xico que en Estados Unidos, que en Francia, que en Alemania o lo m\u00e1s cercano,",
            "start": 5735.56,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " estandarizar, porque es un mundo interrelacionado econ\u00f3micamente, comercialmente.",
            "start": 5745.4,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pero resulta que aqu\u00ed la globalidad y el libre mercado se aplic\u00f3 de manera muy peculiar.",
            "start": 5753.44,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed que nos bueyes del compadre y nosotros tenemos que pagar mucho m\u00e1s por todos los",
            "start": 5764.2,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " servicios, servicio bancario, por la contrataci\u00f3n de servicios como el gas que en otras partes.",
            "start": 5777.16,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 se est\u00e1 planteando? No es decir vamos a incumplir con los contratos,",
            "start": 5790.320000000001,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " es en buena disposici\u00f3n. B\u00e1jale, te excediste.",
            "start": 5799.4400000000005,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " No me gusta decirlo, porque ya me comentaron que les enoja, pero no se puede, ya es la",
            "start": 5813.64,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00faltima vez que lo digo, aceptar un contrato leonino.",
            "start": 5827.4400000000005,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 cree? Vamos a la mesa de negociaci\u00f3n para buscar el acuerdo. Un compromiso era",
            "start": 5833.4,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " de que cuando se est\u00e1 dialogando no hay demandas.",
            "start": 5850.2,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Una de las empresas presenta una demanda estando en el di\u00e1logo y la demanda se apoya",
            "start": 5854.88,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " en la declaraci\u00f3n que le hizo a proceso Carlos Urz\u00faa, es decir, utilizan esa declaraci\u00f3n",
            "start": 5871.4,
            "duration": 21.720000000000255
        },
        {
            "text": " a favor de la causa de la empresa. Me acuerdo cuando era otra La Cr\u00f3nica, estaba ah\u00ed\u2026",
            "start": 5893.12,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo se llama?",
            "start": 5910.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Iriar.",
            "start": 5911.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Las notas de La Cr\u00f3nica fueron las que sirvieron de prueba al juez para mi desafuero cuando",
            "start": 5913.400000000001,
            "duration": 16.639999999999418
        },
        {
            "text": " fui jefe de gobierno.",
            "start": 5930.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros estamos muy contentos con la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero.",
            "start": 5931.04,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, sobre Carlos Romero de Schaams. No tiene informaci\u00f3n. Usted apenas",
            "start": 5945.4,
            "duration": 4.200000000000728
        },
        {
            "text": " gir\u00f3 una orden que Pemex revisara los contractos que tienen con ese sindicato.",
            "start": 5949.6,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " Habl\u00e9 ayer de eso, est\u00e1n revisando lo del contrato colectivo, est\u00e1 en revisi\u00f3n el",
            "start": 5954.799999999999,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " contrato colectivo.",
            "start": 5962.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y no puedo decir m\u00e1s sobre este tema porque corresponde a Pemex en la revisi\u00f3n del contrato",
            "start": 5963.2,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " y si existe una investigaci\u00f3n, eso va a resolverlo la Fiscal\u00eda General.",
            "start": 5979.52,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, presidente, \u00bfsu impresi\u00f3n es que decide bien que Mart\u00ed Batres y Perfirio",
            "start": 5992.4800000000005,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Mu\u00f1oz Ledo vuelvan a presidir la mesa de\u2026",
            "start": 5997.76,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa es la que no te quer\u00eda contestar.",
            "start": 5999.76,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 6001.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos porque ya, ma\u00f1ana.",
            "start": 6004.72,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 empresa fue la que mand\u00f3?",
            "start": 6009.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo de los gasoductos.",
            "start": 6014.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 empresa fue la que mand\u00f3?",
            "start": 6016.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, se los comenta.",
            "start": 6019.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero sigue la mesa de negociaci\u00f3n.",
            "start": 6020.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero lo que quiero decir es que no fue prudente.",
            "start": 6023.92,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " Si se est\u00e1 buscando un acuerdo y hay disposici\u00f3n para eso, \u00bfc\u00f3mo al mismo tiempo para empezar?",
            "start": 6039.36,
            "duration": 13.400000000000546
        },
        {
            "text": " No fue la Comisi\u00f3n Federal la que denunci\u00f3, primero, fueron las empresas, primero, porque",
            "start": 6052.76,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " hay mucha desinformaci\u00f3n sobre esto.",
            "start": 6063.88,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n respondi\u00f3, o sea, existe la bit\u00e1cora sobre c\u00f3mo se han venido presentando las",
            "start": 6067.12,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " cosas.",
            "start": 6077.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me entrevistaron, me pidieron que se llegara un acuerdo, que se abriera el di\u00e1logo, acept\u00e9.",
            "start": 6078.88,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y se est\u00e1 dialogando con las empresas, ya se hicieron propuestas y se est\u00e1n recibiendo",
            "start": 6095.4,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " en algunos casos contrapropuestas, algunos.",
            "start": 6109.36,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, el acuerdo en general era que las cosas quedaran como estaban, como son los",
            "start": 6114.2,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " amparos.",
            "start": 6126.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es el amparo?",
            "start": 6127.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que las cosas queden como est\u00e1n.",
            "start": 6129.28,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " En tanto, vamos a explorar la posibilidad de llegar a un acuerdo, pero si estamos en",
            "start": 6131.96,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " la mesa y va una demanda porque sali\u00f3 una entrevista en una revista donde el anterior",
            "start": 6139.2,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " secretario de Hacienda dice que ten\u00edan raz\u00f3n las empresas y eso se usa de prueba, como",
            "start": 6154.16,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " que no es correcto.",
            "start": 6170.88,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " Por eso me acord\u00e9 de las pruebas que se presentaban de notas period\u00edsticas de La",
            "start": 6173.6,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " Cr\u00f3nica, como le llaman en la antigua \u00e9poca o como le llaman en el periodismo, ahora es",
            "start": 6183.320000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " nueva \u00e9poca ya La Cr\u00f3nica.",
            "start": 6191.400000000001,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " No todas las empresas, fue una.",
            "start": 6199.72,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " \u00bfY estos empresas se lo tienen a la zona?",
            "start": 6203.0,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque se les hizo ver eso a\u00fan.",
            "start": 6207.4800000000005,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 hora, presidente?",
            "start": 6213.0,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 6216.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 hora?",
            "start": 6217.4800000000005,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No recuerdo ahora, pero en un 10 minutos se da a conocer el nombre de la empresa.",
            "start": 6220.48,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 planteo esto?",
            "start": 6234.639999999999,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n y no todos pensamos de la misma manera. Adem\u00e1s,",
            "start": 6239.88,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 bien que sea as\u00ed, ser\u00eda muy aburrida la vida si existiera un pensamiento \u00fanico,",
            "start": 6252.52,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n no alarmarse si alguien renuncia, si alguien deja el cargo, por ejemplo el de",
            "start": 6263.0,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " ayer del Coneval.",
            "start": 6270.8,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ni sab\u00eda ahora, se pasa cuando dice que porque declar\u00f3 en contra de la austeridad, se tom\u00f3",
            "start": 6275.68,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n. No, desde antes de que declarara ya se estaba buscando el cambio porque llevaba",
            "start": 6291.12,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " 14 a\u00f1os.",
            "start": 6302.4,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed, pero bueno, ya que hasta los temblores, eso s\u00ed me da mucho gusto, eso s\u00ed lo celebro,",
            "start": 6303.68,
            "duration": 20.31999999999971
        },
        {
            "text": " ya los temblores ya son de dos grados por la austeridad, eso s\u00ed, eso est\u00e1 re bien.",
            "start": 6324.0,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfPero y c\u00f3mo le ponen con los banqueros?",
            "start": 6334.04,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Muy bien, muy bien, muy buena reuni\u00f3n con los banqueros, un buen intercambio de puntos",
            "start": 6338.2,
            "duration": 12.100000000000364
        },
        {
            "text": " de vista sobre distintos temas.",
            "start": 6350.3,
            "duration": 4.619999999999891
        },
        {
            "text": " Lo m\u00e1s importante fue lo que di a conocer, que hay disponibles para el otorgamiento de",
            "start": 6354.92,
            "duration": 12.980000000000473
        },
        {
            "text": " cr\u00e9ditos, a ver, a ver, a ver, a todos los que est\u00e1n solicitando cr\u00e9ditos, animarlos,",
            "start": 6367.9,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " porque me dijeron ayer los directivos de los bancos que tienen disponibles 500 mil millones",
            "start": 6379.86,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " de pesos para otorgar cr\u00e9ditos. Entonces, hacer las solicitudes, sea que s\u00ed hay recursos",
            "start": 6390.3,
            "duration": 20.31999999999971
        },
        {
            "text": " para los cr\u00e9ditos.",
            "start": 6410.62,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " \u00bfY cu\u00e1l es eso?",
            "start": 6411.900000000001,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Lo de las tasas, eso habr\u00eda que ver. Yo creo que como hay competencia hay que ver cu\u00e1les",
            "start": 6413.7,
            "duration": 13.180000000000291
        },
        {
            "text": " son las mejores tasas, pero hay esa disponibilidad de fondos y hay confianza en M\u00e9xico.",
            "start": 6426.88,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfHabl\u00f3 sobre el tema de las remesas?",
            "start": 6444.28,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hablamos sobre el tema de las remesas, eso fue lo primero que me informaron de c\u00f3mo",
            "start": 6446.76,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " han ido disminuyendo los costos en el cobro de comisiones por el env\u00edo de remesas, toda",
            "start": 6454.12,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " la explicaci\u00f3n con gr\u00e1ficas, porque eso me importa mucho y vamos a estar pendientes.",
            "start": 6467.12,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " A ver si con Jes\u00fas, yo no creo que ellos tengan inconvenientes, hay que hablar con",
            "start": 6477.08,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " Luis Ni\u00f1o de Rivera, que es el presidente de la Asociaci\u00f3n de Bancos de M\u00e9xico, para",
            "start": 6490.6,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " que nos permita dar a conocer las gr\u00e1ficas sobre las comisiones en remesas, c\u00f3mo se",
            "start": 6502.24,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " han comportado, que es muy importante eso.",
            "start": 6514.599999999999,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es que se sepa que la poblaci\u00f3n conozca m\u00e1s, porque hay un porcentaje considerable",
            "start": 6519.04,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " de esas comisiones que se quedan en Estados Unidos, o sea, es donde se deposita el dinero,",
            "start": 6531.12,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " ah\u00ed queda un porcentaje.",
            "start": 6541.08,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Luego, quienes env\u00edan se quedan con otro porcentaje y luego otro porcentaje es el que",
            "start": 6542.24,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " distribuye en M\u00e9xico la remesa.",
            "start": 6550.96,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, son tres partes.",
            "start": 6553.88,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " En M\u00e9xico, seg\u00fan me informaron, se queda la menor parte por concepto de remesa. De",
            "start": 6558.4400000000005,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " todas maneras se est\u00e1n ampliando los servicios, es decir, hay m\u00e1s competencia y esto est\u00e1",
            "start": 6569.16,
            "duration": 11.480000000000473
        },
        {
            "text": " llevando a que bajen las comisiones, pero que lo podamos constatar y dar a conocer,",
            "start": 6580.64,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " a ver si nos lo permiten, o \u00e9l mismo que pueda convocar a una rueda de prensa, ped\u00edrselo",
            "start": 6591.08,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " respetuosamente e informarles sobre esto.",
            "start": 6601.839999999999,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Lo que es un hecho es que est\u00e1n creciendo las remesas, estamos hablando de alrededor",
            "start": 6606.599999999999,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " de 35 mil millones de d\u00f3lares. M\u00e9xico en el mundo es el tercer receptor de remesas.",
            "start": 6614.719999999999,
            "duration": 16.160000000000764
        },
        {
            "text": " En primer lugar es China, segundo la India y tercero M\u00e9xico, 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6630.88,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " a nuestros paisanos, h\u00e9roes vivientes. Esas remesas son la fuente principal de ingresos",
            "start": 6648.56,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " que tiene nuestro pa\u00eds, por eso todo nuestro respeto a los migrantes.",
            "start": 6662.080000000001,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Era bueno que se informara. De todas formas, quedamos que peri\u00f3dicamente me van a estar",
            "start": 6671.44,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " informando sobre lo de las comisiones, y ese es un buen tema.",
            "start": 6681.28,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Nos vemos ma\u00f1ana.",
            "start": 6686.879999999999,
            "duration": 1.5200000000004366
        }
    ],
    "transcription_text": "detalles Hoy, como ayer, vamos a dedicar la rueda de prensa a contestar preguntas para aclarar todas las dudas que existan. Este di\u00e1logo es muy importante. Empezamos por ac\u00e1. Se\u00f1or presidente, sobre lo que sucedi\u00f3 anoche en el Congreso de Baja California. S\u00e9 que usted se ha mostrado muy prudente a la hora de emitir alguna opini\u00f3n respecto a la decisi\u00f3n de extender el periodo de dos a cinco a\u00f1os del gobernador. Sin embargo, s\u00ed me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su posici\u00f3n acerca de esto, toda vez que todos los actores pol\u00edticos se han externado en contra de esta disposici\u00f3n del Congreso de Baja California. Es un asunto que tiene que ver con el Congreso local y debe de resolver la autoridad competente. No s\u00e9 si se est\u00e1 informando bien sobre este asunto. Independientemente de la ampliaci\u00f3n del plazo para el cumplimiento de la funci\u00f3n del nuevo gobernador, debe decirse que aprobaron esta medida todos los partidos, empezando por el PAN. Entonces, ahora en un doble discurso, con una doble moral, como suele suceder a veces, el conservadurismo que no incluye s\u00f3lo al PAN, el conservadurismo es m\u00e1s amplio, tiene como doctrina la hipocres\u00eda, su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda. Entonces, ahora quienes votaron por esta medida est\u00e1n en contra. Lo \u00fanico que quisiera es que no me involucraran en este asunto, porque buscan echarme la culpa de todo. Ya les dije, no tuve nada que ver, ya no es el tiempo de antes en que estas decisiones las tomaban desde arriba el presidente o eran consultadas al presidente y \u00e9l daba la orden al secretario de Gobernaci\u00f3n. Preg\u00fantenle a la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero si recibi\u00f3 la orden del presidente que se llevara a cabo esta reforma o acuerdo. Eso ya se termin\u00f3. Entonces, no opino por eso precisamente para no dar pie a las malas interpretaciones, pero se me hace en el extremo de la hipocres\u00eda el ahora estar haciendo un cuestionamiento sobre este asunto cuando nuestros opositores fueron los que aprobaron. Esa decisi\u00f3n, porque si hubiese sido la organizaci\u00f3n que nos apoy\u00f3, a la que pertenecemos, yo tengo licencia por estar ocupando este cargo, pues entonces s\u00ed, imag\u00ednense. Pero resulta\u2026 a ver, porque a lo mejor la gente no lo sabe, porque todo es as\u00ed sacado de contexto. A ver, \u00bfcu\u00e1ntos diputados tiene el Congreso local de Baja California? A ver si lo indagamos. Son pocos, digo, son pocos los municipios del estado. No, no, vamos a ver. Fue por unanimidad en su momento. Por eso, pero vamos a ver cu\u00e1ntos son y por qu\u00e9 no de una vez de qu\u00e9 partido. Son 25 en total. \u00bfCu\u00e1ntos son de Morena? Tres. \u00bfCu\u00e1ntos son del PRI? Digo, porque para entendernos, si aqu\u00ed nosotros no lo sabemos, imag\u00ednense, la gente, aunque Ahora la gente sabe m\u00e1s que a nosotros, la verdad. \u00bfCu\u00e1ntos del PRI? Cinco del PRI. \u00bfCu\u00e1ntos del PAN? Seis. Doce. Seis se fueron ya del partido. No, no, no, estoy hablando de c\u00f3mo votaron. \u00bfPor qu\u00e9 no, mientras seguimos? S\u00ed, porque a eso me refiero cuando no se informa, que se editorializa, nada m\u00e1s es manique\u00edsmo, bueno o malo. Y lo primero que hay que hacer es informar y a partir de ah\u00ed ya elaborar el an\u00e1lisis y editorializar y dar la opini\u00f3n. \u00bfPero c\u00f3mo se va a estar opinando si no se tiene la informaci\u00f3n, ni siquiera la informaci\u00f3n? Bueno, pero eso es un asunto. Se\u00f1or presidente, la otra\u2026 Pero \u00bfsaben?, quiero aprovechar tambi\u00e9n, porque estos conservadores que creen que somos como ellos est\u00e1n diciendo que no quiero certificar la firma del documento que di\u00e9 a conocer comprometi\u00e9ndome a la no reelecci\u00f3n. Pues aqu\u00ed est\u00e1 el documento y hoy voy a certificarlo. Y lo que les pido a los opositores es que aprueben la iniciativa de revocaci\u00f3n del mandato. Vamos a leerlo, \u00bfno? B\u00e1jalo. A lo largo de m\u00e1s de 20 a\u00f1os he declarado en diversas ocasiones que de llegar a un puesto p\u00fablico me someter\u00eda a la revocaci\u00f3n de mandato. As\u00ed lo hice cuando fui jefe de gobierno del entonces Distrito Federal y en las tres campa\u00f1as presidenciales posteriores. A ese cargo reiter\u00e9 tal compromiso. As\u00ed, a mediados de mi mandato, en 2021 se deber\u00e1 llevar a cabo una consulta para preguntar a los ciudadanos si quieren que contin\u00fae gobernando o que renuncie. Ciertamente fui elegido para ejercer la Presidencia durante un sexenio, pero seg\u00fan nuestra Carta Magna, el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno, es decir, el pueblo pone y el pueblo quita. Para cumplir este compromiso, env\u00eda al Congreso una iniciativa de reforma constitucional para llevar a la pr\u00e1ctica este mecanismo de democracia participativa. Sin embargo, mis adversarios pol\u00edticos, los conservadores que creen que soy como ellos, porque su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda, vociferan que la propuesta de someterme a la revocaci\u00f3n del mandato tiene la intenci\u00f3n, encubre la intenci\u00f3n de reeleirme en 2024. En este infundio, una calumnia m\u00e1s, me es necesario reiterar mis principios y mis convicciones democr\u00e1ticas para asentar lo siguiente. Uno, soy maderista y partidario de los principios de sufragio efectivo y no reelecci\u00f3n. Dos, me inspiran los ideales y las convicciones, no la ambici\u00f3n al poder. Repito, no soy un ambicioso vulgar. Tres, creo que el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s. Cuatro, considero que basta con seis a\u00f1os para desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad y convertir a M\u00e9xico en una Rep\u00fablica pr\u00f3spera, democr\u00e1tica, justa y fraterna. No tengo duda que nos alcanzar\u00e1 el tiempo para consumar entre todos y de manera pac\u00edfica la Cuarta Transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds. En consecuencia, reafirmo que no estoy de acuerdo con la reelecci\u00f3n y que nunca en ninguna circunstancia intentar\u00eda perpetuarme en el cargo que actualmente ostento, porque s\u00f3lo significar\u00eda ir en contra de la Constituci\u00f3n, sino tambi\u00e9n traicionar mis principios y negar, renegar de mi honestidad, que es lo m\u00e1s valioso que tengo en la vida, lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida. Sepan pues, se\u00f1ores conservadores, que abandonar\u00e9 la Presidencia en el d\u00eda preciso que marca la m\u00e1xima ley, la ley de leyes, la Constituci\u00f3n General, y que en 2024 me ir\u00e9 all\u00e1 por Palenque. Pero tambi\u00e9n les digo con sinceridad y en buena lit que deseo de todo coraz\u00f3n, con todas mis convicciones, con todo mi entusiasmo y con toda mi alma, que lo logrado para entonces cuando me vaya sea muy dif\u00edcil de revertir, no se las voy a dejar f\u00e1cil, y que el pa\u00eds no va a retroceder a los inmundos y tristes tiempos en que dominaba la mafia del poder. Esto lo di a conocer en marzo del 19, pero ahora el peri\u00f3dico de los conservadores, entre otros el Reforma, est\u00e1 diciendo que me estoy retractando, me estoy echando para de modo que ma\u00f1ana vamos a pedirle a un notario p\u00fablico que venga aqu\u00ed para que yo firme que no soy partidario de la reelecci\u00f3n, no creo en eso, s\u00ed, para que no quede ninguna duda. Y as\u00ed vamos a estarle saliendo al paso a todas las campa\u00f1as de difamaci\u00f3n y de calumnias, siempre. Es parte de la transformaci\u00f3n, porque esto no era lo pol\u00edticamente correcto. Entonces, son cambios importantes. Muy bien. \u00bfC\u00f3mo, c\u00f3mo? Repite. El Congreso de Baja California. Los datos son 12 diputados del PAN. \u00bfVotaron? Es el total de c\u00f3mo se conforma el Congreso. \u00bfC\u00f3mo se conforma? 12 del PAN, cinco del PRI, tres de Morena, uno de Movimiento Ciudadano, uno del Partido del Trabajo y tres son diputados locales independientes. \u00bfY c\u00f3mo votaron? Todos en el\u2026 en su momento votaron todos un\u00e1nimemente. Pues eso es todo. A ver, repite. \u00bfCu\u00e1ntos votaron de un partido? Despacito. El que tiene m\u00e1s es el PAN con 12. \u00bfCu\u00e1nto? 12. \u00bfY luego? 12 del PAN. Cinco del PRI. Cinco del PRI. Tres de Morena. Tres de Morena. Uno de Movimiento Ciudadano. Uno del Movimiento Ciudadano. Uno del PT. Uno del PT. Tres independientes. Tres independientes. As\u00ed est\u00e1. La informaci\u00f3n. Bueno, ya. En materia\u2026 La verdad que yo no estaba enterado de cu\u00e1l era la composici\u00f3n del Congreso, tengo tache, ni c\u00f3mo hab\u00edan votado, pero intuyo, porque tengo un instinto certero y conozco muy bien a los conservadores. En materia de migraci\u00f3n, en Estados Unidos, este anuncio del gobierno del pa\u00eds de hacer redadas en los Estados Unidos para deportar a M\u00e9xico ilegales. De hecho, publicamos hoy que ya se est\u00e1 preparando una carpa gigantesca, 20 mil metros cuadrados, para tenerlos en Ciudad Ju\u00e1rez, en el puente entre los dos pa\u00edses, retenerlos ah\u00ed y eventualmente regresarlos a M\u00e9xico, a los que sean capturados. Su comentario acerca de esto, usted ha hablado de la defensa de los migrantes en Estados Unidos y tambi\u00e9n publicamos que el muro que estaba planeando construir el gobierno de Estados Unidos en realidad no ha avanzado gran cosa, est\u00e1 interrumpido. Y si nos puede ya tambi\u00e9n comentar como \u00faltimo, \u00bfcu\u00e1ndo se confirma que se re\u00fane con el presidente de Honduras?, \u00bfy d\u00f3nde y cu\u00e1ndo? Nosotros vamos a continuar con la misma pol\u00edtica de ordenar la migraci\u00f3n, respetando derechos humanos, insistiendo en atender las causas, apoyando actividades productivas en los lugares de origen de los migrantes, con la idea de que tengan oportunidades de empleo y haya bienestar y seguridad y que la migraci\u00f3n sea opcional, no forzada. Esto contin\u00faa. Les informo que me voy a reunir este s\u00e1bado con el presidente de Honduras en Minatitl\u00e1n, Veracruz. Ese es el informe que tengo de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, porque estamos trabajando en el apoyo a actividades productivas en pa\u00edses centroam\u00e9rica. Queremos apoyar y seguir insistiendo en que Estados Unidos ayude a los pa\u00edses centroamericanos, que haya inversi\u00f3n para que la gente no se vea obligada a emigrar. Ahora se avanza en la relaci\u00f3n con El Salvador y ahora vamos a tener este encuentro con el presidente de Honduras. Eso es lo que b\u00e1sicamente se est\u00e1 haciendo. Nosotros hemos procurado que se mantengan con el gobierno de Estados Unidos, se ha logrado. Hay una actitud de respeto hacia M\u00e9xico de parte del gobierno de Estados Unidos y estamos ahora en espera de que se apruebe el tratado comercial con Estados Unidos y con Canad\u00e1. Nos importa mucho eso, de que en Estados Unidos los congresistas aprueben el tratado. Ya nosotros hicimos lo que nos correspond\u00eda y depende de ellos b\u00e1sicamente. Yo espero que a m\u00e1s tardar en septiembre se apruebe el Estados Unidos este acuerdo. Yo creo que vinculo una cosa con otra, porque la firma del tratado o la ratificaci\u00f3n de parte de Estados Unidos y de Canad\u00e1 va a ayudar mucho a que haya m\u00e1s confianza en M\u00e9xico y que lleguen m\u00e1s inversiones al pa\u00eds para tener m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y m\u00e1s empleos. Eso nos importa bastante y vamos bien, vamos por buen camino. Yo tengo informaci\u00f3n que los legisladores en Estados Unidos est\u00e1n viendo con buenos ojos la aprobaci\u00f3n del tratado. Hay diferencias, porque es natural, pero est\u00e1n actuando todos de manera responsable. Saben que despu\u00e9s de tantos a\u00f1os, esta relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial, no se podr\u00eda cancelar este acuerdo, no ser\u00eda conveniente ni para M\u00e9xico, ni para Estados Unidos, ni para Canad\u00e1. Y esto va m\u00e1s all\u00e1 o est\u00e1 por encima de las diferencias pol\u00edticas o electorales que se puedan presentar en Estados Unidos, en Canad\u00e1 o en M\u00e9xico. Las instituciones democr\u00e1ticas tienen que pensar en el inter\u00e9s general, m\u00e1s que en los intereses partidistas. Entonces, creo que se va a aprobar el tratado y esto va a ayudar mucho para contestar tu pregunta. Muchas gracias, presidente. Antonio L\u00f3pez, del peri\u00f3dico La Raz\u00f3n. Me gustar\u00eda abordar un tema en torno a la ley de austeridad republicana. Hay un apartado que establece que \u00fanicamente podr\u00e1n contar con choferes y veh\u00edculos asignados el titular del Ejecutivo, los secretarios de Estado, subsecretarios y sus hom\u00f3logos. En nuestro medio de comunicaci\u00f3n revisamos el portal N\u00f3mina Transparente, que presentaron hace un par de meses, y ubicamos que 56 choferes a\u00fan est\u00e1n asignados a funcionarios de nivel medio, es decir, ni secretarios ni subsecretarios, son directores de \u00e1reas, son coordinadores. Preguntarle \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto si pueden revisar este tema? Platiqu\u00e9 con algunas dependencias, bueno, con las \u00e1reas de comunicaci\u00f3n social. Ellos que muchas de estas plazas se respetaron, pero ven\u00edan, digamos que los cargos, dice, chofer asignado a un director de \u00e1rea. Dicen que estas plazas se respetaron, que son plazas de la administraci\u00f3n anterior y que est\u00e1n reestructurando estos puestos. Entonces, saber si esto es verdad, si est\u00e1 la plataforma, pues no tiene la informaci\u00f3n actualizada o qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando. Muchas gracias. Y es que todav\u00eda no se termina de hacer todo el ajuste, estamos en eso. El lunes tengo una reuni\u00f3n con la Secretar\u00eda de Hacienda y el martes con el gabinete para ya hacer la revisi\u00f3n final sobre c\u00f3mo queda la estructura a partir de la aplicaci\u00f3n de la ley de austeridad republicana. Y les vamos a presentar en su momento un informe de c\u00f3mo estaba la estructura y c\u00f3mo va a quedar. Todav\u00eda, por ejemplo, hay no s\u00f3lo estos choferes que se les debe de mantener su trabajo, no como choferes de funcionarios conductores, sino en otra actividad, porque ganan poco personal, son trabajadores de base. Est\u00e1n todav\u00eda las llamadas direcciones adjuntas, porque hay una resistencia a que no se cancelen, es lo que pasa en todos los cambios. Por eso viene bien recordar el por qu\u00e9 se le llamaba a los conservadores reaccionarios, porque es la reacci\u00f3n ante los cambios, o sea, el oponerse, el resistirse. Bueno, tenemos esas resistencias al interior y ah\u00ed andan pensando que van a burlar la norma. \u00bfQu\u00e9 va a pasar, presidente, con los directores y coordinadores que se resistan a acatar esta norma y que sigan haciendo uso de un chofer? Es que como va a elaborarse el presupuesto nuevo, sencillamente ya no van a existir esas plazas y c\u00f3mo van a cobrar. Me refiero a los de arriba, o sea, dijimos no a los directores \u00bfpor qu\u00e9? Porque ya exist\u00eda una estructura de secretarios, subsecretarios, directores generales, jefes de departamento, jefes de unidad y cuando se ten\u00eda mucho dinero, que fue cuando m\u00e1s dinero se ha recibido por los precios altos del petr\u00f3leo, el gobierno de Calder\u00f3n creci\u00f3 de manera desmedida la burocracia dorada. Entonces, crearon estas nuevas plazas de directores adjunto, nada m\u00e1s si ya tienes un director, para qu\u00e9 un director adjunto, pero resulta que los sueldos de estos directores adjuntos son de los m\u00e1s altos, eran de los m\u00e1s elevados. Entonces, no es nuevo que nosotros cuestionamos en su momento esta decisi\u00f3n, hasta lo escrib\u00ed y nos comprometimos a quitar toda esta burocracia innecesaria, porque le cuesta mucho al pueblo mantener al gobierno, era un gobierno mantenido y bueno para nada. Entonces, eso es lo que tiene que tomarse en consideraci\u00f3n, por eso este ajuste que se est\u00e1 llevando a cabo, pero no dejan de haber resistencias, pero poco a poco se va de que debe de haber austeridad, no puede haber excesos, derroche, no puede haber gobierno rico con pueblo pobre. Muy buenos d\u00edas, presidente. Rafael Herrera, corresponsal de Sin Censura, con Vicente Serrano, de Chicago. Se\u00f1or presidente, hace unos d\u00edas entrevistamos a fuera de Palacio Nacional a Santiago Nieto, director de la Unidad de Inteligencia Financiera, y le preguntamos si est\u00e1n investigando desde su trinchera a los expresidentes Salinas de Gortari y Pe\u00f1a Nieto, al ser se\u00f1alados en el caso de Juan Collado por presuntamente estar involucrados en la presunta red de lavado de dinero. \u00c9l nos dijo que no. Ya bloquearon ocho cuentas cercanas a Juan Collado. \u00bfPor qu\u00e9 si los expresidentes est\u00e1n siendo se\u00f1alados en el caso de Caja Libertad, no est\u00e1n siendo investigados, presidente? \u00bfUsted girar\u00eda \u00f3rdenes para que la Unidad de Inteligencia Financiera investigue las cuentas de Carlos Salinas de Gortari y Pe\u00f1a Nieto? Y si me permite, presidente, hace unos meses le pregunt\u00f3 el titular de este espacio, Vicente Serrano, de Sin Censura, sobre el reporte de Atenci\u00f3n Ciudadana. Sabemos que la gente es mucha la que llega aqu\u00ed en Atenci\u00f3n Ciudadana, pero queremos saber c\u00f3mo est\u00e1, en qu\u00e9 estatus se encuentra Atenci\u00f3n Ciudadana, cu\u00e1l es el reporte que usted tiene y saber cu\u00e1ntos casos son los que ha recibido y cu\u00e1ntos son los casos que le han dado soluci\u00f3n. \u00bfPuede haber un compromiso por parte de su gobierno para que venga aqu\u00ed la titular de Atenci\u00f3n Ciudadana y de un reporte?, porque la gente tiene mucha esperanza y llega aqu\u00ed todos los d\u00edas a Palacio Nacional a entregar sus inquietudes y sus solicitudes. Muchas gracias, presidente. Pues una vez que venga la de Atenci\u00f3n Ciudadana. C\u00e9sar, ven aqu\u00ed. Aqu\u00ed est\u00e1. Informe. Buenos d\u00edas a todos, a todas. Nosotros atendemos, como ustedes lo saben, desde las cinco y media de la ma\u00f1ana, estamos aqu\u00ed atendiendo a la gente, toda la que viene, toda la gente que viene a Palacio Nacional es bienvenida, la recibimos en representaci\u00f3n del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, y llegamos con ellos. Y quisiera aqu\u00ed aclarar antes de darle los n\u00fameros que traigo en la cabeza, porque si no ven\u00eda preparada, es que para nosotros la atenci\u00f3n ciudadana, la instrucci\u00f3n que se nos ha dado y la convicci\u00f3n que tenemos es que hay que escuchar a la gente, es lo m\u00e1s importante. Nosotros no somos oficiales de partes, nosotros somos la parte donde tenemos que saber qu\u00e9 est\u00e1 diciendo, qu\u00e9 est\u00e1 pensando el ciudadano. La mayor\u00eda de las solicitudes que hace la gente aqu\u00ed son las que hace tambi\u00e9n con el licenciado en las giras y cuando lo encuentran y platican con ellos son muy parecidas. Y hemos atendido el reporte que tenemos hasta el 30 de junio, fue de personas que han asistido a Palacio Nacional para ver al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, son 70 mil personas, son las que hemos recibido. Es un promedio de 450 personas diarias, a veces var\u00eda, y tenemos un promedio de casi 600 grupos que vienen, tambi\u00e9n vienen aproximadamente cinco grupos diarios, entonces var\u00eda para diferentes solicitudes. Todo, a toda la gente se la atiende, todo lo gestionamos. Somos un \u00e1rea que recibimos las solicitudes y gestionamos hacia las diferentes dependencias, todo est\u00e1 gestionado siempre y cuando re\u00fana los requisitos m\u00ednimos, que son datos de contacto. A veces a la gente se le olvida poner sus datos y se nos dificulta mucho localizarlos, datos de contacto eso es muy importante. La otra parte que es importante es hacerlo con respeto, las puertas est\u00e1n abiertas, pero siempre tendr\u00e1 que ser con respeto, porque as\u00ed lo creemos y estamos convencidos que as\u00ed los tratamos. Y de respuestas con las dependencias, reci\u00e9n en junio tuvimos una reuni\u00f3n con las responsables de cada una de las dependencias a donde nosotros mandamos las solicitudes y estamos ahorita en un 48 por ciento de respuesta. Y fue la reuni\u00f3n precisamente para buscar la forma de que la respuesta sea much\u00edsimo m\u00e1s \u00e1gil. Esto lo tenemos en un sistema hecho por las mismas gentes de presidencia que se llama sistema integral de atenci\u00f3n ciudadana, SIDAC. Muchas de las cosas que nos dec\u00edan es que ya atendieron a los ciudadanos, pero todav\u00eda no suben la respuesta al sistema. Entonces, nosotros en unos cuantos meses seguramente habr\u00e1 una respuesta mayor. Tenemos casos muy importantes que requieren much\u00edsima m\u00e1s agilidad, tiene que ver todo lo de salud. El tema de salud es fundamental, la gente viene con muchas necesidades y ah\u00ed s\u00ed tenemos un trato directo e inmediatamente buscamos que se les atienda hasta donde las instituciones y todas las \u00e1reas puedan dependerlo. Otro tema que comentamos permanentemente al se\u00f1or presidente fue el tema del Infonavit. Efectivamente, la cantidad de gente que ten\u00eda dificultades con el Infonavit fue muy grande al principio, ahora con todas las medidas que est\u00e1n aplicando, esto lleva a otra soluci\u00f3n. Y los temas son tan variados que es muy dif\u00edcil aqu\u00ed poderles plantear c\u00f3mo lo hacen, porque es desde la persona que tiene una urgencia m\u00e9dica hasta un asunto que tiene 20, 30 a\u00f1os sin solucionarse. Ese es uno de los grandes problemas que tenemos, es que no hab\u00eda un espacio donde pudieran expresar sus puntos de vista y entonces tenemos cosas muy, muy atrasadas. Lo \u00fanico que pedimos de repente a todos los ciudadanos que vienen aqu\u00ed es un poquito de paciencia, porque no solamente recibimos el documento. Entonces, platicamos con ellos y a veces se lleva tiempo, a veces tienen que esperar un poco para que los atendamos. Por ejemplo, el d\u00eda de hoy desde las seis, llegamos cinco y media, abrimos la puerta a las seis de la ma\u00f1ana hasta antes de venirme aqu\u00ed a la conferencia ya hab\u00edamos atendido 29 personas, 29 casos en una hora de hoy y un solo grupo, aparte de los que est\u00e1n en Entonces, pero los datos precisos los podemos explicar en el momento que se veren. Nuevamente reitero que se recibe a todas las personas que quieran ser escuchadas con las puertas abiertas. D\u00e9jeme preguntarle. Precisamente nosotros transmitimos todos los d\u00edas afuera de Palacio Nacional y atendemos a las personas. Muchas de esas personas nos han dicho, ahora s\u00ed que con papel en mano, que precisamente los mandan a las dependencias y esas dependencias no reconocen el papel que ustedes est\u00e1n mandando y los regresan. Entonces, aqu\u00ed es un foco rojo porque realmente no le est\u00e1n dando soluci\u00f3n a muchas personas que realmente tienen una gran necesidad. \u00bfQu\u00e9 van a hacer en este caso para que ese papel que ustedes est\u00e1n mandando a las dependencias realmente le den validez? Estamos en ese proceso. Hay algunos casos que efectivamente las dependencias no quieren. \u00bfPuedes decir? Esto que dice el licenciado, hay mucha resistencia todav\u00eda. El adefante reum\u00e1tico. Todav\u00eda hay mucha resistencia. Nosotros hablamos con alg\u00fan nivel y despu\u00e9s cuando los van atendiendo hacia otro nivel, hay que estar repitiendo y hay que estar hablando con todos, pero casos particulares que se tengan inmediatamente los atendemos, pero buscaremos la forma de que s\u00ed haya la respuesta. Quiero aclarar que muchas de las respuestas a veces no son como lo quisiera el ciudadano, no son positivas totalmente, porque algunas verdaderamente no caben en la posibilidad de respuesta que se tiene que dar, pero buscaremos alguna otra salida que se les tenga que dar, eso s\u00ed se hace. Y estaremos en ese proceso para que todo mundo sepa qu\u00e9 tiene que dar una respuesta, positiva o negativa a veces. Muchas gracias. Leticia Ram\u00edrez Zavalla, responsable de atenci\u00f3n ciudadana de la Oficina del licenciado Andr\u00e9s Manuel Salvador, Macac\u00edn Leti. Gracias. Bueno, pues miren, tambi\u00e9n es importante una reflexi\u00f3n sobre este tema. Cuando el ap\u00f3stol de la democracia, Francisco I. Madero, enfrenta a Porfirio D\u00edaz, utiliza una frase b\u00edblica, dice, el pueblo de M\u00e9xico tiene hambre y sede justicia, as\u00ed estamos ahora. Se abandon\u00f3 por completo el pueblo y nuestro prop\u00f3sito es llevar a cabo un cambio, una transformaci\u00f3n para saciar esa hambre y esa sede de justicia de nuestro pueblo. Pero tenemos que aplicar un m\u00e9todo de atenci\u00f3n a la gente, a las demandas del pueblo, a las peticiones de la gente, a los anhelos de justicia. Entonces, yo les dir\u00eda que hay dos formas de atenci\u00f3n a la gente. Una la que tiene que ver con las acciones de bienestar colectivo. Por ejemplo, el que con un programa se atienda a ocho millones de adultos mayores, a todos los adultos mayores con un programa, que significa una inversi\u00f3n de 110 mil millones de pesos por hablar de presupuesto, pero que significa, y eso es lo m\u00e1s importante, un apoyo a un sector de la poblaci\u00f3n, o sea, es un apoyo colectivo, general, universal. Lo otro, apoyar a estudiantes pobres con becas, ah\u00ed tambi\u00e9n hablamos de 10 millones, apoyar a j\u00f3venes que no tienen estudio o que no tienen empleo, ah\u00ed hablamos hasta ahora de 700 mil, o sea, as\u00ed podr\u00eda hablar de los campesinos, que dos millones de productores peque\u00f1os est\u00e1n recibiendo apoyo. En general, yo considero que de cada 10 hogares del pa\u00eds ya est\u00e1n recibiendo un apoyo, est\u00e1n siendo atendidos la mitad de los hogares, aun con un apoyo, que a un hogar, porque hay un adulto mayor, le lleg\u00f3 un apoyo, o hay un ni\u00f1o estudiando que tiene una beca, o hay un ni\u00f1o, una ni\u00f1a con discapacidad, o es un productor del campo que est\u00e1 recibiendo un recurso o es un joven que ya est\u00e1 contratado en el programa de J\u00f3venes Construyendo el Futuro. Seg\u00fan mis c\u00e1lculos, estamos cerca de llegar a 18 millones de beneficiarios con todas las acciones. Y en el caso de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre, de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena, debemos de estar ya en ocho de cada 10 hogares. Entonces, todo esto lo tenemos ordenado y sabemos c\u00f3mo se est\u00e1n distribuyendo los Entonces, esa es una manera de hacerlo, que incluye tambi\u00e9n el que haya empleo, que se construyan las carreteras, los beneficios en general. Y lo otro son las demandas m\u00e1s personalizadas. La gente quiere que haya justicia, que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Lety, viene de todo, se reciben demandas de todo tipo, desde las madres que vienen a pedir apoyo porque tienen a sus hijos presos, los enfermos que no son atendidos, solicitudes de resoluciones agrarias, problemas de invasiones, solicitud de que se les ayude porque fueron v\u00edctimas de una injusticia, de un desalojo, de todo tipo. Entonces, esa es la otra parte. Entonces, se turna a las distintas secretarias, tienen instrucci\u00f3n de atender a la gente, de escuchar al pueblo. Pues los est\u00e1n regresando, presidente. S\u00ed, pero hay la indicaci\u00f3n de que se escuche al pueblo y que demuestren que son sensibles, porque hay quienes no quieren escuchar, les molesta el pueblo. Adem\u00e1s, como se fue divorciando el gobierno del pueblo, un servidor p\u00fablico se alej\u00f3 de la gente y piensa que su funci\u00f3n es estar en una oficina y atender las cosas con papeles y no hablar con la gente. Y hay servidores p\u00fablicos que hasta se molestan cuando les est\u00e1n hablando, cuando les est\u00e1n exponiendo las cosas, no tienen la paciencia para escuchar a la gente. Pero bueno, cada vez que se pueda hay que escuchar a la gente. Muchas veces s\u00f3lo con escuchar la gente se siente aliviada. Yo lo veo, voy a la gira y me reclaman fuerte, porque con raz\u00f3n, \u00bftienen desaparecido un hijo o fueron v\u00edctimas de un injusticio? Y me reclaman fuerte y lloran y ah\u00ed estoy escuchando, me reclaman. Y al final digo, bueno, ya nos vamos a ver, veo qui\u00e9n las va a atender, a qui\u00e9n corresponde en la gira. Y despu\u00e9s se les va pasando y dice, \u00bfse tom\u00f3 una foto conmigo? S\u00ed. Ya, eso es, y luego se va a ver escuchar al pueblo. Esa era una de las tantas virtudes que ten\u00eda el general C\u00e1rdenas, se cruzaba de brazos de lookalhy. Una vez en un camino de Oaxaca iba con un extraordinario periodista, un hombre respetuos\u00edsimo, Mart\u00ednez de la Vega. \u00bfC\u00f3mo se llamaba? Francisco. Y \u00e9l narra eso, de que hay unas mujeres en el camino y lo paran, se baja, las escucha y viene un ayudante, porque las mujeres repet\u00edan y repet\u00edan y repet\u00edan lo que le estaban planteando. Era de unas pensiones para sus esposos o de sus esposos que hab\u00edan participado en la Revoluci\u00f3n, que se les hab\u00edan quitado y repet\u00edan y repet\u00edan, y el general escuchaba. Entonces, como siempre nos faltan los metiches, salameros dir\u00edan en mi pueblo, le dice uno de ellos, ya, ya, ya, ya, lo que quieren es que les den las pensiones, eso es todo. O sea, \u00e9l tratando de\u2026 ya nada m\u00e1s lo volvi\u00f3 a ver el general y ya no le habl\u00f3 en el camino por esa imprudencia. \u00bfPor qu\u00e9 no escuchar a la gente? Hay muchas demandas. \u00bfCu\u00e1ntos han atendido, cu\u00e1ntas personas? Setenta y dos mil. S\u00ed, son muchas las demandas, pero vamos a ir poco a poco resolviendo. Sobre la pregunta que le hice del caso de Caja Libertad y Juan Collado de\u2026 Eso lo est\u00e1 viendo la Fiscal\u00eda General. En el caso de los expresidentes, yo he sostenido que si hace falta, si lo solicita el pueblo o un sector de la poblaci\u00f3n, una vez que tengamos modificado el art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n, har\u00edamos una consulta. Eso es lo que he planteado. Y adelanto que yo soy partidario del punto final, de no ver para atr\u00e1s, de ver hacia adelante y que s\u00f3lo en los casos en donde hay proceso abierto, si se demuestra que hay denuncias que estaban detenidas, entonces, por lo que corresponde al Ejecutivo, darles curso para que la instancia correspondiente act\u00fae, en este caso como est\u00e1 sucediendo la Fiscal\u00eda General. Esa es la instrucci\u00f3n que se tiene. Si la fiscal\u00eda nos pide informaci\u00f3n a Inteligencia Financiera, \u00bfc\u00f3mo ha sucedido? En algunos casos la instrucci\u00f3n de Santiago Nieto es que se entregue todo, es m\u00e1s, que cualquier solicitud que se haga, se atienda y todo lo que se presuma puede significar un delito, tambi\u00e9n se denuncie, que no nos quedemos con nada, desde luego cuidando lo del debido proceso y no afectando la dignidad de las personas, actuando con seriedad, con responsabilidad. Muchas gracias, presidente. Buenos d\u00edas, presidente. Vicente C\u00e9sar Zinuares, de Zinia MX. A la idea de la creaci\u00f3n de esta filial de la CFE que va a dotar de internet a estas comunidades que todav\u00eda no cuentan con este servicio, \u00bfcu\u00e1ndo se estima que podr\u00eda iniciar esta obra y para cu\u00e1ndo se proyectar\u00eda que todo el pa\u00eds cuente con internet? Ya decimos la empresa, ya est\u00e1 constituida, aprobada por el Consejo de Administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. La empresa se llama Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, Telecomunicaciones e Internet para Todos. El prop\u00f3sito es que se lleve este servicio de internet a todos los pueblos de M\u00e9xico. El primer paso fue la constituci\u00f3n de la empresa. El segundo paso es la solicitud de la concesi\u00f3n, que se est\u00e1 preparando porque est\u00e1n de vacaciones a los miembros del Instituto de Telecomunicaci\u00f3n. Entonces, regresando de sus vacaciones oficiales, se entrega la solicitud. \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00eda esto, presidente? Creo que la semana pr\u00f3xima y hemos hablado con ellos, porque tambi\u00e9n estamos llevando a cabo este procedimiento, consultando a este instituto que es aut\u00f3nomo y que es el encargado de otorgar las concesiones y de reglamentar todo lo relacionado con las telecomunicaciones. No es como antes que la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes exped\u00eda las concesiones, ahora existe este instituto que es independiente, que es aut\u00f3nomo. Y luego hay cooperaci\u00f3n y hemos contado con el apoyo de este instituto, porque hemos actuado con respeto a su autonom\u00eda y los hemos estado consultando para definir muy bien las caracter\u00edsticas de conformidad con la ley que debe de reunir la nueva empresa. Por ejemplo, una caracter\u00edstica es que vamos a empezar a dar el servicio de la periferia al centro, es decir, lo que no atienden las empresas de telecomunicaci\u00f3n donde no hay Estuve y aprovecho para denunciarlo, estuve en Chicontepec, Veracruz el domingo en la Huasteca, se llama Chicontepec, se le conoce como el balc\u00f3n de la Huasteca veracruzana, un municipio importante, como todos los municipios de esa regi\u00f3n. Para dar m\u00e1s informaci\u00f3n, ah\u00ed hay petr\u00f3leo, ah\u00ed en esa regi\u00f3n se desarroll\u00f3 la explotaci\u00f3n petrolera antes de la expropiaci\u00f3n, es parte de la llamada faja de oro, bueno, pero m\u00e1s que el petr\u00f3leo es una regi\u00f3n con tierras f\u00e9rtiles, con agua, adem\u00e1s una regi\u00f3n con mucha fortaleza cultural, con pueblos originarios, pueblos ind\u00edgenas, muy trabajadores, es un municipio estrat\u00e9gico, fuimos el domingo, d\u00eda de plaza, que llegan de todos los pueblos, y mucha gente, adem\u00e1s de los que asistieron al acto nuestro. Bueno, en Chicontepec no hay servicio de telefon\u00eda m\u00f3vil, \u00bfya lo escucharon? No hay internet estoy hablando de la cabecera municipal. Eso es lo que sucede en el 75 por ciento del territorio nacional. \u00bfPara cu\u00e1ndo cree usted que este internet llegue a todo M\u00e9xico aproximadamente? Yo creo que vamos a poder el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya tener una primera etapa, porque vamos a trabajar con prisa, tenemos las instalaciones, toda la red de fibra \u00f3ptica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y la empresa va a empezar a llevar a cabo todos sus trabajos. Es una empresa sin fines de lucro, es decir, para dar el servicio. Si se cobra va a ser algo m\u00ednimo, s\u00f3lo para garantizar el mantenimiento, porque no es un gasto, es una inversi\u00f3n. Si logramos comunicar al 75 por ciento del territorio nacional con internet va a ser una revoluci\u00f3n de las conciencias. Por eso decidimos hacer la empresa, porque a los particulares no les resultaba negocio. Entonces, todo el servicio se concentra en las grandes ciudades y se abandon\u00f3 el resto del pa\u00eds. Ese es el prop\u00f3sito del programa y vamos a cumplir con esa. Imag\u00ednense lo que nos va a ayudar para la salud, para diagn\u00f3sticos por internet, la que se puede hacer sobre enfermos, el env\u00edo de an\u00e1lisis, de estudios de las conciencias m\u00e1s apartadas hasta donde est\u00e9n centros especializados de atenci\u00f3n m\u00e9dica, las recomendaciones que se pueden hacer de especialistas en el caso m\u00e9dico, todo lo que debe hacerse en materia educativa. \u00bfSe acuerdan cu\u00e1ntas veces hablaron de los sistemas de c\u00f3mputo y de sistemas de comunicaci\u00f3n en las escuelas? Puro fraude. Si no existe la red, si no hay comunicaci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo van a funcionar plataformas o equipos con ese prop\u00f3sito? Nos va a ayudar mucho tambi\u00e9n para la dispersi\u00f3n de recursos, para que no se use efectivo, que con tarjeta la gente pueda recibir sus beneficios. En fin, es una red de comunicaci\u00f3n importante. Sobre este tambi\u00e9n programa de mantenimiento y actualizaci\u00f3n de la infraestructura de las refiner\u00edas existentes, \u00bfen cu\u00e1nto tiempo se estima que puedan estar produciendo combustible a toda su capacidad? En tres a\u00f1os, ya est\u00e1 aumentando la producci\u00f3n de gasolinas desde que llegamos, tenemos m\u00e1s producci\u00f3n. No s\u00e9 si tengamos lo de producci\u00f3n de gasolinas en refiner\u00edas. Cuando vino Octavio, trajo unas gr\u00e1ficas. Ahora van a ver lo que se est\u00e1 produciendo de gasolinas, ha aumentado el volumen de producci\u00f3n porque se est\u00e1n interviniendo las refiner\u00edas, estaban al 30 por ciento de su capacidad y han estado aumentando su capacidad de refinaci\u00f3n y van a seguir. Tenemos autorizados para este a\u00f1o 12 mil 500 millones de pesos para las seis refiner\u00edas y se va a repetir la misma inversi\u00f3n para el a\u00f1o pr\u00f3ximo. El plan que tenemos es que se va a lograr la autosuficiencia, buscar la autosuficiencia en producci\u00f3n de gasolinas, modernizando las seis refiner\u00edas y echando a andar, operando la nueva refiner\u00eda de Dos Bocas, que con eso consideramos vamos a tener de 600 a 800 mil barriles diarios de gasolinas, que es lo que consumimos. Cuando llegamos est\u00e1bamos produciendo alrededor de 200 mil barriles, comprando el 70 por ciento de la gasolina que consumimos. Entonces, vamos avanzando en ese sentido. Muchas gracias, presidente. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Urbano Barrera, de Ovaciones. Iba a regresar un poquito a lo de Atenci\u00f3n Ciudadana. Recientemente usted fue a Morelos a la gira de la Huesca para lo de los gasoductos, ah\u00ed una persona y le entreg\u00f3 una carta. Esa informaci\u00f3n despu\u00e9s ya lleg\u00f3 aqu\u00ed tambi\u00e9n a Atenci\u00f3n Ciudadana y tiene que ver con uno de esos casos que dice Lety, que tienen hasta 20 a\u00f1os en espera, personas que tienen en prisi\u00f3n hasta 20 a\u00f1os y que su caso ya se combin\u00f3 de preso pol\u00edtico, de un caso de injusticia. Me refiero concretamente y usted sabe muy bien de este caso, del caso Jos\u00e9 Ocampo, que a \u00e9l lo encarcelaron porque no quiso cooperar con varios o muchos millones de d\u00f3lares para la campa\u00f1a en el periodo de Vicente Fox y de La Bastida. Y \u00e9l ha venido dando una lucha de a\u00f1os y a\u00f1os, ya enter\u00f3 a varios gobiernos, ya los enter\u00f3 a ustedes. Yo le quisiera preguntarle c\u00f3mo va ese caso y cu\u00e1ndo considera usted que podr\u00edan estar ya fuera o poder libres todas esas personas m\u00e1s o menos 400 que tal vez pueden llegar a la categor\u00eda de presos pol\u00edticos, cu\u00e1ndo considera usted que ya podr\u00edan estar libres con todos los trabajos y buenos oficios de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, de Nestora, de Nertali, del licenciado Encinas, cu\u00e1ndo calcula usted que ya pueden estar en libertad de estas personas. Y la segunda que tiene que ver tambi\u00e9n con el \u00e1rea de atenci\u00f3n ciudadana. Hace unos d\u00edas llegaron operadores de las pipas, del proyecto de pipas de las 700 que se tienen, se inici\u00f3 el oficio 20-19-06-18-U6CR-CB. Ellos dicen que se les contrat\u00f3, que a los cinco d\u00edas se les despidi\u00f3, que despu\u00e9s de palabras se les volvi\u00f3 a contratar, pero que est\u00e1n en una disyuntiva porque ni son de Pemex ni son trabajadores de la Sedena y en consecuencia no tienen ninguna prestaci\u00f3n, no tienen ellos, dicen, un seguro de riesgo por transportaci\u00f3n de combustible que tendr\u00eda que ser obligatorio, que si bien ganan 21 mil 68 pesos quincenales y con los descuentos son 14 mil para que den los 28 mil que usted nos dec\u00eda, que es lo \u00fanico que tienen, pero que adem\u00e1s les preocupa que ellos van siempre en convoy. El convoy incluye 13 pipas, 26 operadores y van escoltados por 16 elementos de la Sedena. Y a \u00faltimas fechas su preocupaci\u00f3n es que ellos creen que van a ser sustituidos ya por operadores, o sea, que los choferes de las pipas van a ser militares. Entonces, ellos quieren saber qu\u00e9 les podr\u00eda decir usted si van a continuar con su empleo o en un plazo corto van a ser sustituidos por personal militar. Gracias, se\u00f1or presidente. S\u00ed, no, miren, lo que sucedi\u00f3 es que se contrat\u00f3 a m\u00e1s de mil operadores para las 600 pipas que est\u00e1n funcionando y est\u00e1 muy bien el programa. Ahora que fui a Veracruz me encontr\u00e9 un convoy de 40 pipas de Tuxpan a San Juanico, a la estaci\u00f3n, a la terminal de San Juanico. Est\u00e1 funcionando muy bien el programa, muy bien manejado, operado, administrado por la Secretar\u00eda de la Defensa, es DN3 para que no nos falte el combustible. Ya no nos va a volver a pasar lo que sucedi\u00f3 de que nos quedamos sin abasto de gasolinas en la ciudad y en otros estados, porque ya tenemos estas m\u00e1s de 600 pipas. Aunque haya sabotaje, que afortunadamente ya no hay, siguen habiendo las tomas clandestinas. En la madrugada de hoy se encontr\u00f3 una toma clandestina en la delegaci\u00f3n Miguel Hidalgo, imag\u00ednense, aqu\u00ed. Bueno, pero ya ayer baj\u00f3 a cuatro mil barriles del robo, cuando eran 80 mil barriles diarios, o en pipas se robaban 800 diarios, ayer fueron 40, pero sigue habiendo, pero ya es otra cosa. Y ya no hay el riesgo de que nos dejen sin gasolina, porque existe este plan que est\u00e1 funcionando muy bien. La informaci\u00f3n que tengo es de que no se portaron bien, a veces les gusta que yo use la palabra que no se han portado bien, pero es as\u00ed, no se han portado bien, y es todos aportarnos mal o todos aportarnos bien. Les dec\u00eda yo que hay una canci\u00f3n de calle 13, todos aportarnos mal, aportarnos mal, aportarnos mal, y ahora estamos en el tiempo de aportarnos bien, aportarnos bien, y no es conmigo, no es con el gobierno. Sino aportarnos bien con la sociedad, con la naci\u00f3n, a ser buenos ciudadanos. Los de indisciplina no llegaban a tiempo, no cumpl\u00edan, faltaban y otras cosas, no todos. Estoy hablando de un\u2026 y por eso, de acuerdo con la ley se les liquid\u00f3, porque no podemos permitir que haya irresponsabilidad. Estoy hablando afortunadamente de un grupo muy peque\u00f1o, entonces ellos tienen todo su Entonces, recib\u00ed yo el informe ayer de la Secretar\u00eda de la Defensa donde me explican los motivos y estoy de acuerdo, porque si no, no vamos a cambiar las cosas, nos tenemos que portar bien y no es cierto que se vaya a sustituir por militares. Es que del n\u00famero de conductores, un grupo no cumpli\u00f3 con su responsabilidad y por eso fue que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de conformidad con la ley liquidarlos, pero si est\u00e1n inconformes y consideran que no fue justo, que acudan a las instancias correspondientes. Pero el caso de Jos\u00e9 Ocampo, se\u00f1or presidente. Miren, en este caso hemos avanzado mucho liberando presos pol\u00edticos, presos que injustamente estaban en prisi\u00f3n, pero no hemos avanzado lo suficiente. Volvemos al elefante echado y reum\u00e1tico y ma\u00f1oso. Los tr\u00e1mites para liberar a alguien que injustamente est\u00e9 en la c\u00e1rcel son muy complicados, implican desistimientos y una serie de recursos, y tiene que ver con el Poder Judicial y tiene que ver con la fiscal\u00eda. Hemos unos maestros de Oaxaca y apelaron y ahora est\u00e1n queriendo volverlos a encarcelar. Y hay, la verdad, mucha gente inocente en las c\u00e1rceles, desde los que no tienen para pagar fianza, porque son muy pobres, los que nunca han sido sentenciados y llevan tiempo ah\u00ed, los que est\u00e1n enfermos, los mayores de edad. Hay mujeres de m\u00e1s de 80 a\u00f1os y he estado dando la instrucci\u00f3n de que se atiendan todos estos casos, pero son inercias, costumbres que existen. Entonces, tenemos que avanzar en eso. Le he estado incluso recomendando a la secretaria de Gobernaci\u00f3n, y voy a seguirlo haciendo, de que busquen la manera legal de que se puedan conceder indultos, que yo pueda indultar, ver si puedo enviar una iniciativa al Congreso definiendo muy bien los casos, las caracter\u00edsticas generales, para que en el marco de ese indulto puedan salir muchos de las c\u00e1rceles. O sea, en eso estamos. Constantemente estoy pidiendo informes sobre el avance, pero no es que no quiera la licenciada Olga o Julio Scherrer, sino que es complicado el quitar los procesos que fueron en muchos casos fabricados, delitos fabricados, porque hab\u00eda consigna, hab\u00eda ministerios p\u00fablicos de consigna. Antes met\u00edan el papel a la m\u00e1quina y se pon\u00edan ah\u00ed a escribir y le met\u00edan todo el c\u00f3digo penal al supuestamente delincuente por consigna. Entonces, va el proceso hacia adelante, van a la c\u00e1rcel y luego \u00bfc\u00f3mo salen? O sea, los procedimientos. Entonces, en eso estamos, desde luego cuidando que no sean presos que hayan cometido delitos graves, porque tambi\u00e9n eso no lo podemos hacer, pero s\u00ed hay mucha gente inocente que no cometi\u00f3 delitos o que est\u00e1 en una situaci\u00f3n que amerita estar afuera por la enfermedad, es pobre, que no tiene con qu\u00e9 comprar su inocencia, por su edad. Tengo presente el caso de una se\u00f1ora de cerca de 85 a\u00f1os presa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, es ni modo que una anciana va a reincidir, o sea, no es posible eso, pero estamos viendo. Dos m\u00e1s ya. Buenos d\u00edas, presidente. El senado y San Lazaro respectivamente. Bueno, nada m\u00e1s voy a contestar una, porque las otras no me corresponden, pero una s\u00ed, decirles que estoy muy contento con el trabajo que est\u00e1 haciendo la secretaria de Gobernaci\u00f3n, la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero, que es extraordinaria como profesional, tiene mucha experiencia en todo lo que tiene que ver con la impartici\u00f3n de justicia, es una mujer con convicciones, defensora de las mujeres y muy trabajadora. Adem\u00e1s, piensen que todos los d\u00edas desde antes de las seis de la ma\u00f1ana est\u00e1 en el gabinete de seguridad. Entonces, estamos muy contentos con ella y no queremos que se vaya. No es como en otros casos en donde s\u00ed nos gustar\u00eda que\u2026 \u00bfC\u00f3mo que? No, no, no, los que est\u00e1n ah\u00ed agazapados, que vienen de tiempo atr\u00e1s, que no comparten el proyecto nuevo, que no est\u00e1n a favor de la Cuarta Transformaci\u00f3n, que quisieran que continuara lo mismo, pues en un acto de honestidad deber\u00edan de decir, ya me voy, esto no me gusta, no estoy de acuerdo y no son trabajadores de base, porque se podr\u00eda alegar, es que de eso viven. No, ellos podr\u00edan ir a trabajar a un banco o a una calificadora, a dar clases a una universidad de buen nivel econ\u00f3mico de esas que tienen buenos ingresos, porque cobran bastante colegiatura o bastante por las colegiaturas, pero no es el caso de la licenciada. \u00bfDe d\u00f3nde cree que nazcan estos rumores, presidente? Pues \u00faltimamente hay muchas bajas en su gobierno. Pues es que hay adversarios que est\u00e1n desconcertados, molestos. Yo no s\u00e9 por qu\u00e9, si llevamos a\u00f1os actuando de la misma manera, ni modo que llegamos aqu\u00ed y cambiamos, \u00bfqu\u00e9 no dijimos por a\u00f1os que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n?, \u00bfqu\u00e9 no dijimos por a\u00f1os que se ten\u00eda que llevar a cabo una pol\u00edtica de austeridad republicana?, \u00bfqu\u00e9 no dijimos por a\u00f1os que no serv\u00eda el modelo econ\u00f3mico neoliberal?, \u00bfde qu\u00e9 se sorprenden? Ahora, f\u00edjense, hay una negociaci\u00f3n, porque seg\u00fan nosotros se abus\u00f3 en unos contratos de construcci\u00f3n de los gasoductos, ya hemos hablado de este tema, seg\u00fan nosotros se abus\u00f3. Ya no hablemos de la legalidad, porque ni siquiera los contratos fueron firmados por los consejos de administraci\u00f3n o por el Consejo de Administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, es m\u00e1s, ni siquiera lo firm\u00f3 el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, fueron funcionarios menores, que tambi\u00e9n no deben de ser chivos expiatorios, porque a ellos se les orden\u00f3 firmar esos contratos. Bueno, pues estamos ahora buscando un acuerdo, porque las tarifas que quieren cobrarle la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1n por las nubes, constantemente los neoliberales hablan de la globalidad, de la aldea global. Bueno, si a esas vamos, vamos a buscar estandarizar. \u00bfQu\u00e9 significa esto de estandarizar? Vamos a cobrar lo mismo por los servicios bancarios, por las tarifas, vamos a buscar que se cobre igual en M\u00e9xico que en Estados Unidos, que en Francia, que en Alemania o lo m\u00e1s cercano, estandarizar, porque es un mundo interrelacionado econ\u00f3micamente, comercialmente. Pero resulta que aqu\u00ed la globalidad y el libre mercado se aplic\u00f3 de manera muy peculiar. Ahora s\u00ed que nos bueyes del compadre y nosotros tenemos que pagar mucho m\u00e1s por todos los servicios, servicio bancario, por la contrataci\u00f3n de servicios como el gas que en otras partes. Entonces, \u00bfqu\u00e9 se est\u00e1 planteando? No es decir vamos a incumplir con los contratos, es en buena disposici\u00f3n. B\u00e1jale, te excediste. No me gusta decirlo, porque ya me comentaron que les enoja, pero no se puede, ya es la \u00faltima vez que lo digo, aceptar un contrato leonino. Pero \u00bfqu\u00e9 cree? Vamos a la mesa de negociaci\u00f3n para buscar el acuerdo. Un compromiso era de que cuando se est\u00e1 dialogando no hay demandas. Una de las empresas presenta una demanda estando en el di\u00e1logo y la demanda se apoya en la declaraci\u00f3n que le hizo a proceso Carlos Urz\u00faa, es decir, utilizan esa declaraci\u00f3n a favor de la causa de la empresa. Me acuerdo cuando era otra La Cr\u00f3nica, estaba ah\u00ed\u2026 \u00bfc\u00f3mo se llama? Iriar. Las notas de La Cr\u00f3nica fueron las que sirvieron de prueba al juez para mi desafuero cuando fui jefe de gobierno. Entonces, nosotros estamos muy contentos con la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero. Entonces, presidente, sobre Carlos Romero de Schaams. No tiene informaci\u00f3n. Usted apenas gir\u00f3 una orden que Pemex revisara los contractos que tienen con ese sindicato. Habl\u00e9 ayer de eso, est\u00e1n revisando lo del contrato colectivo, est\u00e1 en revisi\u00f3n el contrato colectivo. Y no puedo decir m\u00e1s sobre este tema porque corresponde a Pemex en la revisi\u00f3n del contrato y si existe una investigaci\u00f3n, eso va a resolverlo la Fiscal\u00eda General. Por \u00faltimo, presidente, \u00bfsu impresi\u00f3n es que decide bien que Mart\u00ed Batres y Perfirio Mu\u00f1oz Ledo vuelvan a presidir la mesa de\u2026 Esa es la que no te quer\u00eda contestar. Muchas gracias, presidente. Bueno, nos vemos porque ya, ma\u00f1ana. \u00bfQu\u00e9 empresa fue la que mand\u00f3? Lo de los gasoductos. \u00bfQu\u00e9 empresa fue la que mand\u00f3? S\u00ed, se los comenta. Pero sigue la mesa de negociaci\u00f3n. S\u00ed, pero lo que quiero decir es que no fue prudente. Si se est\u00e1 buscando un acuerdo y hay disposici\u00f3n para eso, \u00bfc\u00f3mo al mismo tiempo para empezar? No fue la Comisi\u00f3n Federal la que denunci\u00f3, primero, fueron las empresas, primero, porque hay mucha desinformaci\u00f3n sobre esto. La Comisi\u00f3n respondi\u00f3, o sea, existe la bit\u00e1cora sobre c\u00f3mo se han venido presentando las cosas. Me entrevistaron, me pidieron que se llegara un acuerdo, que se abriera el di\u00e1logo, acept\u00e9. Y se est\u00e1 dialogando con las empresas, ya se hicieron propuestas y se est\u00e1n recibiendo en algunos casos contrapropuestas, algunos. Entonces, el acuerdo en general era que las cosas quedaran como estaban, como son los amparos. \u00bfQu\u00e9 es el amparo? Es que las cosas queden como est\u00e1n. En tanto, vamos a explorar la posibilidad de llegar a un acuerdo, pero si estamos en la mesa y va una demanda porque sali\u00f3 una entrevista en una revista donde el anterior secretario de Hacienda dice que ten\u00edan raz\u00f3n las empresas y eso se usa de prueba, como que no es correcto. Por eso me acord\u00e9 de las pruebas que se presentaban de notas period\u00edsticas de La Cr\u00f3nica, como le llaman en la antigua \u00e9poca o como le llaman en el periodismo, ahora es nueva \u00e9poca ya La Cr\u00f3nica. No todas las empresas, fue una. \u00bfY estos empresas se lo tienen a la zona? S\u00ed, porque se les hizo ver eso a\u00fan. \u00bfDe qu\u00e9 hora, presidente? \u00bfMande? \u00bfDe qu\u00e9 hora? No recuerdo ahora, pero en un 10 minutos se da a conocer el nombre de la empresa. \u00bfPor qu\u00e9 planteo esto? Porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n y no todos pensamos de la misma manera. Adem\u00e1s, qu\u00e9 bien que sea as\u00ed, ser\u00eda muy aburrida la vida si existiera un pensamiento \u00fanico, Pero tambi\u00e9n no alarmarse si alguien renuncia, si alguien deja el cargo, por ejemplo el de ayer del Coneval. Ni sab\u00eda ahora, se pasa cuando dice que porque declar\u00f3 en contra de la austeridad, se tom\u00f3 la decisi\u00f3n. No, desde antes de que declarara ya se estaba buscando el cambio porque llevaba 14 a\u00f1os. Ah\u00ed, pero bueno, ya que hasta los temblores, eso s\u00ed me da mucho gusto, eso s\u00ed lo celebro, ya los temblores ya son de dos grados por la austeridad, eso s\u00ed, eso est\u00e1 re bien. \u00bfPero y c\u00f3mo le ponen con los banqueros? Muy bien, muy bien, muy buena reuni\u00f3n con los banqueros, un buen intercambio de puntos de vista sobre distintos temas. Lo m\u00e1s importante fue lo que di a conocer, que hay disponibles para el otorgamiento de cr\u00e9ditos, a ver, a ver, a ver, a todos los que est\u00e1n solicitando cr\u00e9ditos, animarlos, porque me dijeron ayer los directivos de los bancos que tienen disponibles 500 mil millones de pesos para otorgar cr\u00e9ditos. Entonces, hacer las solicitudes, sea que s\u00ed hay recursos para los cr\u00e9ditos. \u00bfY cu\u00e1l es eso? Lo de las tasas, eso habr\u00eda que ver. Yo creo que como hay competencia hay que ver cu\u00e1les son las mejores tasas, pero hay esa disponibilidad de fondos y hay confianza en M\u00e9xico. \u00bfHabl\u00f3 sobre el tema de las remesas? S\u00ed, hablamos sobre el tema de las remesas, eso fue lo primero que me informaron de c\u00f3mo han ido disminuyendo los costos en el cobro de comisiones por el env\u00edo de remesas, toda la explicaci\u00f3n con gr\u00e1ficas, porque eso me importa mucho y vamos a estar pendientes. A ver si con Jes\u00fas, yo no creo que ellos tengan inconvenientes, hay que hablar con Luis Ni\u00f1o de Rivera, que es el presidente de la Asociaci\u00f3n de Bancos de M\u00e9xico, para que nos permita dar a conocer las gr\u00e1ficas sobre las comisiones en remesas, c\u00f3mo se han comportado, que es muy importante eso. Tambi\u00e9n es que se sepa que la poblaci\u00f3n conozca m\u00e1s, porque hay un porcentaje considerable de esas comisiones que se quedan en Estados Unidos, o sea, es donde se deposita el dinero, ah\u00ed queda un porcentaje. Luego, quienes env\u00edan se quedan con otro porcentaje y luego otro porcentaje es el que distribuye en M\u00e9xico la remesa. Entonces, son tres partes. En M\u00e9xico, seg\u00fan me informaron, se queda la menor parte por concepto de remesa. De todas maneras se est\u00e1n ampliando los servicios, es decir, hay m\u00e1s competencia y esto est\u00e1 llevando a que bajen las comisiones, pero que lo podamos constatar y dar a conocer, a ver si nos lo permiten, o \u00e9l mismo que pueda convocar a una rueda de prensa, ped\u00edrselo respetuosamente e informarles sobre esto. Lo que es un hecho es que est\u00e1n creciendo las remesas, estamos hablando de alrededor de 35 mil millones de d\u00f3lares. M\u00e9xico en el mundo es el tercer receptor de remesas. En primer lugar es China, segundo la India y tercero M\u00e9xico, 35 mil millones de d\u00f3lares a nuestros paisanos, h\u00e9roes vivientes. Esas remesas son la fuente principal de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds, por eso todo nuestro respeto a los migrantes. Era bueno que se informara. De todas formas, quedamos que peri\u00f3dicamente me van a estar informando sobre lo de las comisiones, y ese es un buen tema. Muchas gracias. Nos vemos ma\u00f1ana.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.685935"
}