{
    "video_id": "M_rrZC00UwU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/M_rrZC00UwU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCbugtYh5AL0hKkNsfjYGbPBZ5TJA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=M_rrZC00UwU",
    "video_title": "Gobierno federal prepara paquete de inversi\u00f3n p\u00fablica y privada. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8363,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Guardia presentador",
            "start": 698.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 706.82,
            "duration": 25.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 747.39,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas amigo",
            "start": 764.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 767.2,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "as\u00ed no hay fr\u00edo",
            "start": 774.959,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar",
            "start": 779.279,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 782.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 786.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 787.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 792.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y nos va a informar",
            "start": 794.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Elizabeth Garc\u00eda vilchis",
            "start": 797.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y luego ya abrimos para preguntas y",
            "start": 800.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 804.66,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras compa\u00f1eros muy",
            "start": 810.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "feliz a\u00f1o",
            "start": 813.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con Br\u00edos renovados esta secci\u00f3n har\u00e1 su",
            "start": 814.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mayor esfuerzo para seguir desnudando",
            "start": 817.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las noticias falsas y las estrategias de",
            "start": 820.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 823.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en las redes sociales esa es nuestra",
            "start": 826.139,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n trabajar a favor del derecho",
            "start": 828.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n de los ciudadanos hoy",
            "start": 831.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que inicia este a\u00f1o reiteramos nuestro",
            "start": 835.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "respeto absoluto a la libertad de",
            "start": 838.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y a la libertad de prensa pero",
            "start": 840.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reafirmamos nuestro compromiso",
            "start": 843.24,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "con la verdad y la democracia",
            "start": 846.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "iniciamos pues con la primera mentira de",
            "start": 848.779,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "2022",
            "start": 853.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inventan gasolinazo pero se les cae el",
            "start": 854.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "teatrito los generadores de noticias",
            "start": 858.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "falsas no descansaron el fin de a\u00f1o y se",
            "start": 861.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lanzaron y se lanzaron una campa\u00f1a de",
            "start": 864.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n diciendo que en 2022",
            "start": 866.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "habr\u00eda aumento a las gasolinas",
            "start": 869.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asegurando que se ubicar\u00eda en los 26",
            "start": 871.94,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pesos por litros",
            "start": 874.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en medios como animal pol\u00edtico El",
            "start": 876.779,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Universal y eje central aseguraron que",
            "start": 880.139,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda gasolinazo y hasta se lanzaron a",
            "start": 883.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "recomendar llenar el tanque de los",
            "start": 886.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "automotores antes de que finalizar el",
            "start": 888.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a\u00f1o todo un absurdo sin pruebas solo",
            "start": 890.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "rumores convertidos en noticias tambi\u00e9n",
            "start": 895.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en redes sociales se propag\u00f3 la mentira",
            "start": 898.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero llama la atenci\u00f3n que casi todos",
            "start": 901.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los usuarios compartieron la misma foto",
            "start": 904.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de una gasolinera que supuestamente",
            "start": 906.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda la gasolina a 26 pesos con el",
            "start": 908.639,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mismo hashtag gasolinazo 2022 aqu\u00ed",
            "start": 912.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tenemos a Juli\u00e1n rementer\u00eda",
            "start": 915.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Javier Lozano",
            "start": 919.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y el monero Antonio Garc\u00eda Nieto",
            "start": 921.779,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pero la mentira les dura poco pues otros",
            "start": 925.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "usuarios usaron el mismo hashtag para",
            "start": 928.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contrarrestar la informaci\u00f3n que se",
            "start": 931.259,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "difund\u00eda tom\u00e1ndole fotos al precio de la",
            "start": 933.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gasolina en sus ciudades as\u00ed se dio una",
            "start": 936.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "batalla por la verdad y contra la",
            "start": 938.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mentira que ganaron los ciudadanos aqu\u00ed",
            "start": 941.399,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "vemos una una la foto la de en medio es",
            "start": 944.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la frontera norte",
            "start": 948.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a 15 pesos con 70 centavos la",
            "start": 951.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gasolina regular",
            "start": 954.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "reiteramos Es falso que se den aumentos",
            "start": 957.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la gasolina ya lo dijo el presidente",
            "start": 959.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y lo reafirm\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 962.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "esta conferencia el director de Pemex",
            "start": 964.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Octavio Romero no habr\u00e1 gasolinazos el",
            "start": 966.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precio promedio nacional se reporta",
            "start": 970.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entre los 20 pesos con 55 centavos para",
            "start": 973.019,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "regular y 22 pesos con 63 centavos en la",
            "start": 976.199,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "Premier siguiente por favor",
            "start": 980.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay medios que denuncian a la guardia",
            "start": 984.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Nacional de un atropello que no ocurri\u00f3",
            "start": 986.459,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando se aclara la informaci\u00f3n ya no la",
            "start": 988.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "publican entre el 11 y el 16 de",
            "start": 992.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diciembre diversos medios informaron o",
            "start": 995.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mejor dicho",
            "start": 997.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desinformaron sobre un hecho que no",
            "start": 998.959,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 seg\u00fan la versi\u00f3n difundida la",
            "start": 1001.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "guardia nacional habr\u00eda estado implicada",
            "start": 1004.759,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en un supuesto caso de desaparici\u00f3n de",
            "start": 1007.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dos j\u00f3venes en Michoac\u00e1n esta",
            "start": 1010.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n result\u00f3 falsa fue publicada",
            "start": 1012.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero por la Silla rota que difundi\u00f3",
            "start": 1015.98,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "un video en el que supuestamente",
            "start": 1018.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comprobaba la detenci\u00f3n con la misma",
            "start": 1019.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n publicaron El Universal",
            "start": 1023.3,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1026.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula donde",
            "start": 1027.819,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Azucena Uresti sacaba diario el video y",
            "start": 1030.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "denunciaba el supuesto atropello Aqu\u00ed",
            "start": 1034.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vemos este de PP noticias tambi\u00e9n Yahoo",
            "start": 1036.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "noticias debate y animal pol\u00edtico",
            "start": 1039.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre otros que retomaron denuncias de",
            "start": 1043.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "supuestos familiares al respecto a la",
            "start": 1046.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional inform\u00f3 que el 8 de",
            "start": 1049.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diciembre de 2021 elementos de esa",
            "start": 1051.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n se dirigieron a la comunidad",
            "start": 1054.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de higuerita municipio de los reyes",
            "start": 1056.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n para investigar una denuncia",
            "start": 1058.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudadana ah\u00ed se cruzaron con una",
            "start": 1060.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "camioneta tipo pick up color gris que",
            "start": 1064.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se encontraron abandonada y en",
            "start": 1067.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuyo interior hab\u00eda dos armas largas",
            "start": 1069.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "municiones y equipo t\u00e1ctico tanto el",
            "start": 1072.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo como las armas y equipo fueron",
            "start": 1075.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dispuestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1078.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica no hubo",
            "start": 1081.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 1084.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que los medios informaron de",
            "start": 1085.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la supuesta de tensi\u00f3n y desaparici\u00f3n de",
            "start": 1087.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dos j\u00f3venes la guardia nacional anunci\u00f3",
            "start": 1090.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n d\u00edas m\u00e1s tarde asuntos",
            "start": 1092.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internos de la guardia inform\u00f3 que no",
            "start": 1095.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 ni la detenci\u00f3n ni la",
            "start": 1097.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los muchachos por los",
            "start": 1101.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 1103.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que los videos difundidos solo",
            "start": 1105.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "muestran el aseguramiento de una",
            "start": 1108.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "camioneta que fue puesta a disposici\u00f3n",
            "start": 1109.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de las autoridades correspondientes y de",
            "start": 1112.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ninguna manera",
            "start": 1116.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de alguna persona",
            "start": 1118.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios que difundieron",
            "start": 1121.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la noticia falsa como Azucena Uresti",
            "start": 1123.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ignoraron la aclaraci\u00f3n",
            "start": 1126.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1130.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "alerta de fraude por supuesta venta de",
            "start": 1133.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autos",
            "start": 1136.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las redes sociales son un \u00fatil una \u00fatil",
            "start": 1137.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la herramienta para mantenernos",
            "start": 1141.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informados pero tienen su lado B porque",
            "start": 1142.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay abunda la desinformaci\u00f3n por",
            "start": 1146.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ello este espacio alerta de fraudes",
            "start": 1149.539,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mediante p\u00e1ginas de internet falsas",
            "start": 1152.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ap\u00f3crifas que intentan enga\u00f1ar a la",
            "start": 1154.299,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1157.039,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "el ejemplo que queremos denunciar es El",
            "start": 1157.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dominio ates gui\u00f3n alto liconsa.com que",
            "start": 1160.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a nombre del gobierno de M\u00e9xico ofrecen",
            "start": 1164.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "venta autos de lujo es falso No se dejen",
            "start": 1166.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1170.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Federal no ofrece ese servicio ni pone",
            "start": 1172.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en venta vienes a trav\u00e9s de p\u00e1ginas de",
            "start": 1176.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "internet ni en redes sociales se trata",
            "start": 1179.059,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de una estafa adem\u00e1s puntualizamos que",
            "start": 1182.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todas las p\u00e1ginas del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1185.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "terminan con El dominio punto gob punto",
            "start": 1187.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mx y son absolutamente segura",
            "start": 1190.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aqu\u00ed termina nuestra",
            "start": 1194.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n pero si me lo permite queremos",
            "start": 1197.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mostrar que a pesar de todas las",
            "start": 1199.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mentiras queremos que miren como",
            "start": 1203.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Terminamos el a\u00f1o",
            "start": 1206.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por ejemplo en esta encuesta de",
            "start": 1208.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parametr\u00eda",
            "start": 1211.039,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador tiene el 72%",
            "start": 1213.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n es la encuesta de",
            "start": 1218.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parametr\u00eda",
            "start": 1220.7,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "al cierre del a\u00f1o El economista",
            "start": 1223.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "le da el 67% de aprobaci\u00f3n al presidente",
            "start": 1227.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1230.84,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y en la encuesta de demoscop\u00eda digital",
            "start": 1233.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "68.4%. tenemos una m\u00e1s la del financiero",
            "start": 1239.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n",
            "start": 1242.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Esta es la del financiero y es cuando",
            "start": 1244.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente felicidades",
            "start": 1247.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos",
            "start": 1257.059,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 1258.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2 2 de atr\u00e1s la compa\u00f1era",
            "start": 1261.34,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ayuden nada m\u00e1s para ya que cada quien",
            "start": 1266.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sepa no detr\u00e1s de qui\u00e9n va Gracias",
            "start": 1270.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido",
            "start": 1273.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y empuje migrante buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1276.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente en la semana pasada recibi\u00f3",
            "start": 1279.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una llamada de la secretar\u00eda de",
            "start": 1282.14,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1283.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me informaban que era para darle",
            "start": 1284.799,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "seguimiento a una denuncia que le",
            "start": 1287.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hicimos aqu\u00ed acerca del C\u00e1rtel",
            "start": 1289.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inmobiliario",
            "start": 1292.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico por parte de jueces",
            "start": 1293.38,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y notarios esto es un que est\u00e1",
            "start": 1297.38,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "encabezado por el notario Ra\u00fal nameneme",
            "start": 1302.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "incluso me lo mencionaron en la llamada",
            "start": 1305.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esto el presidente Bueno pues caus\u00f3 gran",
            "start": 1308.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esperanza en Los afectados porque es un",
            "start": 1311.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "despojo que han estado haciendo durante",
            "start": 1314.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os a personas de la tercera",
            "start": 1315.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "edad presidente pero Mire yo voy a hacer",
            "start": 1318.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la menci\u00f3n de que usted tambi\u00e9n",
            "start": 1321.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dio indicaciones en aquel entonces para",
            "start": 1324.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1326.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pudiera recibirnos para revisar este",
            "start": 1328.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo de \u00e9tica de los notarios de los",
            "start": 1331.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 1334.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sabemos no que por ejemplo el secretario",
            "start": 1335.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de gobernaciones notario su pap\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 1338.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la secretaria en aquel entonces Olga",
            "start": 1341.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cordero es un tema muy muy",
            "start": 1344.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sensible para todos ellos pero s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 1347.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante presidente que al menos nos",
            "start": 1349.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dieran alg\u00fan informe de c\u00f3mo es que se",
            "start": 1352.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 supervisando o revisando a este",
            "start": 1354.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gremio porque pues desafortunadamente ha",
            "start": 1357.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sido muy obscuro muy opaco durante",
            "start": 1359.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os ha habido notarios que",
            "start": 1362.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han sido procuradores Entonces",
            "start": 1364.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo le quer\u00eda pedir si abr\u00eda la",
            "start": 1366.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se diera alg\u00fan",
            "start": 1368.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "informe de c\u00f3mo es que se est\u00e1",
            "start": 1370.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajando para supervisar no sabemos si",
            "start": 1372.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya se retiraron notar\u00edas Cu\u00e1ntas como",
            "start": 1374.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n en alguna ocasi\u00f3n nos hizo",
            "start": 1377.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "favor de",
            "start": 1379.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que pues s\u00ed va a estar ya prohibido que",
            "start": 1381.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se dieran notar\u00edas",
            "start": 1383.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por parte de los gobernadores entonces",
            "start": 1386.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "alg\u00fan informe al respecto el presidente",
            "start": 1388.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en primer lugar s\u00ed vamos a pedirle al",
            "start": 1391.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n que nos",
            "start": 1394.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informe sobre lo de las notar\u00edas a que",
            "start": 1396.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cambiado bastante",
            "start": 1401.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque los mismos notarios",
            "start": 1403.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cuidando que se termine con el",
            "start": 1407.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 1411.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que se cumplan procedimientos",
            "start": 1413.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1420.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que se han establecido en la ley",
            "start": 1421.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que antes no se cumpl\u00edan",
            "start": 1425.08,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se ha avanzado bastante pero",
            "start": 1429.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de todas maneras vamos a pedirle al",
            "start": 1433.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sector de gobernaci\u00f3n que nos informe y",
            "start": 1436.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 1440.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 1442.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que acabe con la pr\u00e1ctica de entregar",
            "start": 1445.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las notar\u00edas por razones",
            "start": 1449.44,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas cada fin de sexenio",
            "start": 1452.5,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que los gobiernos",
            "start": 1459.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "terminan",
            "start": 1463.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o Quienes se van",
            "start": 1465.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entregan notar\u00edas ese era la la pr\u00e1ctica",
            "start": 1468.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "No pero ya no se escucha mucho sobre eso",
            "start": 1472.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente y",
            "start": 1478.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Considero que",
            "start": 1480.7,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n atendiendo los mismos notarios",
            "start": 1484.179,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n este al tanto y haciendo",
            "start": 1489.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "denuncias me consta que en la Ciudad de",
            "start": 1493.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1496.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1501.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este tr\u00e1fico",
            "start": 1505.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de notar\u00edas",
            "start": 1507.62,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el tiempo que yo fui jefe de gobierno",
            "start": 1510.08,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 1514.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ni una entrega",
            "start": 1520.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 1523.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de notar\u00eda",
            "start": 1525.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno",
            "start": 1527.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para decirlo con Claridad yo no",
            "start": 1530.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "recomend\u00e9 a nadie para que le dieran una",
            "start": 1532.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "notar\u00eda",
            "start": 1536.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "como tampoco recomendar nadie para que",
            "start": 1540.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "le dieran",
            "start": 1542.9,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sus placas de taxi",
            "start": 1545.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no recomend\u00e9 a nadie para",
            "start": 1550.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de manejar el negocio de las gr\u00faas ya",
            "start": 1554.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una vez les platiqu\u00e9",
            "start": 1557.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que por la fobia que no es de ahora",
            "start": 1560.24,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "viene de lejos",
            "start": 1563.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 1565.419,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque estamos buscando la",
            "start": 1568.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y acabar con la",
            "start": 1570.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y esto les molesta mucho a",
            "start": 1572.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1575.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una vez este un maestro en la Facultad",
            "start": 1577.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de ciencia pol\u00edtica por eso hablo pues",
            "start": 1581.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la derechizaci\u00f3n de la UNAM",
            "start": 1584.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y lo digo pues",
            "start": 1589.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1594.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1596.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1598.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "desprestigio sino con el inter\u00e9s de que",
            "start": 1600.34,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "se sepa y adem\u00e1s",
            "start": 1607.64,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "una universidad es un espacio abierto",
            "start": 1611.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al pensamiento cr\u00edtico",
            "start": 1617.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es una ocasi\u00f3n mi hijo",
            "start": 1623.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s estudiaba",
            "start": 1627.34,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en la facultad de ciencias pol\u00edticas",
            "start": 1632.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y dentro de un maestro",
            "start": 1636.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1639.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de lo primero que sostuvo es de que \u00e9l",
            "start": 1640.779,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 1646.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de que los hijos",
            "start": 1648.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en ese entonces era yo jefe de gobierno",
            "start": 1651.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del jefe de gobierno manejaban el",
            "start": 1654.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "negocio de las gr\u00faas",
            "start": 1657.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para el tr\u00e1nsito",
            "start": 1661.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1665.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1668.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues ya Andr\u00e9s llevaba un tiempo en la",
            "start": 1670.059,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1673.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ten\u00eda sus amigos ah\u00ed entonces todo el",
            "start": 1674.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mundo se puso a re\u00edr no porque el",
            "start": 1677.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "maestro no sab\u00eda que estaba ah\u00ed",
            "start": 1680.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s entonces",
            "start": 1685.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Con",
            "start": 1688.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho respeto al maestro le dijo este lo",
            "start": 1690.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ustedes sostiene",
            "start": 1695.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es falso",
            "start": 1697.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos ninguna",
            "start": 1700.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ni yo ni mis hermanos Entonces le quiero",
            "start": 1704.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 1708.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 1711.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no presenta las pruebas",
            "start": 1714.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la semana que viene",
            "start": 1719.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo aclara",
            "start": 1725.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y si no pues",
            "start": 1728.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que d\u00e9 a conocer Cu\u00e1l es su fuente",
            "start": 1731.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si es cierto no",
            "start": 1737.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y a la semana maestro tuvo que aclarar",
            "start": 1741.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 1744.98,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "quer\u00eda antes de",
            "start": 1746.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "disculparse llegar a un acuerdo Entonces",
            "start": 1749.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ya ya s\u00e9 que no",
            "start": 1753.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen ustedes ese negocio",
            "start": 1756.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero no hace falta este ya",
            "start": 1759.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguirlo",
            "start": 1762.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y le dijo Andr\u00e9s no",
            "start": 1765.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene que ser aqu\u00ed en clase",
            "start": 1768.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como Luis",
            "start": 1771.32,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1775.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dice que a partir de ah\u00ed tuvo que",
            "start": 1776.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "apurarse m\u00e1s porque",
            "start": 1779.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si no se",
            "start": 1781.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1784.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo voy a reprobar pero",
            "start": 1786.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1792.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la autoridad moral",
            "start": 1795.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de las loter\u00edas me",
            "start": 1800.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 1805.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo participaban los notarios aqu\u00ed",
            "start": 1807.1,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "con independencia",
            "start": 1811.36,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ejerciendo su autonom\u00eda",
            "start": 1815.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1818.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hubo ning\u00fan problema",
            "start": 1820.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo mismo en mi relaci\u00f3n con el poder",
            "start": 1824.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1828.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 1830.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me correspond\u00eda",
            "start": 1832.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "proponer a la asamblea",
            "start": 1835.779,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1840.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "magistrados y a los jueces",
            "start": 1842.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y mandaba yo las ternas pero",
            "start": 1848.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sal\u00edan las ternas del mismo poder",
            "start": 1852.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1854.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yo no nombre",
            "start": 1857.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan juez",
            "start": 1863.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ni ning\u00fan",
            "start": 1866.419,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y lo mismo en la elecci\u00f3n del presidente",
            "start": 1869.179,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del tribunal superior de justicia de la",
            "start": 1875.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ciudad cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 1878.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fueron a ver",
            "start": 1879.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque ven\u00eda la elecci\u00f3n",
            "start": 1883.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y me dijeron",
            "start": 1887.779,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1889.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l era la",
            "start": 1893.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n como se dec\u00eda",
            "start": 1896.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "coloquialmente no",
            "start": 1899.059,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea",
            "start": 1902.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la l\u00ednea",
            "start": 1905.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues la l\u00ednea Es que no hay l\u00ednea",
            "start": 1907.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que ustedes elijan",
            "start": 1911.659,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y as\u00ed eligieron al presidente",
            "start": 1915.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del tribunal en mi tiempo",
            "start": 1920.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 1923.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eligieron pasa el tiempo",
            "start": 1926.779,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "yo ya estaba",
            "start": 1932.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 1934.159,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser jefe de gobierno",
            "start": 1936.1,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y me invita a un presidente",
            "start": 1938.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "del tribunal",
            "start": 1942.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a desayunar",
            "start": 1947.019,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos unos temas de Justicia",
            "start": 1949.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que tratar siendo de la oposici\u00f3n me",
            "start": 1953.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 me acuerdo el maestro batis",
            "start": 1956.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y vamos y me dice el presidente del",
            "start": 1961.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tribunal Yo estoy aqu\u00ed por usted",
            "start": 1964.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "digo no",
            "start": 1967.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "si yo ya no",
            "start": 1970.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era jefe de gobierno Cuando entr\u00f3 usted",
            "start": 1973.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1975.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed por usted porque se",
            "start": 1978.2,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el mes",
            "start": 1981.679,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1986.899,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "me nombraron",
            "start": 1987.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 1990.559,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no fue el jefe de gobierno y en los",
            "start": 1994.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Estados pues lo ideal ser\u00eda que no",
            "start": 1997.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fuesen los gobernadores",
            "start": 2000.7,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los que nombrar\u00e1n a los presidentes",
            "start": 2002.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de los tribunales de Justicia de los",
            "start": 2006.779,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "estados nada m\u00e1s que ya ah\u00ed no me quiero",
            "start": 2009.399,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "meter pero",
            "start": 2011.32,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 2013.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es importante el respeto el de las",
            "start": 2015.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2019.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "regreso a lo de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 2021.299,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 2026.019,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque son cosas que se establecen se",
            "start": 2027.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "siembran",
            "start": 2030.1,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "si dejamos establecido el m\u00e9todo de la",
            "start": 2033.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2036.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 2038.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya queda un instrumento",
            "start": 2039.659,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "para que la gente pueda",
            "start": 2043.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "solicitar",
            "start": 2046.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2050.919,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se vaya a un mal gobernante",
            "start": 2053.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y es un procedimiento Pac\u00edfico y legal",
            "start": 2058.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y desde luego democr\u00e1tico",
            "start": 2063.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 algo establecido",
            "start": 2066.22,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "no es de que se elige",
            "start": 2069.579,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "y hay que esperar hasta que termine",
            "start": 2073.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 2078.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se perturbe Aunque",
            "start": 2081.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se vuelva loco",
            "start": 2088.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque el poder la tonta",
            "start": 2090.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a los inteligentes cuando no hay ideales",
            "start": 2094.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando no hay principios y a los tontos",
            "start": 2096.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los vuelve locos",
            "start": 2099.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poder es una tentaci\u00f3n",
            "start": 2102.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como el dinero",
            "start": 2105.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo se resiste con ideales Con",
            "start": 2108.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2114.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2115.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2117.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "si llega una autoridad",
            "start": 2119.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "y se desprende del pueblo",
            "start": 2123.579,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y se siente absoluta",
            "start": 2126.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Entonces los ciudadanos Pueden",
            "start": 2132.339,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2134.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s",
            "start": 2136.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobernando bien",
            "start": 2139.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y v\u00e1monos a la consulta",
            "start": 2141.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si dejamos establecido esto",
            "start": 2146.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es para afianzar la democracia hacia el",
            "start": 2150.22,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2154.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pensando en las nuevas",
            "start": 2157.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generaciones Entonces vamos a pedirle al",
            "start": 2159.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Secretario del gobernaci\u00f3n s\u00ed presidente",
            "start": 2163.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y con todo respeto si podr\u00edamos fijar",
            "start": 2166.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos aproximadamente una fecha",
            "start": 2169.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "para para que no quede as\u00ed tan en el",
            "start": 2171.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aire te parece unos 15 d\u00edas perfecto S\u00ed",
            "start": 2173.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque haga el informe todo en funci\u00f3n",
            "start": 2176.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "no no les cuesta mucho este elaborar o",
            "start": 2179.619,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "traernos un planteamiento pero tienen",
            "start": 2185.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tareas por ejemplo ahora",
            "start": 2188.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del secretario de gobernaci\u00f3n nos tiene",
            "start": 2192.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que ayudar all\u00e1 en Quintana Roo y",
            "start": 2195.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprovecho para enviar un mensaje",
            "start": 2197.619,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "a los hoteleros de la Riviera Maya que",
            "start": 2200.46,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "nos ayuden porque se est\u00e1 definiendo un",
            "start": 2206.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuevo trazo para el tren maya",
            "start": 2209.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y cooperen no les afecta sus",
            "start": 2212.44,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "terrenos es decir la parte que tienen",
            "start": 2219.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "construida",
            "start": 2223.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se va a hacer un trazo en los espaldares",
            "start": 2224.339,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de sus terrenos",
            "start": 2230.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "O sea no es a la orilla de la playa sino",
            "start": 2232.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en la parte de atr\u00e1s es un nuevo trazo y",
            "start": 2236.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 2240.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "he comisionado le he pedido",
            "start": 2242.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al secretario de gobernaci\u00f3n que nos",
            "start": 2245.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayude porque",
            "start": 2247.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenemos el tiempo encima no podemos",
            "start": 2250.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "detenernos Son obras que vamos a",
            "start": 2253.74,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "terminar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2259.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces entre",
            "start": 2263.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto es el trazo",
            "start": 2266.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mejor entonces tiene \u00e9l",
            "start": 2269.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esas y otras tareas mucho trabajo S\u00ed s\u00ed",
            "start": 2272.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "presidente Gracias presidente en otro",
            "start": 2276.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tema si me permite estos este asuntos",
            "start": 2279.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "usted hace aproximadamente unas dos o",
            "start": 2283.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tres semanas y coment\u00f3 que se iba a",
            "start": 2286.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "destinar un presupuesto especial para",
            "start": 2289.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos monumentos hist\u00f3ricos Iglesias que",
            "start": 2290.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sufrieron deterioro por el sismo de el",
            "start": 2293.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "17 f\u00edjese que un hermano migrante all\u00e1",
            "start": 2297.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en Nueva York me entreg\u00f3 estas",
            "start": 2301.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas en propia mano y pues me ha",
            "start": 2303.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado insistiendo y lo cual pues Yo le",
            "start": 2306.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "agradezco mucho porque como dice usted",
            "start": 2308.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pues la denuncia es lo importante \u00e9l se",
            "start": 2310.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llama Jorge herreros y esta iglesia",
            "start": 2313.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pertenece a la poblaci\u00f3n de Ila de la",
            "start": 2316.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sal en Puebla es una iglesia muy muy",
            "start": 2320.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bonita la verdad es un un monumento",
            "start": 2323.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hermoso pero pues est\u00e1 todo deteriorado",
            "start": 2325.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay gente que me dice que se",
            "start": 2328.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "restaure otros que la tiren Entonces le",
            "start": 2330.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "puedo dejar esto Incluso le hizo una",
            "start": 2334.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carta especial para usted y \u00e9l es un",
            "start": 2336.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hermano migrante de Nueva York este Por",
            "start": 2340.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una parte Bueno aqu\u00ed",
            "start": 2343.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya estuvo aqu\u00ed",
            "start": 2346.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "David Cervantes",
            "start": 2350.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no explicando sobre la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2353.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 2356.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en los templos afectados por sismos y",
            "start": 2358.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "escuelas y hospitales ya se inform\u00f3 Y se",
            "start": 2363.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estaban avanzando y tambi\u00e9n estuvo Diego",
            "start": 2367.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": " de Elena",
            "start": 2370.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informando pero vamos a ver si est\u00e1",
            "start": 2373.5,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "incluida este esta iglesia este templo y",
            "start": 2377.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "si no vamos a",
            "start": 2382.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este a tomar en cuenta lo que s\u00ed porque",
            "start": 2385.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues ya se imaginar\u00e1 es donde todos los",
            "start": 2388.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "domingos se congrega a la poblaci\u00f3n y es",
            "start": 2390.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muy triste para ellos ver su iglesia",
            "start": 2393.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "deteriorada entonces",
            "start": 2395.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conoce m\u00e1s",
            "start": 2401.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2404.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se saben cosas que a veces",
            "start": 2407.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2412.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no todos llegan",
            "start": 2414.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a saber",
            "start": 2420.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por distintas razones porque",
            "start": 2422.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nacieron en las ciudades",
            "start": 2426.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2430.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya no es la vida de nuestros padres de",
            "start": 2431.46,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos Pero qu\u00e9 sucede por",
            "start": 2435.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ejemplo cuando",
            "start": 2440.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay temblores en el caso de los pueblos",
            "start": 2442.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les importa mucho mucho mucho mucho",
            "start": 2448.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2451.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que les compongan sus casas",
            "start": 2452.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que se les compongan sus casas que les",
            "start": 2455.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se les rehabiliten desde luego la",
            "start": 2458.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "escuela el centro de salud pero",
            "start": 2461.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "les importa tambi\u00e9n much\u00edsimo su iglesia",
            "start": 2463.8,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "su templo",
            "start": 2469.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Ese es el sentimiento de la gente por",
            "start": 2471.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda el negro mate",
            "start": 2474.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 2477.339,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Ignacio Ram\u00edrez",
            "start": 2481.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 2484.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "un liberal",
            "start": 2486.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 2490.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo me hinco",
            "start": 2492.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "donde se hinque el pueblo",
            "start": 2496.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y \u00e9l era anticlerical",
            "start": 2502.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pero una cosa es ser",
            "start": 2506.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y otra cosa es ser anti religioso",
            "start": 2510.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y hay que ser respetuoso de las",
            "start": 2519.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creencias del pueblo",
            "start": 2521.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ser respetuoso de las creencias",
            "start": 2528.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distintas diversas",
            "start": 2536.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de todas las religiones y desde luego",
            "start": 2540.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respetuosos de los no creyentes",
            "start": 2542.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero respetar Entonces eso Que dices de",
            "start": 2546.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Puebla es parte de eso",
            "start": 2550.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pueden estar en Nueva York",
            "start": 2553.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bueno Los \u00c1ngeles pero no olvidan su",
            "start": 2557.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pueblo y si este la iglesia el templo",
            "start": 2561.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectado",
            "start": 2566.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pues ellos cooperan la mayor\u00eda de las",
            "start": 2570.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 2573.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "o hacen tr\u00e1mites para arreglar sus",
            "start": 2574.859,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "templos esto es Oaxaca esto es Puebla es",
            "start": 2579.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Veracruz es Chiapas",
            "start": 2583.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 2586.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico",
            "start": 2589.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed vamos a ver y este ser\u00eda",
            "start": 2592.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "conveniente que",
            "start": 2597.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elimina",
            "start": 2600.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presentar el informe porque se va",
            "start": 2602.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "avanzado ya estamos Este restaurando",
            "start": 2604.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sin que tengamos que ir nosotros pero ya",
            "start": 2611.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n abriendo templos afectados en",
            "start": 2615.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Oaxaca por los sismos y se Est\u00e1",
            "start": 2617.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "avanzando y espero que se terminen los",
            "start": 2621.4,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "trabajos de reconstrucci\u00f3n en Cuernavaca",
            "start": 2626.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "son importantes tambi\u00e9n",
            "start": 2631.319,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "este por los sismos en todo Morelos y",
            "start": 2633.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que terminemos en Chiapas con los",
            "start": 2637.78,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "trabajos de reconstrucci\u00f3n que es de los",
            "start": 2641.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 2645.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n",
            "start": 2647.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aplicando que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2649.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el presidente nada m\u00e1s otra carta que le",
            "start": 2652.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manda Irene Ortega Igual me la entreg\u00f3",
            "start": 2655.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en propia mano all\u00e1 en Nueva York y Y",
            "start": 2658.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno pues como hay una",
            "start": 2660.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n en comunicaci\u00f3n a",
            "start": 2662.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales ella habla",
            "start": 2664.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "sobre la legalidad dice que ella cuando",
            "start": 2666.339,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a Estados Unidos",
            "start": 2668.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aprendi\u00f3 a respetar la ley entonces",
            "start": 2670.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se la dejo este aqu\u00ed con quien",
            "start": 2673.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "usted me indique presidente y ya por",
            "start": 2677.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00faltimo hay algo que le preocupa",
            "start": 2679.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a los a los hermanos migrantes",
            "start": 2682.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y es algo muy doloroso para ellos Qu\u00e9",
            "start": 2685.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 hace algunos a\u00f1os y que es lo",
            "start": 2688.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relacionado con la entrega de estos mil",
            "start": 2691.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "millones de pesos a Josefina V\u00e1zquez",
            "start": 2694.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Mota ahora senadora por el pan",
            "start": 2697.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Entonces es muy recurrente en las",
            "start": 2700.2,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas en foros que se acerca de esto",
            "start": 2703.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces el presidente Pues f\u00edjese que",
            "start": 2707.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quien entreg\u00f3 este dinero y quien",
            "start": 2711.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 este dinero y estuvo Bajo su",
            "start": 2714.099,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "custodia fue el que es ahorita",
            "start": 2716.76,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul en Dallas en Texas Francisco de",
            "start": 2721.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la Torre entonces pues yo le quer\u00eda",
            "start": 2724.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pedir el nombre de todos ellos bueno no",
            "start": 2727.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de todos pues obviamente los con los que",
            "start": 2730.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "he platicado Qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda ya",
            "start": 2732.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que ahorita est\u00e1 Pues bueno pues Bajo su",
            "start": 2736.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno este se\u00f1or porque fue el",
            "start": 2738.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "director del INE Entonces si Habr\u00eda",
            "start": 2740.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alguna posibilidad de que \u00e9l pudiera",
            "start": 2744.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pues incluso aqu\u00ed informarnos o a usted",
            "start": 2745.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted estaba enterado que \u00e9l",
            "start": 2749.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue el que autoriz\u00f3 estos m\u00e1s de mil",
            "start": 2752.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos para Josefina V\u00e1squez",
            "start": 2754.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mota Porque f\u00edjese que todav\u00eda sigue",
            "start": 2756.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esta ahora senadora pues con su con su",
            "start": 2759.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n juntos podemos se llama",
            "start": 2764.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siguen recibiendo dinero de asociaciones",
            "start": 2766.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "internacionales Entonces esto le duele",
            "start": 2769.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mucho a los hermanos migrantes entonces",
            "start": 2772.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or pues tiene toda la",
            "start": 2775.359,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n \u00e9l sabe c\u00f3mo cu\u00e1ndo Por qu\u00e9",
            "start": 2777.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 cantidades es Qu\u00e9 posibilidades",
            "start": 2779.099,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "habr\u00eda de que incluso viniera aqu\u00ed a la",
            "start": 2782.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana porque es algo que que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 2784.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "permanente Bueno vamos a este",
            "start": 2786.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "informarnos pero de todas De todas",
            "start": 2790.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 2794.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 2796.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es \u00e9l",
            "start": 2797.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el responsable",
            "start": 2803.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "al haber tocado ejecutar S\u00ed \u00e9l firm\u00f3 los",
            "start": 2808.079,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "cheques firm\u00f3 la suma entonces pues \u00e9l",
            "start": 2812.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sabe todo no",
            "start": 2814.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fue para arriba claro o sea eso fue un",
            "start": 2818.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "acuerdo popular como se acostumbraba",
            "start": 2822.64,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en eso",
            "start": 2827.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hemos sido avanzando porque antes se le",
            "start": 2830.339,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "echaba la culpa siempre al de abajo",
            "start": 2835.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desean corrupci\u00f3n",
            "start": 2839.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el mordel\u00f3n",
            "start": 2845.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la mordida",
            "start": 2849.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2854.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l viene viene",
            "start": 2856.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "no que acomoda los carros",
            "start": 2860.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y los de arriba eso no eso era negocio",
            "start": 2862.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 2872.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el foaproa",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 2879.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "todo lo de arriba",
            "start": 2887.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es momento",
            "start": 2890.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que va los de abajo",
            "start": 2893.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el populismo",
            "start": 2896.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba yo viendo una pol\u00e9mica donde",
            "start": 2900.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "les molesta que se entreguen becas a los",
            "start": 2904.059,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2908.38,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "es eso es populismo paternalismo",
            "start": 2916.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que deben de estar",
            "start": 2924.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 2927.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que es hasta comunismo",
            "start": 2929.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque ese es el pensamiento conservador",
            "start": 2933.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2940.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda no",
            "start": 2943.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 2946.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tiene buenas intenciones",
            "start": 2949.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que lo enga\u00f1a",
            "start": 2952.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no le ayudan sus colaboradores",
            "start": 2956.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo mismo el presidente",
            "start": 2959.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "quiere hacer bien las cosas",
            "start": 2964.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Pero los que lo rodean no le ayudan",
            "start": 2969.16,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 2974.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed est\u00e1 muy dif\u00edcil que un",
            "start": 2978.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contrato de obra",
            "start": 2983.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lo entregue el secretario de obras",
            "start": 2985.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de un estado",
            "start": 2987.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sin que el gobernador",
            "start": 2990.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se entere",
            "start": 2992.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 muy dif\u00edcil que un contrato",
            "start": 2996.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 3000.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "un tramo del tren maya",
            "start": 3003.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "este no Est\u00e1 enterado el presidente",
            "start": 3008.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3016.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo",
            "start": 3018.079,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay que barrerla",
            "start": 3022.68,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 3027.24,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "solo abajo",
            "start": 3031.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde luego que hay",
            "start": 3034.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Y m\u00e1s",
            "start": 3036.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "si durante mucho tiempo",
            "start": 3037.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 3041.339,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "hasta se justificaba",
            "start": 3043.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que en algunos casos",
            "start": 3049.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cuando lo del huachicol",
            "start": 3054.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3057.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en alta",
            "start": 3060.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente dec\u00eda como no voy",
            "start": 3063.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3068.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 3070.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voy a perforar un ducto",
            "start": 3072.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "o a crear una toma",
            "start": 3076.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "clandestina para",
            "start": 3079.819,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "robarme la gasolina si los de arriba se",
            "start": 3081.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n robando el dinero",
            "start": 3084.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Claro que no se justifica pero se usaba",
            "start": 3087.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como pretexto pero si arriba no se roba",
            "start": 3091.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ya nadie",
            "start": 3095.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tiene ni siquiera el pretexto para robar",
            "start": 3098.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3104.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estos asuntos pues se resolvieron arriba",
            "start": 3105.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de todas maneras vamos a hablar con el",
            "start": 3109.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul que nos diga que sucedi\u00f3 Aunque",
            "start": 3111.66,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pues ya es de dominio p\u00fablico",
            "start": 3117.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n",
            "start": 3121.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son ense\u00f1anzas",
            "start": 3124.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "un arreglo",
            "start": 3128.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 3130.819,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "donde se le entrega un dinero a una",
            "start": 3132.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil",
            "start": 3136.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque eso estaba de moda",
            "start": 3139.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "las llamadas",
            "start": 3143.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3145.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 3147.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la paradoja lo contradictorio",
            "start": 3152.339,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n no gubernamental que depend\u00eda",
            "start": 3156.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3160.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3163.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 3164.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Entonces les daban dinero",
            "start": 3169.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y esas asociaciones",
            "start": 3174.359,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues no manejaban",
            "start": 3176.839,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 3180.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3185.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el dinero p\u00fablico",
            "start": 3186.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Porque esa ense\u00f1anza porque eso ya no",
            "start": 3190.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 3194.28,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n se molestan",
            "start": 3198.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ahora tomamos la decisi\u00f3n de integrar",
            "start": 3201.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n de esas",
            "start": 3207.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3211.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 3212.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la solidaridad",
            "start": 3215.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de desarrollo social saben para qu\u00e9 era",
            "start": 3219.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para entregar dinero",
            "start": 3223.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a las asociaciones civiles as\u00ed de ese",
            "start": 3226.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 3229.619,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3231.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eran otras causas no causas",
            "start": 3233.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3239.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Bueno tambi\u00e9n",
            "start": 3240.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "supuestamente lo de la entrega de los",
            "start": 3244.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "recursos a esta sociedad civil era para",
            "start": 3246.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ayudar a los migrantes",
            "start": 3251.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 3253.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces ya no",
            "start": 3254.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se act\u00faa de esa manera",
            "start": 3259.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo ya no est\u00e1 este",
            "start": 3261.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 3265.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3266.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Desarrollo Social o de apoyo",
            "start": 3269.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a la justicia",
            "start": 3273.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 3276.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 el Instituto pues era para",
            "start": 3282.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "entregarle dinero",
            "start": 3285.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que a las llamadas organizaciones no",
            "start": 3288.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "gubernamentales y por lo general",
            "start": 3291.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3295.27,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "las organizaciones no gubernamentales de",
            "start": 3297.54,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "la sociedad civil y ese es un buen",
            "start": 3301.859,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "debate que se tiene que llevar a cabo",
            "start": 3306.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 3310.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no entregan cuentas",
            "start": 3313.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en la ONU por ejemplo lo poco que se",
            "start": 3317.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "destina a los pobres",
            "start": 3321.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3324.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se entrega a trav\u00e9s",
            "start": 3326.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de estas organizaciones",
            "start": 3330.059,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y de por si es poco",
            "start": 3335.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3340.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la mayor parte de esos recursos se",
            "start": 3343.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quedan",
            "start": 3347.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en los aparatos administrativos",
            "start": 3349.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en donde el director de una organizaci\u00f3n",
            "start": 3355.68,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "no gubernamental gana muy bien",
            "start": 3358.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y tiene asesores y tienen oficinas",
            "start": 3364.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero no le llega el dinero a los pobres",
            "start": 3369.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eso estuvo de moda durante mucho tiempo",
            "start": 3375.18,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "y sigue estando en algunos pa\u00edses",
            "start": 3379.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3383.599,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se lavaban la cara",
            "start": 3388.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "o buscaban los que estaban saqueando",
            "start": 3392.16,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico y a otros pa\u00edses",
            "start": 3396.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "aparentar",
            "start": 3402.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3407.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estaban llevando a cabo acciones",
            "start": 3408.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "filantr\u00f3picas",
            "start": 3410.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de apoyo de Caridad",
            "start": 3415.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y el colmo",
            "start": 3421.02,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "era que ese dinero",
            "start": 3423.42,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "era parte del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3430.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y lo desviaban",
            "start": 3435.059,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces lo mejor",
            "start": 3438.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es si se va a apoyar",
            "start": 3441.619,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 3445.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 3448.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 3450.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si se va a apoyar adultos mayores",
            "start": 3453.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "directos y se va a apoyar",
            "start": 3455.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad directo si",
            "start": 3459.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se va a apoyar a estudiantes",
            "start": 3463.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directo entregar las becas",
            "start": 3465.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si se va a apoyar a madres solteras de",
            "start": 3468.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manera directa sin intermediaci\u00f3n se va",
            "start": 3471.48,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a apoyar a los campesinos directo",
            "start": 3474.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que se le entregaba imag\u00ednense miles de",
            "start": 3479.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o a las",
            "start": 3484.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3487.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este campesinas",
            "start": 3489.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de algunas supuestamente independientes",
            "start": 3493.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y los l\u00edderes",
            "start": 3497.16,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "No pues con sombreros texanos y",
            "start": 3499.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con camionetas \u00faltimo modelo",
            "start": 3506.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3511.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este si no les entregaban",
            "start": 3516.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 3519.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cerraban las avenidas",
            "start": 3521.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3524.579,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en agricultura",
            "start": 3525.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "o manifestaciones",
            "start": 3531.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para que les dieran el dinero",
            "start": 3535.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "solicitaban por ejemplo vivienda pero no",
            "start": 3539.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para que la vivienda",
            "start": 3542.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la construyera",
            "start": 3545.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de desarrollo urbano no",
            "start": 3549.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "solicitaron vivienda para que a ellos",
            "start": 3553.619,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "les entregaran el dinero",
            "start": 3557.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 3560.88,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hicieran las viviendas supuestamente",
            "start": 3563.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Entonces no llegaba nada",
            "start": 3566.299,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "todo se quedaba",
            "start": 3569.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con intermediarios es",
            "start": 3572.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante Esto del c\u00f3nsul que est\u00e1s",
            "start": 3575.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mencionando",
            "start": 3579.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero primero no",
            "start": 3580.92,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "es \u00e9l el",
            "start": 3584.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "\u00fanico responsable ni el principal",
            "start": 3587.299,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con un acuerdo arriba",
            "start": 3591.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3596.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 3597.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es la no repetici\u00f3n",
            "start": 3602.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que eso ya nunca m\u00e1s",
            "start": 3605.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 3609.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y tercero",
            "start": 3612.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3614.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se denuncien esas pr\u00e1cticas",
            "start": 3615.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que hoy me estaba yo enterando en la",
            "start": 3620.099,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3622.26,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3625.559,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3629.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empresas que todav\u00eda",
            "start": 3631.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despiden",
            "start": 3641.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 3643.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 3646.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "claro es un despido",
            "start": 3649.079,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3653.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "formal no real",
            "start": 3655.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solo para no pagarles",
            "start": 3659.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sus prestaciones y los vuelven a",
            "start": 3662.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contratar en enero",
            "start": 3664.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero haciendo el an\u00e1lisis de las",
            "start": 3667.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3669.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3673.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que llevan a cabo esta pr\u00e1ctica",
            "start": 3678.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3683.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "analizando una por una",
            "start": 3685.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encuentra uno que la mayor parte tienen",
            "start": 3688.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que ver con servicios y con lo educativo",
            "start": 3691.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o sea los maestros",
            "start": 3697.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 3701.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3705.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por contrato",
            "start": 3707.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nos despiden y los vuelven",
            "start": 3712.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando se modific\u00f3 la ley y se",
            "start": 3716.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 combatiendo el autor sin que",
            "start": 3720.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "crearon los neoliberales todav\u00eda en",
            "start": 3722.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 3726.059,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "tuvimos problemas",
            "start": 3728.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se nos cayeron",
            "start": 3731.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300.000",
            "start": 3734.099,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "empleos a ver Pon la l\u00e1mina",
            "start": 3736.339,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "Porque hab\u00edamos quedado en informar no",
            "start": 3741.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 3745.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Carlos Torres tiene una Carlos",
            "start": 3756.059,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es parecido pero",
            "start": 3761.099,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3768.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3772.799,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3775.37,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "preocupante en cuanto que en diciembre",
            "start": 3778.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se cay\u00f3",
            "start": 3781.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el empleo",
            "start": 3785.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es una pr\u00e1ctica",
            "start": 3787.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para no pagar",
            "start": 3790.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 3792.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque en Enero ya vuelve a subir ya",
            "start": 3795.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lleva tiempo y pensamos",
            "start": 3797.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero hay otra todav\u00eda bueno ver aqu\u00ed",
            "start": 3800.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Esos son todos los diciembres miren",
            "start": 3803.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde que se reformaron la ley",
            "start": 3812.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos",
            "start": 3817.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ya con los cambios que hicimos",
            "start": 3819.539,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y vamos a poder",
            "start": 3823.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "resolverlo no",
            "start": 3825.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3828.059,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por la otra",
            "start": 3832.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para el comportamiento del empleo miren",
            "start": 3835.619,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso es cuando llegamos",
            "start": 3842.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 3846.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "20 millones 613 mil empleos",
            "start": 3848.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 3853.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "20 millones",
            "start": 3856.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "603 se cay\u00f3",
            "start": 3859.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a 19",
            "start": 3865.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "millones 500 mil",
            "start": 3867.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Esto fue la pandemia",
            "start": 3871.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en junio julio del 20 y",
            "start": 3875.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a subir",
            "start": 3879.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n cay\u00f3",
            "start": 3881.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que es diciembre",
            "start": 3885.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Y empezamos a subir y llegamos En",
            "start": 3894.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 3898.14,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "este es hist\u00f3rico octubre",
            "start": 3902.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Yo estaba",
            "start": 3907.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esperando llegar a 21 millones que era",
            "start": 3909.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 3913.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la cifra",
            "start": 3915.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero 20 millones 933",
            "start": 3917.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y se nos caen",
            "start": 3920.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "300 3",
            "start": 3923.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "00 m\u00e1s de 300.000 y quedamos en 20",
            "start": 3929.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "millones 620",
            "start": 3933.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro consuelo",
            "start": 3935.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3939.9,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 arriba",
            "start": 3946.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estaba antes de la pandemia Pero",
            "start": 3948.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto va a subir",
            "start": 3953.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sucedi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 3956.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3959.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh este cancelar un contratos para no",
            "start": 3961.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pagar prestaciones",
            "start": 3965.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces estamos hablando",
            "start": 3970.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3974.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3976.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "llevan a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3980.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este sistema para que",
            "start": 3984.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "contraten con las prestaciones",
            "start": 3990.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 3995.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "voy a decir algo",
            "start": 4000.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el primer lugar",
            "start": 4004.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en este diciembre",
            "start": 4006.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este mecanismo de despido",
            "start": 4009.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lo tuvo el tecnol\u00f3gico de Monterrey",
            "start": 4013.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 lo digo porque quiero que",
            "start": 4020.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "polemice y estoy seguro que los del",
            "start": 4025.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "patronato",
            "start": 4030.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del tecnol\u00f3gico de Monterrey van a",
            "start": 4031.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 4035.66,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "para que sus maestros para qu\u00e9",
            "start": 4039.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sus trabajadores",
            "start": 4044.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no sean despedidos y luego recontratas",
            "start": 4049.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed el presidente si usted no sab\u00eda",
            "start": 4057.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acerca de este c\u00f3nsul Le quiero informar",
            "start": 4060.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que esa \u00e1rea tambi\u00e9n entreg\u00f3 dinero al",
            "start": 4063.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "PRD en esa fecha en el 2016 a su",
            "start": 4067.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dirigente Jes\u00fas Ortega entonces con todo",
            "start": 4071.059,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respeto tambi\u00e9n le pedir\u00eda",
            "start": 4074.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "si podr\u00edamos ponerle una fecha para que",
            "start": 4077.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos informaron porque le digo ese por",
            "start": 4080.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad de todos nuestros hermanos",
            "start": 4083.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "all\u00e1 bueno vamos a tener con todos los",
            "start": 4084.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Embajadores la semana que entras la",
            "start": 4087.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semana Y c\u00f3nsules",
            "start": 4091.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed le vamos a pedir un informe y t\u00fa lo",
            "start": 4094.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entregamos aqu\u00ed Ah ok gracias presidente",
            "start": 4097.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese aprovecho para informar que",
            "start": 4101.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el doctor Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 4104.44,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 negativo",
            "start": 4107.659,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de covid y solo tiene",
            "start": 4110.299,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una gripe catarra com\u00fan adelante",
            "start": 4116.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando mucho la nueva variante",
            "start": 4127.819,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente este",
            "start": 4131.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no es grave no hay hospitalizaciones",
            "start": 4136.64,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s este importante todo no no hay",
            "start": 4143.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "fallecimientos de todas maneras hay que",
            "start": 4147.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuidarse m\u00e1s es que la temporada",
            "start": 4150.5,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este hay mucho fr\u00edo",
            "start": 4154.279,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es una temporada de",
            "start": 4157.54,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias y hay que",
            "start": 4160.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuidarse",
            "start": 4162.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 4165.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todos Erika Ram\u00edrez de la revista contra",
            "start": 4167.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "l\u00ednea presidente la miner\u00eda ha dejado un",
            "start": 4169.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiradero de t\u00f3xicos a lo largo y ancho",
            "start": 4172.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds desde el norte de la rep\u00fablica",
            "start": 4174.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hasta el sur con 585 presas de jales",
            "start": 4177.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esto es el lugar a donde van a llegar",
            "start": 4181.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los dep\u00f3sitos de cuando extraen el oro",
            "start": 4184.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la plata o los minerales preciosos de",
            "start": 4187.279,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico su administraci\u00f3n Ya hizo o ya se",
            "start": 4191.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 las concesiones que se otorgaron",
            "start": 4195.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre todo en el per\u00edodo neoliberal y",
            "start": 4198.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "usted mismo ha reconocido que pues en",
            "start": 4200.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ese periodo se hizo un saqueo por parte",
            "start": 4203.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la industria en el pa\u00eds",
            "start": 4206.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en contralinea revisamos este inventario",
            "start": 4208.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que fue elaborado por la propia",
            "start": 4211.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente y recursos",
            "start": 4213.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naturales y encontramos Pues en el",
            "start": 4215.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "listado empresas como grupo Frisco que",
            "start": 4218.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es del empresario Carlos Slim grupo",
            "start": 4221.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pe\u00f1oles Alberto balleres y grupo M\u00e9xico",
            "start": 4224.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de Germ\u00e1n Larrea adem\u00e1s de otras mineras",
            "start": 4227.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que pues son de origen canadiense ya con",
            "start": 4230.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esta georeferencia que tienen de los",
            "start": 4234.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiraderos t\u00f3xicos de las mineras y con",
            "start": 4237.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este respeto a las concesiones que se",
            "start": 4240.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "han hecho que han Pues acaparado en el",
            "start": 4242.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Cu\u00e1l es el siguiente paso para",
            "start": 4245.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "remediar pues este da\u00f1o al medio",
            "start": 4247.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ambiente que est\u00e1 haciendo esta",
            "start": 4250.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "industria que pues entiendo que es una",
            "start": 4251.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s productivas del pa\u00eds pero",
            "start": 4255.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las m\u00e1s contaminantes bueno",
            "start": 4257.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ya cambi\u00f3 la pol\u00edtica de la entrega de",
            "start": 4262.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "concesiones como t\u00fa lo sabes",
            "start": 4266.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no hemos entregado",
            "start": 4269.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ni una sola concesi\u00f3n",
            "start": 4272.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4276.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4278.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 4281.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en LG",
            "start": 4282.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4286.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda",
            "start": 4288.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se hizo una consulta",
            "start": 4291.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y la gente este voto porque se les",
            "start": 4294.56,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "ampliar\u00e1 el plazo es el \u00fanico caso",
            "start": 4300.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n nueva se entrega",
            "start": 4305.14,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en la miner\u00eda y s\u00ed fue un",
            "start": 4309.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "abuso Ya lo hemos visto aqu\u00ed varias",
            "start": 4314.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 4318.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me entregaron much\u00edsimas concesiones",
            "start": 4320.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con todas las ventajas",
            "start": 4330.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4335.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pedirles",
            "start": 4337.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuidado al medio ambiente",
            "start": 4340.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bueno sin cobrarles impuestos para la",
            "start": 4343.36,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales todo eso se hizo",
            "start": 4348.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mi periodo neoliberal Entonces ya no es",
            "start": 4351.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4355.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sin embargo pues quedo",
            "start": 4356.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este tiradero como todos los se\u00f1alas",
            "start": 4359.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y vamos a ver que",
            "start": 4364.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podemos remediar",
            "start": 4367.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4370.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todas estas Minas cielo abierto",
            "start": 4374.02,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "los famosos gales que hacemos como",
            "start": 4378.94,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "cuidamos de que no haya derrames de las",
            "start": 4384.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 4389.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 programas podemos llevar a cabo esta",
            "start": 4391.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es una buena labor para",
            "start": 4395.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de medio ambiente una",
            "start": 4397.78,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "propuesta y teniendo un proyecto hablar",
            "start": 4401.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con los concesionarios",
            "start": 4405.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para pedirles que nos ayuden",
            "start": 4409.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de hacer algo conjunto este",
            "start": 4411.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4418.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 4422.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "En beneficio del medio ambiente no",
            "start": 4423.76,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "considera que es urgente un ordenamiento",
            "start": 4426.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en este sentido",
            "start": 4428.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y sencillamente ya ya cambio la pol\u00edtica",
            "start": 4431.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos nosotros",
            "start": 4436.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que que remediar son pol\u00edticas",
            "start": 4438.159,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "que se aplicaron en otros tiempos",
            "start": 4444.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que afectaron mucho",
            "start": 4449.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y que dejaron",
            "start": 4453.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda esta destrucci\u00f3n",
            "start": 4455.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es muy claro por ejemplo el caso de San",
            "start": 4458.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed",
            "start": 4462.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por un lado el gobierno neoliberal",
            "start": 4464.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Fox y de Calder\u00f3n",
            "start": 4470.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde antes de Fox creo que fue ese",
            "start": 4474.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dicho que dio la concesi\u00f3n con Fox se",
            "start": 4477.56,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 lo de la mina de San Javier",
            "start": 4481.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que acab\u00f3 con el cerro de San Pedro",
            "start": 4487.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 4489.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de el estado de San Luis Potos\u00ed el cerro",
            "start": 4492.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el escudo de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 4495.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya no existe",
            "start": 4497.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nos destruyeron por completo",
            "start": 4500.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda",
            "start": 4505.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 4507.159,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "hubo contubernio entre autoridades y la",
            "start": 4509.5,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "minera canadiense",
            "start": 4515.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el contraste",
            "start": 4520.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acabamos de declarar la Sierra de San",
            "start": 4522.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Miguelito como \u00e1rea de reserva natural",
            "start": 4525.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "110 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4530.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo en San Luis",
            "start": 4532.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "son pol\u00edticas",
            "start": 4535.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distintas Por eso digo no somos iguales",
            "start": 4538.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y ese es todo el coraje que tiene",
            "start": 4541.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 4544.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsos",
            "start": 4552.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que durante mucho tiempo no",
            "start": 4556.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vivieron a la sombra del discurso",
            "start": 4561.1,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de la protecci\u00f3n al medio ambiente",
            "start": 4566.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sacando provecho en lo personal",
            "start": 4570.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no solo buenos sueldos sino prestigio",
            "start": 4574.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mientras se destru\u00eda a nuestro",
            "start": 4579.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 4582.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ellos este vendieron",
            "start": 4588.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su silencio",
            "start": 4593.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no lo mismo del aeropuerto de Texcoco",
            "start": 4596.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ninguna asociaci\u00f3n de",
            "start": 4603.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ambientalista",
            "start": 4606.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se opuso",
            "start": 4608.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se pusieron los campesinos de Atenco",
            "start": 4611.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4618.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4621.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los ambientalistas",
            "start": 4623.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y no hab\u00edan paros",
            "start": 4626.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "las asociaciones no gubernamentales",
            "start": 4630.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bueno por eso les repart\u00edan el dinero",
            "start": 4633.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que iban a decir",
            "start": 4639.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si estaban este",
            "start": 4643.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subordinadas al gobierno",
            "start": 4645.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a ver qu\u00e9 hacemos con",
            "start": 4649.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "estas presas",
            "start": 4652.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estos desechos de Las Minas",
            "start": 4654.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle",
            "start": 4660.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a Mar\u00eda Luisa albores que nos presente",
            "start": 4663.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un trabajo tenemos que hacer nosotros",
            "start": 4668.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que corresponde con los pozos",
            "start": 4672.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "petroleros que tambi\u00e9n no Se cerraron",
            "start": 4674.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se expuso de que ya",
            "start": 4680.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4684.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica un programa para",
            "start": 4687.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tapar Pozos",
            "start": 4690.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en desuso pero que s\u00ed pueden",
            "start": 4692.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "causar",
            "start": 4696.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "da\u00f1os ambientales",
            "start": 4697.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "En eso estamos y en un segundo tema",
            "start": 4701.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente en contralinea Tuvimos una",
            "start": 4704.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lista de 37 delitos ambientales",
            "start": 4706.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cometidos por empresas privadas 28",
            "start": 4709.699,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "empresas privadas una Estatal y dos que",
            "start": 4713.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculadas a secretar\u00edas desde",
            "start": 4717.14,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estatales en el listado se habla de",
            "start": 4720.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cambios de uso de suelo derrames de",
            "start": 4724.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "residuos peligrosos por explotaci\u00f3n",
            "start": 4726.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "minera nuevamente descargas de aguas",
            "start": 4729.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "residuales y bueno entre los nombres que",
            "start": 4732.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aparecen en esta lista est\u00e1n granjas",
            "start": 4736.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Carroll por ejemplo Volkswagen y Audi",
            "start": 4740.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con el uso de bombas anti granizo en",
            "start": 4742.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 el banco Actinver con el",
            "start": 4746.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambio de uso de suelo en",
            "start": 4750.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan para elaborar pues ah\u00ed sus",
            "start": 4752.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "oficinas y bueno est\u00e1 la minera San",
            "start": 4756.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Javier nuevamente como una de las",
            "start": 4760.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contaminantes en el caso de las empresas",
            "start": 4762.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas aparece la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 4765.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Manuel \u00c1lvarez Moreno en",
            "start": 4767.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Colima por parte de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4770.86,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de electricidad con el derrame de",
            "start": 4774.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "residuos peligrosos en este sentido el",
            "start": 4777.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente que se est\u00e1 haciendo para que",
            "start": 4780.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno tanto las empresas estatales como",
            "start": 4782.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "las privadas pues dejen de cometer estos",
            "start": 4785.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos",
            "start": 4789.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos pendientes",
            "start": 4792.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ayer estaba la secretaria de medio",
            "start": 4794.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ambiente en Vallarta tambi\u00e9n por",
            "start": 4799.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "denuncias con reuni\u00f3n con las",
            "start": 4801.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades locales con el presidente",
            "start": 4805.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "municipal de Vallarta y sobre lo que",
            "start": 4806.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando pues lo mismo vamos a",
            "start": 4810.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pedirle un informe y en especial lo que",
            "start": 4812.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4817.1,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 4818.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con los de Manzanillo",
            "start": 4819.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en Colima",
            "start": 4822.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4825.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica la termoel\u00e9ctrica de la",
            "start": 4826.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad S\u00ed",
            "start": 4829.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque incluso ya hab\u00eda sido multa por",
            "start": 4831.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la profepa en 2018 por justamente el",
            "start": 4833.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "derrame de residuos vamos a dar un",
            "start": 4838.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "informe gracias",
            "start": 4841.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ustedes Qui\u00e9n va",
            "start": 4845.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidente Buen d\u00eda Pedro Dom\u00ednguez de",
            "start": 4854.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Milenio desde ayer publicamos y hoy se",
            "start": 4856.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le da seguimiento esta nota que el",
            "start": 4860.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "programa de unidades de investigaciones",
            "start": 4862.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sensibles de la DEA no cuenta con un",
            "start": 4864.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "marco actualizado desde hace",
            "start": 4867.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aproximadamente cinco a\u00f1os que se",
            "start": 4868.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 que el comandante Federal Iv\u00e1n",
            "start": 4870.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Reyes mano derecha de Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 4873.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entonces y enlace oficial justamente con",
            "start": 4875.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la DEA formaba parte de la n\u00f3mina de los",
            "start": 4879.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "carteles de Sinaloa y de los Beltr\u00e1n",
            "start": 4881.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Leyva en este sentido presidente",
            "start": 4885.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle si el gobierno mexicano ha",
            "start": 4886.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "buscado o est\u00e1 trabajando en alg\u00fan nuevo",
            "start": 4890.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "memor\u00e1ndum con Estados Unidos",
            "start": 4893.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justamente para Regular o para vigilar",
            "start": 4895.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de estas unidades de la DEA",
            "start": 4898.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds presidente s\u00ed existe",
            "start": 4901.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "una norma",
            "start": 4904.84,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no se acord\u00f3 un d\u00eda Jes\u00fas presentar",
            "start": 4907.0,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4913.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4917.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "permitir que",
            "start": 4919.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "agentes de gobiernos extranjeros puedan",
            "start": 4923.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4926.659,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ya informaron no tenemos",
            "start": 4929.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "si no lo pones",
            "start": 4934.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed est\u00e1 claro",
            "start": 4936.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1ntos pueden estar desde luego no",
            "start": 4939.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se permite que est\u00e9n con armas",
            "start": 4942.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hay un n\u00famero tienen que avisar",
            "start": 4946.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "sobre sus actividades",
            "start": 4953.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto cambi\u00f3",
            "start": 4956.26,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4957.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os",
            "start": 4959.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no se respetaba la reglamentaci\u00f3n",
            "start": 4963.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda y se hizo una reforma",
            "start": 4965.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es un decreto nuevo",
            "start": 4969.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a ver si lo tienen porque est\u00e1 ah\u00ed yo",
            "start": 4973.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 4977.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bastante claro y no los est\u00e1n violando",
            "start": 4978.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4983.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 4985.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9n haciendo actividades",
            "start": 4988.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4995.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informar al gobierno",
            "start": 4998.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5001.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "tiene confianza presidente en que est\u00e9n",
            "start": 5005.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "actuando de manera transparente y que no",
            "start": 5007.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "haya ning\u00fan v\u00ednculo con el crimen",
            "start": 5009.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "organizado tenemos muy buena muy buena",
            "start": 5011.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 5013.96,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Unidos y en especial con el embajador",
            "start": 5017.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que lo consideramos una gente",
            "start": 5022.679,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5024.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que en Salazar",
            "start": 5027.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5032.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 5034.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es a partir de la responsabilidad",
            "start": 5036.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y del respeto",
            "start": 5041.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5045.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no son las mismas condiciones de antes",
            "start": 5048.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ellos no podr\u00edan hacer algo",
            "start": 5056.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a espaldas",
            "start": 5062.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 5066.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no podr\u00edan",
            "start": 5070.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 5073.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "operativos como el R\u00e1pido y furioso por",
            "start": 5075.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5079.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ni se atrever\u00edan",
            "start": 5083.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a plantear Adem\u00e1s tengo que reconocer",
            "start": 5087.219,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que han sido muy respetuosos y el",
            "start": 5091.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 5095.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ha resultado",
            "start": 5097.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5100.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que ayuda",
            "start": 5103.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para que se mejoren las relaciones entre",
            "start": 5106.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses",
            "start": 5110.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre nuestros pueblos",
            "start": 5112.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la suerte que se tiene Es que este",
            "start": 5116.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 5121.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 5122.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 5125.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5127.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "virtudes y tiene cosas favorables",
            "start": 5128.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una de sus",
            "start": 5134.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sus virtudes",
            "start": 5136.42,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es que es de origen mexicano",
            "start": 5138.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y la sangre llama",
            "start": 5146.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "sus antepasados",
            "start": 5153.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues vivieron en Colorado antes",
            "start": 5163.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5168.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el gran zarpazo",
            "start": 5172.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces a \u00e9l le aplica",
            "start": 5176.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lo que dice el corrido de Los Tigres del",
            "start": 5179.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 5182.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "yo no cruc\u00e9 la frontera la frontera me",
            "start": 5183.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cruz\u00f3",
            "start": 5186.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya estaban all\u00e1",
            "start": 5187.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sus familiares como hay muchos en Texas",
            "start": 5191.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 5198.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hace una revisi\u00f3n de los apellidos de",
            "start": 5203.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los que viven",
            "start": 5206.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que son estadounidenses en Texas",
            "start": 5208.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Pues hay Gonz\u00e1lez s\u00e1ez garzas Benavides",
            "start": 5212.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 5215.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 5219.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todos los apellidos",
            "start": 5222.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de Coahuila",
            "start": 5224.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 5229.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5237.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los que predominan del otro lado",
            "start": 5239.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Entonces ese es un elemento a favor Pero",
            "start": 5242.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5246.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya fue legislador",
            "start": 5248.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "senador de la Rep\u00fablica Pues reinador",
            "start": 5253.179,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5258.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "creo que fue el primer legislador",
            "start": 5261.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico estadounidense",
            "start": 5267.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "luego me consta",
            "start": 5273.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5277.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5279.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5280.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de amistad",
            "start": 5282.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 5285.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Maiden y con la vicepresidenta",
            "start": 5290.32,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "Comala Harris con los dos",
            "start": 5295.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y me consta bueno Porque",
            "start": 5300.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este est\u00e1bamos en la reuni\u00f3n bilateral",
            "start": 5303.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5308.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5310.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le ped\u00eda informes el presidente",
            "start": 5311.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "biden al embajador",
            "start": 5315.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5319.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amigos aparte de que es el representante",
            "start": 5321.06,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 5324.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "yo ah\u00ed Tuve tambi\u00e9n que decir era tanta",
            "start": 5331.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de amistad y que tuve que",
            "start": 5335.1,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "este se\u00f1alar",
            "start": 5340.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que estaba Esteban Moctezuma el que",
            "start": 5343.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le tenemos nosotros",
            "start": 5346.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todas las consideraciones",
            "start": 5348.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y tuve que repasar",
            "start": 5352.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el curr\u00edculum de Esteban",
            "start": 5355.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presumir de que ya hab\u00eda estado de",
            "start": 5359.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 5362.139,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 5366.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n y que le ten\u00edamos toda la",
            "start": 5369.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confianza le tenemos toda la confianza",
            "start": 5372.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque era mucha",
            "start": 5374.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de amistad expresada del",
            "start": 5379.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presidente y el embajador entonces",
            "start": 5383.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 5388.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "contentos y me preguntas si confiamos",
            "start": 5390.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que s\u00ed",
            "start": 5395.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en que no este van a",
            "start": 5398.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cometerse actos",
            "start": 5401.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ilegales il\u00edcitos",
            "start": 5404.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo que afecta en nuestra soberan\u00eda",
            "start": 5407.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en otro tema ayer",
            "start": 5410.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vimos que lo visit\u00f3 el presidente del",
            "start": 5414.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Consejo coordinador empresarial Carlos",
            "start": 5418.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Salazar qu\u00e9 que platicaron presidente",
            "start": 5420.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue el motivo de esta reuni\u00f3n y si",
            "start": 5423.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a alg\u00fan acuerdo sobre todo en",
            "start": 5425.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "materia de inversiones para este a\u00f1o s\u00ed",
            "start": 5427.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5429.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "preparando un paquete de inversi\u00f3n",
            "start": 5430.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con participaci\u00f3n p\u00fablica y privada",
            "start": 5435.84,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1 trabajando",
            "start": 5440.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 5447.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con el consejo coordinador empresarial",
            "start": 5452.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con Carlos Salazar y ese fue el motivo",
            "start": 5456.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del encuentro de ayer",
            "start": 5459.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5462.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas m\u00e1s se va a hacer la",
            "start": 5464.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 5468.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de esta propuesta",
            "start": 5469.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "va a ser antes de que termine este mes",
            "start": 5473.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de enero ya est\u00e1n avanzando",
            "start": 5478.78,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y es una propuesta de inversi\u00f3n conjunta",
            "start": 5482.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Yo quiero",
            "start": 5486.159,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "comentarles que no es",
            "start": 5487.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esa la \u00fanica",
            "start": 5493.86,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "iniciativa que estamos",
            "start": 5496.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "impulsando para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 5502.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se debe de tener muy presente",
            "start": 5506.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5511.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 5515.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5520.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muy activa",
            "start": 5523.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del tratado",
            "start": 5527.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esto es fundamental",
            "start": 5532.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sigue llegando de inversiones a M\u00e9xico",
            "start": 5536.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y se siguen creando empresas",
            "start": 5542.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5548.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de la integraci\u00f3n",
            "start": 5551.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 5554.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5560.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo voy a seguir repitiendo",
            "start": 5564.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "un acierto",
            "start": 5568.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5571.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "firmar el nuevo tratado",
            "start": 5573.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y con Canad\u00e1 tenemos",
            "start": 5577.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "garantizar la inversi\u00f3n",
            "start": 5580.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene condiciones",
            "start": 5584.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "muy favorables",
            "start": 5591.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el concierto de las Naciones es un",
            "start": 5595.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5598.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "atractivo para la inversi\u00f3n",
            "start": 5599.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por eso no nos est\u00e1 costando mucho la",
            "start": 5603.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 5607.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5608.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando",
            "start": 5611.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n entonces arriba",
            "start": 5612.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n",
            "start": 5618.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al mismo tiempo",
            "start": 5621.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "impulsando el crecimiento de las",
            "start": 5625.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y de las medianas empresas",
            "start": 5629.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ayer dieron a conocer por ejemplo",
            "start": 5635.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el nivel el grado de confianza de las",
            "start": 5640.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5644.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5647.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el futuro de la econom\u00eda nacional a ver",
            "start": 5648.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "si tienen",
            "start": 5651.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "esa gr\u00e1fica",
            "start": 5653.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo que opinan los empresarios mexicanos",
            "start": 5655.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y es muy interesante porque son como dos",
            "start": 5660.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mundos",
            "start": 5664.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por un lado este",
            "start": 5665.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5669.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y la prensa",
            "start": 5673.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 5679.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "queri\u00e9ndonos distanciar de los",
            "start": 5682.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5685.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "o este cuestionando el gobierno pero por",
            "start": 5689.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el otro lado los empresarios",
            "start": 5693.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 5694.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de que se maneja una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 5698.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "En beneficio de todos",
            "start": 5706.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y En beneficio del sector empresarial",
            "start": 5710.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y consigan en la gr\u00e1fica",
            "start": 5712.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces con esa inversi\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 5717.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 5719.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda Pero",
            "start": 5724.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5726.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "estamos apoyando mucho de abajo hacia",
            "start": 5730.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5733.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no solo es lo que llega de arriba hacia",
            "start": 5734.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 5739.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este es confianza empresarial del sector",
            "start": 5740.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manufacturer",
            "start": 5744.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es de ayer",
            "start": 5747.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5754.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5755.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se lleve el primer lugar",
            "start": 5757.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo que compite",
            "start": 5762.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con las inversiones que est\u00e1n llegando",
            "start": 5764.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por el tratado",
            "start": 5768.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "son las remesas",
            "start": 5771.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ayer Antier dio a conocer el banco de",
            "start": 5775.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5778.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el dato sobre las remesas de noviembre",
            "start": 5780.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a ver si tienes el cuadro de remesas",
            "start": 5784.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 5789.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se acuerdan que habl\u00e1bamos de",
            "start": 5790.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nuestros pron\u00f3sticos y vamos a",
            "start": 5792.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llegar a 50 mil millones de d\u00f3lares pues",
            "start": 5795.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no vamos a pasar",
            "start": 5799.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Este es el dato",
            "start": 5807.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico",
            "start": 5810.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de noviembre",
            "start": 5811.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 5817.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "38%",
            "start": 5819.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 5821.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al mismo mes",
            "start": 5826.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y ya tenemos estimados porque",
            "start": 5830.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tenemos un mecanismo en el que podemos",
            "start": 5834.719,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "hacer una proyecci\u00f3n",
            "start": 5838.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y casi no nos equivocamos",
            "start": 5841.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y estamos considerando que vamos a estar",
            "start": 5847.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en diciembre en",
            "start": 5850.739,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "4.800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5854.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "O sea que en total",
            "start": 5857.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o o el a\u00f1o pasado",
            "start": 5859.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 5864.46,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "con una suma en remesas de 51.000",
            "start": 5866.739,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "634 millones de pesos lo que significa",
            "start": 5873.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "un incremento con relaci\u00f3n",
            "start": 5877.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al 2020",
            "start": 5882.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "51.634 millones de d\u00f3lares s\u00ed",
            "start": 5889.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos hablando como de un bill\u00f3n",
            "start": 5897.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "200 mil millones de pesos",
            "start": 5902.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si hago bien las cuentas",
            "start": 5910.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Esto es lo que aportan",
            "start": 5918.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos Los H\u00e9roes las",
            "start": 5921.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas",
            "start": 5924.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces esto significa",
            "start": 5926.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 5929.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5931.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 5933.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "un incremento del 27%.",
            "start": 5934.679,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 5943.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "beisbol\u00edsticos que por cierto est\u00e1 ya la",
            "start": 5947.159,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "final de la liga",
            "start": 5952.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol del Pac\u00edfico",
            "start": 5954.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5957.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "le deseo que le vaya bien al guasave",
            "start": 5959.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero pero hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 5962.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ego\u00edsticos Esto es lo que nos sac\u00f3 del",
            "start": 5966.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Hoyo",
            "start": 5968.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "eso llega a m\u00e1s de 10 millones de",
            "start": 5974.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "familias mexicanas abajo",
            "start": 5978.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5981.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arriba es esa inversi\u00f3n",
            "start": 5983.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que llega por el tratado",
            "start": 5987.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "abajo esto m\u00e1s los programas de",
            "start": 5991.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5995.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y de todas maneras",
            "start": 6001.139,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hay mucha obra p\u00fablica",
            "start": 6005.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ya no es f\u00e1cil",
            "start": 6010.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conseguir trabajadores en el sureste",
            "start": 6013.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que eso nunca hab\u00eda sucedido porque",
            "start": 6020.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "hay mucha obra",
            "start": 6025.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en general en el pa\u00eds",
            "start": 6028.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6032.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos todav\u00eda",
            "start": 6034.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a impulsar m\u00e1s",
            "start": 6037.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el crecimiento con la participaci\u00f3n del",
            "start": 6040.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sector privado por eso la reuni\u00f3n del",
            "start": 6043.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Consejo",
            "start": 6046.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 6047.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no puedo Este mencionarlo pero",
            "start": 6051.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer aqu\u00ed",
            "start": 6055.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en todos los sectores",
            "start": 6059.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en todos los sectores pero vamos a",
            "start": 6063.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 6065.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya muchas cosas",
            "start": 6067.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se van a",
            "start": 6069.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a iniciar",
            "start": 6073.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cuentan con proyecto",
            "start": 6079.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya es para",
            "start": 6082.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "iniciar pronto",
            "start": 6084.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a informar sobre el",
            "start": 6088.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 6091.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los otros acuerdos que",
            "start": 6093.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hemos este llevado a cabo",
            "start": 6096.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovech\u00e9 para agradecerle a",
            "start": 6099.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Carlos Salazar y a todo el consejo",
            "start": 6103.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial a todas las",
            "start": 6106.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras por su apoyo",
            "start": 6108.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el aumento",
            "start": 6113.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo",
            "start": 6115.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6120.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho",
            "start": 6121.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 6126.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno estos adversarios que son",
            "start": 6128.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "corajudos",
            "start": 6131.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6133.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estaban esperando no que iniciara el a\u00f1o",
            "start": 6136.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con gasolinazos",
            "start": 6141.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso los inventos y las mentiras no",
            "start": 6144.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 6150.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carest\u00eda",
            "start": 6152.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6157.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6160.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no hay gasolinazos",
            "start": 6162.139,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "si tenemos un problema que es mundial y",
            "start": 6165.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vamos a resolver",
            "start": 6169.44,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "este bien y pronto que es un",
            "start": 6172.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "incremento en precios por inflaci\u00f3n",
            "start": 6177.619,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "pero controlado",
            "start": 6181.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6186.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aumento en el salario",
            "start": 6187.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no tienes de Carlos",
            "start": 6192.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el aumento del salario",
            "start": 6197.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una l\u00e1mina",
            "start": 6200.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "donde se compara de con los kilos de",
            "start": 6202.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tortilla y de frijol",
            "start": 6206.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s ayuda a saber",
            "start": 6210.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el 18",
            "start": 6219.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba",
            "start": 6222.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para tres kilos de frijol",
            "start": 6228.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "3.09 y 6",
            "start": 6233.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": ".52 kilos de tortilla",
            "start": 6237.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Este es el 18 si esto lo vemos para ac\u00e1",
            "start": 6242.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para hacia abajo que incluso Debe de",
            "start": 6245.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "haber algo",
            "start": 6248.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 6250.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay una de salario de Carlos",
            "start": 6252.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "antes de ver esta Para que vean",
            "start": 6255.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no otra",
            "start": 6260.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esa tambi\u00e9n pero hay otra otra as\u00ed",
            "start": 6263.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo este miren este",
            "start": 6267.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es el aumento real",
            "start": 6271.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Porque el otro es",
            "start": 6273.9,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "cuantitativo o mejor dicho este",
            "start": 6277.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6283.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "considerar la inflaci\u00f3n pero este es el",
            "start": 6285.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 6288.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aquel es nominal",
            "start": 6289.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6293.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "88 verdad 89",
            "start": 6298.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "mira todo esto es abajo es p\u00e9rdida",
            "start": 6302.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe aqu\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 6309.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "97",
            "start": 6312.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 cuatro por ciento",
            "start": 6315.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": ". p\u00e9rdida p\u00e9rdida",
            "start": 6320.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que aument\u00f3",
            "start": 6323.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "0.8",
            "start": 6325.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida p\u00e9rdida p\u00e9rdida aqu\u00ed",
            "start": 6328.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "arriba del salario",
            "start": 6331.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 6334.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6336.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 6344.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6347.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el tiempo que llevamos",
            "start": 6350.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ahora pon el del porque este",
            "start": 6358.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6361.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el dinero pero vamos a ver para cuanto",
            "start": 6364.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 6367.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hoy porque esto va no va a ser as\u00ed todo",
            "start": 6376.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 6380.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero era de tres kilos en el 18 de",
            "start": 6382.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "frijol",
            "start": 6386.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ahora a pesar de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6387.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque ha aumentado el precio del frijol",
            "start": 6391.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno tambi\u00e9n porque los que",
            "start": 6393.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siembran frijol en Zacatecas en Durango",
            "start": 6394.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en Nayarit los campesinos que coman los",
            "start": 6397.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que nos dan de comer tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 6401.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vendiendo mejor el frijol pero ya el",
            "start": 6403.94,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "salario alcanza para 7 kilos 74 casi el",
            "start": 6409.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "doble no m\u00e1s del doble",
            "start": 6413.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la tortilla a pesar",
            "start": 6418.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6424.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de 652",
            "start": 6428.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a 990 como",
            "start": 6431.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "3 kilos m\u00e1s",
            "start": 6435.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6442.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpas",
            "start": 6445.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a los conservadores porque no les",
            "start": 6450.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 su su pron\u00f3stico y espero que",
            "start": 6453.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no les funcione adem\u00e1s",
            "start": 6456.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a dejar de estar",
            "start": 6459.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "haciendo nuestro trabajo en beneficio de",
            "start": 6464.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del pueblo En beneficio de la gente",
            "start": 6467.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque esto es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6473.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6476.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora que pase",
            "start": 6478.34,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nuevo all\u00e1 en Palenque",
            "start": 6481.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sent\u00ed",
            "start": 6488.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 6491.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que la gente est\u00e1 alegre",
            "start": 6494.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 6501.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un pueblo trabajador",
            "start": 6506.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que eso es important\u00edsimo dos",
            "start": 6513.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tenemos un pueblo",
            "start": 6518.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "fraterno amoroso",
            "start": 6520.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy solidario",
            "start": 6524.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y de los gustos que tiene el pueblo de",
            "start": 6529.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entre otros",
            "start": 6531.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6537.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el baile",
            "start": 6539.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otros gustos",
            "start": 6547.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que producen alegr\u00eda",
            "start": 6550.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "y un gusto que es algo pol\u00e9mico pero que",
            "start": 6552.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6558.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6560.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es el de tirar cohetes",
            "start": 6564.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de fiesta",
            "start": 6573.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo viene uno llegando",
            "start": 6578.659,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n en la noche",
            "start": 6583.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "al Valle de M\u00e9xico",
            "start": 6586.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6592.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "fuegos artificiales",
            "start": 6596.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero en la ciudad porque en esta ciudad",
            "start": 6601.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay Barrios",
            "start": 6604.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay pueblos originarios en esta gran",
            "start": 6608.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 6611.639,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 llegar",
            "start": 6615.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este 12 de diciembre",
            "start": 6617.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 6621.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a las 12 de la noche",
            "start": 6623.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda de Baja California Sur",
            "start": 6627.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el 12 de diciembre d\u00eda de la virgen de",
            "start": 6632.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 6635.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Guadalupe es un espect\u00e1culo",
            "start": 6637.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "toda la ciudad",
            "start": 6642.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora que fui a Palenque",
            "start": 6644.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no los cohetes estaban pero",
            "start": 6648.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6652.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Ese es una muestra",
            "start": 6655.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la alegr\u00eda",
            "start": 6660.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6666.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mi amigo Pedro Miguel dice que",
            "start": 6667.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hubo Menos ahora",
            "start": 6672.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "este y Qu\u00e9 bueno Porque",
            "start": 6676.699,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "este afecta a los animales y",
            "start": 6680.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que ya ven que en todo",
            "start": 6684.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos este puntos de vista distintos Y",
            "start": 6687.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que es as\u00ed",
            "start": 6691.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Porque esa es la condici\u00f3n humana y",
            "start": 6696.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy aburrida la vida si todos",
            "start": 6699.139,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ramos de la misma forma No este",
            "start": 6701.699,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "Pero yo lo veo por el lado de la alegr\u00eda",
            "start": 6705.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el objetivo principal",
            "start": 6711.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de un buen gobierno",
            "start": 6715.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garantizar la felicidad del pueblo",
            "start": 6717.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que hay alegr\u00eda",
            "start": 6721.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6724.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "claro eso",
            "start": 6726.659,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "no no se puede este inventar no fue lo",
            "start": 6728.54,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "mismo este pasado fin de a\u00f1o que el",
            "start": 6735.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 6739.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por las condiciones que ya sabemos",
            "start": 6740.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 6743.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trajo un cambio",
            "start": 6745.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tambi\u00e9n porque",
            "start": 6747.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos saliendo de la crisis",
            "start": 6751.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6753.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y la gente tiene para sus necesidades",
            "start": 6756.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas",
            "start": 6761.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "su sustento",
            "start": 6762.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo los de arriba",
            "start": 6764.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6770.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este que eso es lo que hay que procurar",
            "start": 6772.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "yo digo",
            "start": 6777.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "arriba los de abajo",
            "start": 6780.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero no digo",
            "start": 6787.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "abajo los de arriba digo abajo los",
            "start": 6792.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 6795.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque los de arriba tambi\u00e9n quiero que",
            "start": 6799.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "les vaya bien",
            "start": 6802.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que no quieres que haya privilegios",
            "start": 6804.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6808.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que arriba los de abajo",
            "start": 6811.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya que es distinto",
            "start": 6816.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces quieren ver por ejemplo c\u00f3mo",
            "start": 6820.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "les sea \u00eddolos de arriba",
            "start": 6824.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ponla de la bolsa de valores porque ah\u00ed",
            "start": 6827.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Ninguno de los que estamos aqu\u00ed este",
            "start": 6831.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos acciones verdad",
            "start": 6835.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "O a lo mejor s\u00ed pero digo no",
            "start": 6837.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "No ninguno perd\u00f3n a ver",
            "start": 6841.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las ganas",
            "start": 6850.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el incremento",
            "start": 6853.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el valor",
            "start": 6859.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6864.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Entonces vamos",
            "start": 6871.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les vamos a presentar todo un",
            "start": 6873.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "panorama general",
            "start": 6877.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico C\u00f3mo estamos empezando",
            "start": 6880.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o econ\u00f3mico",
            "start": 6884.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 6890.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n seguridad",
            "start": 6892.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en seguridad que tambi\u00e9n es",
            "start": 6895.139,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "asunto important\u00edsimo muy bien",
            "start": 6899.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6907.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Liz Buenos d\u00edas a todas y a todos Diego",
            "start": 6910.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "El\u00edas Cedillo de Tabasco y Campeche hoy",
            "start": 6912.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y diario basta de grupo",
            "start": 6914.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer",
            "start": 6916.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se dio a conocer que la ministra de la",
            "start": 6919.46,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "corte que usted propuso Ya tom\u00f3 posesi\u00f3n",
            "start": 6924.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a un lado tambi\u00e9n a la primera",
            "start": 6927.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernadora del banco de M\u00e9xico en ambas",
            "start": 6929.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "instituciones tengo entendido presidente",
            "start": 6932.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se oy\u00f3 este reclamo de que m\u00e1s mujeres",
            "start": 6934.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se integrar\u00e1n a estos sectores tanto al",
            "start": 6938.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sector econ\u00f3mico como al sector del",
            "start": 6941.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "poder judicial En lo particular",
            "start": 6943.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que",
            "start": 6945.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "usted le enviar\u00eda tanto a la ministra",
            "start": 6947.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "como a la primera gobernadora y a su vez",
            "start": 6948.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que le enviar\u00eda a",
            "start": 6951.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todas las mujeres de M\u00e9xico tomando en",
            "start": 6953.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuenta este parteaguas que ha habido en",
            "start": 6955.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de mujeres dentro del",
            "start": 6960.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gobierno dentro de los diversos pode",
            "start": 6963.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gracias presidente pues que todo nuestro",
            "start": 6966.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 6969.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento",
            "start": 6972.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a las mujeres del pa\u00eds",
            "start": 6975.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6980.099,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "debemos de sentirnos",
            "start": 6981.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos satisfechos",
            "start": 6983.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 6988.739,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s",
            "start": 6991.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero se ha avanzado",
            "start": 6995.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7001.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la reivindicaci\u00f3n de los derechos de las",
            "start": 7002.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 7006.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya ha avanzado",
            "start": 7008.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7016.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7019.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "meternos en cuestiones que",
            "start": 7020.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "producen pol\u00e9mica",
            "start": 7024.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7028.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en todo haya habido avance",
            "start": 7029.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con hechos",
            "start": 7033.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ha habido Avance",
            "start": 7038.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con",
            "start": 7040.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres",
            "start": 7045.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero una cosa importante es de que",
            "start": 7047.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 7053.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los programas que van a la gente m\u00e1s",
            "start": 7057.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pobre m\u00e1s necesitada",
            "start": 7059.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los beneficiarios son",
            "start": 7066.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 7068.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7075.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esto tiene un significado especial",
            "start": 7077.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7088.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "hemos sabido y nos duele de que el",
            "start": 7090.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 7096.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha sido explotado",
            "start": 7098.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oprimido",
            "start": 7100.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero la mujer m\u00e1s",
            "start": 7103.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7112.639,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Es importante saber",
            "start": 7114.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7119.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con los derechos",
            "start": 7120.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7122.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por lo que a nosotros corresponde",
            "start": 7125.48,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "se le ha dado un trato",
            "start": 7128.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 7134.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mayor igual",
            "start": 7136.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a las mujeres",
            "start": 7140.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7143.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los sectores de las clases populares",
            "start": 7145.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esto se ven las becas se ve en el apoyo",
            "start": 7149.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 7154.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adultas mayores",
            "start": 7155.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en las los apoyos a las ni\u00f1as con",
            "start": 7159.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 7163.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "son millones",
            "start": 7165.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de eso es muy importante",
            "start": 7167.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7171.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7172.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "no se discrimina a nadie",
            "start": 7174.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 7178.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no hay discriminaci\u00f3n",
            "start": 7181.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a las mujeres",
            "start": 7183.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en el caso de los delitos contra mujeres",
            "start": 7186.38,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 7191.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para enfrentar el feminicidio",
            "start": 7196.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otros delitos",
            "start": 7199.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y",
            "start": 7203.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "quien tiene a su cargo",
            "start": 7206.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta responsabilidad",
            "start": 7210.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 7213.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los escena Rodr\u00edguez",
            "start": 7215.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7218.48,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y rosa Isela no va a permitir",
            "start": 7222.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como no lo va a permitir Lety",
            "start": 7227.599,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed de atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 7232.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Elizabeth",
            "start": 7237.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7239.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas mujeres que trabajan",
            "start": 7243.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el gobierno que son servidores",
            "start": 7247.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que se maltraten a otras",
            "start": 7250.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 7253.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Entonces eso es importante",
            "start": 7255.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "libertades no hay discriminaci\u00f3n",
            "start": 7258.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7266.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los espacios p\u00fablicos pol\u00edticos que lo",
            "start": 7268.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 a lo \u00faltimo porque no es eso solo",
            "start": 7271.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que debe",
            "start": 7276.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7281.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "prevalecer",
            "start": 7285.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cuanto a derechos de mujeres",
            "start": 7289.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo son los cargos",
            "start": 7293.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 7297.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 7300.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en eso",
            "start": 7304.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el gobierno mujeres ahora lo que pues",
            "start": 7307.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mencionas Es realmente importante el que",
            "start": 7311.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya haya m\u00e1s mujeres en la suprema corte",
            "start": 7314.78,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda propuesto",
            "start": 7318.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7323.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mujeres como ahora",
            "start": 7328.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7331.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ser ministros nunca",
            "start": 7333.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 7336.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me puedo equivocar",
            "start": 7338.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero no creo",
            "start": 7340.54,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "lo segundo lo que",
            "start": 7343.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7348.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "presidencia del banco de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 7353.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Victoria Rodr\u00edguez la que le dec\u00edamos",
            "start": 7359.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ahorita igual",
            "start": 7362.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7364.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la ministra",
            "start": 7365.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este y van a seguir participando mujeres",
            "start": 7369.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no ha habido un gobierno",
            "start": 7376.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 7378.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que hacia adelante si me",
            "start": 7382.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "van a rebasar si nos van a rebasar",
            "start": 7386.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero hasta ahora",
            "start": 7390.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Vamos adelante nosotros",
            "start": 7392.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno",
            "start": 7394.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en legisladores",
            "start": 7398.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en este caso legisladoras en el poder",
            "start": 7401.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "judicial en El Ejecutivo",
            "start": 7404.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en los gobiernos estatales",
            "start": 7408.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7411.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no orgullo para usted presidente",
            "start": 7414.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y son hechos no palabras",
            "start": 7418.699,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque una de las caracter\u00edsticas voy a",
            "start": 7424.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo en eso",
            "start": 7428.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca",
            "start": 7432.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo",
            "start": 7435.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "del per\u00edodo de pillaje",
            "start": 7439.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "era la elaboraci\u00f3n",
            "start": 7442.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de un discurso",
            "start": 7446.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 7450.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "progresista de Avanzada",
            "start": 7453.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero era pura demagogia",
            "start": 7457.699,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con t\u00e9rminos nuevos",
            "start": 7464.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hay un t\u00e9rmino ahora que lo usan mucho",
            "start": 7469.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que es para decir que uno le tiene",
            "start": 7476.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "afecto a alguien",
            "start": 7480.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empat\u00eda",
            "start": 7482.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo usan lo de empat\u00eda",
            "start": 7485.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pues creo yo que es simpat\u00eda no",
            "start": 7490.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero es empat\u00eda",
            "start": 7495.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el otro resiste resiliencia",
            "start": 7498.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y hay otros que",
            "start": 7506.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos o sea fueron creando",
            "start": 7510.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pseudo teor\u00edas",
            "start": 7516.219,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con una nueva terminolog\u00eda una nueva",
            "start": 7518.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conceptualizaci\u00f3n",
            "start": 7521.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7524.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7530.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un plano ret\u00f3rico simulador",
            "start": 7532.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Entonces ya no es as\u00ed ya es otra cosa y",
            "start": 7543.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mucho respeto para todos",
            "start": 7548.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 7551.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 7554.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cuando el primer movimiento feminista no",
            "start": 7557.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el primer movimiento feminista",
            "start": 7561.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "primero un movimiento feminista Pues",
            "start": 7567.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ser\u00e1",
            "start": 7569.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con Sim\u00f3n de baguar desde hace mucho",
            "start": 7570.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiempo no",
            "start": 7574.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 7575.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la movilizaci\u00f3n",
            "start": 7578.98,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda este porque la derecha",
            "start": 7583.0,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "el conservadurismo se mont\u00f3 en eso",
            "start": 7587.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1\u00f3",
            "start": 7592.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a enga\u00f1ar",
            "start": 7594.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y hasta en la casa",
            "start": 7598.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no con con Beatriz pero s\u00ed con mis hijos",
            "start": 7603.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que mis hijos",
            "start": 7606.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tienen posturas",
            "start": 7608.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7611.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "verdaderamente progresistas de avanzada",
            "start": 7613.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pero me reclamaba",
            "start": 7615.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Casi casi me Este codeaban ah\u00ed en la",
            "start": 7620.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "casa este",
            "start": 7623.719,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es lo del patriarcado",
            "start": 7625.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed se rompe el pacto",
            "start": 7631.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed hab\u00eda cosas que no me parec\u00edan",
            "start": 7639.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Pero no por la causa",
            "start": 7644.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sino ve\u00eda yo que hab\u00eda",
            "start": 7648.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este un inter\u00e9s pol\u00edtico de afectarnos",
            "start": 7652.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 7656.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todo qued\u00f3 al descubierto",
            "start": 7659.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Se volvieron feministas nada m\u00e1s por",
            "start": 7663.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "conveniencia",
            "start": 7668.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y luego pues ya demostraron que no",
            "start": 7674.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que este que no era as\u00ed",
            "start": 7677.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "era una cosa pol\u00edtica",
            "start": 7680.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "como lo mismo",
            "start": 7683.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a",
            "start": 7685.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 7689.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "muy fuerte tambi\u00e9n",
            "start": 7693.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "afortunadamente la gente se ha portado",
            "start": 7696.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7699.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no se ha enganchado",
            "start": 7700.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no se ha dejado manipular",
            "start": 7704.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tengo que",
            "start": 7710.079,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "agradecer a los opositores",
            "start": 7713.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 7718.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7720.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 7723.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 7727.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Aunque est\u00e1n enojados y a veces insultan",
            "start": 7730.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y desde luego mienten",
            "start": 7733.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7735.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7738.8,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7739.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no ha pasado m\u00e1s mayores",
            "start": 7741.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nada o sea",
            "start": 7745.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo bien",
            "start": 7747.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7748.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "por eso imaginan que",
            "start": 7751.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el 68 y los tanques",
            "start": 7754.239,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "No pues eso no va a haber",
            "start": 7758.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7762.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nosotros no somos represores",
            "start": 7764.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero ya han portado bastante bastante",
            "start": 7769.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "bien y si",
            "start": 7772.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este nosotros los mencionamos aqu\u00ed",
            "start": 7776.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Pues es que",
            "start": 7781.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos que informar",
            "start": 7783.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos que este",
            "start": 7788.719,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfrentar rumores",
            "start": 7794.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y distorsiones",
            "start": 7798.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s defender la transformaci\u00f3n",
            "start": 7802.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque al final",
            "start": 7806.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que nos quedamos con los",
            "start": 7808.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "brazos cruzados",
            "start": 7810.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7813.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se detenga el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 7815.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 en juego entonces",
            "start": 7821.139,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpas por las molestias",
            "start": 7824.36,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "que nuestra actitud",
            "start": 7829.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7833.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "provoca",
            "start": 7836.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pero lo tenemos que hacer",
            "start": 7838.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ayer lo comentaba con los dirigentes",
            "start": 7841.099,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no es el dirigente es la causa",
            "start": 7848.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dec\u00eda los hombres pasan",
            "start": 7857.54,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "las instituciones quedan",
            "start": 7861.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces por eso lo de las mujeres y muy",
            "start": 7869.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7872.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este y adem\u00e1s respeto",
            "start": 7874.179,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda independencia",
            "start": 7879.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7885.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no vamos a pedirles si las propusimos",
            "start": 7886.659,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "que este act\u00faen",
            "start": 7892.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a favor de las pol\u00edticas",
            "start": 7899.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "del gobierno en el caso del banco de",
            "start": 7903.099,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7906.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7907.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "si no manejamos responsablemente la",
            "start": 7911.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 7915.079,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a lo mejor s\u00ed",
            "start": 7916.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 7918.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tener la tentaci\u00f3n",
            "start": 7923.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "decir Oye este",
            "start": 7926.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Haz cuentas Como las hac\u00edas antes",
            "start": 7930.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "decirle a los miembros del banco de",
            "start": 7935.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7937.639,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que siempre hab\u00eda remanentes",
            "start": 7939.079,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y les transfer\u00edan fondos de las reservas",
            "start": 7943.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a los gobiernos",
            "start": 7948.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero no necesitamos eso",
            "start": 7952.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque como no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 7954.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nos alcanza el presupuesto",
            "start": 7958.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9 signos importa Pues que act\u00faen con",
            "start": 7964.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "profesionalismo y con autonom\u00eda para que",
            "start": 7968.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7972.34,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se dejen",
            "start": 7974.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "influenciar por nadie y se cuide la",
            "start": 7977.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional y",
            "start": 7980.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se evite el incremento",
            "start": 7982.54,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo normal de la inflaci\u00f3n",
            "start": 7988.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que act\u00faen",
            "start": 7993.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "profesionalmente",
            "start": 7996.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el poder judicial",
            "start": 7998.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que resuelvan",
            "start": 8002.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con apego a la ley de verdad sin",
            "start": 8007.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "influyentismo para nadie",
            "start": 8011.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como era antes que recib\u00edan Consigna",
            "start": 8016.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Entonces estamos muy bien en ese sentido",
            "start": 8024.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Y por \u00faltimo conocer",
            "start": 8027.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda eso ese escrito que usted",
            "start": 8030.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "dar\u00eda hoy en la noche dirigido a los",
            "start": 8034.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tres reyes magos Melchor Gaspar y",
            "start": 8038.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Baltasar tomando en cuenta que ma\u00f1ana el",
            "start": 8040.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "6 de enero Cu\u00e1les ser\u00edan esos tres",
            "start": 8043.119,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "deseos que usted colocar\u00eda en el \u00e1rbol",
            "start": 8044.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se encuentra aqu\u00ed en el patio",
            "start": 8046.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "central de Palacio Nacional Gracias",
            "start": 8048.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente Como deseo",
            "start": 8050.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8054.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el nuevo a\u00f1o",
            "start": 8055.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primero salud",
            "start": 8059.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 8063.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 8071.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el que esta",
            "start": 8075.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nueva variante",
            "start": 8078.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no que es muy contagiosa",
            "start": 8082.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 resultando",
            "start": 8086.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de mucha gravedad",
            "start": 8090.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo primero",
            "start": 8094.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la salud No solo para enfrentar esta",
            "start": 8097.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "variante de la pandemia",
            "start": 8102.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sino en general salud",
            "start": 8104.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8108.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "todos estemos sanos que tengamos salud",
            "start": 8111.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 8116.159,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8119.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "este no queremos que nadie est\u00e9",
            "start": 8122.079,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hospitalizado ni enfermo",
            "start": 8124.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "creemos que estemos sanos todos eso es",
            "start": 8127.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo primero lo segundo es que sigamos",
            "start": 8130.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "manteniendo",
            "start": 8133.06,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "nuestros valores",
            "start": 8135.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales",
            "start": 8137.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 8144.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8146.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sigamos siendo",
            "start": 8147.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 8153.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y fraternos",
            "start": 8154.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "generosos",
            "start": 8160.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que practiquemos",
            "start": 8163.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 8168.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ahora en el caso de Jes\u00fas que todav\u00eda",
            "start": 8172.84,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 para reyes magos",
            "start": 8177.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9n",
            "start": 8181.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "como muchos otros ya",
            "start": 8188.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se dan cuenta",
            "start": 8191.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la lista",
            "start": 8197.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para reyes magos",
            "start": 8201.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 8203.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para las cartitas",
            "start": 8205.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ropa",
            "start": 8208.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zapatos",
            "start": 8212.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ropa y zapatos",
            "start": 8220.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8225.58,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "este ya los reyes",
            "start": 8227.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Melchor Gaspar y Baltasar",
            "start": 8231.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 8234.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar entregando aparatos electr\u00f3nicos",
            "start": 8235.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esos que se usan",
            "start": 8242.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para ver series",
            "start": 8245.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con contenidos violentos",
            "start": 8249.519,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya no quiero",
            "start": 8256.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "los mismos este",
            "start": 8259.439,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Reyes y el elefante y el camello y el",
            "start": 8263.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "caballo ya no quieren",
            "start": 8267.939,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8270.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nada que tenga que ver con c\u00f3mo se",
            "start": 8272.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "llaman estos juegos los videojuegos",
            "start": 8275.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 8280.0,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no les gusta ya",
            "start": 8282.399,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "caballo relincha este",
            "start": 8287.019,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se echa",
            "start": 8290.219,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el elefante",
            "start": 8293.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "S\u00ed el camello repara Bueno al rev\u00e9s es",
            "start": 8297.519,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "el caballo El que repasa",
            "start": 8303.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no quieren eso ya no no pero s\u00ed",
            "start": 8306.34,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este mucho amor para todos los ni\u00f1os",
            "start": 8309.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Hay que seguir creyendo",
            "start": 8313.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no se puede vivir sin una creencia",
            "start": 8317.979,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ustedes creen que se puede",
            "start": 8323.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vivir sin creer en algo sin tener una",
            "start": 8327.0,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "doctrina sin tener un ideal",
            "start": 8331.059,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8334.899,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "siempre tiene que haber algo por delante",
            "start": 8337.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que es lo que nos hace no caminar aunque",
            "start": 8342.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "resulte una utop\u00eda pero es lo m\u00e1s",
            "start": 8345.359,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8349.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ya nos vamos para ma\u00f1ana",
            "start": 8350.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 8355.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ustedes dos Bueno nos vemos",
            "start": 8357.939,
            "duration": 4.101
        }
    ],
    "transcription_text": " Guardia presentador [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas amigo [M\u00fasica] as\u00ed no hay fr\u00edo Bueno vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles vamos a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y nos va a informar Elizabeth Garc\u00eda vilchis y luego ya abrimos para preguntas y respuestas presidente compa\u00f1eras compa\u00f1eros muy feliz a\u00f1o con Br\u00edos renovados esta secci\u00f3n har\u00e1 su mayor esfuerzo para seguir desnudando las noticias falsas y las estrategias de manipulaci\u00f3n en medios de comunicaci\u00f3n y en las redes sociales esa es nuestra convicci\u00f3n trabajar a favor del derecho a la informaci\u00f3n de los ciudadanos hoy que inicia este a\u00f1o reiteramos nuestro respeto absoluto a la libertad de expresi\u00f3n y a la libertad de prensa pero tambi\u00e9n reafirmamos nuestro compromiso con la verdad y la democracia iniciamos pues con la primera mentira de 2022 inventan gasolinazo pero se les cae el teatrito los generadores de noticias falsas no descansaron el fin de a\u00f1o y se lanzaron y se lanzaron una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n diciendo que en 2022 habr\u00eda aumento a las gasolinas asegurando que se ubicar\u00eda en los 26 pesos por litros en medios como animal pol\u00edtico El Universal y eje central aseguraron que habr\u00eda gasolinazo y hasta se lanzaron a recomendar llenar el tanque de los automotores antes de que finalizar el a\u00f1o todo un absurdo sin pruebas solo rumores convertidos en noticias tambi\u00e9n en redes sociales se propag\u00f3 la mentira pero llama la atenci\u00f3n que casi todos los usuarios compartieron la misma foto de una gasolinera que supuestamente ofrec\u00eda la gasolina a 26 pesos con el mismo hashtag gasolinazo 2022 aqu\u00ed tenemos a Juli\u00e1n rementer\u00eda Javier Lozano y el monero Antonio Garc\u00eda Nieto pero la mentira les dura poco pues otros usuarios usaron el mismo hashtag para contrarrestar la informaci\u00f3n que se difund\u00eda tom\u00e1ndole fotos al precio de la gasolina en sus ciudades as\u00ed se dio una batalla por la verdad y contra la mentira que ganaron los ciudadanos aqu\u00ed vemos una una la foto la de en medio es en la frontera norte que est\u00e1 a 15 pesos con 70 centavos la gasolina regular reiteramos Es falso que se den aumentos a la gasolina ya lo dijo el presidente de la rep\u00fablica y lo reafirm\u00f3 aqu\u00ed en esta conferencia el director de Pemex Octavio Romero no habr\u00e1 gasolinazos el precio promedio nacional se reporta entre los 20 pesos con 55 centavos para regular y 22 pesos con 63 centavos en la Premier siguiente por favor hay medios que denuncian a la guardia Nacional de un atropello que no ocurri\u00f3 cuando se aclara la informaci\u00f3n ya no la publican entre el 11 y el 16 de diciembre diversos medios informaron o mejor dicho desinformaron sobre un hecho que no ocurri\u00f3 seg\u00fan la versi\u00f3n difundida la guardia nacional habr\u00eda estado implicada en un supuesto caso de desaparici\u00f3n de dos j\u00f3venes en Michoac\u00e1n esta informaci\u00f3n result\u00f3 falsa fue publicada primero por la Silla rota que difundi\u00f3 un video en el que supuestamente comprobaba la detenci\u00f3n con la misma informaci\u00f3n publicaron El Universal reforma Radio F\u00f3rmula donde Azucena Uresti sacaba diario el video y denunciaba el supuesto atropello Aqu\u00ed vemos este de PP noticias tambi\u00e9n Yahoo noticias debate y animal pol\u00edtico entre otros que retomaron denuncias de supuestos familiares al respecto a la guardia nacional inform\u00f3 que el 8 de diciembre de 2021 elementos de esa corporaci\u00f3n se dirigieron a la comunidad de higuerita municipio de los reyes Michoac\u00e1n para investigar una denuncia ciudadana ah\u00ed se cruzaron con una camioneta tipo pick up color gris que despu\u00e9s se encontraron abandonada y en cuyo interior hab\u00eda dos armas largas municiones y equipo t\u00e1ctico tanto el veh\u00edculo como las armas y equipo fueron dispuestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica no hubo detenidos despu\u00e9s de que los medios informaron de la supuesta de tensi\u00f3n y desaparici\u00f3n de dos j\u00f3venes la guardia nacional anunci\u00f3 una investigaci\u00f3n d\u00edas m\u00e1s tarde asuntos internos de la guardia inform\u00f3 que no ocurri\u00f3 ni la detenci\u00f3n ni la desaparici\u00f3n de los muchachos por los elementos de la guardia nacional se\u00f1al\u00f3 que los videos difundidos solo muestran el aseguramiento de una camioneta que fue puesta a disposici\u00f3n de las autoridades correspondientes y de ninguna manera la detenci\u00f3n de alguna persona la mayor\u00eda de los medios que difundieron la noticia falsa como Azucena Uresti ignoraron la aclaraci\u00f3n la siguiente por favor alerta de fraude por supuesta venta de autos las redes sociales son un \u00fatil una \u00fatil la herramienta para mantenernos informados pero tienen su lado B porque tambi\u00e9n hay abunda la desinformaci\u00f3n por ello este espacio alerta de fraudes mediante p\u00e1ginas de internet falsas ap\u00f3crifas que intentan enga\u00f1ar a la poblaci\u00f3n el ejemplo que queremos denunciar es El dominio ates gui\u00f3n alto liconsa.com que a nombre del gobierno de M\u00e9xico ofrecen venta autos de lujo es falso No se dejen enga\u00f1ar la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal no ofrece ese servicio ni pone en venta vienes a trav\u00e9s de p\u00e1ginas de internet ni en redes sociales se trata de una estafa adem\u00e1s puntualizamos que todas las p\u00e1ginas del gobierno de M\u00e9xico terminan con El dominio punto gob punto mx y son absolutamente segura se\u00f1or presidente aqu\u00ed termina nuestra secci\u00f3n pero si me lo permite queremos Mostrar que a pesar de todas las mentiras queremos que miren como Terminamos el a\u00f1o por ejemplo en esta encuesta de parametr\u00eda el presidente L\u00f3pez Obrador tiene el 72% de aprobaci\u00f3n es la encuesta de parametr\u00eda al cierre del a\u00f1o El economista le da el 67% de aprobaci\u00f3n al presidente L\u00f3pez Obrador y en la encuesta de demoscop\u00eda digital 68.4%. tenemos una m\u00e1s la del financiero Perd\u00f3n Esta es la del financiero y es cuando se\u00f1or presidente felicidades V\u00e1monos ustedes dos 2 2 de atr\u00e1s la compa\u00f1era ayuden nada m\u00e1s para ya que cada quien sepa no detr\u00e1s de qui\u00e9n va Gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje migrante buenos d\u00edas a todos presidente en la semana pasada recibi\u00f3 una llamada de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n me informaban que era para darle seguimiento a una denuncia que le hicimos aqu\u00ed acerca del C\u00e1rtel inmobiliario del Estado de M\u00e9xico por parte de jueces y notarios esto es un que est\u00e1 encabezado por el notario Ra\u00fal nameneme incluso me lo mencionaron en la llamada esto el presidente Bueno pues caus\u00f3 gran esperanza en Los afectados porque es un despojo que han estado haciendo durante muchos a\u00f1os a personas de la tercera edad presidente pero Mire yo voy a hacer nada m\u00e1s la menci\u00f3n de que usted tambi\u00e9n dio indicaciones en aquel entonces para que la secretaria de gobernaci\u00f3n pudiera recibirnos para revisar este c\u00f3digo de \u00e9tica de los notarios de los abogados sabemos no que por ejemplo el secretario de gobernaciones notario su pap\u00e1 tambi\u00e9n la secretaria en aquel entonces Olga S\u00e1nchez Cordero es un tema muy muy sensible para todos ellos pero s\u00ed ser\u00eda importante presidente que al menos nos dieran alg\u00fan informe de c\u00f3mo es que se est\u00e1 supervisando o revisando a este gremio porque pues desafortunadamente ha sido muy obscuro muy opaco durante muchos a\u00f1os ha habido notarios que tambi\u00e9n han sido procuradores Entonces yo le quer\u00eda pedir si abr\u00eda la posibilidad de que se diera alg\u00fan informe de c\u00f3mo es que se est\u00e1 trabajando para supervisar no sabemos si ya se retiraron notar\u00edas Cu\u00e1ntas como usted tambi\u00e9n en alguna ocasi\u00f3n nos hizo favor de que pues s\u00ed va a estar ya prohibido que se dieran notar\u00edas por parte de los gobernadores entonces alg\u00fan informe al respecto el presidente en primer lugar s\u00ed vamos a pedirle al secretario de gobernaci\u00f3n que nos informe sobre lo de las notar\u00edas a que cambiado bastante porque los mismos notarios est\u00e1n cuidando que se termine con el influyentismo que se cumplan procedimientos [M\u00fasica] que se han establecido en la ley que antes no se cumpl\u00edan Entonces s\u00ed se ha avanzado bastante pero de todas maneras vamos a pedirle al sector de gobernaci\u00f3n que nos informe y ojal\u00e1 Ojal\u00e1 que acabe con la pr\u00e1ctica de entregar las notar\u00edas por razones pol\u00edticas cada fin de sexenio que los gobiernos terminan o Quienes se van entregan notar\u00edas ese era la la pr\u00e1ctica No pero ya no se escucha mucho sobre eso afortunadamente y Considero que lo est\u00e1n atendiendo los mismos notarios Ellos est\u00e1n este al tanto y haciendo denuncias me consta que en la Ciudad de M\u00e9xico no hay este tr\u00e1fico de notar\u00edas el tiempo que yo fui jefe de gobierno no hubo ni una entrega nueva de notar\u00eda por parte del gobierno para decirlo con Claridad yo no recomend\u00e9 a nadie para que le dieran una notar\u00eda como tampoco recomendar nadie para que le dieran sus placas de taxi no recomend\u00e9 a nadie para de manejar el negocio de las gr\u00faas ya una vez les platiqu\u00e9 de que por la fobia que no es de ahora viene de lejos en contra nuestra porque estamos buscando la transformaci\u00f3n y acabar con la corrupci\u00f3n y esto les molesta mucho a los conservadores una vez este un maestro en la Facultad de ciencia pol\u00edtica por eso hablo pues de la derechizaci\u00f3n de la UNAM y lo digo pues sin \u00e1nimo de desprestigio sino con el inter\u00e9s de que se sepa y adem\u00e1s una universidad es un espacio abierto al pensamiento cr\u00edtico es una ocasi\u00f3n mi hijo Andr\u00e9s estudiaba en la facultad de ciencias pol\u00edticas y dentro de un maestro Y de lo primero que sostuvo es de que \u00e9l ten\u00eda informaci\u00f3n de que los hijos en ese entonces era yo jefe de gobierno del jefe de gobierno manejaban el negocio de las gr\u00faas para el tr\u00e1nsito entonces como pues ya Andr\u00e9s llevaba un tiempo en la escuela ten\u00eda sus amigos ah\u00ed entonces todo el mundo se puso a re\u00edr no porque el maestro no sab\u00eda que estaba ah\u00ed Andr\u00e9s entonces Con mucho respeto al maestro le dijo este lo que ustedes sostiene es falso nosotros no tenemos ninguna ni yo ni mis hermanos Entonces le quiero pedir que si no presenta las pruebas la semana que viene lo aclara aqu\u00ed y si no pues que d\u00e9 a conocer Cu\u00e1l es su fuente si es cierto no y a la semana maestro tuvo que aclarar Claro que quer\u00eda antes de disculparse llegar a un acuerdo Entonces ya ya s\u00e9 que no tienen ustedes ese negocio pero no hace falta este ya seguirlo y le dijo Andr\u00e9s no tiene que ser aqu\u00ed en clase como Luis y ya dice que a partir de ah\u00ed tuvo que apurarse m\u00e1s porque si no se este lo voy a reprobar pero es muy importante la autoridad moral entonces en el caso de las loter\u00edas me toc\u00f3 a m\u00ed ver c\u00f3mo participaban los notarios aqu\u00ed con independencia ejerciendo su autonom\u00eda y no hubo ning\u00fan problema lo mismo en mi relaci\u00f3n con el poder judicial en aquel entonces a m\u00ed me correspond\u00eda proponer a la asamblea a los magistrados y a los jueces y mandaba yo las ternas pero sal\u00edan las ternas del mismo poder judicial yo no nombre a ning\u00fan juez ni ning\u00fan y lo mismo en la elecci\u00f3n del presidente del tribunal superior de justicia de la ciudad cuando fui jefe de gobierno fueron a ver porque ven\u00eda la elecci\u00f3n y me dijeron que Cu\u00e1l era la la instrucci\u00f3n como se dec\u00eda coloquialmente no la l\u00ednea Cu\u00e1l es la l\u00ednea pues la l\u00ednea Es que no hay l\u00ednea que ustedes elijan y as\u00ed eligieron al presidente del tribunal en mi tiempo los magistrados eligieron pasa el tiempo yo ya estaba en la oposici\u00f3n despu\u00e9s de ser jefe de gobierno y me invita a un presidente del tribunal a desayunar porque ten\u00edamos unos temas de Justicia que tratar siendo de la oposici\u00f3n me acompa\u00f1\u00f3 me acuerdo el maestro batis y vamos y me dice el presidente del tribunal Yo estoy aqu\u00ed por usted digo no si yo ya no era jefe de gobierno Cuando entr\u00f3 usted no estoy aqu\u00ed por usted porque se estableci\u00f3 el mes y me nombraron los magistrados no fue el jefe de gobierno y en los Estados pues lo ideal ser\u00eda que no fuesen los gobernadores los que nombrar\u00e1n a los presidentes de los tribunales de Justicia de los estados nada m\u00e1s que ya ah\u00ed no me quiero meter pero Entonces s\u00ed es importante el respeto el de las autoridades por eso tambi\u00e9n regreso a lo de la revocaci\u00f3n del mandato porque son cosas que se establecen se siembran si dejamos establecido el m\u00e9todo de la revocaci\u00f3n del mandato hacia adelante ya queda un instrumento para que la gente pueda solicitar que se vaya a un mal gobernante y es un procedimiento Pac\u00edfico y legal y desde luego democr\u00e1tico ya qued\u00f3 algo establecido no es de que se elige y hay que esperar hasta que termine Aunque se perturbe Aunque se vuelva loco porque el poder la tonta a los inteligentes cuando no hay ideales cuando no hay principios y a los tontos los vuelve locos poder es una tentaci\u00f3n como el dinero Entonces c\u00f3mo se resiste con ideales Con principios pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] si llega una autoridad y se desprende del pueblo y se siente absoluta Entonces los ciudadanos Pueden decir no est\u00e1s gobernando bien y v\u00e1monos a la consulta si dejamos establecido esto es para afianzar la democracia hacia el futuro pensando en las nuevas generaciones Entonces vamos a pedirle al Secretario del gobernaci\u00f3n s\u00ed presidente y con todo respeto si podr\u00edamos fijar m\u00e1s o menos aproximadamente una fecha para para que no quede as\u00ed tan en el aire te parece unos 15 d\u00edas perfecto S\u00ed porque haga el informe todo en funci\u00f3n no no les cuesta mucho este elaborar o traernos un planteamiento pero tienen tareas por ejemplo ahora del secretario de gobernaci\u00f3n nos tiene que ayudar all\u00e1 en Quintana Roo y aprovecho para enviar un mensaje a los hoteleros de la Riviera Maya que nos ayuden porque se est\u00e1 definiendo un nuevo trazo para el tren maya y ojal\u00e1 y cooperen no les afecta sus terrenos es decir la parte que tienen construida se va a hacer un trazo en los espaldares de sus terrenos O sea no es a la orilla de la playa sino en la parte de atr\u00e1s es un nuevo trazo y para eso he comisionado le he pedido al secretario de gobernaci\u00f3n que nos ayude porque tenemos el tiempo encima no podemos detenernos Son obras que vamos a terminar a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces entre m\u00e1s pronto es el trazo mejor entonces tiene \u00e9l esas y otras tareas mucho trabajo S\u00ed s\u00ed presidente Gracias presidente en otro tema si me permite estos este asuntos usted hace aproximadamente unas dos o tres semanas y coment\u00f3 que se iba a destinar un presupuesto especial para estos monumentos hist\u00f3ricos Iglesias que sufrieron deterioro por el sismo de el 17 f\u00edjese que un hermano migrante all\u00e1 en Nueva York me entreg\u00f3 estas fotograf\u00edas en propia mano y pues me ha estado insistiendo y lo cual pues Yo le agradezco mucho porque como dice usted pues la denuncia es lo importante \u00e9l se llama Jorge herreros y esta iglesia pertenece a la poblaci\u00f3n de Ila de la sal en Puebla es una iglesia muy muy bonita la verdad es un un monumento hermoso pero pues est\u00e1 todo deteriorado hay gente que me dice que se restaure otros que la tiren Entonces le puedo dejar esto Incluso le hizo una carta especial para usted y \u00e9l es un hermano migrante de Nueva York este Por una parte Bueno aqu\u00ed ya estuvo aqu\u00ed David Cervantes no explicando sobre la reconstrucci\u00f3n c\u00f3mo vamos en los templos afectados por sismos y escuelas y hospitales ya se inform\u00f3 Y se estaban avanzando y tambi\u00e9n estuvo Diego  de Elena informando pero vamos a ver si est\u00e1 incluida este esta iglesia este templo y si no vamos a este a tomar en cuenta lo que s\u00ed porque pues ya se imaginar\u00e1 es donde todos los domingos se congrega a la poblaci\u00f3n y es muy triste para ellos ver su iglesia deteriorada entonces conoce m\u00e1s al pueblo se saben cosas que a veces [M\u00fasica] no todos llegan a saber por distintas razones porque nacieron en las ciudades [M\u00fasica] ya no es la vida de nuestros padres de nuestros abuelos Pero qu\u00e9 sucede por ejemplo cuando hay temblores en el caso de los pueblos les importa mucho mucho mucho mucho mucho que les compongan sus casas que se les compongan sus casas que les se les rehabiliten desde luego la escuela el centro de salud pero les importa tambi\u00e9n much\u00edsimo su iglesia su templo Ese es el sentimiento de la gente por eso dec\u00eda el negro mate dec\u00eda Ignacio Ram\u00edrez que era un liberal puro dec\u00eda yo me hinco donde se hinque el pueblo y \u00e9l era anticlerical pero una cosa es ser y otra cosa es ser anti religioso y hay que ser respetuoso de las creencias del pueblo ser respetuoso de las creencias distintas diversas de todas las religiones y desde luego respetuosos de los no creyentes pero respetar Entonces eso Que dices de Puebla es parte de eso pueden estar en Nueva York bueno Los \u00c1ngeles pero no olvidan su pueblo y si este la iglesia el templo est\u00e1 afectado pues ellos cooperan la mayor\u00eda de las veces o hacen tr\u00e1mites para arreglar sus templos esto es Oaxaca esto es Puebla es Veracruz es Chiapas Guerrero todo M\u00e9xico Entonces s\u00ed vamos a ver y este ser\u00eda conveniente que elimina presentar el informe porque se va avanzado ya estamos Este restaurando sin que tengamos que ir nosotros pero ya se est\u00e1n abriendo templos afectados en Oaxaca por los sismos y se Est\u00e1 avanzando y espero que se terminen los trabajos de reconstrucci\u00f3n en Cuernavaca son importantes tambi\u00e9n este por los sismos en todo Morelos y que terminemos en Chiapas con los trabajos de reconstrucci\u00f3n que es de los programas que se est\u00e1n aplicando que se est\u00e1n llevando a cabo el presidente nada m\u00e1s otra carta que le manda Irene Ortega Igual me la entreg\u00f3 en propia mano all\u00e1 en Nueva York y Y bueno pues como hay una retroalimentaci\u00f3n en comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de redes sociales ella habla sobre la legalidad dice que ella cuando lleg\u00f3 a Estados Unidos aprendi\u00f3 a respetar la ley entonces tambi\u00e9n se la dejo este aqu\u00ed con quien usted me indique presidente y ya por \u00faltimo hay algo que le preocupa much\u00edsimo a los a los hermanos migrantes y es algo muy doloroso para ellos Qu\u00e9 pas\u00f3 hace algunos a\u00f1os y que es lo relacionado con la entrega de estos mil millones de pesos a Josefina V\u00e1zquez Mota ahora senadora por el pan Entonces es muy recurrente en las pl\u00e1ticas en foros que se acerca de esto Entonces el presidente Pues f\u00edjese que quien entreg\u00f3 este dinero y quien autoriz\u00f3 este dinero y estuvo Bajo su custodia fue el que es ahorita c\u00f3nsul en Dallas en Texas Francisco de la Torre entonces pues yo le quer\u00eda pedir el nombre de todos ellos bueno no de todos pues obviamente los con los que he platicado Qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda ya que ahorita est\u00e1 Pues bueno pues Bajo su gobierno este se\u00f1or porque fue el director del INE Entonces si Habr\u00eda alguna posibilidad de que \u00e9l pudiera pues incluso aqu\u00ed informarnos o a usted no s\u00e9 si usted estaba enterado que \u00e9l fue el que autoriz\u00f3 estos m\u00e1s de mil millones de pesos para Josefina V\u00e1squez mota Porque f\u00edjese que todav\u00eda sigue esta ahora senadora pues con su con su asociaci\u00f3n juntos podemos se llama siguen recibiendo dinero de asociaciones internacionales Entonces esto le duele mucho a los hermanos migrantes entonces este se\u00f1or pues tiene toda la informaci\u00f3n \u00e9l sabe c\u00f3mo cu\u00e1ndo Por qu\u00e9 Qu\u00e9 cantidades es Qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que incluso viniera aqu\u00ed a la ma\u00f1ana porque es algo que que est\u00e1 ah\u00ed permanente Bueno vamos a este informarnos pero de todas De todas formas Este no es \u00e9l el responsable al haber tocado ejecutar S\u00ed \u00e9l firm\u00f3 los cheques firm\u00f3 la suma entonces pues \u00e9l sabe todo no fue para arriba claro o sea eso fue un acuerdo popular como se acostumbraba que tambi\u00e9n en eso hemos sido avanzando porque antes se le echaba la culpa siempre al de abajo desean corrupci\u00f3n el mordel\u00f3n la mordida corrupci\u00f3n \u00e9l viene viene no que acomoda los carros y los de arriba eso no eso era negocio es como el foaproa rescate todo lo de arriba es momento lo que va los de abajo el populismo ah\u00ed estaba yo viendo una pol\u00e9mica donde les molesta que se entreguen becas a los estudiantes es eso es populismo paternalismo Bueno yo creo que deben de estar pensando que es hasta comunismo porque ese es el pensamiento conservador entonces se dec\u00eda no el gobernador tiene buenas intenciones nada m\u00e1s que lo enga\u00f1a no le ayudan sus colaboradores lo mismo el presidente quiere hacer bien las cosas Pero los que lo rodean no le ayudan no es as\u00ed no es as\u00ed est\u00e1 muy dif\u00edcil que un contrato de obra lo entregue el secretario de obras p\u00fablicas de un estado sin que el gobernador se entere Est\u00e1 muy dif\u00edcil que un contrato para construir un tramo del tren maya este no Est\u00e1 enterado el presidente no la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo y as\u00ed hay que barrerla no es este solo abajo desde luego que hay Y m\u00e1s si durante mucho tiempo hab\u00eda corrupci\u00f3n arriba hasta se justificaba yo recuerdo que en algunos casos cuando lo del huachicol estaba en alta la gente dec\u00eda como no voy a intervenir voy a perforar un ducto o a crear una toma clandestina para robarme la gasolina si los de arriba se est\u00e1n robando el dinero Claro que no se justifica pero se usaba como pretexto pero si arriba no se roba Ya nadie tiene ni siquiera el pretexto para robar Entonces estos asuntos pues se resolvieron arriba de todas maneras vamos a hablar con el c\u00f3nsul que nos diga que sucedi\u00f3 Aunque pues ya es de dominio p\u00fablico fue tambi\u00e9n son ense\u00f1anzas un arreglo popular donde se le entrega un dinero a una asociaci\u00f3n civil porque eso estaba de moda las llamadas [M\u00fasica] organizaciones no gubernamentales f\u00edjense la paradoja lo contradictorio asociaci\u00f3n no gubernamental que depend\u00eda de la hacienda p\u00fablica o organizaciones de la sociedad civil Entonces les daban dinero y esas asociaciones pues no manejaban con honestidad el presupuesto el dinero p\u00fablico Porque esa ense\u00f1anza porque eso ya no sucede por eso tambi\u00e9n se molestan ahora tomamos la decisi\u00f3n de integrar una asociaci\u00f3n de esas como instituto de la solidaridad de desarrollo social saben para qu\u00e9 era para entregar dinero a las asociaciones civiles as\u00ed de ese tipo claro eran otras causas no causas sociales Bueno tambi\u00e9n supuestamente lo de la entrega de los recursos a esta sociedad civil era para ayudar a los migrantes supuestamente s\u00ed Entonces ya no se act\u00faa de esa manera ayer hablaba yo ya no est\u00e1 este instituto de Desarrollo Social o de apoyo a la justicia pero est\u00e1 la secretar\u00eda de bienestar para qu\u00e9 el Instituto pues era para entregarle dinero que a las llamadas organizaciones no gubernamentales y por lo general [M\u00fasica] las organizaciones no gubernamentales de la sociedad civil y ese es un buen debate que se tiene que llevar a cabo a nivel mundial no entregan cuentas en la ONU por ejemplo lo poco que se destina a los pobres del mundo se entrega a trav\u00e9s de estas organizaciones y de por si es poco y la mayor parte de esos recursos se quedan en los aparatos administrativos en donde el director de una organizaci\u00f3n no gubernamental gana muy bien y tiene asesores y tienen oficinas pero no le llega el dinero a los pobres eso estuvo de moda durante mucho tiempo y sigue estando en algunos pa\u00edses durante el periodo neoliberal porque as\u00ed se lavaban la cara o buscaban los que estaban saqueando a M\u00e9xico y a otros pa\u00edses aparentar de que estaban llevando a cabo acciones filantr\u00f3picas de apoyo de Caridad y el colmo era que ese dinero era parte del presupuesto p\u00fablico y lo desviaban Entonces lo mejor es si se va a apoyar a migrantes directo sin intermediarios si se va a apoyar adultos mayores directos y se va a apoyar a personas con discapacidad directo si se va a apoyar a estudiantes directo entregar las becas si se va a apoyar a madres solteras de manera directa sin intermediaci\u00f3n se va a apoyar a los campesinos directo que se le entregaba imag\u00ednense miles de millones de pesos al a\u00f1o a las organizaciones este campesinas de algunas supuestamente independientes y los l\u00edderes No pues con sombreros texanos y con camionetas \u00faltimo modelo y este si no les entregaban los recursos cerraban las avenidas aqu\u00ed en agricultura o manifestaciones para que les dieran el dinero solicitaban por ejemplo vivienda pero no para que la vivienda la construyera la secretar\u00eda de desarrollo urbano no solicitaron vivienda para que a ellos les entregaran el dinero y ellos hicieran las viviendas supuestamente Entonces no llegaba nada todo se quedaba con intermediarios es importante Esto del c\u00f3nsul que est\u00e1s mencionando pero primero no es \u00e9l el \u00fanico responsable ni el principal eso tiene que ver con un acuerdo arriba segundo lo m\u00e1s importante de todo es la no repetici\u00f3n que eso ya nunca m\u00e1s nunca m\u00e1s y tercero que se denuncien esas pr\u00e1cticas que hoy me estaba yo enterando en la ma\u00f1ana de las empresas que todav\u00eda despiden a sus trabajadores en diciembre claro es un despido [M\u00fasica] formal no real solo para no pagarles sus prestaciones y los vuelven a contratar en enero pero haciendo el an\u00e1lisis de las empresas este que llevan a cabo esta pr\u00e1ctica [M\u00fasica] analizando una por una encuentra uno que la mayor parte tienen que ver con servicios y con lo educativo o sea los maestros que est\u00e1n [M\u00fasica] por contrato nos despiden y los vuelven y a\u00fan cuando se modific\u00f3 la ley y se est\u00e1 combatiendo el autor sin que crearon los neoliberales todav\u00eda en diciembre tuvimos problemas que se nos cayeron m\u00e1s de 300.000 empleos a ver Pon la l\u00e1mina Porque hab\u00edamos quedado en informar no sobre esto Carlos Torres tiene una Carlos es parecido pero no es [M\u00fasica] preocupante en cuanto que en diciembre no se cay\u00f3 el empleo no es una pr\u00e1ctica para no pagar prestaciones porque en Enero ya vuelve a subir ya lleva tiempo y pensamos s\u00ed pero hay otra todav\u00eda bueno ver aqu\u00ed est\u00e1 Esos son todos los diciembres miren desde que se reformaron la ley pens\u00e1bamos que ya con los cambios que hicimos y vamos a poder resolverlo no todav\u00eda por la otra para el comportamiento del empleo miren eso es cuando llegamos aqu\u00ed aqu\u00ed 20 millones 613 mil empleos antes de la pandemia 20 millones 603 se cay\u00f3 a 19 millones 500 mil Esto fue la pandemia estamos aqu\u00ed en junio julio del 20 y empez\u00f3 a subir Aqu\u00ed tambi\u00e9n cay\u00f3 que es diciembre Y empezamos a subir y llegamos En octubre este es hist\u00f3rico octubre Yo estaba esperando llegar a 21 millones que era hist\u00f3rico la cifra pero 20 millones 933 y se nos caen 300 3 00 m\u00e1s de 300.000 y quedamos en 20 millones 620 nuestro consuelo es que qued\u00f3 arriba de c\u00f3mo estaba antes de la pandemia Pero esto va a subir Qu\u00e9 sucedi\u00f3 aqu\u00ed pues eh este cancelar un contratos para no pagar prestaciones Entonces estamos hablando con quienes llevan a la pr\u00e1ctica este sistema para que contraten con las prestaciones a sus trabajadores voy a decir algo el primer lugar en este diciembre en este mecanismo de despido lo tuvo el tecnol\u00f3gico de Monterrey Y por qu\u00e9 lo digo porque quiero que polemice y estoy seguro que los del patronato del tecnol\u00f3gico de Monterrey van a atender este asunto para que sus maestros para qu\u00e9 sus trabajadores no sean despedidos y luego recontratas Bueno s\u00ed el presidente si usted no sab\u00eda acerca de este c\u00f3nsul Le quiero informar que esa \u00e1rea tambi\u00e9n entreg\u00f3 dinero al PRD en esa fecha en el 2016 a su dirigente Jes\u00fas Ortega entonces con todo respeto tambi\u00e9n le pedir\u00eda si podr\u00edamos ponerle una fecha para que nos informaron porque le digo ese por tranquilidad de todos nuestros hermanos all\u00e1 bueno vamos a tener con todos los Embajadores la semana que entras la semana Y c\u00f3nsules s\u00ed le vamos a pedir un informe y t\u00fa lo entregamos aqu\u00ed Ah ok gracias presidente ese aprovecho para informar que el doctor Hugo L\u00f3pez gatell sali\u00f3 negativo de covid y solo tiene una gripe catarra com\u00fan adelante est\u00e1 afectando mucho la nueva variante Pero afortunadamente este no es grave no hay hospitalizaciones y lo m\u00e1s este importante todo no no hay fallecimientos de todas maneras hay que cuidarse m\u00e1s es que la temporada este hay mucho fr\u00edo es una temporada de enfermedades respiratorias y hay que cuidarse Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos Erika Ram\u00edrez de la revista contra l\u00ednea presidente la miner\u00eda ha dejado un tiradero de t\u00f3xicos a lo largo y ancho del pa\u00eds desde el norte de la rep\u00fablica hasta el sur con 585 presas de jales esto es el lugar a donde van a llegar los dep\u00f3sitos de cuando extraen el oro la plata o los minerales preciosos de M\u00e9xico su administraci\u00f3n Ya hizo o ya se respet\u00f3 las concesiones que se otorgaron sobre todo en el per\u00edodo neoliberal y usted mismo ha reconocido que pues en ese periodo se hizo un saqueo por parte de la industria en el pa\u00eds en contralinea revisamos este inventario que fue elaborado por la propia secretar\u00eda del medio ambiente y recursos naturales y encontramos Pues en el listado empresas como grupo Frisco que es del empresario Carlos Slim grupo pe\u00f1oles Alberto balleres y grupo M\u00e9xico de Germ\u00e1n Larrea adem\u00e1s de otras mineras que pues son de origen canadiense ya con esta georeferencia que tienen de los tiraderos t\u00f3xicos de las mineras y con este respeto a las concesiones que se han hecho que han Pues acaparado en el pa\u00eds Cu\u00e1l es el siguiente paso para remediar pues este da\u00f1o al medio ambiente que est\u00e1 haciendo esta industria que pues entiendo que es una de las m\u00e1s productivas del pa\u00eds pero tambi\u00e9n de las m\u00e1s contaminantes bueno Ya cambi\u00f3 la pol\u00edtica de la entrega de concesiones como t\u00fa lo sabes no hemos entregado ni una sola concesi\u00f3n solo una ampliaci\u00f3n en LG [M\u00fasica] que se dec\u00eda se hizo una consulta y la gente este voto porque se les ampliar\u00e1 el plazo es el \u00fanico caso ninguna concesi\u00f3n nueva se entrega en la miner\u00eda y s\u00ed fue un abuso Ya lo hemos visto aqu\u00ed varias veces me entregaron much\u00edsimas concesiones con todas las ventajas sin pedirles cuidado al medio ambiente bueno sin cobrarles impuestos para la extracci\u00f3n de minerales todo eso se hizo mi periodo neoliberal Entonces ya no es as\u00ed sin embargo pues quedo este tiradero como todos los se\u00f1alas y vamos a ver que podemos remediar de todas estas Minas cielo abierto los famosos gales que hacemos como cuidamos de que no haya derrames de las presas Qu\u00e9 programas podemos llevar a cabo esta es una buena labor para la secretar\u00eda de medio ambiente una propuesta y teniendo un proyecto hablar con los concesionarios para pedirles que nos ayuden de hacer algo conjunto este muy concreto En beneficio del medio ambiente no considera que es urgente un ordenamiento en este sentido y sencillamente ya ya cambio la pol\u00edtica es lo que tenemos nosotros que que remediar son pol\u00edticas que se aplicaron en otros tiempos que afectaron mucho y que dejaron toda esta destrucci\u00f3n es muy claro por ejemplo el caso de San Luis Potos\u00ed por un lado el gobierno neoliberal de Fox y de Calder\u00f3n desde antes de Fox creo que fue ese dicho que dio la concesi\u00f3n con Fox se intensific\u00f3 lo de la mina de San Javier que acab\u00f3 con el cerro de San Pedro s\u00edmbolo de el estado de San Luis Potos\u00ed el cerro que est\u00e1 en el escudo de San Luis Potos\u00ed ya no existe nos destruyeron por completo y hab\u00eda complicidades hubo contubernio entre autoridades y la minera canadiense Cu\u00e1l es el contraste acabamos de declarar la Sierra de San Miguelito como \u00e1rea de reserva natural 110 mil hect\u00e1reas ah\u00ed mismo en San Luis son pol\u00edticas distintas Por eso digo no somos iguales y ese es todo el coraje que tiene ambientalistas falsos que durante mucho tiempo no vivieron a la sombra del discurso de la protecci\u00f3n al medio ambiente sacando provecho en lo personal no solo buenos sueldos sino prestigio mientras se destru\u00eda a nuestro territorio ellos este vendieron su silencio no lo mismo del aeropuerto de Texcoco ninguna asociaci\u00f3n de ambientalista se opuso se pusieron los campesinos de Atenco pero no no no los ambientalistas y no hab\u00edan paros las asociaciones no gubernamentales bueno por eso les repart\u00edan el dinero que iban a decir si estaban este subordinadas al gobierno Entonces vamos a ver qu\u00e9 hacemos con estas presas estos desechos de Las Minas vamos a pedirle a Mar\u00eda Luisa albores que nos presente un trabajo tenemos que hacer nosotros lo que corresponde con los pozos petroleros que tambi\u00e9n no Se cerraron y aqu\u00ed se expuso de que ya se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica un programa para tapar Pozos que est\u00e1n en desuso pero que s\u00ed pueden causar da\u00f1os ambientales En eso estamos y en un segundo tema presidente en contralinea Tuvimos una lista de 37 delitos ambientales cometidos por empresas privadas 28 empresas privadas una Estatal y dos que est\u00e1n vinculadas a secretar\u00edas desde estatales en el listado se habla de cambios de uso de suelo derrames de residuos peligrosos por explotaci\u00f3n minera nuevamente descargas de aguas residuales y bueno entre los nombres que aparecen en esta lista est\u00e1n granjas Carroll por ejemplo Volkswagen y Audi con el uso de bombas anti granizo en tambi\u00e9n est\u00e1 el banco Actinver con el cambio de uso de suelo en Canc\u00fan para elaborar pues ah\u00ed sus oficinas y bueno est\u00e1 la minera San Javier nuevamente como una de las contaminantes en el caso de las empresas p\u00fablicas aparece la termoel\u00e9ctrica Manuel \u00c1lvarez Moreno en Colima por parte de la comisi\u00f3n federal de electricidad con el derrame de residuos peligrosos en este sentido el presidente que se est\u00e1 haciendo para que bueno tanto las empresas estatales como las privadas pues dejen de cometer estos il\u00edcitos estamos pendientes ayer estaba la secretaria de medio ambiente en Vallarta tambi\u00e9n por denuncias con reuni\u00f3n con las autoridades locales con el presidente municipal de Vallarta y sobre lo que est\u00e1s planteando pues lo mismo vamos a pedirle un informe y en especial lo que tiene que ver con los de Manzanillo en Colima la termoel\u00e9ctrica la termoel\u00e9ctrica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad S\u00ed porque incluso ya hab\u00eda sido multa por la profepa en 2018 por justamente el derrame de residuos vamos a dar un informe gracias ustedes Qui\u00e9n va presidente Buen d\u00eda Pedro Dom\u00ednguez de Milenio desde ayer publicamos y hoy se le da seguimiento esta nota que el programa de unidades de investigaciones sensibles de la DEA no cuenta con un marco actualizado desde hace aproximadamente cinco a\u00f1os que se descubri\u00f3 que el comandante Federal Iv\u00e1n Reyes mano derecha de Genaro Garc\u00eda Luna entonces y enlace oficial justamente con la DEA formaba parte de la n\u00f3mina de los carteles de Sinaloa y de los Beltr\u00e1n Leyva en este sentido presidente preguntarle si el gobierno mexicano ha buscado o est\u00e1 trabajando en alg\u00fan nuevo memor\u00e1ndum con Estados Unidos justamente para Regular o para vigilar la operaci\u00f3n de estas unidades de la DEA en el pa\u00eds presidente s\u00ed existe una norma no se acord\u00f3 un d\u00eda Jes\u00fas presentar la ley para permitir que agentes de gobiernos extranjeros puedan estar ya informaron no tenemos si no lo pones porque ah\u00ed est\u00e1 claro De cu\u00e1ntos pueden estar desde luego no se permite que est\u00e9n con armas hay un n\u00famero tienen que avisar sobre sus actividades esto cambi\u00f3 [M\u00fasica] hace dos a\u00f1os que no se respetaba la reglamentaci\u00f3n que hab\u00eda y se hizo una reforma es un decreto nuevo a ver si lo tienen porque est\u00e1 ah\u00ed yo recuerdo que bastante claro y no los est\u00e1n violando es decir no tenemos informaci\u00f3n de que est\u00e9n haciendo actividades sin informar al gobierno de M\u00e9xico tiene confianza presidente en que est\u00e9n actuando de manera transparente y que no haya ning\u00fan v\u00ednculo con el crimen organizado tenemos muy buena muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos y en especial con el embajador que lo consideramos una gente responsable que en Salazar y la relaci\u00f3n es a partir de la responsabilidad y del respeto Entonces no son las mismas condiciones de antes ellos no podr\u00edan hacer algo a espaldas de nosotros no podr\u00edan llevar a cabo operativos como el R\u00e1pido y furioso por ejemplo ni se atrever\u00edan a plantear Adem\u00e1s tengo que reconocer que han sido muy respetuosos y el embajador ha resultado la gente que ayuda para que se mejoren las relaciones entre nuestros pa\u00edses entre nuestros pueblos la suerte que se tiene Es que este embajador entre otras cosas porque tiene [M\u00fasica] virtudes y tiene cosas favorables una de sus sus virtudes es que es de origen mexicano y la sangre llama sus antepasados pues vivieron en Colorado antes de el gran zarpazo entonces a \u00e9l le aplica lo que dice el corrido de Los Tigres del Norte yo no cruc\u00e9 la frontera la frontera me cruz\u00f3 ya estaban all\u00e1 sus familiares como hay muchos en Texas California hace una revisi\u00f3n de los apellidos de los que viven que son estadounidenses en Texas Pues hay Gonz\u00e1lez s\u00e1ez garzas Benavides Salazar Rodr\u00edguez todos los apellidos de Coahuila de Tamaulipas de Nuevo Le\u00f3n son los que predominan del otro lado Entonces ese es un elemento a favor Pero adem\u00e1s \u00e9l ya fue legislador senador de la Rep\u00fablica Pues reinador de Estados Unidos creo que fue el primer legislador en M\u00e9xico estadounidense luego me consta que tiene una relaci\u00f3n de amistad con el presidente Maiden y con la vicepresidenta Comala Harris con los dos y me consta bueno Porque este est\u00e1bamos en la reuni\u00f3n bilateral y \u00e9l le ped\u00eda informes el presidente biden al embajador como amigos aparte de que es el representante de Estados Unidos en M\u00e9xico yo ah\u00ed Tuve tambi\u00e9n que decir era tanta la relaci\u00f3n de amistad y que tuve que este se\u00f1alar de que estaba Esteban Moctezuma el que tambi\u00e9n le tenemos nosotros todas las consideraciones y tuve que repasar el curr\u00edculum de Esteban presumir de que ya hab\u00eda estado de secretario de gobernaci\u00f3n en M\u00e9xico secretario de Educaci\u00f3n y que le ten\u00edamos toda la confianza le tenemos toda la confianza porque era mucha la relaci\u00f3n de amistad expresada del presidente y el embajador entonces Estamos contentos y me preguntas si confiamos dir\u00eda que s\u00ed en que no este van a cometerse actos ilegales il\u00edcitos lo que afecta en nuestra soberan\u00eda Gracias presidente en otro tema ayer vimos que lo visit\u00f3 el presidente del Consejo coordinador empresarial Carlos Salazar qu\u00e9 que platicaron presidente Cu\u00e1l fue el motivo de esta reuni\u00f3n y si se lleg\u00f3 a alg\u00fan acuerdo sobre todo en materia de inversiones para este a\u00f1o s\u00ed estamos preparando un paquete de inversi\u00f3n con participaci\u00f3n p\u00fablica y privada y lo est\u00e1 trabajando la Secretar\u00eda de Hacienda con el consejo coordinador empresarial con Carlos Salazar y ese fue el motivo del encuentro de ayer porque en unos d\u00edas m\u00e1s se va a hacer la presentaci\u00f3n de esta propuesta va a ser antes de que termine este mes de enero ya est\u00e1n avanzando y es una propuesta de inversi\u00f3n conjunta Yo quiero comentarles que no es esa la \u00fanica iniciativa que estamos impulsando para el desarrollo del pa\u00eds se debe de tener muy presente de que se mantiene una relaci\u00f3n econ\u00f3mica muy activa a trav\u00e9s del tratado esto es fundamental sigue llegando de inversiones a M\u00e9xico y se siguen creando empresas para el fortalecimiento de la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte fue lo voy a seguir repitiendo un acierto \u00e9l firmar el nuevo tratado con Estados Unidos y con Canad\u00e1 tenemos garantizar la inversi\u00f3n M\u00e9xico tiene condiciones muy favorables en el concierto de las Naciones es un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n por eso no nos est\u00e1 costando mucho la recuperaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico est\u00e1 llegando inversi\u00f3n entonces arriba esta inversi\u00f3n est\u00e1 al mismo tiempo impulsando el crecimiento de las peque\u00f1as y de las medianas empresas ayer dieron a conocer por ejemplo el nivel el grado de confianza de las empresas en el futuro de la econom\u00eda nacional a ver si tienen esa gr\u00e1fica lo que opinan los empresarios mexicanos y es muy interesante porque son como dos mundos por un lado este los intelectuales org\u00e1nicos y la prensa conservadora queri\u00e9ndonos distanciar de los empresarios o este cuestionando el gobierno pero por el otro lado los empresarios reconociendo de que se maneja una pol\u00edtica econ\u00f3mica En beneficio de todos y En beneficio del sector empresarial Ojal\u00e1 y consigan en la gr\u00e1fica entonces con esa inversi\u00f3n que est\u00e1 llegando se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda Pero adem\u00e1s estamos apoyando mucho de abajo hacia arriba no solo es lo que llega de arriba hacia abajo este es confianza empresarial del sector manufacturer es de ayer y lo que se lleve el primer lugar lo que compite con las inversiones que est\u00e1n llegando por el tratado son las remesas ayer Antier dio a conocer el banco de M\u00e9xico el dato sobre las remesas de noviembre a ver si tienes el cuadro de remesas r\u00e9cord este a\u00f1o se acuerdan que habl\u00e1bamos de que nuestros pron\u00f3sticos y vamos a llegar a 50 mil millones de d\u00f3lares pues no vamos a pasar Este es el dato del banco de M\u00e9xico de noviembre hasta aqu\u00ed 38% con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado al mismo mes y ya tenemos estimados porque tenemos un mecanismo en el que podemos hacer una proyecci\u00f3n y casi no nos equivocamos y estamos considerando que vamos a estar en diciembre en 4.800 millones de d\u00f3lares O sea que en total este a\u00f1o o el a\u00f1o pasado vamos a estar con una suma en remesas de 51.000 634 millones de pesos lo que significa un incremento con relaci\u00f3n al 2020 51.634 millones de d\u00f3lares s\u00ed estamos hablando como de un bill\u00f3n 200 mil millones de pesos si hago bien las cuentas Esto es lo que aportan nuestros paisanos Los H\u00e9roes las hero\u00ednas Entonces esto significa con relaci\u00f3n al 2020 un incremento del 27%. hablando en t\u00e9rminos beisbol\u00edsticos que por cierto est\u00e1 ya la final de la liga de b\u00e9isbol del Pac\u00edfico y le deseo que le vaya bien al guasave pero pero hablando en t\u00e9rminos ego\u00edsticos Esto es lo que nos sac\u00f3 del Hoyo eso llega a m\u00e1s de 10 millones de familias mexicanas abajo entonces arriba es esa inversi\u00f3n que llega por el tratado abajo esto m\u00e1s los programas de bienestar y de todas maneras hay mucha obra p\u00fablica ya no es f\u00e1cil conseguir trabajadores en el sureste que eso nunca hab\u00eda sucedido porque hay mucha obra en general en el pa\u00eds entonces vamos todav\u00eda a impulsar m\u00e1s el crecimiento con la participaci\u00f3n del sector privado por eso la reuni\u00f3n del Consejo coordinador empresarial todav\u00eda no puedo Este mencionarlo pero se va a dar a conocer aqu\u00ed en todos los sectores en todos los sectores pero vamos a esperar ya muchas cosas que se van a a iniciar cuentan con proyecto ya es para iniciar pronto y vamos tambi\u00e9n a informar sobre el avance de los otros acuerdos que hemos este llevado a cabo tambi\u00e9n aprovech\u00e9 para agradecerle a Carlos Salazar y a todo el consejo coordinador empresarial a todas las c\u00e1maras por su apoyo en el aumento al salario m\u00ednimo porque eso ayuda mucho les molesta bueno estos adversarios que son corajudos pero este estaban esperando no que iniciara el a\u00f1o con gasolinazos por eso los inventos y las mentiras no gasolinazos carest\u00eda y no este no hay gasolinazos si tenemos un problema que es mundial y aqu\u00ed lo vamos a resolver este bien y pronto que es un incremento en precios por inflaci\u00f3n pero controlado y adem\u00e1s aumento en el salario no tienes de Carlos el aumento del salario una l\u00e1mina donde se compara de con los kilos de tortilla y de frijol qu\u00e9 es lo que m\u00e1s ayuda a saber el 18 un salario m\u00ednimo alcanzaba para tres kilos de frijol 3.09 y 6 .52 kilos de tortilla Este es el 18 si esto lo vemos para ac\u00e1 para hacia abajo que incluso Debe de haber algo del salario hay una de salario de Carlos antes de ver esta Para que vean no otra esa tambi\u00e9n pero hay otra otra as\u00ed salario m\u00ednimo este miren este es el aumento real Porque el otro es cuantitativo o mejor dicho este sin considerar la inflaci\u00f3n pero este es el real aquel es nominal nada m\u00e1s 88 verdad 89 mira todo esto es abajo es p\u00e9rdida qui\u00e9n sabe aqu\u00ed por qu\u00e9 97 aument\u00f3 cuatro por ciento . p\u00e9rdida p\u00e9rdida que aument\u00f3 0.8 p\u00e9rdida p\u00e9rdida p\u00e9rdida aqu\u00ed arriba del salario digo de la inflaci\u00f3n pero miren ahora el tiempo que llevamos Ahora pon el del porque este esto es el dinero pero vamos a ver para cuanto alcanza hoy porque esto va no va a ser as\u00ed todo el a\u00f1o pero era de tres kilos en el 18 de frijol ahora a pesar de la inflaci\u00f3n porque ha aumentado el precio del frijol qu\u00e9 bueno tambi\u00e9n porque los que siembran frijol en Zacatecas en Durango en Nayarit los campesinos que coman los que nos dan de comer tambi\u00e9n est\u00e1n vendiendo mejor el frijol pero ya el salario alcanza para 7 kilos 74 casi el doble no m\u00e1s del doble la tortilla a pesar de la inflaci\u00f3n de 652 a 990 como 3 kilos m\u00e1s entonces ofrecemos disculpas a los conservadores porque no les funcion\u00f3 su su pron\u00f3stico y espero que no les funcione adem\u00e1s no vamos nosotros a dejar de estar haciendo nuestro trabajo en beneficio de del pueblo En beneficio de la gente porque esto es lo m\u00e1s importante este ahora que pase a\u00f1o nuevo all\u00e1 en Palenque sent\u00ed las comunidades que la gente est\u00e1 alegre es distinto nosotros tenemos un pueblo trabajador que eso es important\u00edsimo dos tenemos un pueblo fraterno amoroso muy solidario y de los gustos que tiene el pueblo de M\u00e9xico entre otros pues es el baile y otros gustos que producen alegr\u00eda y un gusto que es algo pol\u00e9mico pero que viene de tiempo atr\u00e1s es el de tirar cohetes los d\u00edas de fiesta por ejemplo viene uno llegando el avi\u00f3n en la noche al Valle de M\u00e9xico y fuegos artificiales pero en la ciudad porque en esta ciudad hay Barrios hay pueblos originarios en esta gran ciudad me toc\u00f3 llegar este 12 de diciembre casi a las 12 de la noche que ven\u00eda de Baja California Sur el 12 de diciembre d\u00eda de la virgen de Guadalupe Guadalupe es un espect\u00e1culo toda la ciudad ahora que fui a Palenque no los cohetes estaban pero como nunca Ese es una muestra de la alegr\u00eda y mi amigo Pedro Miguel dice que hubo Menos ahora este y Qu\u00e9 bueno Porque este afecta a los animales y que ya ven que en todo tenemos este puntos de vista distintos Y qu\u00e9 bueno que es as\u00ed Porque esa es la condici\u00f3n humana y ser\u00eda muy aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos de la misma forma No este Pero yo lo veo por el lado de la alegr\u00eda Cu\u00e1l es el objetivo principal de un buen gobierno garantizar la felicidad del pueblo que hay alegr\u00eda entonces claro eso no no se puede este inventar no fue lo mismo este pasado fin de a\u00f1o que el anterior por las condiciones que ya sabemos por la pandemia trajo un cambio y adem\u00e1s tambi\u00e9n porque ah\u00ed vamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica y la gente tiene para sus necesidades b\u00e1sicas su sustento no s\u00f3lo los de arriba todos este que eso es lo que hay que procurar yo digo arriba los de abajo pero no digo abajo los de arriba digo abajo los privilegios porque los de arriba tambi\u00e9n quiero que les vaya bien lo que no quieres que haya privilegios y que que arriba los de abajo ya que es distinto entonces quieren ver por ejemplo c\u00f3mo les sea \u00eddolos de arriba Ponla de la bolsa de valores porque ah\u00ed Ninguno de los que estamos aqu\u00ed este tenemos acciones verdad O a lo mejor s\u00ed pero digo no No ninguno perd\u00f3n a ver las ganas el incremento el valor [Aplausos] Entonces vamos ma\u00f1ana les vamos a presentar todo un panorama general en lo econ\u00f3mico C\u00f3mo estamos empezando el a\u00f1o econ\u00f3mico lo social y tambi\u00e9n seguridad c\u00f3mo vamos en seguridad que tambi\u00e9n es asunto important\u00edsimo muy bien Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Liz Buenos d\u00edas a todas y a todos Diego El\u00edas Cedillo de Tabasco y Campeche hoy Quintana Roo y diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente el d\u00eda de ayer se dio a conocer que la ministra de la corte que usted propuso Ya tom\u00f3 posesi\u00f3n a un lado tambi\u00e9n a la primera gobernadora del banco de M\u00e9xico en ambas instituciones tengo entendido presidente se oy\u00f3 este reclamo de que m\u00e1s mujeres se integrar\u00e1n a estos sectores tanto al sector econ\u00f3mico como al sector del poder judicial En lo particular presidente cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que usted le enviar\u00eda tanto a la ministra como a la primera gobernadora y a su vez cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que le enviar\u00eda a todas las mujeres de M\u00e9xico tomando en cuenta este parteaguas que ha habido en la integraci\u00f3n de mujeres dentro del gobierno dentro de los diversos pode Gracias presidente pues que todo nuestro apoyo nuestro reconocimiento a las mujeres del pa\u00eds que debemos de sentirnos todos satisfechos a\u00fan cuando falta m\u00e1s pero se ha avanzado en la reivindicaci\u00f3n de los derechos de las mujeres ya ha avanzado para no meternos en cuestiones que producen pol\u00e9mica porque en todo haya habido avance con hechos ha habido Avance en lo que tiene que ver con los derechos de las mujeres pero una cosa importante es de que los programas de bienestar los programas que van a la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada la mayor\u00eda de los beneficiarios son mujeres porque esto tiene un significado especial siempre hemos sabido y nos duele de que el hombre ha sido explotado oprimido pero la mujer m\u00e1s entonces Es importante saber que en lo que tiene que ver con los derechos sociales por lo que a nosotros corresponde se le ha dado un trato si no mayor igual a las mujeres de los sectores de las clases populares esto se ven las becas se ve en el apoyo a las adultas mayores en las los apoyos a las ni\u00f1as con discapacidad son millones de eso es muy importante luego [M\u00fasica] no se discrimina a nadie a nadie no hay discriminaci\u00f3n a las mujeres en el caso de los delitos contra mujeres se est\u00e1 trabajando para enfrentar el feminicidio otros delitos todos los d\u00edas y quien tiene a su cargo esta responsabilidad es una mujer los escena Rodr\u00edguez la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y rosa Isela no va a permitir como no lo va a permitir Lety que est\u00e1 aqu\u00ed de atenci\u00f3n ciudadana Elizabeth [M\u00fasica] much\u00edsimas mujeres que trabajan en el gobierno que son servidores p\u00fablicos que se maltraten a otras mujeres Entonces eso es importante libertades no hay discriminaci\u00f3n y los espacios p\u00fablicos pol\u00edticos que lo dej\u00e9 a lo \u00faltimo porque no es eso solo lo que debe de prevalecer en cuanto a derechos de mujeres no s\u00f3lo son los cargos el bienestar la justicia pero tambi\u00e9n en eso en el gobierno mujeres ahora lo que pues mencionas Es realmente importante el que ya haya m\u00e1s mujeres en la suprema corte nunca se hab\u00eda propuesto a mujeres como ahora para ser ministros nunca estoy seguro me puedo equivocar pero no creo lo segundo lo que la presidencia del banco de M\u00e9xico tambi\u00e9n Victoria Rodr\u00edguez la que le dec\u00edamos ahorita igual [M\u00fasica] en la ministra este y van a seguir participando mujeres no ha habido un gobierno hasta ahora Estoy seguro que hacia adelante si me van a rebasar si nos van a rebasar pero hasta ahora Vamos adelante nosotros ning\u00fan gobierno en legisladores en este caso legisladoras en el poder judicial en El Ejecutivo en los gobiernos estatales no no orgullo para usted presidente s\u00ed Y son hechos no palabras porque una de las caracter\u00edsticas voy a seguir insistiendo en eso de la \u00e9poca del neoliberalismo del per\u00edodo de pillaje era la elaboraci\u00f3n de un discurso supuestamente progresista de Avanzada pero era pura demagogia con t\u00e9rminos nuevos hay un t\u00e9rmino ahora que lo usan mucho que es para decir que uno le tiene afecto a alguien empat\u00eda C\u00f3mo usan lo de empat\u00eda pues creo yo que es simpat\u00eda no pero es empat\u00eda el otro resiste resiliencia y hay otros que much\u00edsimos o sea fueron creando pseudo teor\u00edas con una nueva terminolog\u00eda una nueva conceptualizaci\u00f3n pero en un plano ret\u00f3rico simulador Entonces ya no es as\u00ed ya es otra cosa y mucho respeto para todos y afortunadamente vamos muy bien cuando el primer movimiento feminista no el primer movimiento feminista primero un movimiento feminista Pues ser\u00e1 con Sim\u00f3n de baguar desde hace mucho tiempo no ahora que empez\u00f3 la movilizaci\u00f3n yo ten\u00eda este porque la derecha el conservadurismo se mont\u00f3 en eso y enga\u00f1\u00f3 lleg\u00f3 a enga\u00f1ar y hasta en la casa no con con Beatriz pero s\u00ed con mis hijos que mis hijos tienen posturas este verdaderamente progresistas de avanzada pero me reclamaba Casi casi me Este codeaban ah\u00ed en la casa este c\u00f3mo es lo del patriarcado s\u00ed se rompe el pacto y a m\u00ed hab\u00eda cosas que no me parec\u00edan Pero no por la causa sino ve\u00eda yo que hab\u00eda este un inter\u00e9s pol\u00edtico de afectarnos al final todo qued\u00f3 al descubierto Se volvieron feministas nada m\u00e1s por conveniencia y luego pues ya demostraron que no que este que no era as\u00ed era una cosa pol\u00edtica como lo mismo toda la campa\u00f1a con la pandemia muy fuerte tambi\u00e9n afortunadamente la gente se ha portado muy bien no se ha enganchado no se ha dejado manipular y tambi\u00e9n tengo que agradecer a los opositores a los conservadores de que han sido respetuosos Aunque est\u00e1n enojados y a veces insultan y desde luego mienten [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] no ha pasado m\u00e1s mayores nada o sea todo bien [M\u00fasica] por eso imaginan que el 68 y los tanques No pues eso no va a haber no nosotros no somos represores pero ya han portado bastante bastante bien y si este nosotros los mencionamos aqu\u00ed Pues es que tenemos que informar tenemos que este enfrentar rumores y distorsiones y adem\u00e1s defender la transformaci\u00f3n porque al final imag\u00ednense que nos quedamos con los brazos cruzados y que se detenga el proceso de transformaci\u00f3n eso es lo que est\u00e1 en juego entonces ofrecemos disculpas por las molestias que nuestra actitud este provoca pero lo tenemos que hacer ayer lo comentaba con los dirigentes no es el dirigente es la causa Ju\u00e1rez dec\u00eda los hombres pasan las instituciones quedan entonces por eso lo de las mujeres y muy bien este y adem\u00e1s respeto la autonom\u00eda independencia nosotros no vamos a pedirles si las propusimos que este act\u00faen a favor de las pol\u00edticas del gobierno en el caso del banco de M\u00e9xico este si no manejamos responsablemente la hacienda p\u00fablica a lo mejor s\u00ed podr\u00edamos tener la tentaci\u00f3n decir Oye este Haz cuentas Como las hac\u00edas antes decirle a los miembros del banco de M\u00e9xico que siempre hab\u00eda remanentes y les transfer\u00edan fondos de las reservas a los gobiernos pero no necesitamos eso porque como no hay corrupci\u00f3n nos alcanza el presupuesto y Qu\u00e9 signos importa Pues que act\u00faen con profesionalismo y con autonom\u00eda para que no se dejen influenciar por nadie y se cuide la econom\u00eda nacional y se evite el incremento m\u00e1s all\u00e1 de lo normal de la inflaci\u00f3n y que act\u00faen profesionalmente y lo mismo en el poder judicial que resuelvan con apego a la ley de verdad sin influyentismo para nadie como era antes que recib\u00edan Consigna Entonces estamos muy bien en ese sentido Gracias presidente Y por \u00faltimo conocer cu\u00e1l ser\u00eda eso ese escrito que usted dar\u00eda hoy en la noche dirigido a los tres reyes magos Melchor Gaspar y Baltasar tomando en cuenta que ma\u00f1ana el 6 de enero Cu\u00e1les ser\u00edan esos tres deseos que usted colocar\u00eda en el \u00e1rbol que se encuentra aqu\u00ed en el patio central de Palacio Nacional Gracias presidente Como deseo de el nuevo a\u00f1o primero salud tenemos que agradecer el que esta nueva variante no que es muy contagiosa no est\u00e1 resultando de mucha gravedad Entonces eso es lo primero la salud No solo para enfrentar esta variante de la pandemia sino en general salud que todos estemos sanos que tengamos salud todos los mexicanos porque este no queremos que nadie est\u00e9 hospitalizado ni enfermo creemos que estemos sanos todos eso es lo primero lo segundo es que sigamos manteniendo nuestros valores culturales Morales espirituales y lo tercero que sigamos siendo buenos y fraternos generosos que practiquemos el amor al pr\u00f3jimo ahora en el caso de Jes\u00fas que todav\u00eda est\u00e1 para reyes magos aunque est\u00e9n como muchos otros ya se dan cuenta en la lista para reyes magos es m\u00e1s para las cartitas ropa zapatos m\u00e1s ropa y zapatos porque este ya los reyes Melchor Gaspar y Baltasar no quieren estar entregando aparatos electr\u00f3nicos esos que se usan para ver series con contenidos violentos ya no quiero los mismos este Reyes y el elefante y el camello y el caballo ya no quieren este nada que tenga que ver con c\u00f3mo se llaman estos juegos los videojuegos nada de eso no no no no no no no no les gusta ya caballo relincha este se echa el elefante S\u00ed el camello repara Bueno al rev\u00e9s es el caballo El que repasa todav\u00eda no quieren eso ya no no pero s\u00ed este mucho amor para todos los ni\u00f1os Hay que seguir creyendo no se puede vivir sin una creencia ustedes creen que se puede vivir sin creer en algo sin tener una doctrina sin tener un ideal no siempre tiene que haber algo por delante que es lo que nos hace no caminar aunque resulte una utop\u00eda pero es lo m\u00e1s importante ya nos vamos para ma\u00f1ana los dos ustedes dos Bueno nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:27.185865"
}