{
    "video_id": "MD59HrKtJKg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MD59HrKtJKg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgrIGUoRTAP&rs=AOn4CLBcXghDZ83dwTH7dZ6L2NC17NTt1Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MD59HrKtJKg",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 11 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3956,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 303.389,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 306.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hoy",
            "start": 310.93,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es jueves",
            "start": 314.58,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "11 de marzo del 2021",
            "start": 317.129,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas las personas que",
            "start": 321.569,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an desde sus casas a trav\u00e9s",
            "start": 323.699,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de diversas plataformas electr\u00f3nicas",
            "start": 326.249,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "puede ser a trav\u00e9s de su televisor su",
            "start": 330.149,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tableta su tel\u00e9fono celular",
            "start": 332.699,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay muchas opciones de",
            "start": 335.009,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicarnos en estos d\u00edas y muchas",
            "start": 337.11,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "gracias a todas las personas que aqu\u00ed",
            "start": 339.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an expertos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 341.489,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n que nos",
            "start": 346.099,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda del",
            "start": 348.749,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "palacio nacional en la ciudad de mexico",
            "start": 351.209,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "vamos a presentar como todos los d\u00edas el",
            "start": 356.269,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico resumido",
            "start": 360.619,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sobre el estatus que guarda la epidemia",
            "start": 367.229,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "del virus a los kurdos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 369.939,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico esta pandemia que ya cumple un",
            "start": 371.71,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hoy de haberse decretado como",
            "start": 376.029,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "pandemia y que resulta interesante que",
            "start": 379.589,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de que se declara como",
            "start": 385.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pandemia en una de estas conferencias de",
            "start": 388.089,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prensa ya hab\u00edamos adelantado que se",
            "start": 391.389,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "declara como pandemia por las",
            "start": 394.119,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de distribuci\u00f3n",
            "start": 395.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "internacional que presentaba hace un a\u00f1o",
            "start": 399.479,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 403.27,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la salud declar\u00f3 a la cob y 19 la",
            "start": 404.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "enfermedad causada por virus arcos 2",
            "start": 409.419,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como una pandemia una epidemia global",
            "start": 411.309,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "una epidemia mundial",
            "start": 414.909,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a pasar al informe t\u00e9cnico y",
            "start": 418.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "posteriormente v\u00eda remota como desde",
            "start": 422.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ayer ella presentar\u00e1 el doctor hugo",
            "start": 426.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell ram\u00edrez subsecretario de",
            "start": 430.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud el",
            "start": 431.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informe sobre el avance de la estrategia",
            "start": 434.23,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "operativa de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 437.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars cop 2",
            "start": 439.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n de la cob y 19 en",
            "start": 441.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 444.91,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "antes de iniciar como a veces lo hacemos",
            "start": 446.389,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a las personas",
            "start": 451.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "int\u00e9rpretes de lengua de se\u00f1as mexicanas",
            "start": 453.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que nos ayudan a derribar la barrera de",
            "start": 456.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que existe entre las",
            "start": 459.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas que hablamos y escuchamos y las",
            "start": 462.26,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "personas que viven con una discapacidad",
            "start": 465.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "auditiva muchas muchas gracias",
            "start": 468.729,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "presentamos la curva epid\u00e9mica del d\u00eda",
            "start": 473.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos una reducci\u00f3n del n\u00famero",
            "start": 476.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de casos estimados con respecto a lo que",
            "start": 480.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda en la semana inmediata anterior",
            "start": 484.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de un 12% esto quiere decir que contin\u00faa",
            "start": 487.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a la baja la curva epid\u00e9mica contin\u00faa",
            "start": 491.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "descendiendo la velocidad con la que",
            "start": 496.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desciende es menor en esta semana",
            "start": 498.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y esperemos que as\u00ed se mantenga y que la",
            "start": 501.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siguiente semana vuelva a haber una",
            "start": 505.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n mayor y hasta llegar a los",
            "start": 507.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "niveles menores a los m\u00ednimos niveles",
            "start": 510.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "posibles de personas que est\u00e1n sufriendo",
            "start": 513.15,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "de la enfermedad kobe 19 la epidemia",
            "start": 516.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "activa representa al 2% del total de",
            "start": 521.039,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "personas que han tenido contacto con el",
            "start": 525.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 527.01,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y que est\u00e1n",
            "start": 528.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "reflejados en esta curva epid\u00e9mica el",
            "start": 531.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "total de casos estimados es de 2",
            "start": 536.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones 345 mil 863 repito estas son",
            "start": 537.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las personas que han tenido contacto con",
            "start": 542.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 544.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica recordemos que la inmensa",
            "start": 546.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos de kobe 19 en",
            "start": 550.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocasiones ni siquiera nos damos cuenta",
            "start": 553.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que hemos tenido un cuadro de kobe 19 o",
            "start": 555.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el cuadro es lo suficientemente leve",
            "start": 559.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como para no requerir de atenci\u00f3n a su",
            "start": 560.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "salud y por lo tanto no se ver\u00e1n",
            "start": 564.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reflejadas estas personas en las curvas",
            "start": 567.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas de lo que se registra en el",
            "start": 569.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 573.29,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica el 2% de estos 2 millones",
            "start": 574.7,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "345 mil personas representan a 46 mil",
            "start": 581.529,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "388 personas que en este momento",
            "start": 586.029,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan una infecci\u00f3n activa hasta el",
            "start": 588.55,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "momento 607 mil 589 personas en nuestro",
            "start": 592.819,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuentan con un esquema completo de",
            "start": 597.23,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra las 19 completo ya han",
            "start": 600.199,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "recibido sus dos dosis de vacuna de",
            "start": 604.639,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "acuerdo a la vacuna que les haya",
            "start": 607.819,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "correspondido",
            "start": 609.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria contin\u00faa",
            "start": 614.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en descenso este es un monitoreo diario",
            "start": 617.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay que recordarlo esto es diario esto",
            "start": 620.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es semanal y actualmente tenemos una",
            "start": 622.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional del 27 por ciento un",
            "start": 625.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "punto porcentual menos que lo que se",
            "start": 628.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "observ\u00f3 el d\u00eda de ayer ya estamos",
            "start": 631.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "observando niveles de ocupaci\u00f3n",
            "start": 634.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospitalaria de cuando estaba",
            "start": 637.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "concluyendo la primera ola esta primera",
            "start": 640.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ola de la pandemia en nuestro pa\u00eds ya",
            "start": 644.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos llegando a esos mismos niveles",
            "start": 647.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tanto en ocupaci\u00f3n general como en",
            "start": 649.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de camas que no tienen uno o",
            "start": 653.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no cuentan con un respirador",
            "start": 657.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico as\u00ed como las camas que si",
            "start": 658.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuentan con un respirador mec\u00e1nico para",
            "start": 661.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aquellas personas que tienen una",
            "start": 663.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y que",
            "start": 664.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "requirieron de cuidados cr\u00edticos que",
            "start": 667.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requirieron de un ventilador de un",
            "start": 671.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico para poder",
            "start": 673.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguir respirando y seguir recibiendo el",
            "start": 675.73,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno necesario para continuar con la",
            "start": 679.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 683.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "sobre la ocupaci\u00f3n tanto de camas",
            "start": 686.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "generales de atenci\u00f3n a infecci\u00f3n",
            "start": 690.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave sin necesidad",
            "start": 693.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de cuidados cr\u00edticos como de cuidados",
            "start": 695.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos que ser\u00e1 la siguiente",
            "start": 698.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diapositiva ahora vemos este mapa que se",
            "start": 699.56,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pinta o que se puede pintar y que",
            "start": 702.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esperemos que no se pinte otra vez de",
            "start": 704.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuatro de cuatro colores estos cuatro",
            "start": 706.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "niveles que se observar\u00edan aqu\u00ed en",
            "start": 709.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diferentes colores",
            "start": 712.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay siete entidades federativas ya",
            "start": 714.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no hay ninguna identidad federativa con",
            "start": 717.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50% y en este nivel del 50 al 69",
            "start": 719.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ni m\u00e1s de 70 por ciento entonces siete",
            "start": 724.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entidades federativas en este color oro",
            "start": 727.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oscuro se representan entre las los",
            "start": 730.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estados que tienen entre 30 y 49 por",
            "start": 734.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ciento de su ocupaci\u00f3n hospitalaria y el",
            "start": 737.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "resto en un color oro m\u00e1s claro que son",
            "start": 740.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "25 estados de la rep\u00fablica tienen menos",
            "start": 744.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "menos del 30 por ciento de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 747.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de camas generales",
            "start": 750.45,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aspirador mec\u00e1nico para atender personas",
            "start": 752.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave",
            "start": 754.709,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto representa el 26 por ciento a nivel",
            "start": 758.06,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "nacional un punto porcentual menos que",
            "start": 762.149,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se ve aqu\u00ed en esta entidad federativa",
            "start": 765.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que estaba entre el 50 y el 69 por",
            "start": 768.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ciento que era la ciudad de mexico y que",
            "start": 772.23,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 entre el 30 y el 49 por",
            "start": 775.079,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ciento eso se refleja a nivel nacional",
            "start": 778.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con un punto porcentual menos de",
            "start": 780.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria ese 26 por ciento",
            "start": 783.6,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n hospitalaria representa que",
            "start": 786.089,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles 23 mil 676 camas de",
            "start": 789.209,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "las 32 mil 141 camas que tenemos",
            "start": 794.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "registradas en la red",
            "start": 798.089,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "irak",
            "start": 800.279,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "sobre la ocupaci\u00f3n con camas con un",
            "start": 802.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico reitero estas camas",
            "start": 804.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que son para cuidados cr\u00edticos pueden",
            "start": 807.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estar dentro o no de una unidad de",
            "start": 809.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "terapia intensiva recordando que la",
            "start": 813.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria tiene esta",
            "start": 815.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de reconvertir de convertir",
            "start": 817.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "camas de atenci\u00f3n general a camas de",
            "start": 821.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de cuidados cr\u00edticos no hay",
            "start": 823.779,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cambio al d\u00eda de hoy 29 por ciento de",
            "start": 826.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional y se observa aqu\u00ed en",
            "start": 829.959,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estos cuatro colores tambi\u00e9n que se",
            "start": 832.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueden ver reflejados en el mapa en",
            "start": 835.209,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "verde la ciudad de mexico que tiene un",
            "start": 837.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "53 por ciento de ocupaci\u00f3n de camas con",
            "start": 839.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico en verde de 7",
            "start": 843.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entidades federativas entre el 30 y el",
            "start": 846.76,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "49 por ciento en oro m\u00e1s oscuro y 24 que",
            "start": 848.62,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tienen un color oro claro con menos del",
            "start": 853.149,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "30% de ocupaci\u00f3n de las camas con",
            "start": 857.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "posibilidad de usar un respirador",
            "start": 860.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico para cuidados cr\u00edticos ese 29%",
            "start": 862.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "representa una disponibilidad",
            "start": 866.13,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de 8 mil 22 camas disponibles de las 11",
            "start": 869.17,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "mil 371 que tenemos registradas en la",
            "start": 874.089,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 878.139,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "irak",
            "start": 879.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n le cedo el uso de la",
            "start": 881.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "palabra al subsecretario hugo l\u00f3pez",
            "start": 884.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gatell ram\u00edrez para que nos comparta",
            "start": 887.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sobre el avance de la estrategia",
            "start": 889.62,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "operativa",
            "start": 893.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que tenemos para la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 895.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 en",
            "start": 900.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 902.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor ricardo cortez",
            "start": 904.51,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "director general de promoci\u00f3n de la",
            "start": 906.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud de la secretar\u00eda de salud muy",
            "start": 908.589,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 911.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ustedes hallan en sal\u00f3n tesorer\u00eda o en",
            "start": 912.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sus casas o donde quiera que nos est\u00e9n",
            "start": 915.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escuchando hablemos de vacunaci\u00f3n el",
            "start": 917.41,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 920.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "virus sars cause 2 para prevenir la",
            "start": 922.149,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comida y 9 en mexico",
            "start": 923.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recordar que este plan fue",
            "start": 925.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuidadosamente dise\u00f1ado con la",
            "start": 927.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asistencia de un grupo muy competente de",
            "start": 929.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personas expertas en distintos campos",
            "start": 932.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del conocimiento tanto de la salud como",
            "start": 935.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de otras disciplinas relacionadas y fue",
            "start": 937.93,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presentado p\u00fablicamente en una",
            "start": 941.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conferencia matutina el 8 de diciembre",
            "start": 943.149,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de 2020",
            "start": 946.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desde entonces dejamos muy claro que",
            "start": 947.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este plan tiene grandes similitudes con",
            "start": 950.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los planes nacionales de varias naciones",
            "start": 952.87,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "europeas como el de eeuu al de canad\u00e1",
            "start": 954.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "provisionar algunos y b\u00e1sicamente se",
            "start": 957.839,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "orienta a el prop\u00f3sito",
            "start": 960.67,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de reducir la mortalidad relacionada con",
            "start": 963.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "kobe para lograrlo se requiere vacunar",
            "start": 966.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prioritariamente a las personas adultas",
            "start": 970.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os que son quienes",
            "start": 972.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tienen el mayor riesgo de complicarse y",
            "start": 975.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eventualmente tambi\u00e9n de perder la vida",
            "start": 978.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si es que presenta 'el hobbit' grave ya",
            "start": 980.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hemos identificado con el trabajo de",
            "start": 983.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este grupo de personas expertas que si",
            "start": 986.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empezamos a vacunar a personas adultas",
            "start": 990.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mayores desde la m\u00e1s a\u00f1os a hasta llegar",
            "start": 992.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a las personas de 60 a\u00f1os cuando hayamos",
            "start": 996.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cubierto el 20 por ciento de la",
            "start": 999.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana habremos logrado",
            "start": 1001.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reducir 80 por ciento de la mortalidad",
            "start": 1003.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es un objetivo sumamente importante en",
            "start": 1006.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la medida en que es previsible que hasta",
            "start": 1008.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que las naciones logren una cobertura de",
            "start": 1012.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n cercana a tres cuartas partes",
            "start": 1014.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de su poblaci\u00f3n es cuando se va a lograr",
            "start": 1017.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n del virus",
            "start": 1020.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a los kurdos en tanto eso ocurre es muy",
            "start": 1023.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante reducir la mortalidad y",
            "start": 1026.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reducir tambi\u00e9n los",
            "start": 1028.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por kobe o las formas graves de la",
            "start": 1029.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "enfermedad estamos vacunando desde el 24",
            "start": 1032.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de diciembre y fuimos el primer pa\u00eds en",
            "start": 1035.679,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina que inici\u00f3 con la",
            "start": 1037.87,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n estudios dentro de los",
            "start": 1039.189,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primeros 10 pa\u00edses del mundo en lograrlo",
            "start": 1040.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y el 24 de diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 1042.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "iniciamos no hemos parado y nos",
            "start": 1045.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mantenemos en una fase de expansi\u00f3n de",
            "start": 1048.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta vacunaci\u00f3n vacunando",
            "start": 1050.71,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "particularmente en esta etapa a las",
            "start": 1052.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y tambi\u00e9n",
            "start": 1055.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente aunque ese fue el",
            "start": 1057.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "objetivo inicial a las personas que",
            "start": 1059.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajan para la salud de las personas",
            "start": 1062.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajadoras del campo cl\u00ednico hoy en el",
            "start": 1064.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "corte m\u00e1s reciente que fue el de las 16",
            "start": 1068.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "horas de hoy jueves 11 de marzo tenemos",
            "start": 1071.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que logramos vacunar 208 mil 330",
            "start": 1073.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas y como hemos recordado ya en",
            "start": 1077.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "otras ocasiones si se muestra por los",
            "start": 1079.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que esta ma\u00f1ana present\u00f3 nuestro",
            "start": 1081.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretario el doctor jorge alcocer en",
            "start": 1084.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde ayer hab\u00edamos logrado 360 mil",
            "start": 1086.65,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vacunas diciendo que en la tarde yo",
            "start": 1089.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mismo presente 270.000 entonces tienen",
            "start": 1093.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "he estado presentando la informaci\u00f3n que",
            "start": 1096.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disponible hasta las 4 de la tarde",
            "start": 1099.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para preparar la conferencia de prensa",
            "start": 1100.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de todos las tardes a las 19 horas pero",
            "start": 1103.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recordar que las unidades de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1106.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "permanecen abiertas y hacemos un segundo",
            "start": 1108.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "corte de informaci\u00f3n a las 22 horas que",
            "start": 1111.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disponible a veces en las ma\u00f1anas",
            "start": 1113.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuando se presenta la conferencia",
            "start": 1115.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "matutina del presidente entonces ayer",
            "start": 1117.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "logramos cifra r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1121.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un d\u00eda 360.600 dosis de vacunas y hoy",
            "start": 1123.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muy posiblemente logremos otra cifra",
            "start": 1129.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord porque a las cuatro de la tarde",
            "start": 1131.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos vacunado 208.300 30 personas",
            "start": 1133.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los datos que se van a ir",
            "start": 1136.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presentando a lo largo en las siguientes",
            "start": 1138.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "horas la siguiente por favor esto nos",
            "start": 1140.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lleva en la cifra acumulativa a la cifra",
            "start": 1143.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n y en menci\u00f3n a esto",
            "start": 1146.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la cifra r\u00e9cord porque recordar\u00e1n que",
            "start": 1148.69,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "algunos diarios de circulaci\u00f3n nacional",
            "start": 1150.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estaban obsesionados con la cifra r\u00e9cord",
            "start": 1151.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de casos acumulados y muy lamentables",
            "start": 1154.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "defunciones entonces suponemos que ahora",
            "start": 1157.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "van a estar interesados en presentar las",
            "start": 1159.82,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cifras r\u00e9cord",
            "start": 1162.1,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y veremos como ocurr\u00eda con",
            "start": 1163.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los casos contabilizados en forma",
            "start": 1166.149,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "acumulativa desde que inici\u00f3 la epidemia",
            "start": 1168.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n las vacunas se van",
            "start": 1169.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "acumulando que seguramente ahora pondr\u00e1n",
            "start": 1172.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cifra r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n y hoy podr\u00edan",
            "start": 1174.789,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "poner casi 33 millones 800 780 mil",
            "start": 1177.85,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "concretamente 3 millones 779 mil 969 la",
            "start": 1182.46,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "siguiente muy fuerte",
            "start": 1187.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos un desglose esta es una nueva",
            "start": 1190.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diapositiva que estamos presentando para",
            "start": 1192.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que vean comparativamente la cantidad de",
            "start": 1195.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunas que han llegado al pa\u00eds desde el",
            "start": 1199.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "23 de diciembre de 2020 y las que ya se",
            "start": 1200.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "han puesto",
            "start": 1204.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos recibido casi 500 5.500.000 y se",
            "start": 1205.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "han puesto estas casi 3 millones 780 mil",
            "start": 1209.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque representa el 70 por ciento de la",
            "start": 1212.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n de vacunas ya sea utilizadas y",
            "start": 1215.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tomando en cuenta la pregunta que",
            "start": 1218.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy amablemente hizo ayer otilia",
            "start": 1220.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "carvajal del diario la raz\u00f3n en la cifra",
            "start": 1222.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de diferencia estas casi 2 millones de",
            "start": 1224.98,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "vacunas 2.300.000 son aquellas vacunas",
            "start": 1229.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en tr\u00e1nsito que ya han sido",
            "start": 1233.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puestas a disposici\u00f3n y los modos de",
            "start": 1236.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pero a los modos de",
            "start": 1239.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n primarios y que est\u00e1n",
            "start": 1241.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "listas para ser desplazadas a las",
            "start": 1244.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unidades de vacunaci\u00f3n al tiempo que se",
            "start": 1246.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convoca la poblaci\u00f3n para hacer vacunas",
            "start": 1248.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y como dec\u00edamos ayer es una con tr\u00e1nsito",
            "start": 1249.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "continuo de las vacunas la aspiraciones",
            "start": 1254.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a poderlas poner",
            "start": 1256.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y la mayor cantidad posible en las",
            "start": 1257.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguientes pocas semanas estamos",
            "start": 1259.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llegando ya a estas cifras de 350.000 o",
            "start": 1262.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dosis por d\u00eda ojal\u00e1 que lleguemos a",
            "start": 1266.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una meta de 500 mil por d\u00eda",
            "start": 1269.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n medio mill\u00f3n de vacunas por",
            "start": 1271.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "d\u00eda si logramos hacerlo esto nos",
            "start": 1273.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a que estar\u00edamos terminando de",
            "start": 1276.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunar a toda la poblaci\u00f3n adulta en",
            "start": 1278.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a mitad de este a\u00f1o de qu\u00e9",
            "start": 1281.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "depende que lo logremos fundamentalmente",
            "start": 1283.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la fabricaci\u00f3n de las vacunas y su",
            "start": 1286.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "env\u00edo a m\u00e9xico una vez que llegan a",
            "start": 1289.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenemos plena capacidad dentro",
            "start": 1291.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del programa de vacunaci\u00f3n el programa",
            "start": 1294.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "correcaminos la estrategia correcaminos",
            "start": 1297.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para ponerlas de manera muy expedita en",
            "start": 1299.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fechas pr\u00f3ximas",
            "start": 1302.83,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "vamos a estar recibiendo embarques de",
            "start": 1304.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mayor tama\u00f1o parques en un mill\u00f3n de",
            "start": 1305.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dosis este mismo s\u00e1bado y el pr\u00f3ximo",
            "start": 1308.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "martes de las vacunas de sinovac corona",
            "start": 1310.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "back y tambi\u00e9n las vacunas de facer que",
            "start": 1314.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegan todos los martes en una dotaci\u00f3n",
            "start": 1316.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cercana a 600 mil dosis",
            "start": 1319.06,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cuando tengamos esto tambi\u00e9n tendremos",
            "start": 1321.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la oportunidad de pasar ya a grandes",
            "start": 1324.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudades ciudades capitales en las",
            "start": 1326.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entidades federativas estaremos",
            "start": 1328.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cubriendo de manera mucho m\u00e1s acelerada",
            "start": 1330.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n adulta mayor como dec\u00eda",
            "start": 1332.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "esta misma ma\u00f1ana el presidente",
            "start": 1335.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esperamos que al finalizar el mes de",
            "start": 1336.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "abril o las primeras pocas semanas de",
            "start": 1340.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mayo estaremos ya logrando vacunar a",
            "start": 1342.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas las personas adultas mayores con",
            "start": 1344.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que habremos concluido la etapa 1 del",
            "start": 1347.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plan y nos pasaremos a la etapa 2 con el",
            "start": 1349.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siguiente bloque de edad personas entre",
            "start": 1351.86,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "50 y 59 a\u00f1os la siguiente",
            "start": 1354.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed deslizamos como todos los d\u00edas los",
            "start": 1360.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distintos conjuntos para ir dejando en",
            "start": 1363.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "claro esta noci\u00f3n de grupos simult\u00e1neos",
            "start": 1366.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n que son identificados",
            "start": 1369.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por sus caracter\u00edsticas de riesgo como",
            "start": 1371.47,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es el caso de las personas adultas",
            "start": 1373.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mayores o bien por su ocupaci\u00f3n que",
            "start": 1374.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representa una condici\u00f3n ya sea",
            "start": 1377.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de riesgo o de oportunidad en qu\u00e9",
            "start": 1380.29,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sentido las personas que trabajan en las",
            "start": 1383.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "unidades cl\u00ednicas el personal cl\u00ednico",
            "start": 1386.049,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras enfermeros",
            "start": 1387.84,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "camilleros afanadoras recepcionistas",
            "start": 1390.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "laboratoristas once categor\u00edas laborales",
            "start": 1393.429,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "del personal de salud se les ha vacunado",
            "start": 1396.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "prioritariamente fueron la prioridad",
            "start": 1398.22,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno para protegerles porque",
            "start": 1400.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tienen mayor riesgo de exposici\u00f3n al",
            "start": 1402.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "virus sars confort y de ellas ya se ha",
            "start": 1404.799,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "logrado vacunar a 816 mil 709 personas",
            "start": 1407.559,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "con una dosis son m\u00e1s 590 mil 160 con",
            "start": 1411.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos dosis",
            "start": 1416.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y esto es 72 por ciento de las personas",
            "start": 1417.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que trabajan el mundo cl\u00ednico que han",
            "start": 1420.46,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sido vacunadas con las dos dosis tenemos",
            "start": 1422.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al personal educativo hemos",
            "start": 1425.889,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "destacado que por el momento s\u00f3lo se ha",
            "start": 1427.929,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vacunado al personal educativo en el",
            "start": 1429.909,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "estado de campeche estado que lleva",
            "start": 1431.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "muchas semanas pr\u00e1cticamente ya cinco",
            "start": 1433.6,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "meses en el sem\u00e1foro verde a un peque\u00f1o",
            "start": 1436.57,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "intervalo en donde perdi\u00f3 esta condici\u00f3n",
            "start": 1439.629,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 a sem\u00e1foro amarillo progreso",
            "start": 1441.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente a sem\u00e1foro verde lo que",
            "start": 1444.25,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "habla de un control epid\u00e9mico muy",
            "start": 1446.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estable o muy consistente y siempre que",
            "start": 1448.149,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo decimos con mucho gusto felicitamos",
            "start": 1450.85,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "al gobierno de campeche al gobernador a",
            "start": 1453.549,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esa y a todo su equipo al secretario",
            "start": 1457.179,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds gonz\u00e1lez y a todo el equipo de",
            "start": 1460.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "salud y del gobierno de campeche esto es",
            "start": 1462.879,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "lo que permiti\u00f3 es que se presentara un",
            "start": 1465.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escenario de oportunidad en t\u00e9rminos del",
            "start": 1468.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "manejo de la epidemia m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 1471.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la salud y es la",
            "start": 1473.649,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "reincorporaci\u00f3n de actividades sociales",
            "start": 1475.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que son estrat\u00e9gicas como la educaci\u00f3n",
            "start": 1477.46,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica que es uno de los",
            "start": 1479.71,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "derechos fundamentales de la sociedad",
            "start": 1482.649,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n queremos que muy pronto ya se",
            "start": 1484.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reactiv\u00f3 esta capacidad social de tener",
            "start": 1487.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los servicios educativos en",
            "start": 1491.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "funcionamiento y para esto la vacuna",
            "start": 1493.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puede ser un elemento auxiliar de gran",
            "start": 1495.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "valor para disminuir el riesgo de",
            "start": 1497.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y de contagios en el \u00e1mbito",
            "start": 1499.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "educativo por supuesto tambi\u00e9n para",
            "start": 1502.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prevenir la enfermedad en las personas",
            "start": 1504.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que trabajan en el campo educativo",
            "start": 1506.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particularmente las y los mentores",
            "start": 1509.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entonces en campeche vacunamos ya 17 mil",
            "start": 1512.39,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "429 personas del personal educativo en",
            "start": 1516.07,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "dos dosis y estaremos considerando en",
            "start": 1520.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fechas pr\u00f3ximas",
            "start": 1524.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "otros estados que est\u00e1n pr\u00f3ximos a pasar",
            "start": 1526.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a sem\u00e1foro verde y que cuando lo hagan",
            "start": 1528.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser\u00edan candidatos para seguir el mismo",
            "start": 1531.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "curso de acci\u00f3n y tambi\u00e9n ya estar",
            "start": 1534.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunando al personal educativo parte de",
            "start": 1536.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto personal educativo no perdamos de",
            "start": 1539.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vista son personas adultas mayores y",
            "start": 1540.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quedan cubiertas por su",
            "start": 1543.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de edad en los grupos de alta",
            "start": 1545.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prioridad de el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1548.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed aprovecho para platicarles",
            "start": 1551.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que hoy tuvimos una de las sesiones",
            "start": 1553.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas que tenemos a veces cada 15",
            "start": 1555.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas a veces cada semana con las",
            "start": 1558.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas titulares de los poderes",
            "start": 1561.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejecutivos estatales para gobernador a",
            "start": 1562.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich y gobernadora de",
            "start": 1565.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sonora el presidente de la combusti\u00f3n",
            "start": 1568.52,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 1570.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "conago la jefa de gobierno de la ciudad",
            "start": 1571.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nuestra querida doctora claudia",
            "start": 1573.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "simon y los 31 mandatarios estatales o",
            "start": 1575.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sus grupos de trabajo sus secretarias",
            "start": 1579.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sus secretarios de salud y otros",
            "start": 1581.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionarios locales practicamos como",
            "start": 1583.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siempre un ambiente muy amigable y muy",
            "start": 1586.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "productivo muy constructivo y uno de los",
            "start": 1588.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "temas que precisamente la gobernadora",
            "start": 1591.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich que resaltaba es la",
            "start": 1592.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oportunidad de ya empezar a considerar",
            "start": 1596.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n al personal educativo y las",
            "start": 1598.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidades federativas que pasen el",
            "start": 1601.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro perfil sonora podr\u00eda ser la",
            "start": 1603.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siguiente esto lo veremos ma\u00f1ana cuando",
            "start": 1605.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se presente el sem\u00e1foro pero estaremos",
            "start": 1607.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguramente en posibilidad de una o dos",
            "start": 1610.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entidades federativas ya empezar a",
            "start": 1613.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incorporar a su personal educativo",
            "start": 1615.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 1618.08,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "y las personas adultas mayores",
            "start": 1619.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "finalmente en esta diapositiva tenemos 2",
            "start": 1621.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones 338 mil 208 que han sido ya",
            "start": 1623.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunadas hasta el momento solo de",
            "start": 1626.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primera dosis y estar\u00e1n pr\u00f3ximas ya a",
            "start": 1629.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tener su segunda dosis recordar que ayer",
            "start": 1632.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegaron 200.000",
            "start": 1635.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "anteayer 200.000 segundas dosis de la",
            "start": 1637.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik",
            "start": 1640.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para ser aplicadas y las personas que",
            "start": 1641.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recibieron la primera dosis de esta",
            "start": 1644.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "misma vacuna la siguiente",
            "start": 1646.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como todos los d\u00edas hablamos de los",
            "start": 1651.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados a la",
            "start": 1653.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n y estas son",
            "start": 1656.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las condiciones de salud en su mayor\u00eda",
            "start": 1659.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transitorias de corta duraci\u00f3n",
            "start": 1662.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las reacciones org\u00e1nicas que presentan",
            "start": 1664.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las personas que pueden ser vacunadas",
            "start": 1666.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son menos de punto 3% las personas que",
            "start": 1668.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentan estos eventos o que las han",
            "start": 1672.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presentado en m\u00e9xico hasta el momento",
            "start": 1673.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con estas casi 300 millones 780 mil",
            "start": 1676.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas aplicadas y ha sido",
            "start": 1679.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "solamente 11.530 mpv afortunadamente en",
            "start": 1682.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "su gran mayor\u00eda han sido eventos de poca",
            "start": 1686.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gravedad m\u00e1s del 99% 99.4 por ciento son",
            "start": 1689.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "eventos de poca gravedad que duran unos",
            "start": 1694.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pocos minutos horas en algunos casos un",
            "start": 1698.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "par de d\u00edas como la fiebre y se quitan",
            "start": 1700.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente algunos y han sido de",
            "start": 1702.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y los enumeramos ah\u00ed son",
            "start": 1705.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los que se han ido agregando a veces en",
            "start": 1708.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "forma de necesidad de hospitalizaci\u00f3n y",
            "start": 1711.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda han sido ya dados de alta",
            "start": 1715.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en consecuencia y sin da\u00f1o org\u00e1nico",
            "start": 1718.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "permanente hoy queremos comentar uno de",
            "start": 1720.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los eventos que est\u00e1 bajo estudio y es",
            "start": 1723.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un muy lamentable evento fatal que se",
            "start": 1726.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en una se\u00f1ora una ciudadana de",
            "start": 1729.13,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os de edad presidente de metepec",
            "start": 1734.11,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hidalgo&hidalgo no estaba en m\u00e9xico sino",
            "start": 1737.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "metepec hidalgo y que fue vacunada",
            "start": 1740.169,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "ayer el d\u00eda 10 al casi al mediod\u00eda a las",
            "start": 1743.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "11 y media de la ma\u00f1ana",
            "start": 1747.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta persona permaneci\u00f3 en observaci\u00f3n",
            "start": 1750.04,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "por cerca de 40 minutos que es el tiempo",
            "start": 1752.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que normalmente damos unos 30 o 40",
            "start": 1755.169,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "minutos de observaci\u00f3n a muy",
            "start": 1757.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desafortunadamente al momento de egresar",
            "start": 1759.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la unidad de vacunaci\u00f3n y ponerse de",
            "start": 1762.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pie presenta un evento s\u00fabito de muerte",
            "start": 1765.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00fabita y lamentamos mucho en primer",
            "start": 1768.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "lugar queremos decir lo lamentamos la",
            "start": 1770.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muerte de esta persona le mandamos",
            "start": 1772.419,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nuestras condolencias a la familia y",
            "start": 1775.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lamentamos que el evento haya ocurrido",
            "start": 1777.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica es de",
            "start": 1779.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "extraordinaria importancia esclarecer",
            "start": 1781.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les pueden ser las causas",
            "start": 1783.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "evento y por eso se estudia con el rigor",
            "start": 1785.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gico de la vigilancia de los",
            "start": 1788.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sabios existe un comit\u00e9 m\u00e9dico de",
            "start": 1790.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n que ha sido establecido",
            "start": 1793.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1795.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "participar en en personas de alta",
            "start": 1796.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "especialidad m\u00e9dica principalmente",
            "start": 1800.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pertenecientes a los institutos",
            "start": 1802.71,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nacionales de salud cuando te ha gustado",
            "start": 1804.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reyes ter\u00e1n coordinadores de los",
            "start": 1806.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "institutos coordina tambi\u00e9n este comit\u00e9",
            "start": 1808.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico m\u00e9dico de dictaminaci\u00f3n para",
            "start": 1810.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el caso que hoy nos ocupa el que estoy",
            "start": 1813.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comentando que hoy se realiz\u00f3 una",
            "start": 1815.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "autopsia la necropsia que puede ayudar a",
            "start": 1818.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "identificar algunas pistas algunas sedes",
            "start": 1822.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales de evidencia para esclarecer la",
            "start": 1825.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "posible causa de muerte de esta persona",
            "start": 1829.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hoy se realiz\u00f3 la necropsia particip\u00f3",
            "start": 1831.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "personal local y de servicio m\u00e9dico",
            "start": 1834.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "forense y tambi\u00e9n de los servicios de",
            "start": 1837.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "patolog\u00eda de los servicios estatales de",
            "start": 1839.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salud hidalgo y fueron asistidos por",
            "start": 1841.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres pat\u00f3logos de alta capacidad de alto",
            "start": 1844.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "prestigio adscritos al instituto",
            "start": 1847.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional de enfermedades respiratorias",
            "start": 1849.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional de cardiolog\u00eda del instituto",
            "start": 1851.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional de neurolog\u00eda fueron estos tres",
            "start": 1854.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "funcionarios federales encomendados",
            "start": 1857.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precisamente por la importancia de este",
            "start": 1859.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estudio anatomopatol\u00f3gico el estudio se",
            "start": 1862.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 en horas de la tarde concluy\u00f3 ya",
            "start": 1865.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la primera fase por el momento no existe",
            "start": 1868.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ning\u00fan hallazgo evidente de cu\u00e1l podr\u00eda",
            "start": 1871.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser la causa directa de muerte tampoco",
            "start": 1873.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay evidencia que sugiera que la vacuna",
            "start": 1876.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pudiera haber participado en la causa de",
            "start": 1879.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muerte de esta persona y lo que s\u00ed se",
            "start": 1882.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 como un dato preliminar y",
            "start": 1885.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "evidente en el estudio de la necropsia",
            "start": 1888.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "fue una enfermedad card\u00edaca cr\u00f3nica una",
            "start": 1891.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afecci\u00f3n de la v\u00e1lvula mitral y que es",
            "start": 1895.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n de salud que en d\u00e9cadas",
            "start": 1897.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pasadas",
            "start": 1901.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estaba muy asociada con una enfermedad",
            "start": 1902.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se llama fiebre reum\u00e1tica que",
            "start": 1904.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "afectaba a personas",
            "start": 1907.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes pero se presentaban los da\u00f1os",
            "start": 1909.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en forma tard\u00eda con algunas afecciones y",
            "start": 1912.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la anatom\u00eda card\u00edaca y la funcionalidad",
            "start": 1915.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de electro conducci\u00f3n cardiaca son",
            "start": 1920.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hallazgo por el momento no es un",
            "start": 1922.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dictamen y se continuar\u00e1 el martes los",
            "start": 1924.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tejidos que ser\u00e1n estudiados han sido",
            "start": 1929.55,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "puestos en las condiciones apropiadas",
            "start": 1932.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esto lleva algunos d\u00edas para su completa",
            "start": 1934.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fijaci\u00f3n y que se procede al estudio",
            "start": 1937.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "histopatol\u00f3gico es decir estudio",
            "start": 1939.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "microsc\u00f3pico de diversos tejidos que",
            "start": 1941.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "fueron documentados nos interesa mucho",
            "start": 1944.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se conozca esta informaci\u00f3n desde",
            "start": 1946.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luego por lamentable que \u00e9sta es para la",
            "start": 1948.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "persona que perdi\u00f3 la vida para su",
            "start": 1951.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "familia para sus conocidos pero es",
            "start": 1952.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importante que se conozca para que no se",
            "start": 1955.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aniden teor\u00edas conspirativas o teor\u00edas",
            "start": 1958.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de intriga o distorsi\u00f3n de la",
            "start": 1962.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pueden llevar a da\u00f1ar",
            "start": 1965.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gravemente la credibilidad de una",
            "start": 1968.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n tan importante en la salud",
            "start": 1970.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como son las vacunas estos",
            "start": 1972.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos no son exclusivos de m\u00e9jico",
            "start": 1974.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los fen\u00f3menos se estudian rigurosamente",
            "start": 1976.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y hasta el momento no se ha determinado",
            "start": 1979.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en ninguno de los fen\u00f3menos de",
            "start": 1981.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n en m\u00e9xico en el mundo una",
            "start": 1984.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n causal entre vacuna y estos",
            "start": 1986.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eventos y aprovech\u00f3 para comentar otra",
            "start": 1990.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosa que tambi\u00e9n fue de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 1994.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mundial en dinamarca el gobierno decidi\u00f3",
            "start": 1996.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "temporalmente suspender la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1999.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con la vacuna de astraz\u00e9neca esta es",
            "start": 2002.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "otra situaci\u00f3n",
            "start": 2005.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cierro ya lo que coment\u00e9 sobre el caso",
            "start": 2006.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicano que fue colaba con una corona",
            "start": 2008.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bucks y novak ahora me pas\u00f3 a la",
            "start": 2011.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de dinamarca en donde su",
            "start": 2013.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno decidi\u00f3 temporalmente suspender",
            "start": 2016.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el uso de la vacuna de astraz\u00e9neca en",
            "start": 2019.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "virtud de que se identificaron en los",
            "start": 2021.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimos pocos d\u00edas tres casos de",
            "start": 2023.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfermedad tromb\u00f3tica es decir de",
            "start": 2026.99,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "coagulaci\u00f3n de la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea",
            "start": 2029.16,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "que fueron tres casos tambi\u00e9n en",
            "start": 2034.179,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n fatal y esto requer\u00eda un",
            "start": 2037.299,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estudio especial tambi\u00e9n de los es avis",
            "start": 2039.97,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno dan\u00e9s y la",
            "start": 2042.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agencia europea de medicamentos la ema",
            "start": 2045.669,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "por sus siglas en ingl\u00e9s ha determinado",
            "start": 2047.679,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ya a lo largo del d\u00eda de hoy que no",
            "start": 2050.2,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "existe evidencia de relaci\u00f3n causal",
            "start": 2053.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entre la vacuna astraz\u00e9neca y fen\u00f3menos",
            "start": 2055.389,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tromb\u00f3ticos pues desde luego este",
            "start": 2058.48,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "facultad del gobierno de dinamarca",
            "start": 2060.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "continuar los estudios que considere",
            "start": 2062.129,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "procedentes hasta tener completa",
            "start": 2064.21,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n o tranquilidad de esta",
            "start": 2066.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis que descartar a la relaci\u00f3n",
            "start": 2069.659,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "entre vacuna y condiciones traum\u00e1ticas",
            "start": 2073.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de coagulaci\u00f3n son los eventos que vale",
            "start": 2077.319,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la pena tener presentes y el resumen de",
            "start": 2080.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "todo lo que acabo de comentar es que",
            "start": 2082.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hasta el momento en el mundo entero",
            "start": 2085.089,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluido m\u00e9xico no existe evidencia",
            "start": 2086.619,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "alguna que vincule a las vacunas contra",
            "start": 2089.379,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "covif contra el virus sars co2",
            "start": 2093.879,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "afecciones org\u00e1nicas graves que pudieran",
            "start": 2096.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poner en riesgo la vida porque pudieran",
            "start": 2099.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "causar la p\u00e9rdida de la vida se sigue",
            "start": 2101.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "considerando que se trata de vacunas",
            "start": 2103.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguras desde luego vacunas eficaces y",
            "start": 2105.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se continuar\u00e1 utilizando estas vacunas y",
            "start": 2109.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se considerar\u00e1 tambi\u00e9n un extremado",
            "start": 2111.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuidado el estudio de los es avis los",
            "start": 2114.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados a",
            "start": 2117.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n no est\u00e1s en la",
            "start": 2119.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siguiente y pen\u00faltima diapositiva es",
            "start": 2123.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para recordar la importancia de respetar",
            "start": 2125.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su turno este era tu turno por favor",
            "start": 2127.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabemos que todo mundo quisiera tener ya",
            "start": 2130.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la vacuna es una aspiraci\u00f3n",
            "start": 2133.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "absolutamente ileg\u00edtima y relevante",
            "start": 2134.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respetable pero es importante",
            "start": 2137.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mantenernos organizados coordinados como",
            "start": 2140.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sociedad para que a cada quien le toque",
            "start": 2143.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el momento m\u00e1s pertinente de acuerdo a",
            "start": 2145.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus condiciones de riesgo y de acuerdo",
            "start": 2148.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al plan general de reducir la mortalidad",
            "start": 2151.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por kobe 19 en m\u00e9xico as\u00ed que por favor",
            "start": 2153.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espera tu turno y estaremos logrando",
            "start": 2156.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tener vacunas para todo",
            "start": 2160.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para todos a lo largo de las pr\u00f3ximas",
            "start": 2162.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pocas semanas y meses la siguiente por",
            "start": 2164.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2167.87,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "finalmente un recordatorio que se est\u00e1n",
            "start": 2171.68,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "usando en m\u00e9xico cuatro tipos de vacuna",
            "start": 2173.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuatro modelos cuatro marcas de vacuna",
            "start": 2176.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la de facer fronte de la que han llegado",
            "start": 2178.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tres millones 220 mil 22 mil 375",
            "start": 2181.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "unidades la de astraz\u00e9neca que ha",
            "start": 2184.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llegado a trav\u00e9s del instituto",
            "start": 2188.3,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "serol\u00f3gico de la india una muy",
            "start": 2189.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prestigiosa compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica que es",
            "start": 2191.359,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "productora de vacunas para m\u00e1s de 120",
            "start": 2194.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo y tambi\u00e9n para el",
            "start": 2198.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sistema de naciones unidas la de sinovac",
            "start": 2200.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con una vaca de la cual ha llegado a un",
            "start": 2202.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y pr\u00f3ximamente esperamos la",
            "start": 2204.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "llegada de un mill\u00f3n adicional el s\u00e1bado",
            "start": 2206.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y dos millones la pr\u00f3xima semana y lava",
            "start": 2208.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con un sputnik ve de la cual ya llegaron",
            "start": 2212.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las primeras dosis completas primera",
            "start": 2214.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "dosis 200.000 segunda dosis 200 mil no",
            "start": 2218.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son intercambiables y ahora tocar\u00e1 el",
            "start": 2221.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "turno del uso de la segunda dosis de",
            "start": 2223.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "expandir ve y esto es todo por ahora de",
            "start": 2226.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y desde luego abiertos a",
            "start": 2229.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "preguntas y comentarios le pido al",
            "start": 2231.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortes ya es tan amable",
            "start": 2233.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de conducir la sesi\u00f3n de preguntas",
            "start": 2235.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 2238.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con todo gusto sin antes recordar a",
            "start": 2240.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todas las personas que el informe",
            "start": 2244.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico diario completo est\u00e1 disponible",
            "start": 2247.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las grabaciones de estas",
            "start": 2250.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa en donde damos",
            "start": 2253.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n disponibles en",
            "start": 2256.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "coronavirus punto gob.mx pues ahora",
            "start": 2258.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a la ronda de preguntas y",
            "start": 2262.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 juan william a arturo",
            "start": 2264.86,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2268.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como \u00fatil y \u00fatil",
            "start": 2271.069,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "gracias a todos fue buenas tardes buenas",
            "start": 2277.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "noches para un juan hern\u00e1ndez desde \u00e9l",
            "start": 2279.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "predic\u00f3 basta de button y todo este dos",
            "start": 2281.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "preguntas la primera bueno es",
            "start": 2284.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "precisamente derivado de esta",
            "start": 2286.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2288.4,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "precisamente de este evento de la tribu",
            "start": 2290.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno que lo quieren atribuir a la",
            "start": 2292.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y el hecho de manejar este",
            "start": 2294.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tipo de informaci\u00f3n \u00e9ste de manera",
            "start": 2298.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alarmista y cu\u00e1l ser\u00edan primero las",
            "start": 2302.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consecuencias que estar\u00eda trayendo",
            "start": 2305.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "precisamente al bajar estos esquemas de",
            "start": 2306.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y bueno tambi\u00e9n \u00e9ste va",
            "start": 2309.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta pregunta para relacionar",
            "start": 2311.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahorita a reacciones no hoy en la tarde",
            "start": 2313.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el diputado sergio mayer de la c\u00e1mara",
            "start": 2316.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "diputados y por ende la regulaci\u00f3n y",
            "start": 2319.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escribe en su tuit que va a citar a",
            "start": 2323.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "declarar al subsecretario hugo l\u00f3pez",
            "start": 2325.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gatell por el manejo de la pandemia y",
            "start": 2328.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vaya y pues bueno que sabemos que",
            "start": 2331.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de \u00e9poca electoral pero",
            "start": 2334.16,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 2335.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que este tipo de situaciones",
            "start": 2336.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como abonan precisamente al trabajo que",
            "start": 2340.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el gobierno federal",
            "start": 2342.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "precisamente en la vacunaci\u00f3n gracias",
            "start": 2343.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y ju\u00e1n creo que",
            "start": 2348.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "quisiera empezar diciendo el mensaje que",
            "start": 2352.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "queremos que se quede en todas las casas",
            "start": 2356.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y todas las personas que nos ven las",
            "start": 2360.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vacunas que estamos aplicando en mexico",
            "start": 2363.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y que se est\u00e1n aplicando en todo el",
            "start": 2366.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mundo son seguras y son eficaces eso",
            "start": 2368.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quiere decir que nos van a proteger",
            "start": 2374.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contra la enfermedad con mucho mayor",
            "start": 2376.47,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis contra la enfermedad grave y que",
            "start": 2380.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la vacuna es segura que",
            "start": 2383.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como pudimos observar y el doctor l\u00f3pez",
            "start": 2387.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gatell acaba de presentar la cantidad de",
            "start": 2389.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eventos que supuestamente se puedan",
            "start": 2393.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atribuir a esta vacunaci\u00f3n",
            "start": 2395.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos esa ser\u00eda mi intervenci\u00f3n y le",
            "start": 2398.26,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cedo la palabra al doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 2403.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hacia el doctor cortes y nada que",
            "start": 2407.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agregar con sido completamente con la",
            "start": 2409.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que acaba hacer el doctor",
            "start": 2412.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ricardo cortez en representaci\u00f3n de la",
            "start": 2413.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud ese es el mensaje en",
            "start": 2416.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo las vacunas contra",
            "start": 2419.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el com\u00ed 19 son vacunas seguras y",
            "start": 2421.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eficaces y es una responsabilidad de las",
            "start": 2425.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias de cada pa\u00eds y",
            "start": 2428.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando existen autoridades regionales",
            "start": 2431.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verificar que las vacunas est\u00e1n en",
            "start": 2433.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "buenas condiciones para su uso",
            "start": 2436.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "previamente para que sean liberadas y",
            "start": 2439.13,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que sean utilizadas y tambi\u00e9n realizar",
            "start": 2441.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la vigilancia la farmacovigilancia con",
            "start": 2444.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respecto a su uso para estar detectando",
            "start": 2448.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cualquier m\u00ednima se\u00f1al de alguna",
            "start": 2450.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a la salud",
            "start": 2453.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este t\u00e9rmino t\u00e9cnico eventos",
            "start": 2455.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "supuestamente asociado a la vacunaci\u00f3n e",
            "start": 2458.15,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n es xavi es un t\u00e9rmino que",
            "start": 2461.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "significa precisamente eso la condici\u00f3n",
            "start": 2464.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de sospecha que se tiene cuando una",
            "start": 2467.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "persona recibe una vacuna",
            "start": 2471.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiene una reacci\u00f3n de su organismo",
            "start": 2473.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cualquiera que \u00e9sta sea por m\u00ednima que",
            "start": 2476.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sea dolor de cabeza dolor en el sitio de",
            "start": 2478.35,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n fiebre mareo n\u00e1usea v\u00f3mito",
            "start": 2480.45,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "es una condici\u00f3n de vigilancia de alta",
            "start": 2484.66,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sensibilidad esto quiere decir la",
            "start": 2489.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "capacidad de detectar el m\u00e1s m\u00ednimo",
            "start": 2492.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "evento a\u00fan sabiendo que la mayor\u00eda de",
            "start": 2494.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estos eventos no no tienen la menor",
            "start": 2497.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "importancia pero es muy importante que",
            "start": 2499.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sistema sea competente para detectar",
            "start": 2501.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s m\u00ednimo evento porque si se",
            "start": 2504.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 un evento mayor tambi\u00e9n",
            "start": 2506.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "interesa documentarlo y estudiarlo",
            "start": 2508.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "rigurosamente respecto a la informaci\u00f3n",
            "start": 2510.579,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ju\u00e1n pues si usted ha hecho varias",
            "start": 2513.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "veces referencia a la responsabilidad",
            "start": 2516.309,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "social \u00e9tica de los medios de",
            "start": 2518.53,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ayer lo platic\u00e1bamos con",
            "start": 2521.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respecto a el inter\u00e9s espec\u00edfico que",
            "start": 2523.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mostraban algunos medios de circulaci\u00f3n",
            "start": 2526.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2528.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respecto a si realizaba yo o no un paseo",
            "start": 2529.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por el parque",
            "start": 2533.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y vemos como ocurre esta desviaci\u00f3n de",
            "start": 2535.51,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "los elementos de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 2539.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "invadiendo la esfera de lo privado pero",
            "start": 2541.319,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "para distorsionar sistem\u00e1ticamente la",
            "start": 2543.819,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2546.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como dijimos ayer no perdemos la",
            "start": 2547.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esperanza de que en alg\u00fan momento",
            "start": 2549.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recapaciten y piensen que pueden hacer",
            "start": 2550.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un bien en vez de estar haciendo algo",
            "start": 2553.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que no beneficia a la sociedad en",
            "start": 2556.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "referencia a este tipo de situaciones",
            "start": 2558.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando las vacunas requieren la",
            "start": 2561.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vigilancia de eventos supuestamente",
            "start": 2564.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "asociados con su uso es muy importante",
            "start": 2566.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que la informaci\u00f3n se maneje de la",
            "start": 2569.369,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s amplia transparente objetiva",
            "start": 2571.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "profesional cient\u00edfica para que no",
            "start": 2575.45,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "existan suficientes resquicios los",
            "start": 2579.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuales ciertos segmentos de la sociedad",
            "start": 2584.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a veces los propios medios de",
            "start": 2586.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pudieran estimular una",
            "start": 2588.39,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n de la informaci\u00f3n y estimular",
            "start": 2591.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "reacciones de desconfianza hacia este",
            "start": 2596.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tipo de productos en otras ocasiones",
            "start": 2599.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hemos comentado que los ejemplos",
            "start": 2601.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos del da\u00f1o que se le ha hecho a",
            "start": 2604.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica cuando se alimenta de",
            "start": 2607.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "manera deliberada la desconfianza en las",
            "start": 2609.9,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2612.6,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "ejemplos que se conocen es la",
            "start": 2613.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "reemergencia del sarampi\u00f3n en europa",
            "start": 2616.109,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "occidental en reinounido en francia en",
            "start": 2619.44,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a en suiza en alemania en varios",
            "start": 2622.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de europa occidental que a",
            "start": 2625.709,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "finales de los a\u00f1os 90 del siglo 20 ya",
            "start": 2628.17,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ten\u00edan casi controlado el sarampi\u00f3n pero",
            "start": 2631.469,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vino una escalada de",
            "start": 2634.349,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desprestigio a la vacuna contra el",
            "start": 2636.839,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n con la falsa noci\u00f3n el",
            "start": 2639.089,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento fraudulento de que la",
            "start": 2643.019,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacuna del sarampi\u00f3n podr\u00eda estar",
            "start": 2645.959,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asociada con condiciones neurol\u00f3gicas en",
            "start": 2647.969,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "particular con el autismo esto ha sido",
            "start": 2650.729,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desmentido repetidamente por evidencia",
            "start": 2653.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica rigurosa pero el da\u00f1o el da\u00f1o",
            "start": 2655.529,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que se le ha hecho a la confianza",
            "start": 2659.069,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a las vacunas llev\u00f3 a que se",
            "start": 2660.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "redujera la cobertura vacunal por falta",
            "start": 2663.719,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de disposici\u00f3n de las poblaciones a ser",
            "start": 2666.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vacunadas y eso contribuy\u00f3",
            "start": 2668.729,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "definitivamente a la reemergencia del",
            "start": 2670.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n entonces aqu\u00ed s\u00ed quiz\u00e1",
            "start": 2672.809,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "anticipadamente apelamos a los medios de",
            "start": 2675.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2678.479,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "existen en nuestro pa\u00eds prensa escrita",
            "start": 2680.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "radio televisi\u00f3n cine redes sociales",
            "start": 2683.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mismas cualquiera que tengan mucho",
            "start": 2687.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuidado que no contribuyan a hacerle",
            "start": 2690.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a la salud p\u00fablica porque este es",
            "start": 2692.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un bien de enorme trascendencia para",
            "start": 2694.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todas y todos y que no se les ocurra por",
            "start": 2696.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cualquier raz\u00f3n por ocio por",
            "start": 2700.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "animadversi\u00f3n o cualquier raz\u00f3n y",
            "start": 2702.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empezar a desprestigiar a las vacunas",
            "start": 2705.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con base en falsedades",
            "start": 2707.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que tanto influye as\u00ed como que empez\u00f3 a",
            "start": 2714.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "caer la cascada de preguntas que tanto",
            "start": 2718.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "influye el que el que en este caso la",
            "start": 2721.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "persona que se va a vacunar est\u00e9 tomando",
            "start": 2724.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este medicamentos est\u00e1 tomando este",
            "start": 2727.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno y \u00e9ste hablaban que esta persona",
            "start": 2730.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda problemas card\u00edacos pero tambi\u00e9n",
            "start": 2731.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sacando situaciones por decirlo de",
            "start": 2733.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1n tomando para tratamiento",
            "start": 2735.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "activados para el est\u00f3mago porque muchos",
            "start": 2736.84,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de los casos se asociaban tambi\u00e9n",
            "start": 2738.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "st\u00e1nkovic con diarrea bueno con s\u00edntomas",
            "start": 2740.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de diversos dos hay como que empiezan a",
            "start": 2741.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a caer en este tipo de situaciones que",
            "start": 2745.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "te influye claro mira con mucho gusto",
            "start": 2747.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que lo que lo que debemos plantear",
            "start": 2750.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en este momento es cuando a usted le",
            "start": 2753.29,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "toque ir a recibir su vacuna vaya bien",
            "start": 2757.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "descansado bien desayunado y con sus",
            "start": 2762.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2765.95,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya tomados para que llegando al centro",
            "start": 2768.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n est\u00e9 usted listo para",
            "start": 2770.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recibir su vacuna debe de tomar los",
            "start": 2773.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medicamentos que le correspondan en ese",
            "start": 2777.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda y a la hora que le correspondan",
            "start": 2779.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antes de acudir al centro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2781.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay que ir bien hidratados",
            "start": 2784.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay que tomar agua agua sola agua solita",
            "start": 2786.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si no no",
            "start": 2789.6,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y bebidas azucaradas con exceso de",
            "start": 2791.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "az\u00facares y calor\u00edas agua sola para estar",
            "start": 2794.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "bien hidratados sobre todo en los",
            "start": 2797.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lugares en los que ya est\u00e1 haciendo",
            "start": 2800.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo calor para que no haya",
            "start": 2802.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "deshidrataci\u00f3n de las personas las",
            "start": 2805.03,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores son m\u00e1s",
            "start": 2807.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "susceptibles a deshidratarse y hay que",
            "start": 2808.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "evitar que esto suceda hay que estar",
            "start": 2812.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bien hidratados tomando agua pura",
            "start": 2813.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aliment\u00e1ndose bien entonces la relaci\u00f3n",
            "start": 2815.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que puede haber con medicamentos que se",
            "start": 2819.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "toman tampoco tampoco existe de hecho es",
            "start": 2822.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una indicaci\u00f3n para que se vacunen que",
            "start": 2824.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vayan con sus medicamentos que ya se los",
            "start": 2827.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hayan tomado si es que les tocaba antes",
            "start": 2832.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de ir si les toca durante el trayecto",
            "start": 2835.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "o en la fila o lo que sea lleve celos y",
            "start": 2839.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "t\u00f3mese los en el momento en que le",
            "start": 2842.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corresponda el chiste es que todas las",
            "start": 2845.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores que est\u00e9n",
            "start": 2848.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "haciendo su fila para esperar su",
            "start": 2851.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n est\u00e9n bien alimentados bien",
            "start": 2854.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todos bien descansados el sue\u00f1o la",
            "start": 2857.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "higiene del sue\u00f1o es importante para",
            "start": 2861.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tener un buen sistema inmunol\u00f3gico y as\u00ed",
            "start": 2863.26,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que vamos a tener personas lo m\u00e1s sanas",
            "start": 2867.25,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en los centros de vacunaci\u00f3n con menor",
            "start": 2872.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "probabilidad de presentar desmayos por",
            "start": 2875.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "falta de alimentaci\u00f3n por deshidrataci\u00f3n",
            "start": 2879.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera s\u00ed y podr\u00eda podr\u00e1 continuar y",
            "start": 2881.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "regresar a su casa sin problemas y",
            "start": 2885.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya con una nueva protecci\u00f3n que",
            "start": 2887.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a empezar le a dar protecci\u00f3n dos",
            "start": 2890.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semanas despu\u00e9s y cuando reciba su",
            "start": 2892.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "segunda dosis dos semanas despu\u00e9s",
            "start": 2895.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces ya se considerar\u00e1 a usted como",
            "start": 2898.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una persona protegida contra el virus",
            "start": 2901.51,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sars scott 2",
            "start": 2905.2,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "gracias liliana",
            "start": 2907.559,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana noble deporte",
            "start": 2912.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "saludable doctor cort\u00e9s hay estudios que",
            "start": 2914.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "indican que a\u00fan cuando el paciente ha",
            "start": 2917.109,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "sido a sintom\u00e1tico como ustedes",
            "start": 2919.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mencionaba hace un rato que la cob y 19",
            "start": 2920.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "le pas\u00f3 desapercibida hay secuelas",
            "start": 2923.95,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "severas como puede ocurrir esto si me",
            "start": 2927.579,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pudiera ayudar y tengo una segunda",
            "start": 2931.869,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pregunta para el doctor gatell o ingres",
            "start": 2934.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y muchas gracias y laramie a esta",
            "start": 2936.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "enfermedad ha dado much\u00edsimas much\u00edsimas",
            "start": 2939.31,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "sorpresas m\u00faltiples cuadros cl\u00ednicos hay",
            "start": 2942.73,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo cient\u00edfico del king's",
            "start": 2947.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "college de londres que describ\u00eda al",
            "start": 2951.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "menos seis cuadros cl\u00ednicos diferentes",
            "start": 2953.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de la cob y 19 ha habido otras",
            "start": 2956.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "manifestaciones que son tan peque\u00f1as en",
            "start": 2959.619,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en su frecuencia que ni siquiera se",
            "start": 2963.45,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "alcanzan a notificar como parte de la de",
            "start": 2966.369,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la estad\u00edstica",
            "start": 2970.78,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "platicando con compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2972.559,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud hemos visto",
            "start": 2975.059,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que inclusive resequedad anal resequedad",
            "start": 2978.569,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en los pezones y otras manifestaciones",
            "start": 2981.869,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que son muy pocas las personas que las",
            "start": 2984.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presentan y que no se alcanza a generar",
            "start": 2987.929,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "digamos un s\u00edndrome completo diferente",
            "start": 2990.839,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es una enfermedad que ha afectado a",
            "start": 2994.89,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples",
            "start": 2997.019,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos y es algo que tambi\u00e9n pudiera",
            "start": 2998.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comentar para dar una explicaci\u00f3n sobre",
            "start": 3002.449,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esto es por ejemplo hay",
            "start": 3004.579,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hipoxia o sea reducci\u00f3n de la",
            "start": 3008.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n en la sangre son silenciosas",
            "start": 3011.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que no dan una manifestaci\u00f3n como tal",
            "start": 3014.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como a cualquier persona que normalmente",
            "start": 3017.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si le falta el ox\u00edgeno se siente muy",
            "start": 3020.68,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cansado",
            "start": 3023.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hay personas que que su primer",
            "start": 3023.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda digamos por decirlo as\u00ed",
            "start": 3026.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de una hipoxia es la de la medici\u00f3n",
            "start": 3028.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "misma de el nivel de ox\u00edgeno en sangre",
            "start": 3032.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuando su cuadro cl\u00ednico no es",
            "start": 3035.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "compatible caracter\u00edsticamente con una",
            "start": 3039.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hipoxia o con una neumon\u00eda entonces hay",
            "start": 3043.12,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que recordar tambi\u00e9n que no vemos",
            "start": 3046.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "enfermedades no vemos personas enfermas",
            "start": 3050.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y cada una de estas personas que",
            "start": 3054.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desafortunadamente han presentado un",
            "start": 3056.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cuadro cl\u00ednico de kobe han sido tambi\u00e9n",
            "start": 3060.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "muy diversas en sus presentaciones",
            "start": 3063.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "probablemente",
            "start": 3067.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "algunas personas que no hayan presentado",
            "start": 3069.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un cuadro cl\u00ednico o que no lo hayan",
            "start": 3072.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identificado como tal pudieran nunca",
            "start": 3074.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "descubrir si tuvieron alguna alguna",
            "start": 3077.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "secuela en alguna de sus \u00f3rganos o",
            "start": 3082.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pudieran descubrirlo por otra por otra",
            "start": 3084.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "necesidad de atenci\u00f3n a su salud gracias",
            "start": 3088.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y doctor castelo y en el programa de",
            "start": 3091.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "radio tuve la oportunidad de entrevistar",
            "start": 3093.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el doctor juan mosqueda y a la doctora",
            "start": 3095.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "teresa garc\u00eda gasca la rectora de la",
            "start": 3097.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro y me",
            "start": 3100.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "platicaban sobre la vacuna aqu\u00ed bucks",
            "start": 3103.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este proyecto tan interesante que ellos",
            "start": 3105.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen y entonces me surgi\u00f3 la duda",
            "start": 3107.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quisiera saber cu\u00e1les son las",
            "start": 3110.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estrategias de apoyo para el desarrollo",
            "start": 3112.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de las vacunas mexicanas si me puede",
            "start": 3114.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "platicar algunas de ellas y tambi\u00e9n me",
            "start": 3116.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber de estos seis proyectos",
            "start": 3119.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tengo entendido que esta vacuna es una",
            "start": 3122.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s adelantadas cuando podr\u00eda",
            "start": 3124.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "invitarlos eventualmente a la",
            "start": 3126.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa para que nos",
            "start": 3128.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "puedan platicar de estos trabajos tan",
            "start": 3130.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "interesantes y que bueno son",
            "start": 3133.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en caso de que se podr\u00eda lograr alguno",
            "start": 3135.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de ellos que lo que falta son los",
            "start": 3138.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recursos entonces pudiera ser una",
            "start": 3139.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nimiedad pues podr\u00eda ser de m\u00e9xico para",
            "start": 3141.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el mundo no gracias muchas gracias",
            "start": 3145.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser\u00edan efectivamente es de gran inter\u00e9s",
            "start": 3148.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y desde luego del gran est\u00edmulo que la",
            "start": 3150.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comunidad cient\u00edfica de m\u00e9xico sea una",
            "start": 3155.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidad tan competente",
            "start": 3158.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desafortunadamente peque\u00f1a en m\u00e9xico la",
            "start": 3160.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cantidad de personas investigadoras",
            "start": 3162.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comparadas con tama\u00f1o poblacional es",
            "start": 3165.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sustancialmente peque\u00f1o si nos",
            "start": 3168.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comparamos con otros pa\u00edses de ingresos",
            "start": 3170.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "semejantes argentinas por ejemplo tiene",
            "start": 3173.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a pr\u00f3ximamente el doble de personas",
            "start": 3176.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigadoras de lo que tiene m\u00e9xico",
            "start": 3178.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9stas desde luego refleja mucho las",
            "start": 3181.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consecuencias de las pol\u00edticas de",
            "start": 3184.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda a lo largo de",
            "start": 3186.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas que no han sido del todo",
            "start": 3188.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "exitosas en estimular a la producci\u00f3n",
            "start": 3192.03,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica la formaci\u00f3n de nuevos",
            "start": 3195.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "talentos o la retenci\u00f3n de nuevos",
            "start": 3197.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "talentos hay muchas personas",
            "start": 3199.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que en su momento tuvieron obtuvimos la",
            "start": 3202.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oportunidad de recibir financiamientos",
            "start": 3204.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de becas para realizar estudios de",
            "start": 3207.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posgrado en el extranjero algunos",
            "start": 3209.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decidimos volver a m\u00e9xico y nos llena de",
            "start": 3211.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "orgullo haber tomado esa decisi\u00f3n otros",
            "start": 3214.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decidieron no hacerlo pero respetamos",
            "start": 3216.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cualquiera que haya sido sus",
            "start": 3217.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consideraciones porque una de las",
            "start": 3219.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "realidades es que las oportunidades de",
            "start": 3221.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "insertarse en la comunidad cient\u00edfica en",
            "start": 3225.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos laborales no hab\u00edan sido o no",
            "start": 3227.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han sido parcialmente exitosas hay pocas",
            "start": 3230.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "plazas no se abren plazas de",
            "start": 3234.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n los financiamientos para",
            "start": 3236.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n aunque existentes pero",
            "start": 3238.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesariamente cubr\u00edan todas las",
            "start": 3241.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "expectativas hoy que estamos ante una",
            "start": 3242.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realidad como esta la necesidad de tener",
            "start": 3245.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunas e insisto nos llena de orgullo",
            "start": 3247.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saber que las universidades y centros de",
            "start": 3250.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que no nacionales",
            "start": 3253.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particularmente los p\u00fablicos tienen",
            "start": 3256.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas muy talentosas muy competentes",
            "start": 3258.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y tienen sistemas de gesti\u00f3n que",
            "start": 3260.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estimulan a esas personas talentosas",
            "start": 3263.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejercer su liderazgo cient\u00edfico y",
            "start": 3265.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desarrollar productos estas decisiones",
            "start": 3268.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son estrat\u00e9gicas porque permiten al pa\u00eds",
            "start": 3271.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en su momento lograr cierto grado de",
            "start": 3274.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "autosuficiencia o de soberan\u00eda en",
            "start": 3277.05,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos cient\u00edficos en t\u00e9rminos",
            "start": 3279.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos hay mucho por hacer",
            "start": 3281.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces sobre algunos proyectos de",
            "start": 3283.32,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vacunas que hoy est\u00e1n en curso ha habido",
            "start": 3286.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mecanismos diversos visi\u00f3n los dos",
            "start": 3289.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "principales el principal por mucho es el",
            "start": 3291.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda",
            "start": 3293.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tiene una serie de mecanismos de",
            "start": 3295.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "financiamiento tanto directo como para",
            "start": 3298.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los insumos la renovaci\u00f3n de equipos los",
            "start": 3302.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salarios de personal auxiliar las becas",
            "start": 3305.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de personal en formaci\u00f3n estudiantes de",
            "start": 3308.29,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "posgrado y esto permite el desarrollo",
            "start": 3311.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico en el campo de vacunas con",
            "start": 3314.109,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed tiene mecanismos tambi\u00e9n de",
            "start": 3317.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de la calidad de los",
            "start": 3320.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proyectos y ha financiado los que ha",
            "start": 3322.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "considerado los distintos comit\u00e9s de",
            "start": 3324.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n que est\u00e1n formados por",
            "start": 3327.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pares por personas miembros del sistema",
            "start": 3328.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores",
            "start": 3331.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que han tocado los proyectos con mayor",
            "start": 3332.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "potencia los m\u00e1s exitosos hay uno en",
            "start": 3335.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "particular que pr\u00f3ximamente tendremos el",
            "start": 3337.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "privilegio de que nos vuelve a acompa\u00f1ar",
            "start": 3340.6,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "en la conferencia la doctora mar\u00eda elena",
            "start": 3341.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez moya la directora general de",
            "start": 3344.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "conacyt y nos platicar de un proyecto de",
            "start": 3346.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico de una vacuna que",
            "start": 3349.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en alto grado de desarrollo ya muy",
            "start": 3351.55,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cercano a la investigaci\u00f3n cl\u00ednica en la",
            "start": 3354.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fase 1 y la fase 2 este lo comentaremos",
            "start": 3357.609,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hombre en pr\u00f3ximas fechas respecto a",
            "start": 3360.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "\u00e9ste la universidad de quer\u00e9taro que",
            "start": 3363.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ha recibido apoyos de otro",
            "start": 3365.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mecanismo que es a mick y la agencia",
            "start": 3368.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexicana de desarrollo que pertenece a",
            "start": 3370.27,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas relaci\u00f3n exteriores y",
            "start": 3374.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 tambi\u00e9n financiamiento en una",
            "start": 3377.58,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "ronda de financiamiento espec\u00edfico que",
            "start": 3380.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fue abierta para este prop\u00f3sito sabemos",
            "start": 3382.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que ha tenido algunas necesidades",
            "start": 3385.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "financieras adicionales y sin duda ser\u00eda",
            "start": 3387.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "interesante una vez que se conozca",
            "start": 3390.63,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los resultados del progreso",
            "start": 3392.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que ha tenido que \u00e9ste sea formalmente",
            "start": 3394.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evaluado por los mecanismos de",
            "start": 3396.58,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n por padre",
            "start": 3398.65,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 entonces se considere para",
            "start": 3399.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "financiamientos adicionales y es leo",
            "start": 3402.039,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 muy alentador que la",
            "start": 3404.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "iniciativa privada muestre su",
            "start": 3406.329,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "generosidad y su capacidad filantr\u00f3pica",
            "start": 3409.509,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "convirtiendo tambi\u00e9n en este tipo de",
            "start": 3411.869,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "proyectos en otros pa\u00edses por ejemplo",
            "start": 3413.769,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eeuu y varios pa\u00edses europeos parte del",
            "start": 3415.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "\u00e9xito del desarrollo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 3419.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "depende de una aportaci\u00f3n directa de",
            "start": 3420.539,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "financiamiento sin restricciones en",
            "start": 3423.94,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "muchos de los casos por parte de la",
            "start": 3426.519,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "iniciativa privada tambi\u00e9n en este",
            "start": 3428.049,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aspecto cabe subrayar lo as\u00ed como ha",
            "start": 3429.819,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "habido una pol\u00edtica de financiamiento",
            "start": 3431.979,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a la investigaci\u00f3n de",
            "start": 3433.569,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "relativamente limitada tambi\u00e9n la",
            "start": 3435.779,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "filantrop\u00eda por parte de la iniciativa",
            "start": 3438.97,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "privada es extraordinariamente escasa es",
            "start": 3441.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sumamente escasa dir\u00eda yo si se compara",
            "start": 3444.249,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la cantidad de proyectos financiados el",
            "start": 3446.739,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "monto de financiamiento y sobre todo si",
            "start": 3448.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se contrasta con la cantidad de capital",
            "start": 3450.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que poseen algunos sectores de la",
            "start": 3453.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "iniciativa privada enormes sumas de",
            "start": 3456.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinero que tienen en distintas empresas",
            "start": 3459.789,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en capital neto y realmente la",
            "start": 3462.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "filantrop\u00eda",
            "start": 3464.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en mexico por parte de la iniciativa",
            "start": 3466.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "privada entonces tambi\u00e9n ser\u00eda muy",
            "start": 3469.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "interesante que se mantuviera la",
            "start": 3471.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n p\u00fablica sobre la necesidad de",
            "start": 3473.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n filantr\u00f3pica o no",
            "start": 3476.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "condicional o mucho m\u00e1s consistente y",
            "start": 3479.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "amplia por parte de la iniciativa",
            "start": 3481.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 3483.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gracias arturo contreras pie de p\u00e1gina",
            "start": 3485.85,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "nuevo peinado gracias p\u00e1gina r\u00e1pido para",
            "start": 3489.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "aprovechar los seis minutos que nos",
            "start": 3495.24,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "quedan un poco preguntar sobre el",
            "start": 3496.74,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "desorden que ha habido en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3498.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en otros estados de la rep\u00fablica no por",
            "start": 3499.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejemplo en chiapas el lunes que",
            "start": 3501.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anunciaron la vacunaci\u00f3n en tuxtla y en",
            "start": 3503.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tapachula pues no no hubo un anuncio",
            "start": 3506.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "previo no dijeron que la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3508.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar\u00eda llevando de lunes a jueves en 10",
            "start": 3510.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos a lamela a la mera hora s\u00f3lo",
            "start": 3512.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abrieron dos de estos diez m\u00f3dulos no y",
            "start": 3515.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto ya hab\u00edan filas largu\u00edsimas de",
            "start": 3517.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuatro mil personas dijeron que ten\u00edan",
            "start": 3519.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunas suficientes para para",
            "start": 3521.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1rselas a todos sin embargo en un",
            "start": 3524.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo s\u00f3lo bien 1800 vacunas sin otro",
            "start": 3526.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bien 800 siendo que se supone que hab\u00edan",
            "start": 3528.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mandado m\u00e1s de estas vacunas a estos",
            "start": 3530.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lugares no este entonces pues a ver",
            "start": 3532.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bueno cu\u00e1ntas vacunas hay para cada",
            "start": 3534.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estado y cu\u00e1nto se han mandado en",
            "start": 3536.34,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "lenguaje que nos reportan problemas",
            "start": 3538.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "parecidos no esta semana cuando inici\u00f3",
            "start": 3539.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n informaron que iban a",
            "start": 3541.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mandar 58 mil vacunas pero",
            "start": 3544.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "apenas ayer despu\u00e9s de aplicar 23.000 se",
            "start": 3547.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que ya se hab\u00edan agotado no",
            "start": 3551.28,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "entonces pues a ver d\u00f3nde quedaron las",
            "start": 3552.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "35.000 vacunas restantes",
            "start": 3554.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo saber c\u00f3mo se vigila desde la",
            "start": 3557.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 3560.81,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "estas vacunas o c\u00f3mo se puede llevar",
            "start": 3562.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "como un registro y un rastreo de c\u00f3mo se",
            "start": 3563.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a la aplicaci\u00f3n y bueno no",
            "start": 3565.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quiero parecer disco disco rayado pero",
            "start": 3568.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pues bueno si hay alguna manera de",
            "start": 3570.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informarlos lo de c\u00f3mo van las",
            "start": 3572.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaciones en los municipios o de qu\u00e9",
            "start": 3574.1,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "planes se tienen nada m\u00e1s",
            "start": 3576.5,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "muchas gracias arturo",
            "start": 3579.279,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "doctor kirchner s\u00ed s\u00ed gracias arturo por",
            "start": 3582.789,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mencionar esto que sirve de resonancia",
            "start": 3587.349,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sobre estos temas que terminan tambi\u00e9n",
            "start": 3591.819,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el inter\u00e9s p\u00fablico que es importante",
            "start": 3594.969,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comentar que efectivamente tal como lo",
            "start": 3597.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "describe arturo",
            "start": 3600.189,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hemos detectado en algunas entidades",
            "start": 3601.63,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "federativas y muy concretas es el caso",
            "start": 3603.759,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de las que menciona algunos elementos de",
            "start": 3606.999,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discurso de falta de coordinaci\u00f3n a",
            "start": 3610.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel local vacunas hay debe quedar",
            "start": 3613.359,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo esto no no es que no haya",
            "start": 3616.119,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunas las vacunas existen las cifras",
            "start": 3617.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las presentamos todos los d\u00edas aqu\u00ed y",
            "start": 3620.169,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como pueden ver hay miles de cientos de",
            "start": 3622.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "miles de vacunas esperando ser",
            "start": 3625.689,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "utilizadas y lo que se ha presentado es",
            "start": 3627.459,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunos elementos de descoordinaci\u00f3n a",
            "start": 3630.189,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nivel muy local y a veces incluso a",
            "start": 3632.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nivel municipal en donde se ha convocado",
            "start": 3634.9,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "por distintas v\u00edas a la poblaci\u00f3n se le",
            "start": 3637.059,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha pedido que haga filas o que haga",
            "start": 3640.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campamentos o que espere 24 horas antes",
            "start": 3642.459,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de vacunar esto no tiene ning\u00fan sentido",
            "start": 3645.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto no es una instrucci\u00f3n del gobierno",
            "start": 3647.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de la secretaria de salud o de",
            "start": 3649.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar no es una",
            "start": 3652.42,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n esto es la interpretaci\u00f3n",
            "start": 3654.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "local que algunas funcionarias o",
            "start": 3656.709,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funcionarios han tenido respecto a las",
            "start": 3659.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "indicaciones de c\u00f3mo operarlo y en su",
            "start": 3661.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los otros \u00f3rdenes de",
            "start": 3664.719,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "gobierno el orden estatal o el orden",
            "start": 3666.939,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "municipal ha habido descoordinaci\u00f3n",
            "start": 3670.14,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "desde luego esta es una condici\u00f3n",
            "start": 3672.66,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "indeseable y empezaremos trabajando como",
            "start": 3674.709,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo hacemos todos los d\u00edas para lograr",
            "start": 3678.279,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "una mejor coordinaci\u00f3n ahora mismo en",
            "start": 3680.349,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "unos pocos minutos tenemos la reuni\u00f3n",
            "start": 3682.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diaria de las 8 de la noche con todo el",
            "start": 3684.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personal que participa en la",
            "start": 3687.67,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n por parte del gobierno",
            "start": 3689.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "federal en los estados y tambi\u00e9n por",
            "start": 3691.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "parte de la secretaria de bienestar y",
            "start": 3694.18,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "los programas sociales y en esta reuni\u00f3n",
            "start": 3696.16,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "se dirimen precisamente este tipo de",
            "start": 3698.229,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cosas y se hace reflexi\u00f3n para dar",
            "start": 3700.089,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "soluciones pragm\u00e1ticas inmediatas a este",
            "start": 3702.939,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tipo de problemas afortunadamente no es",
            "start": 3705.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un problema generalizado y en su mayor\u00eda",
            "start": 3707.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos una muy buena respuesta y quiero",
            "start": 3710.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevamente felicitar y agradecer a",
            "start": 3712.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda",
            "start": 3715.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos de los programas estatales del",
            "start": 3717.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico tambi\u00e9n a los 32",
            "start": 3718.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "coordinadores y coordinadoras designadas",
            "start": 3721.21,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "para el programa correcaminos para el",
            "start": 3724.15,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "operativo correcaminos funcionarias y",
            "start": 3725.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcionarios de salud de primer\u00edsimo",
            "start": 3728.109,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nivel de capacidad y red de",
            "start": 3730.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "responsabilidad que cumplen esta",
            "start": 3732.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante labor de coordinar en cada",
            "start": 3734.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entidad federativa",
            "start": 3736.93,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "el operativo y desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 3738.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovecho para apreciar de desquiciar mi",
            "start": 3739.559,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agradecimiento y respeto a las 32",
            "start": 3742.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios de salud de",
            "start": 3744.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las entidades federativas que han tenido",
            "start": 3747.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una espl\u00e9ndida actitud de liderazgo de",
            "start": 3749.47,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de generosidad en esta",
            "start": 3752.769,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tripartita entre",
            "start": 3756.279,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "coordinador correcaminos y el delegado",
            "start": 3758.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "federal y la secretaria de salud de los",
            "start": 3760.269,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estados muchas gracias muchas gracias",
            "start": 3763.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 3765.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos un minuto",
            "start": 3768.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "una pregunta r\u00e1pida buenas noches otilia",
            "start": 3771.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carabajal de la raz\u00f3n subsecretario que",
            "start": 3774.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le han dicho del mecanismo k\u00f3vacs en un",
            "start": 3777.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "calendario que nos presentaron hace unos",
            "start": 3780.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas dijeron que iban a llegar 1.8",
            "start": 3782.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones de dosis en marzo que se sabe",
            "start": 3784.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al respecto casi a su silla que bueno",
            "start": 3787.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que lo mencionan nos da tiempo de",
            "start": 3790.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "contestarlo en un minuto y el mecanismo",
            "start": 3791.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs recordar es un mecanismo de",
            "start": 3793.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n establecido por el sistema",
            "start": 3795.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de naciones unidas operado a trav\u00e9s de",
            "start": 3798.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 3800.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para el caso de am\u00e9rica a trav\u00e9s de la",
            "start": 3802.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud y",
            "start": 3804.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de acuerdo con un mecanismo solidario se",
            "start": 3807.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "van estableciendo cuotas de acceso a las",
            "start": 3810.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distintas vacunas y efectivamente nos",
            "start": 3813.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fue comunicado hace tres semanas que",
            "start": 3816.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante el mes de marzo tendr\u00edamos 1.6 a",
            "start": 3818.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2.7 millones de dosis de la vacuna",
            "start": 3821.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca hemos estado trabajando en",
            "start": 3824.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas d\u00edas agradezco a mis",
            "start": 3827.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros directores generales por lo",
            "start": 3829.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que ahora hablo a ricardo cortez jos\u00e9",
            "start": 3832.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lu\u00eds salom y a",
            "start": 3833.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y otros colegas han estado dando",
            "start": 3835.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguimiento estrecho con la organizaci\u00f3n",
            "start": 3837.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud con el se\u00f1or",
            "start": 3839.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "cristian morales nuestro amigo quien es",
            "start": 3841.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el titular de la oficina en m\u00e9xico y su",
            "start": 3843.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "equipo y tambi\u00e9n la oficina en",
            "start": 3845.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "washington de la opc y lo que se ha",
            "start": 3847.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "visto es cu\u00e1les podr\u00edan ser los",
            "start": 3849.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mecanismos por los que recibamos esas",
            "start": 3851.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunas y hay dos que en concreto est\u00e1n",
            "start": 3853.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a punto de resolverse uno es a trav\u00e9s",
            "start": 3856.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del fondo rotatorio de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3860.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud de este fondo",
            "start": 3861.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rotatorio es un mecanismo de asistencia",
            "start": 3863.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica para el acceso a vacunas y el",
            "start": 3865.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buen uso de vacunas en el continente",
            "start": 3868.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "americano l\u00edder y la otra posibilidad es",
            "start": 3871.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s directamente de astraz\u00e9neca que",
            "start": 3874.03,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "no obstante que ha puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 3877.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de estas vacunas para el mecanismo",
            "start": 3878.319,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs tambi\u00e9n podr\u00eda el propio astra",
            "start": 3880.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ser quien se encargue de la log\u00edstica de",
            "start": 3883.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas hacia m\u00e9xico",
            "start": 3886.809,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "estamos justo en ese punto en resolver",
            "start": 3889.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay una peque\u00f1a diferencia de costos en",
            "start": 3891.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "este caso ser\u00eda en favor de directamente",
            "start": 3894.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usar el mecanismo de astra es un poco",
            "start": 3898.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato es el costo",
            "start": 3900.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de cuatro d\u00f3lares por dosis comparado",
            "start": 3901.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con 4.25 d\u00f3lares por dosis para el",
            "start": 3904.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mecanismo de el fondo rotatorio de la",
            "start": 3907.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ops pero hay algunas ventajas tambi\u00e9n de",
            "start": 3909.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cooperar y participar en el mecanismo",
            "start": 3912.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solidario y estamos en conversaci\u00f3n que",
            "start": 3914.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no solamente la secretaria de salud",
            "start": 3917.86,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretaria de relaciones",
            "start": 3919.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "exteriores y la secretaria de hacienda",
            "start": 3921.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para establecer los detalles finales en",
            "start": 3922.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cualquiera de los casos sabemos que en",
            "start": 3927.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas dos semanas estaremos",
            "start": 3929.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "teniendo acceso a estas 1.6 a 2.7",
            "start": 3931.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "millones de dosis de astraz\u00e9neca",
            "start": 3935.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muchas gracias doctor",
            "start": 3939.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell son las 20 horas con 2",
            "start": 3941.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "minutos recuerda t\u00fa que est\u00e1s en casa",
            "start": 3942.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "espera tu turno te va a llegar tu vacuna",
            "start": 3944.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una vacuna que es segura y que te va a",
            "start": 3947.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proteger contra la cob y 19",
            "start": 3950.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches",
            "start": 3951.92,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] una vez [M\u00fasica] muy buenas tardes hoy es jueves 11 de marzo del 2021 buenas tardes a todas las personas que nos acompa\u00f1an desde sus casas a trav\u00e9s de diversas plataformas electr\u00f3nicas puede ser a trav\u00e9s de su televisor su tableta su tel\u00e9fono celular afortunadamente hay muchas opciones de comunicarnos en estos d\u00edas y muchas gracias a todas las personas que aqu\u00ed nos acompa\u00f1an expertos en comunicaci\u00f3n de medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional en la ciudad de mexico vamos a presentar como todos los d\u00edas el informe t\u00e9cnico resumido sobre el estatus que guarda la epidemia del virus a los kurdos en nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico esta pandemia que ya cumple un a\u00f1o hoy de haberse decretado como pandemia y que resulta interesante que d\u00edas antes de que se declara como pandemia en una de estas conferencias de prensa ya hab\u00edamos adelantado que se declara como pandemia por las caracter\u00edsticas de distribuci\u00f3n internacional que presentaba hace un a\u00f1o hace un a\u00f1o la organizaci\u00f3n mundial de la salud declar\u00f3 a la cob y 19 la enfermedad causada por virus arcos 2 como una pandemia una epidemia global una epidemia mundial vamos a pasar al informe t\u00e9cnico y posteriormente v\u00eda remota como desde ayer ella presentar\u00e1 el doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud el informe sobre el avance de la estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cop 2 para la prevenci\u00f3n de la cob y 19 en mexico antes de iniciar como a veces lo hacemos quiero agradecer a las personas int\u00e9rpretes de lengua de se\u00f1as mexicanas que nos ayudan a derribar la barrera de comunicaci\u00f3n que existe entre las personas que hablamos y escuchamos y las personas que viven con una discapacidad auditiva muchas muchas gracias presentamos la curva epid\u00e9mica del d\u00eda de hoy tenemos una reducci\u00f3n del n\u00famero de casos estimados con respecto a lo que se ve\u00eda en la semana inmediata anterior de un 12% esto quiere decir que contin\u00faa a la baja la curva epid\u00e9mica contin\u00faa descendiendo la velocidad con la que desciende es menor en esta semana y esperemos que as\u00ed se mantenga y que la siguiente semana vuelva a haber una reducci\u00f3n mayor y hasta llegar a los niveles menores a los m\u00ednimos niveles posibles de personas que est\u00e1n sufriendo de la enfermedad kobe 19 la epidemia activa representa al 2% del total de personas que han tenido contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y que est\u00e1n reflejados en esta curva epid\u00e9mica el total de casos estimados es de 2 millones 345 mil 863 repito estas son las personas que han tenido contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica recordemos que la inmensa mayor\u00eda de los casos de kobe 19 en ocasiones ni siquiera nos damos cuenta que hemos tenido un cuadro de kobe 19 o el cuadro es lo suficientemente leve como para no requerir de atenci\u00f3n a su salud y por lo tanto no se ver\u00e1n reflejadas estas personas en las curvas epid\u00e9micas de lo que se registra en el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica el 2% de estos 2 millones 345 mil personas representan a 46 mil 388 personas que en este momento tendr\u00edan una infecci\u00f3n activa hasta el momento 607 mil 589 personas en nuestro pa\u00eds cuentan con un esquema completo de vacunaci\u00f3n contra las 19 completo ya han recibido sus dos dosis de vacuna de acuerdo a la vacuna que les haya correspondido sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria contin\u00faa en descenso este es un monitoreo diario hay que recordarlo esto es diario esto no es semanal y actualmente tenemos una ocupaci\u00f3n nacional del 27 por ciento un punto porcentual menos que lo que se observ\u00f3 el d\u00eda de ayer ya estamos observando niveles de ocupaci\u00f3n hospitalaria de cuando estaba concluyendo la primera ola esta primera ola de la pandemia en nuestro pa\u00eds ya estamos llegando a esos mismos niveles tanto en ocupaci\u00f3n general como en ocupaci\u00f3n de camas que no tienen uno o que no cuentan con un respirador mec\u00e1nico as\u00ed como las camas que si cuentan con un respirador mec\u00e1nico para aquellas personas que tienen una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y que requirieron de cuidados cr\u00edticos que requirieron de un ventilador de un respirador mec\u00e1nico para poder seguir respirando y seguir recibiendo el ox\u00edgeno necesario para continuar con la vida sobre la ocupaci\u00f3n tanto de camas generales de atenci\u00f3n a infecci\u00f3n respiratoria aguda grave sin necesidad de cuidados cr\u00edticos como de cuidados cr\u00edticos que ser\u00e1 la siguiente diapositiva ahora vemos este mapa que se pinta o que se puede pintar y que esperemos que no se pinte otra vez de cuatro de cuatro colores estos cuatro niveles que se observar\u00edan aqu\u00ed en diferentes colores aqu\u00ed hay siete entidades federativas ya no hay ninguna identidad federativa con m\u00e1s del 50% y en este nivel del 50 al 69 ni m\u00e1s de 70 por ciento entonces siete entidades federativas en este color oro oscuro se representan entre las los estados que tienen entre 30 y 49 por ciento de su ocupaci\u00f3n hospitalaria y el resto en un color oro m\u00e1s claro que son 25 estados de la rep\u00fablica tienen menos menos del 30 por ciento de la ocupaci\u00f3n de camas generales aspirador mec\u00e1nico para atender personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave esto representa el 26 por ciento a nivel nacional un punto porcentual menos que se ve aqu\u00ed en esta entidad federativa que estaba entre el 50 y el 69 por ciento que era la ciudad de mexico y que ahora est\u00e1 entre el 30 y el 49 por ciento eso se refleja a nivel nacional con un punto porcentual menos de ocupaci\u00f3n hospitalaria ese 26 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria representa que tenemos disponibles 23 mil 676 camas de las 32 mil 141 camas que tenemos registradas en la red irak sobre la ocupaci\u00f3n con camas con un respirador mec\u00e1nico reitero estas camas que son para cuidados cr\u00edticos pueden estar dentro o no de una unidad de terapia intensiva recordando que la reconversi\u00f3n hospitalaria tiene esta funci\u00f3n de reconvertir de convertir camas de atenci\u00f3n general a camas de atenci\u00f3n de cuidados cr\u00edticos no hay cambio al d\u00eda de hoy 29 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional y se observa aqu\u00ed en estos cuatro colores tambi\u00e9n que se pueden ver reflejados en el mapa en verde la ciudad de mexico que tiene un 53 por ciento de ocupaci\u00f3n de camas con respirador mec\u00e1nico en verde de 7 entidades federativas entre el 30 y el 49 por ciento en oro m\u00e1s oscuro y 24 que tienen un color oro claro con menos del 30% de ocupaci\u00f3n de las camas con posibilidad de usar un respirador mec\u00e1nico para cuidados cr\u00edticos ese 29% representa una disponibilidad de 8 mil 22 camas disponibles de las 11 mil 371 que tenemos registradas en la red irak a continuaci\u00f3n le cedo el uso de la palabra al subsecretario hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez para que nos comparta sobre el avance de la estrategia operativa que tenemos para la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 en mexico muchas gracias doctor ricardo cortez director general de promoci\u00f3n de la salud de la secretar\u00eda de salud muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes hallan en sal\u00f3n tesorer\u00eda o en sus casas o donde quiera que nos est\u00e9n escuchando hablemos de vacunaci\u00f3n el plan nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cause 2 para prevenir la comida y 9 en mexico recordar que este plan fue cuidadosamente dise\u00f1ado con la asistencia de un grupo muy competente de personas expertas en distintos campos del conocimiento tanto de la salud como de otras disciplinas relacionadas y fue presentado p\u00fablicamente en una conferencia matutina el 8 de diciembre de 2020 desde entonces dejamos muy claro que este plan tiene grandes similitudes con los planes nacionales de varias naciones europeas como el de eeuu al de canad\u00e1 provisionar algunos y b\u00e1sicamente se orienta a el prop\u00f3sito de reducir la mortalidad relacionada con kobe para lograrlo se requiere vacunar prioritariamente a las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os que son quienes tienen el mayor riesgo de complicarse y eventualmente tambi\u00e9n de perder la vida si es que presenta 'el hobbit' grave ya hemos identificado con el trabajo de este grupo de personas expertas que si empezamos a vacunar a personas adultas mayores desde la m\u00e1s a\u00f1os a hasta llegar a las personas de 60 a\u00f1os cuando hayamos cubierto el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n mexicana habremos logrado reducir 80 por ciento de la mortalidad es un objetivo sumamente importante en la medida en que es previsible que hasta que las naciones logren una cobertura de vacunaci\u00f3n cercana a tres cuartas partes de su poblaci\u00f3n es cuando se va a lograr la reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n del virus a los kurdos en tanto eso ocurre es muy importante reducir la mortalidad y reducir tambi\u00e9n los por kobe o las formas graves de la enfermedad estamos vacunando desde el 24 de diciembre y fuimos el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina que inici\u00f3 con la vacunaci\u00f3n estudios dentro de los primeros 10 pa\u00edses del mundo en lograrlo y el 24 de diciembre del a\u00f1o pasado iniciamos no hemos parado y nos mantenemos en una fase de expansi\u00f3n de esta vacunaci\u00f3n vacunando particularmente en esta etapa a las personas adultas mayores y tambi\u00e9n simult\u00e1neamente aunque ese fue el objetivo inicial a las personas que trabajan para la salud de las personas trabajadoras del campo cl\u00ednico hoy en el corte m\u00e1s reciente que fue el de las 16 horas de hoy jueves 11 de marzo tenemos que logramos vacunar 208 mil 330 personas y como hemos recordado ya en otras ocasiones si se muestra por los n\u00fameros que esta ma\u00f1ana present\u00f3 nuestro secretario el doctor jorge alcocer en donde ayer hab\u00edamos logrado 360 mil vacunas diciendo que en la tarde yo mismo presente 270.000 entonces tienen he estado presentando la informaci\u00f3n que est\u00e1 disponible hasta las 4 de la tarde para preparar la conferencia de prensa de todos las tardes a las 19 horas pero recordar que las unidades de vacunaci\u00f3n permanecen abiertas y hacemos un segundo corte de informaci\u00f3n a las 22 horas que est\u00e1 disponible a veces en las ma\u00f1anas cuando se presenta la conferencia matutina del presidente entonces ayer logramos cifra r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n en un d\u00eda 360.600 dosis de vacunas y hoy muy posiblemente logremos otra cifra r\u00e9cord porque a las cuatro de la tarde hab\u00edamos vacunado 208.300 30 personas m\u00e1s los datos que se van a ir presentando a lo largo en las siguientes horas la siguiente por favor esto nos lleva en la cifra acumulativa a la cifra r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n y en menci\u00f3n a esto la cifra r\u00e9cord porque recordar\u00e1n que algunos diarios de circulaci\u00f3n nacional estaban obsesionados con la cifra r\u00e9cord de casos acumulados y muy lamentables defunciones entonces suponemos que ahora van a estar interesados en presentar las cifras r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n y veremos como ocurr\u00eda con los casos contabilizados en forma acumulativa desde que inici\u00f3 la epidemia que tambi\u00e9n las vacunas se van acumulando que seguramente ahora pondr\u00e1n cifra r\u00e9cord de vacunaci\u00f3n y hoy podr\u00edan poner casi 33 millones 800 780 mil concretamente 3 millones 779 mil 969 la siguiente muy fuerte aqu\u00ed vemos un desglose esta es una nueva diapositiva que estamos presentando para que vean comparativamente la cantidad de vacunas que han llegado al pa\u00eds desde el 23 de diciembre de 2020 y las que ya se han puesto hemos recibido casi 500 5.500.000 y se han puesto estas casi 3 millones 780 mil porque representa el 70 por ciento de la dotaci\u00f3n de vacunas ya sea utilizadas y aqu\u00ed tomando en cuenta la pregunta que muy amablemente hizo ayer otilia carvajal del diario la raz\u00f3n en la cifra de diferencia estas casi 2 millones de vacunas 2.300.000 son aquellas vacunas que est\u00e1n en tr\u00e1nsito que ya han sido puestas a disposici\u00f3n y los modos de vacunaci\u00f3n pero a los modos de ultracongelaci\u00f3n primarios y que est\u00e1n listas para ser desplazadas a las unidades de vacunaci\u00f3n al tiempo que se convoca la poblaci\u00f3n para hacer vacunas y como dec\u00edamos ayer es una con tr\u00e1nsito continuo de las vacunas la aspiraciones a poderlas poner y la mayor cantidad posible en las siguientes pocas semanas estamos llegando ya a estas cifras de 350.000 o m\u00e1s dosis por d\u00eda ojal\u00e1 que lleguemos a una meta de 500 mil por d\u00eda medio mill\u00f3n medio mill\u00f3n de vacunas por d\u00eda si logramos hacerlo esto nos llevar\u00eda a que estar\u00edamos terminando de vacunar a toda la poblaci\u00f3n adulta en m\u00e9xico a mitad de este a\u00f1o de qu\u00e9 depende que lo logremos fundamentalmente de la fabricaci\u00f3n de las vacunas y su env\u00edo a m\u00e9xico una vez que llegan a m\u00e9xico tenemos plena capacidad dentro del programa de vacunaci\u00f3n el programa correcaminos la estrategia correcaminos para ponerlas de manera muy expedita en fechas pr\u00f3ximas vamos a estar recibiendo embarques de mayor tama\u00f1o parques en un mill\u00f3n de dosis este mismo s\u00e1bado y el pr\u00f3ximo martes de las vacunas de sinovac corona back y tambi\u00e9n las vacunas de facer que llegan todos los martes en una dotaci\u00f3n cercana a 600 mil dosis cuando tengamos esto tambi\u00e9n tendremos la oportunidad de pasar ya a grandes ciudades ciudades capitales en las entidades federativas estaremos cubriendo de manera mucho m\u00e1s acelerada a la poblaci\u00f3n adulta mayor como dec\u00eda esta misma ma\u00f1ana el presidente esperamos que al finalizar el mes de abril o las primeras pocas semanas de mayo estaremos ya logrando vacunar a todas las personas adultas mayores con lo que habremos concluido la etapa 1 del plan y nos pasaremos a la etapa 2 con el siguiente bloque de edad personas entre 50 y 59 a\u00f1os la siguiente aqu\u00ed deslizamos como todos los d\u00edas los distintos conjuntos para ir dejando en claro esta noci\u00f3n de grupos simult\u00e1neos de la poblaci\u00f3n que son identificados por sus caracter\u00edsticas de riesgo como es el caso de las personas adultas mayores o bien por su ocupaci\u00f3n que tambi\u00e9n representa una condici\u00f3n ya sea de riesgo o de oportunidad en qu\u00e9 sentido las personas que trabajan en las unidades cl\u00ednicas el personal cl\u00ednico m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras enfermeros camilleros afanadoras recepcionistas laboratoristas once categor\u00edas laborales del personal de salud se les ha vacunado prioritariamente fueron la prioridad n\u00famero uno para protegerles porque tienen mayor riesgo de exposici\u00f3n al virus sars confort y de ellas ya se ha logrado vacunar a 816 mil 709 personas con una dosis son m\u00e1s 590 mil 160 con dos dosis y esto es 72 por ciento de las personas que trabajan el mundo cl\u00ednico que han sido vacunadas con las dos dosis tenemos tambi\u00e9n al personal educativo hemos destacado que por el momento s\u00f3lo se ha vacunado al personal educativo en el estado de campeche estado que lleva muchas semanas pr\u00e1cticamente ya cinco meses en el sem\u00e1foro verde a un peque\u00f1o intervalo en donde perdi\u00f3 esta condici\u00f3n y pas\u00f3 a sem\u00e1foro amarillo progreso r\u00e1pidamente a sem\u00e1foro verde lo que habla de un control epid\u00e9mico muy estable o muy consistente y siempre que lo decimos con mucho gusto felicitamos al gobierno de campeche al gobernador a esa y a todo su equipo al secretario jos\u00e9 lu\u00eds gonz\u00e1lez y a todo el equipo de salud y del gobierno de campeche esto es lo que permiti\u00f3 es que se presentara un escenario de oportunidad en t\u00e9rminos del manejo de la epidemia m\u00e1s all\u00e1 de la protecci\u00f3n de la salud y es la reincorporaci\u00f3n de actividades sociales que son estrat\u00e9gicas como la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n p\u00fablica que es uno de los derechos fundamentales de la sociedad y tambi\u00e9n queremos que muy pronto ya se reactiv\u00f3 esta capacidad social de tener los servicios educativos en funcionamiento y para esto la vacuna puede ser un elemento auxiliar de gran valor para disminuir el riesgo de transmisi\u00f3n y de contagios en el \u00e1mbito educativo por supuesto tambi\u00e9n para prevenir la enfermedad en las personas que trabajan en el campo educativo particularmente las y los mentores entonces en campeche vacunamos ya 17 mil 429 personas del personal educativo en dos dosis y estaremos considerando en fechas pr\u00f3ximas otros estados que est\u00e1n pr\u00f3ximos a pasar a sem\u00e1foro verde y que cuando lo hagan ser\u00edan candidatos para seguir el mismo curso de acci\u00f3n y tambi\u00e9n ya estar vacunando al personal educativo parte de esto personal educativo no perdamos de vista son personas adultas mayores y tambi\u00e9n quedan cubiertas por su condici\u00f3n de edad en los grupos de alta prioridad de el plan de vacunaci\u00f3n vamos aqu\u00ed aprovecho para platicarles que hoy tuvimos una de las sesiones peri\u00f3dicas que tenemos a veces cada 15 d\u00edas a veces cada semana con las personas titulares de los poderes ejecutivos estatales para gobernador a claudia p\u00e1vlovich y gobernadora de sonora el presidente de la combusti\u00f3n conferencia nacional de gobernadores conago la jefa de gobierno de la ciudad m\u00e9xico nuestra querida doctora claudia simon y los 31 mandatarios estatales o sus grupos de trabajo sus secretarias sus secretarios de salud y otros funcionarios locales practicamos como siempre un ambiente muy amigable y muy productivo muy constructivo y uno de los temas que precisamente la gobernadora p\u00e1vlovich que resaltaba es la oportunidad de ya empezar a considerar vacunaci\u00f3n al personal educativo y las entidades federativas que pasen el sem\u00e1foro perfil sonora podr\u00eda ser la siguiente esto lo veremos ma\u00f1ana cuando se presente el sem\u00e1foro pero estaremos seguramente en posibilidad de una o dos entidades federativas ya empezar a incorporar a su personal educativo el prop\u00f3sito y las personas adultas mayores finalmente en esta diapositiva tenemos 2 millones 338 mil 208 que han sido ya vacunadas hasta el momento solo de primera dosis y estar\u00e1n pr\u00f3ximas ya a tener su segunda dosis recordar que ayer llegaron 200.000 anteayer 200.000 segundas dosis de la vacuna sputnik para ser aplicadas y las personas que recibieron la primera dosis de esta misma vacuna la siguiente como todos los d\u00edas hablamos de los eventos supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n y estas son las condiciones de salud en su mayor\u00eda transitorias de corta duraci\u00f3n las reacciones org\u00e1nicas que presentan las personas que pueden ser vacunadas son menos de punto 3% las personas que presentan estos eventos o que las han presentado en m\u00e9xico hasta el momento con estas casi 300 millones 780 mil dosis de vacunas aplicadas y ha sido solamente 11.530 mpv afortunadamente en su gran mayor\u00eda han sido eventos de poca gravedad m\u00e1s del 99% 99.4 por ciento son eventos de poca gravedad que duran unos pocos minutos horas en algunos casos un par de d\u00edas como la fiebre y se quitan espont\u00e1neamente algunos y han sido de consideraci\u00f3n y los enumeramos ah\u00ed son los que se han ido agregando a veces en forma de necesidad de hospitalizaci\u00f3n y en su mayor\u00eda han sido ya dados de alta en consecuencia y sin da\u00f1o org\u00e1nico permanente hoy queremos comentar uno de los eventos que est\u00e1 bajo estudio y es un muy lamentable evento fatal que se present\u00f3 en una se\u00f1ora una ciudadana de 75 a\u00f1os de edad presidente de metepec hidalgo&hidalgo no estaba en m\u00e9xico sino metepec hidalgo y que fue vacunada ayer el d\u00eda 10 al casi al mediod\u00eda a las 11 y media de la ma\u00f1ana esta persona permaneci\u00f3 en observaci\u00f3n por cerca de 40 minutos que es el tiempo que normalmente damos unos 30 o 40 minutos de observaci\u00f3n a muy desafortunadamente al momento de egresar de la unidad de vacunaci\u00f3n y ponerse de pie presenta un evento s\u00fabito de muerte s\u00fabita y lamentamos mucho en primer lugar queremos decir lo lamentamos la muerte de esta persona le mandamos nuestras condolencias a la familia y lamentamos que el evento haya ocurrido en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica es de extraordinaria importancia esclarecer cu\u00e1les pueden ser las causas evento y por eso se estudia con el rigor metodol\u00f3gico de la vigilancia de los sabios existe un comit\u00e9 m\u00e9dico de dictaminaci\u00f3n que ha sido establecido desde el inicio de la vacunaci\u00f3n participar en en personas de alta especialidad m\u00e9dica principalmente pertenecientes a los institutos nacionales de salud cuando te ha gustado reyes ter\u00e1n coordinadores de los institutos coordina tambi\u00e9n este comit\u00e9 cient\u00edfico m\u00e9dico de dictaminaci\u00f3n para el caso que hoy nos ocupa el que estoy comentando que hoy se realiz\u00f3 una autopsia la necropsia que puede ayudar a identificar algunas pistas algunas sedes se\u00f1ales de evidencia para esclarecer la posible causa de muerte de esta persona hoy se realiz\u00f3 la necropsia particip\u00f3 personal local y de servicio m\u00e9dico forense y tambi\u00e9n de los servicios de patolog\u00eda de los servicios estatales de salud hidalgo y fueron asistidos por tres pat\u00f3logos de alta capacidad de alto prestigio adscritos al instituto nacional de enfermedades respiratorias nacional de cardiolog\u00eda del instituto nacional de neurolog\u00eda fueron estos tres funcionarios federales encomendados precisamente por la importancia de este estudio anatomopatol\u00f3gico el estudio se realiz\u00f3 en horas de la tarde concluy\u00f3 ya la primera fase por el momento no existe ning\u00fan hallazgo evidente de cu\u00e1l podr\u00eda ser la causa directa de muerte tampoco hay evidencia que sugiera que la vacuna pudiera haber participado en la causa de muerte de esta persona y lo que s\u00ed se encontr\u00f3 como un dato preliminar y evidente en el estudio de la necropsia fue una enfermedad card\u00edaca cr\u00f3nica una afecci\u00f3n de la v\u00e1lvula mitral y que es una condici\u00f3n de salud que en d\u00e9cadas pasadas estaba muy asociada con una enfermedad que se llama fiebre reum\u00e1tica que afectaba a personas y j\u00f3venes pero se presentaban los da\u00f1os en forma tard\u00eda con algunas afecciones y la anatom\u00eda card\u00edaca y la funcionalidad de electro conducci\u00f3n cardiaca son hallazgo por el momento no es un dictamen y se continuar\u00e1 el martes los tejidos que ser\u00e1n estudiados han sido puestos en las condiciones apropiadas esto lleva algunos d\u00edas para su completa fijaci\u00f3n y que se procede al estudio histopatol\u00f3gico es decir estudio microsc\u00f3pico de diversos tejidos que fueron documentados nos interesa mucho que se conozca esta informaci\u00f3n desde luego por lamentable que \u00e9sta es para la persona que perdi\u00f3 la vida para su familia para sus conocidos pero es importante que se conozca para que no se aniden teor\u00edas conspirativas o teor\u00edas de intriga o distorsi\u00f3n de la informaci\u00f3n que pueden llevar a da\u00f1ar gravemente la credibilidad de una intervenci\u00f3n tan importante en la salud p\u00fablica como son las vacunas estos fen\u00f3menos no son exclusivos de m\u00e9jico los fen\u00f3menos se estudian rigurosamente y hasta el momento no se ha determinado en ninguno de los fen\u00f3menos de consideraci\u00f3n en m\u00e9xico en el mundo una asociaci\u00f3n causal entre vacuna y estos eventos y aprovech\u00f3 para comentar otra cosa que tambi\u00e9n fue de inter\u00e9s p\u00fablico mundial en dinamarca el gobierno decidi\u00f3 temporalmente suspender la vacunaci\u00f3n con la vacuna de astraz\u00e9neca esta es otra situaci\u00f3n cierro ya lo que coment\u00e9 sobre el caso mexicano que fue colaba con una corona bucks y novak ahora me pas\u00f3 a la condici\u00f3n de dinamarca en donde su gobierno decidi\u00f3 temporalmente suspender el uso de la vacuna de astraz\u00e9neca en virtud de que se identificaron en los \u00faltimos pocos d\u00edas tres casos de enfermedad tromb\u00f3tica es decir de coagulaci\u00f3n de la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea que fueron tres casos tambi\u00e9n en condici\u00f3n fatal y esto requer\u00eda un estudio especial tambi\u00e9n de los es avis por parte del gobierno dan\u00e9s y la agencia europea de medicamentos la ema por sus siglas en ingl\u00e9s ha determinado ya a lo largo del d\u00eda de hoy que no existe evidencia de relaci\u00f3n causal entre la vacuna astraz\u00e9neca y fen\u00f3menos tromb\u00f3ticos pues desde luego este facultad del gobierno de dinamarca continuar los estudios que considere procedentes hasta tener completa satisfacci\u00f3n o tranquilidad de esta hip\u00f3tesis que descartar a la relaci\u00f3n entre vacuna y condiciones traum\u00e1ticas de coagulaci\u00f3n son los eventos que vale la pena tener presentes y el resumen de todo lo que acabo de comentar es que hasta el momento en el mundo entero incluido m\u00e9xico no existe evidencia alguna que vincule a las vacunas contra covif contra el virus sars co2 afecciones org\u00e1nicas graves que pudieran poner en riesgo la vida porque pudieran causar la p\u00e9rdida de la vida se sigue considerando que se trata de vacunas seguras desde luego vacunas eficaces y se continuar\u00e1 utilizando estas vacunas y se considerar\u00e1 tambi\u00e9n un extremado cuidado el estudio de los es avis los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n no est\u00e1s en la siguiente y pen\u00faltima diapositiva es para recordar la importancia de respetar su turno este era tu turno por favor sabemos que todo mundo quisiera tener ya la vacuna es una aspiraci\u00f3n absolutamente ileg\u00edtima y relevante respetable pero es importante mantenernos organizados coordinados como sociedad para que a cada quien le toque el momento m\u00e1s pertinente de acuerdo a sus condiciones de riesgo y de acuerdo al plan general de reducir la mortalidad por kobe 19 en m\u00e9xico as\u00ed que por favor espera tu turno y estaremos logrando tener vacunas para todo para todos a lo largo de las pr\u00f3ximas pocas semanas y meses la siguiente por favor finalmente un recordatorio que se est\u00e1n usando en m\u00e9xico cuatro tipos de vacuna cuatro modelos cuatro marcas de vacuna la de facer fronte de la que han llegado tres millones 220 mil 22 mil 375 unidades la de astraz\u00e9neca que ha llegado a trav\u00e9s del instituto serol\u00f3gico de la india una muy prestigiosa compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica que es productora de vacunas para m\u00e1s de 120 pa\u00edses del mundo y tambi\u00e9n para el sistema de naciones unidas la de sinovac con una vaca de la cual ha llegado a un mill\u00f3n y pr\u00f3ximamente esperamos la llegada de un mill\u00f3n adicional el s\u00e1bado y dos millones la pr\u00f3xima semana y lava con un sputnik ve de la cual ya llegaron las primeras dosis completas primera dosis 200.000 segunda dosis 200 mil no son intercambiables y ahora tocar\u00e1 el turno del uso de la segunda dosis de expandir ve y esto es todo por ahora de informaci\u00f3n y desde luego abiertos a preguntas y comentarios le pido al doctor ricardo cortes ya es tan amable de conducir la sesi\u00f3n de preguntas much\u00edsimas gracias doctor l\u00f3pez gatell con todo gusto sin antes recordar a todas las personas que el informe t\u00e9cnico diario completo est\u00e1 disponible as\u00ed como las grabaciones de estas conferencias de prensa en donde damos toda la informaci\u00f3n disponibles en coronavirus punto gob.mx pues ahora vamos a pasar a la ronda de preguntas y ser\u00e1 juan william a arturo [M\u00fasica] como \u00fatil y \u00fatil gracias a todos fue buenas tardes buenas noches para un juan hern\u00e1ndez desde \u00e9l predic\u00f3 basta de button y todo este dos preguntas la primera bueno es precisamente derivado de esta investigaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo precisamente de este evento de la tribu bueno que lo quieren atribuir a la vacunaci\u00f3n y el hecho de manejar este tipo de informaci\u00f3n \u00e9ste de manera alarmista y cu\u00e1l ser\u00edan primero las consecuencias que estar\u00eda trayendo precisamente al bajar estos esquemas de vacunaci\u00f3n y bueno tambi\u00e9n \u00e9ste va tambi\u00e9n esta pregunta para relacionar ahorita a reacciones no hoy en la tarde el diputado sergio mayer de la c\u00e1mara diputados y por ende la regulaci\u00f3n y escribe en su tuit que va a citar a declarar al subsecretario hugo l\u00f3pez gatell por el manejo de la pandemia y vaya y pues bueno que sabemos que estamos hablando de \u00e9poca electoral pero vaya que este tipo de situaciones como abonan precisamente al trabajo que est\u00e1 haciendo el gobierno federal precisamente en la vacunaci\u00f3n gracias much\u00edsimas gracias y ju\u00e1n creo que quisiera empezar diciendo el mensaje que queremos que se quede en todas las casas y todas las personas que nos ven las vacunas que estamos aplicando en mexico y que se est\u00e1n aplicando en todo el mundo son seguras y son eficaces eso quiere decir que nos van a proteger contra la enfermedad con mucho mayor \u00e9nfasis contra la enfermedad grave y que la aplicaci\u00f3n de la vacuna es segura que como pudimos observar y el doctor l\u00f3pez gatell acaba de presentar la cantidad de eventos que supuestamente se puedan atribuir a esta vacunaci\u00f3n m\u00ednimos esa ser\u00eda mi intervenci\u00f3n y le cedo la palabra al doctor l\u00f3pez gatell hacia el doctor cortes y nada que agregar con sido completamente con la declaraci\u00f3n que acaba hacer el doctor ricardo cortez en representaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud ese es el mensaje en m\u00e9xico y en el mundo las vacunas contra el com\u00ed 19 son vacunas seguras y eficaces y es una responsabilidad de las autoridades sanitarias de cada pa\u00eds y cuando existen autoridades regionales verificar que las vacunas est\u00e1n en buenas condiciones para su uso previamente para que sean liberadas y que sean utilizadas y tambi\u00e9n realizar la vigilancia la farmacovigilancia con respecto a su uso para estar detectando cualquier m\u00ednima se\u00f1al de alguna afectaci\u00f3n a la salud este t\u00e9rmino t\u00e9cnico eventos supuestamente asociado a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n es xavi es un t\u00e9rmino que significa precisamente eso la condici\u00f3n de sospecha que se tiene cuando una persona recibe una vacuna tiene una reacci\u00f3n de su organismo cualquiera que \u00e9sta sea por m\u00ednima que sea dolor de cabeza dolor en el sitio de inyecci\u00f3n fiebre mareo n\u00e1usea v\u00f3mito es una condici\u00f3n de vigilancia de alta sensibilidad esto quiere decir la capacidad de detectar el m\u00e1s m\u00ednimo evento a\u00fan sabiendo que la mayor\u00eda de estos eventos no no tienen la menor importancia pero es muy importante que el sistema sea competente para detectar el m\u00e1s m\u00ednimo evento porque si se presentar\u00e1 un evento mayor tambi\u00e9n interesa documentarlo y estudiarlo rigurosamente respecto a la informaci\u00f3n y ju\u00e1n pues si usted ha hecho varias veces referencia a la responsabilidad social \u00e9tica de los medios de informaci\u00f3n ayer lo platic\u00e1bamos con respecto a el inter\u00e9s espec\u00edfico que mostraban algunos medios de circulaci\u00f3n nacional respecto a si realizaba yo o no un paseo por el parque y vemos como ocurre esta desviaci\u00f3n de los elementos de inter\u00e9s p\u00fablico invadiendo la esfera de lo privado pero para distorsionar sistem\u00e1ticamente la informaci\u00f3n como dijimos ayer no perdemos la esperanza de que en alg\u00fan momento recapaciten y piensen que pueden hacer un bien en vez de estar haciendo algo que no beneficia a la sociedad en referencia a este tipo de situaciones cuando las vacunas requieren la vigilancia de eventos supuestamente asociados con su uso es muy importante que la informaci\u00f3n se maneje de la manera m\u00e1s amplia transparente objetiva profesional cient\u00edfica para que no existan suficientes resquicios los cuales ciertos segmentos de la sociedad a veces los propios medios de informaci\u00f3n pudieran estimular una distorsi\u00f3n de la informaci\u00f3n y estimular reacciones de desconfianza hacia este tipo de productos en otras ocasiones hemos comentado que los ejemplos hist\u00f3ricos del da\u00f1o que se le ha hecho a la salud p\u00fablica cuando se alimenta de manera deliberada la desconfianza en las vacunas ejemplos que se conocen es la reemergencia del sarampi\u00f3n en europa occidental en reinounido en francia en espa\u00f1a en suiza en alemania en varios pa\u00edses de europa occidental que a finales de los a\u00f1os 90 del siglo 20 ya ten\u00edan casi controlado el sarampi\u00f3n pero despu\u00e9s vino una escalada de desprestigio a la vacuna contra el sarampi\u00f3n con la falsa noci\u00f3n el se\u00f1alamiento fraudulento de que la vacuna del sarampi\u00f3n podr\u00eda estar asociada con condiciones neurol\u00f3gicas en particular con el autismo esto ha sido desmentido repetidamente por evidencia cient\u00edfica rigurosa pero el da\u00f1o el da\u00f1o que se le ha hecho a la confianza p\u00fablica a las vacunas llev\u00f3 a que se redujera la cobertura vacunal por falta de disposici\u00f3n de las poblaciones a ser vacunadas y eso contribuy\u00f3 definitivamente a la reemergencia del sarampi\u00f3n entonces aqu\u00ed s\u00ed quiz\u00e1 anticipadamente apelamos a los medios de comunicaci\u00f3n a los medios de informaci\u00f3n existen en nuestro pa\u00eds prensa escrita radio televisi\u00f3n cine redes sociales mismas cualquiera que tengan mucho cuidado que no contribuyan a hacerle da\u00f1o a la salud p\u00fablica porque este es un bien de enorme trascendencia para todas y todos y que no se les ocurra por cualquier raz\u00f3n por ocio por animadversi\u00f3n o cualquier raz\u00f3n y empezar a desprestigiar a las vacunas con base en falsedades que tanto influye as\u00ed como que empez\u00f3 a caer la cascada de preguntas que tanto influye el que el que en este caso la persona que se va a vacunar est\u00e9 tomando este medicamentos est\u00e1 tomando este bueno y \u00e9ste hablaban que esta persona ten\u00eda problemas card\u00edacos pero tambi\u00e9n est\u00e1n sacando situaciones por decirlo de que que est\u00e1n tomando para tratamiento activados para el est\u00f3mago porque muchos de los casos se asociaban tambi\u00e9n st\u00e1nkovic con diarrea bueno con s\u00edntomas de diversos dos hay como que empiezan a a caer en este tipo de situaciones que te influye claro mira con mucho gusto creo que lo que lo que debemos plantear en este momento es cuando a usted le toque ir a recibir su vacuna vaya bien descansado bien desayunado y con sus medicamentos ya tomados para que llegando al centro de vacunaci\u00f3n est\u00e9 usted listo para recibir su vacuna debe de tomar los medicamentos que le correspondan en ese d\u00eda y a la hora que le correspondan antes de acudir al centro de vacunaci\u00f3n hay que ir bien hidratados hay que tomar agua agua sola agua solita si no no y bebidas azucaradas con exceso de az\u00facares y calor\u00edas agua sola para estar bien hidratados sobre todo en los lugares en los que ya est\u00e1 haciendo much\u00edsimo calor para que no haya deshidrataci\u00f3n de las personas las personas adultas mayores son m\u00e1s susceptibles a deshidratarse y hay que evitar que esto suceda hay que estar bien hidratados tomando agua pura aliment\u00e1ndose bien entonces la relaci\u00f3n que puede haber con medicamentos que se toman tampoco tampoco existe de hecho es una indicaci\u00f3n para que se vacunen que vayan con sus medicamentos que ya se los hayan tomado si es que les tocaba antes de ir si les toca durante el trayecto o en la fila o lo que sea lleve celos y t\u00f3mese los en el momento en que le corresponda el chiste es que todas las personas adultas mayores que est\u00e9n haciendo su fila para esperar su vacunaci\u00f3n est\u00e9n bien alimentados bien todos bien descansados el sue\u00f1o la higiene del sue\u00f1o es importante para tener un buen sistema inmunol\u00f3gico y as\u00ed que vamos a tener personas lo m\u00e1s sanas en los centros de vacunaci\u00f3n con menor probabilidad de presentar desmayos por falta de alimentaci\u00f3n por deshidrataci\u00f3n etc\u00e9tera s\u00ed y podr\u00eda podr\u00e1 continuar y regresar a su casa sin problemas y adem\u00e1s ya con una nueva protecci\u00f3n que va a empezar le a dar protecci\u00f3n dos semanas despu\u00e9s y cuando reciba su segunda dosis dos semanas despu\u00e9s entonces ya se considerar\u00e1 a usted como una persona protegida contra el virus sars scott 2 gracias liliana buenas noches liliana noble deporte saludable doctor cort\u00e9s hay estudios que indican que a\u00fan cuando el paciente ha sido a sintom\u00e1tico como ustedes mencionaba hace un rato que la cob y 19 le pas\u00f3 desapercibida hay secuelas severas como puede ocurrir esto si me pudiera ayudar y tengo una segunda pregunta para el doctor gatell o ingres y muchas gracias y laramie a esta enfermedad ha dado much\u00edsimas much\u00edsimas sorpresas m\u00faltiples cuadros cl\u00ednicos hay un art\u00edculo cient\u00edfico del king's college de londres que describ\u00eda al menos seis cuadros cl\u00ednicos diferentes de la cob y 19 ha habido otras manifestaciones que son tan peque\u00f1as en en su frecuencia que ni siquiera se alcanzan a notificar como parte de la de la estad\u00edstica platicando con compa\u00f1eras y compa\u00f1eros profesionales de la salud hemos visto que inclusive resequedad anal resequedad en los pezones y otras manifestaciones que son muy pocas las personas que las presentan y que no se alcanza a generar digamos un s\u00edndrome completo diferente es una enfermedad que ha afectado a m\u00faltiples \u00f3rganos y es algo que tambi\u00e9n pudiera comentar para dar una explicaci\u00f3n sobre esto es por ejemplo hay hipoxia o sea reducci\u00f3n de la oxigenaci\u00f3n en la sangre son silenciosas que no dan una manifestaci\u00f3n como tal como a cualquier persona que normalmente si le falta el ox\u00edgeno se siente muy cansado hay personas que que su primer sintomatolog\u00eda digamos por decirlo as\u00ed de una hipoxia es la de la medici\u00f3n misma de el nivel de ox\u00edgeno en sangre cuando su cuadro cl\u00ednico no es compatible caracter\u00edsticamente con una hipoxia o con una neumon\u00eda entonces hay que recordar tambi\u00e9n que no vemos enfermedades no vemos personas enfermas y cada una de estas personas que desafortunadamente han presentado un cuadro cl\u00ednico de kobe han sido tambi\u00e9n muy diversas en sus presentaciones probablemente algunas personas que no hayan presentado un cuadro cl\u00ednico o que no lo hayan identificado como tal pudieran nunca descubrir si tuvieron alguna alguna secuela en alguna de sus \u00f3rganos o pudieran descubrirlo por otra por otra necesidad de atenci\u00f3n a su salud gracias y doctor castelo y en el programa de radio tuve la oportunidad de entrevistar el doctor juan mosqueda y a la doctora teresa garc\u00eda gasca la rectora de la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro y me platicaban sobre la vacuna aqu\u00ed bucks este proyecto tan interesante que ellos tienen y entonces me surgi\u00f3 la duda quisiera saber cu\u00e1les son las estrategias de apoyo para el desarrollo de las vacunas mexicanas si me puede platicar algunas de ellas y tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber de estos seis proyectos tengo entendido que esta vacuna es una de las m\u00e1s adelantadas cuando podr\u00eda invitarlos eventualmente a la conferencia de prensa para que nos puedan platicar de estos trabajos tan interesantes y que bueno son en caso de que se podr\u00eda lograr alguno de ellos que lo que falta son los recursos entonces pudiera ser una nimiedad pues podr\u00eda ser de m\u00e9xico para el mundo no gracias muchas gracias ser\u00edan efectivamente es de gran inter\u00e9s y desde luego del gran est\u00edmulo que la comunidad cient\u00edfica de m\u00e9xico sea una comunidad tan competente desafortunadamente peque\u00f1a en m\u00e9xico la cantidad de personas investigadoras comparadas con tama\u00f1o poblacional es sustancialmente peque\u00f1o si nos comparamos con otros pa\u00edses de ingresos semejantes argentinas por ejemplo tiene a pr\u00f3ximamente el doble de personas investigadoras de lo que tiene m\u00e9xico \u00e9stas desde luego refleja mucho las consecuencias de las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda a lo largo de d\u00e9cadas que no han sido del todo exitosas en estimular a la producci\u00f3n cient\u00edfica la formaci\u00f3n de nuevos talentos o la retenci\u00f3n de nuevos talentos hay muchas personas que en su momento tuvieron obtuvimos la oportunidad de recibir financiamientos de becas para realizar estudios de posgrado en el extranjero algunos decidimos volver a m\u00e9xico y nos llena de orgullo haber tomado esa decisi\u00f3n otros decidieron no hacerlo pero respetamos cualquiera que haya sido sus consideraciones porque una de las realidades es que las oportunidades de insertarse en la comunidad cient\u00edfica en t\u00e9rminos laborales no hab\u00edan sido o no han sido parcialmente exitosas hay pocas plazas no se abren plazas de investigaci\u00f3n los financiamientos para la investigaci\u00f3n aunque existentes pero necesariamente cubr\u00edan todas las expectativas hoy que estamos ante una realidad como esta la necesidad de tener vacunas e insisto nos llena de orgullo saber que las universidades y centros de investigaci\u00f3n que no nacionales particularmente los p\u00fablicos tienen personas muy talentosas muy competentes y tienen sistemas de gesti\u00f3n que estimulan a esas personas talentosas ejercer su liderazgo cient\u00edfico y desarrollar productos estas decisiones son estrat\u00e9gicas porque permiten al pa\u00eds en su momento lograr cierto grado de autosuficiencia o de soberan\u00eda en t\u00e9rminos cient\u00edficos en t\u00e9rminos tecnol\u00f3gicos hay mucho por hacer entonces sobre algunos proyectos de vacunas que hoy est\u00e1n en curso ha habido mecanismos diversos visi\u00f3n los dos principales el principal por mucho es el consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda que tiene una serie de mecanismos de financiamiento tanto directo como para los insumos la renovaci\u00f3n de equipos los salarios de personal auxiliar las becas de personal en formaci\u00f3n estudiantes de posgrado y esto permite el desarrollo tecnol\u00f3gico en el campo de vacunas con as\u00ed tiene mecanismos tambi\u00e9n de identificaci\u00f3n de la calidad de los proyectos y ha financiado los que ha considerado los distintos comit\u00e9s de dictaminaci\u00f3n que est\u00e1n formados por pares por personas miembros del sistema nacional de investigadores que han tocado los proyectos con mayor potencia los m\u00e1s exitosos hay uno en particular que pr\u00f3ximamente tendremos el privilegio de que nos vuelve a acompa\u00f1ar en la conferencia la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez moya la directora general de conacyt y nos platicar de un proyecto de desarrollo tecnol\u00f3gico de una vacuna que est\u00e1 en alto grado de desarrollo ya muy cercano a la investigaci\u00f3n cl\u00ednica en la fase 1 y la fase 2 este lo comentaremos hombre en pr\u00f3ximas fechas respecto a \u00e9ste la universidad de quer\u00e9taro que \u00e9ste ha recibido apoyos de otro mecanismo que es a mick y la agencia mexicana de desarrollo que pertenece a las secretar\u00edas relaci\u00f3n exteriores y recibi\u00f3 tambi\u00e9n financiamiento en una ronda de financiamiento espec\u00edfico que fue abierta para este prop\u00f3sito sabemos que ha tenido algunas necesidades financieras adicionales y sin duda ser\u00eda interesante una vez que se conozca cu\u00e1les son los resultados del progreso que ha tenido que \u00e9ste sea formalmente evaluado por los mecanismos de dictaminaci\u00f3n por padre qu\u00e9 entonces se considere para financiamientos adicionales y es leo siempre ser\u00e1 muy alentador que la iniciativa privada muestre su generosidad y su capacidad filantr\u00f3pica convirtiendo tambi\u00e9n en este tipo de proyectos en otros pa\u00edses por ejemplo eeuu y varios pa\u00edses europeos parte del \u00e9xito del desarrollo de la investigaci\u00f3n depende de una aportaci\u00f3n directa de financiamiento sin restricciones en muchos de los casos por parte de la iniciativa privada tambi\u00e9n en este aspecto cabe subrayar lo as\u00ed como ha habido una pol\u00edtica de financiamiento p\u00fablico a la investigaci\u00f3n de relativamente limitada tambi\u00e9n la filantrop\u00eda por parte de la iniciativa privada es extraordinariamente escasa es sumamente escasa dir\u00eda yo si se compara la cantidad de proyectos financiados el monto de financiamiento y sobre todo si se contrasta con la cantidad de capital que poseen algunos sectores de la iniciativa privada enormes sumas de dinero que tienen en distintas empresas en capital neto y realmente la filantrop\u00eda en mexico por parte de la iniciativa privada entonces tambi\u00e9n ser\u00eda muy interesante que se mantuviera la atenci\u00f3n p\u00fablica sobre la necesidad de una aportaci\u00f3n filantr\u00f3pica o no condicional o mucho m\u00e1s consistente y amplia por parte de la iniciativa privada gracias arturo contreras pie de p\u00e1gina nuevo peinado gracias p\u00e1gina r\u00e1pido para aprovechar los seis minutos que nos quedan un poco preguntar sobre el desorden que ha habido en la vacunaci\u00f3n en otros estados de la rep\u00fablica no por ejemplo en chiapas el lunes que anunciaron la vacunaci\u00f3n en tuxtla y en tapachula pues no no hubo un anuncio previo no dijeron que la vacunaci\u00f3n estar\u00eda llevando de lunes a jueves en 10 m\u00f3dulos a lamela a la mera hora s\u00f3lo abrieron dos de estos diez m\u00f3dulos no y esto ya hab\u00edan filas largu\u00edsimas de cuatro mil personas dijeron que ten\u00edan vacunas suficientes para para aplic\u00e1rselas a todos sin embargo en un m\u00f3dulo s\u00f3lo bien 1800 vacunas sin otro bien 800 siendo que se supone que hab\u00edan mandado m\u00e1s de estas vacunas a estos lugares no este entonces pues a ver bueno cu\u00e1ntas vacunas hay para cada estado y cu\u00e1nto se han mandado en lenguaje que nos reportan problemas parecidos no esta semana cuando inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n informaron que iban a mandar 58 mil vacunas pero apenas ayer despu\u00e9s de aplicar 23.000 se inform\u00f3 que ya se hab\u00edan agotado no entonces pues a ver d\u00f3nde quedaron las 35.000 vacunas restantes saber c\u00f3mo saber c\u00f3mo se vigila desde la secretar\u00eda de salud la aplicaci\u00f3n de estas vacunas o c\u00f3mo se puede llevar como un registro y un rastreo de c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a la aplicaci\u00f3n y bueno no quiero parecer disco disco rayado pero pues bueno si hay alguna manera de informarlos lo de c\u00f3mo van las vacunaciones en los municipios o de qu\u00e9 planes se tienen nada m\u00e1s muchas gracias arturo doctor kirchner s\u00ed s\u00ed gracias arturo por mencionar esto que sirve de resonancia sobre estos temas que terminan tambi\u00e9n en el inter\u00e9s p\u00fablico que es importante comentar que efectivamente tal como lo describe arturo hemos detectado en algunas entidades federativas y muy concretas es el caso de las que menciona algunos elementos de discurso de falta de coordinaci\u00f3n a nivel local vacunas hay debe quedar clar\u00edsimo esto no no es que no haya vacunas las vacunas existen las cifras las presentamos todos los d\u00edas aqu\u00ed y como pueden ver hay miles de cientos de miles de vacunas esperando ser utilizadas y lo que se ha presentado es algunos elementos de descoordinaci\u00f3n a nivel muy local y a veces incluso a nivel municipal en donde se ha convocado por distintas v\u00edas a la poblaci\u00f3n se le ha pedido que haga filas o que haga campamentos o que espere 24 horas antes de vacunar esto no tiene ning\u00fan sentido esto no es una instrucci\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico de la secretaria de salud o de la secretaria de bienestar no es una instrucci\u00f3n esto es la interpretaci\u00f3n local que algunas funcionarias o funcionarios han tenido respecto a las indicaciones de c\u00f3mo operarlo y en su coordinaci\u00f3n con los otros \u00f3rdenes de gobierno el orden estatal o el orden municipal ha habido descoordinaci\u00f3n desde luego esta es una condici\u00f3n indeseable y empezaremos trabajando como lo hacemos todos los d\u00edas para lograr una mejor coordinaci\u00f3n ahora mismo en unos pocos minutos tenemos la reuni\u00f3n diaria de las 8 de la noche con todo el personal que participa en la coordinaci\u00f3n por parte del gobierno federal en los estados y tambi\u00e9n por parte de la secretaria de bienestar y los programas sociales y en esta reuni\u00f3n se dirimen precisamente este tipo de cosas y se hace reflexi\u00f3n para dar soluciones pragm\u00e1ticas inmediatas a este tipo de problemas afortunadamente no es un problema generalizado y en su mayor\u00eda tenemos una muy buena respuesta y quiero nuevamente felicitar y agradecer a gabriel garc\u00eda dos de los programas estatales del gobierno de m\u00e9xico tambi\u00e9n a los 32 coordinadores y coordinadoras designadas para el programa correcaminos para el operativo correcaminos funcionarias y funcionarios de salud de primer\u00edsimo nivel de capacidad y red de responsabilidad que cumplen esta importante labor de coordinar en cada entidad federativa el operativo y desde luego tambi\u00e9n aprovecho para apreciar de desquiciar mi agradecimiento y respeto a las 32 secretarias y secretarios de salud de las entidades federativas que han tenido una espl\u00e9ndida actitud de liderazgo de coordinaci\u00f3n de generosidad en esta coordinaci\u00f3n tripartita entre coordinador correcaminos y el delegado federal y la secretaria de salud de los estados muchas gracias muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell tendr\u00edamos un minuto una pregunta r\u00e1pida buenas noches otilia carabajal de la raz\u00f3n subsecretario que le han dicho del mecanismo k\u00f3vacs en un calendario que nos presentaron hace unos d\u00edas dijeron que iban a llegar 1.8 millones de dosis en marzo que se sabe al respecto casi a su silla que bueno que lo mencionan nos da tiempo de contestarlo en un minuto y el mecanismo k\u00f3vacs recordar es un mecanismo de coordinaci\u00f3n establecido por el sistema de naciones unidas operado a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y para el caso de am\u00e9rica a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud y de acuerdo con un mecanismo solidario se van estableciendo cuotas de acceso a las distintas vacunas y efectivamente nos fue comunicado hace tres semanas que durante el mes de marzo tendr\u00edamos 1.6 a 2.7 millones de dosis de la vacuna astraz\u00e9neca hemos estado trabajando en las \u00faltimas d\u00edas agradezco a mis compa\u00f1eros directores generales por lo que ahora hablo a ricardo cortez jos\u00e9 lu\u00eds salom y a y otros colegas han estado dando seguimiento estrecho con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud con el se\u00f1or cristian morales nuestro amigo quien es el titular de la oficina en m\u00e9xico y su equipo y tambi\u00e9n la oficina en washington de la opc y lo que se ha visto es cu\u00e1les podr\u00edan ser los mecanismos por los que recibamos esas vacunas y hay dos que en concreto est\u00e1n a punto de resolverse uno es a trav\u00e9s del fondo rotatorio de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud de este fondo rotatorio es un mecanismo de asistencia t\u00e9cnica para el acceso a vacunas y el buen uso de vacunas en el continente americano l\u00edder y la otra posibilidad es a trav\u00e9s directamente de astraz\u00e9neca que no obstante que ha puesto a disposici\u00f3n de estas vacunas para el mecanismo k\u00f3vacs tambi\u00e9n podr\u00eda el propio astra ser quien se encargue de la log\u00edstica de distribuci\u00f3n de las vacunas hacia m\u00e9xico estamos justo en ese punto en resolver hay una peque\u00f1a diferencia de costos en este caso ser\u00eda en favor de directamente usar el mecanismo de astra es un poco m\u00e1s barato es el costo de cuatro d\u00f3lares por dosis comparado con 4.25 d\u00f3lares por dosis para el mecanismo de el fondo rotatorio de la ops pero hay algunas ventajas tambi\u00e9n de cooperar y participar en el mecanismo solidario y estamos en conversaci\u00f3n que no solamente la secretaria de salud tambi\u00e9n la secretaria de relaciones exteriores y la secretaria de hacienda para establecer los detalles finales en cualquiera de los casos sabemos que en las pr\u00f3ximas dos semanas estaremos teniendo acceso a estas 1.6 a 2.7 millones de dosis de astraz\u00e9neca much\u00edsimas gracias muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell son las 20 horas con 2 minutos recuerda t\u00fa que est\u00e1s en casa espera tu turno te va a llegar tu vacuna una vacuna que es segura y que te va a proteger contra la cob y 19 muchas gracias buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:11.637646"
}