{
    "video_id": "MfbHFlXbg8U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MfbHFlXbg8U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADCQEUXukXHGB2JGcvoLBmlsnFNg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MfbHFlXbg8U",
    "video_title": "AMLO sobre alianza PRD-PAN",
    "video_length_seconds": 170,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este es un mensaje respetuoso un llamado",
            "start": 2.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a los militantes de pan y del prd",
            "start": 6.14,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "para que ya no los sigan manipulando sus",
            "start": 10.05,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "dirigentes en las c\u00fapulas de esos",
            "start": 15.77,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "partidos las burocracias corruptas de",
            "start": 19.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esos dos partidos que ahora",
            "start": 23.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se quieren a liar qu\u00e9 tiene que ver el",
            "start": 27.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pan con el per de nada son proyectos",
            "start": 30.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "distintos para contar la historia el pan",
            "start": 33.74,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "se fund\u00f3 en 1939 en pleno sexenio",
            "start": 38.48,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "cardenista porque los",
            "start": 44.08,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que fundaron el pan estaban en contra de",
            "start": 49.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del",
            "start": 52.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas son proyectos",
            "start": 54.07,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "distintos y contrapuestos de naci\u00f3n pero",
            "start": 57.91,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como ahora a los dirigentes lo \u00fanico que",
            "start": 62.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "les importa es el poder por el poder los",
            "start": 66.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "huesos",
            "start": 69.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y el dinero est\u00e1n hall\u00e1ndose tambi\u00e9n",
            "start": 71.31,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndole el juego a la mafia del poder",
            "start": 75.56,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "no pueden descargarse en unirse al pri",
            "start": 80.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como quisieran quitarse",
            "start": 84.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la careta y est\u00e1n como lo hicieron el",
            "start": 87.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estado de mexico de alcahuetes de el",
            "start": 91.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "primo quieren frenar nos a nosotros por",
            "start": 95.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "eso un llamado a militantes del pan del",
            "start": 100.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "perred\u00e9 vamos a unirnos para que haya un",
            "start": 104.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cambio de verdad que se acabe con el",
            "start": 107.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen corrupto acabar con la mafia del",
            "start": 110.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poder siempre he dicho que arriba son lo",
            "start": 113.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mismo comen en el mismo plato salinas",
            "start": 116.97,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "del pri y fox del pan este personaje",
            "start": 119.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "siniestro",
            "start": 124.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "vicente fox en la pasada elecci\u00f3n ni",
            "start": 126.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "siquiera llam\u00f3 a votar por josefina",
            "start": 129.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "v\u00e1squez mota la candidata de su partido",
            "start": 133.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a votar por pe\u00f1a nieto el domingo",
            "start": 134.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que van a hacer ahora es igual",
            "start": 138.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 141.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del pan que pe\u00f1a nieto del pri pero eso",
            "start": 142.73,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es arriba",
            "start": 146.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ustedes son gentes con convicciones con",
            "start": 147.409,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 151.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los militantes",
            "start": 153.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el pan los militantes del pd son",
            "start": 155.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciudadanos honestos est\u00e1n abiertas las",
            "start": 159.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puertas de morena para mujeres y hombres",
            "start": 162.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de buena voluntad vamos a unirnos todos",
            "start": 164.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para transformar al pa\u00eds",
            "start": 166.85,
            "duration": 3.77
        }
    ],
    "transcription_text": " este es un mensaje respetuoso un llamado a los militantes de pan y del prd para que ya no los sigan manipulando sus dirigentes en las c\u00fapulas de esos partidos las burocracias corruptas de esos dos partidos que ahora se quieren a liar qu\u00e9 tiene que ver el pan con el per de nada son proyectos distintos para contar la historia el pan se fund\u00f3 en 1939 en pleno sexenio cardenista porque los que fundaron el pan estaban en contra de la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas son proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n pero como ahora a los dirigentes lo \u00fanico que les importa es el poder por el poder los huesos y el dinero est\u00e1n hall\u00e1ndose tambi\u00e9n haci\u00e9ndole el juego a la mafia del poder no pueden descargarse en unirse al pri como quisieran quitarse la careta y est\u00e1n como lo hicieron el estado de mexico de alcahuetes de el primo quieren frenar nos a nosotros por eso un llamado a militantes del pan del perred\u00e9 vamos a unirnos para que haya un cambio de verdad que se acabe con el r\u00e9gimen corrupto acabar con la mafia del poder siempre he dicho que arriba son lo mismo comen en el mismo plato salinas del pri y fox del pan este personaje siniestro vicente fox en la pasada elecci\u00f3n ni siquiera llam\u00f3 a votar por josefina v\u00e1squez mota la candidata de su partido llam\u00f3 a votar por pe\u00f1a nieto el domingo que van a hacer ahora es igual calder\u00f3n del pan que pe\u00f1a nieto del pri pero eso es arriba ustedes son gentes con convicciones con principios los militantes el pan los militantes del pd son ciudadanos honestos est\u00e1n abiertas las puertas de morena para mujeres y hombres de buena voluntad vamos a unirnos todos para transformar al pa\u00eds ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:50:49.237375"
}