{
    "video_id": "MH5wJBY9peY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MH5wJBY9peY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBf3QArOhE1G9kTrNdteD2wZAREeA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MH5wJBY9peY",
    "video_title": "Funcionarios deben renunciar si participar\u00e1n en elecciones 2021. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4328,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 784.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 788.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de hoy a responder",
            "start": 790.01,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "todas las preguntas dudas que tengan",
            "start": 795.54,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "si les parece comenzamos",
            "start": 799.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas este juan hern\u00e1ndez del",
            "start": 811.11,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico basta y del grupo cant\u00f3n son",
            "start": 813.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dos preguntas el presidente es la",
            "start": 815.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primera aunque si ya lleva una fecha",
            "start": 817.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para la renuncia de los funcionarios",
            "start": 819.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "usted ya tiene un listado de los que van",
            "start": 822.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a poder lograr suceder lo bueno ya",
            "start": 826.15,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando de eso no ahora que",
            "start": 827.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos hablando de quer\u00e9taro ya",
            "start": 829.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "posibles este candidatos y ya tiene a",
            "start": 831.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sucesores y c\u00f3mo quedar\u00eda precisamente",
            "start": 835.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este equilibrio que usted ha impulsado",
            "start": 838.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el gabinete de hombres y mujeres como",
            "start": 840.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser\u00eda \u00e9sta este este trabajo ser\u00e1 la",
            "start": 842.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "primera pregunta bueno",
            "start": 845.53,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "tenemos de plazo hasta finales del mes",
            "start": 848.1,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en el caso de \u00e9l",
            "start": 854.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 857.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 859.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y aspiren a ser candidatos",
            "start": 861.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 865.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presentar su renuncia",
            "start": 868.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a finales de",
            "start": 872.0,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 874.649,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 878.88,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 880.81,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 883.39,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "yo pienso que la \u00faltima semana de",
            "start": 885.459,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 888.579,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a conocer qui\u00e9n es",
            "start": 890.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 896.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 897.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "participar como candidatos",
            "start": 901.32,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "hasta ahora formalmente no hay nada",
            "start": 905.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n trabajando muy bien por",
            "start": 910.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cierto todo el gobierno",
            "start": 913.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tengo la dicha de contar con un equipo",
            "start": 917.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 920.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 922.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de mujeres y de hombres comprometidos",
            "start": 924.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "leales al pueblo",
            "start": 929.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gente honesta con convicciones",
            "start": 933.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es un buen un gabinete entonces",
            "start": 938.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 943.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si puedo adelantar que se van a mantener",
            "start": 946.2,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los equilibrios",
            "start": 950.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 953.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tienen que participar mujeres",
            "start": 956.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 960.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este es el gabinete en toda la historia",
            "start": 963.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 966.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s participaci\u00f3n de mujeres",
            "start": 968.22,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a continuar",
            "start": 972.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hasta el final",
            "start": 976.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ahora hubo un desequilibrio bueno hace",
            "start": 981.2,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "relativamente poco",
            "start": 986.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuando un cambio en medio ambiente",
            "start": 990.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 997.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "supli\u00f3 por un nombre",
            "start": 1001.889,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero ya vamos a corregir eso",
            "start": 1007.43,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "es un asunto que tenemos pendientes para",
            "start": 1011.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 cuando menos sean las mujeres",
            "start": 1016.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1021.4,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y comenzaron el n\u00famero de mujeres que",
            "start": 1022.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "comenzaron esos y luego siempre lo vamos",
            "start": 1024.809,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "a cuidar",
            "start": 1027.179,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "y si es",
            "start": 1029.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 1031.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1038.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 1041.459,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a finales de octubre",
            "start": 1043.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "segunda pregunta",
            "start": 1047.929,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estamos ya pr\u00e1cticamente a la vuelta de",
            "start": 1049.809,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la esquina del 2021 como se est\u00e1",
            "start": 1052.029,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preparando la 4 de precisamente para",
            "start": 1054.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "blindarse de lo que es inevitable una",
            "start": 1056.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "guerra de lodo que acaba de mencionar lo",
            "start": 1059.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 con reforma lo que ha",
            "start": 1062.23,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ocurrido con otros medios de",
            "start": 1064.029,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que \u00e9ste ven de alguna",
            "start": 1065.379,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "manera cualquier pretexto para atacar lo",
            "start": 1069.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que viene haciendo como trabajo de",
            "start": 1073.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobierno como se est\u00e1 blindando como",
            "start": 1074.499,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como va a garantizar que estos",
            "start": 1078.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "candidatos y bueno no queden nada de ver",
            "start": 1080.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez",
            "start": 1084.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bueno mi escudo protector",
            "start": 1086.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1091.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 1093.96,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y mi \u00e1ngel de la guarda es el pueblo",
            "start": 1097.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "si se tiene el respaldo del pueblo",
            "start": 1103.45,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "si se cuenta con el apoyo de la gente",
            "start": 1107.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1111.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y mantiene la comunicaci\u00f3n con el pueblo",
            "start": 1114.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer",
            "start": 1118.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esa es la estrategia",
            "start": 1122.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tenerle amor al pueblo servirlo",
            "start": 1128.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y estarle informando",
            "start": 1133.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tomes",
            "start": 1139.389,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por eso no estoy",
            "start": 1143.21,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "preocupado",
            "start": 1147.11,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estoy ocupado en enfrentar las crisis de",
            "start": 1150.04,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "la pandemia y la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1155.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero con mi conciencia tranquila y",
            "start": 1161.789,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "trabajando por el pueblo",
            "start": 1165.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se dice que una campa\u00f1a en eeuu le",
            "start": 1172.48,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "preguntaron a clinton",
            "start": 1176.559,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1181.26,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 1182.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o el mismo",
            "start": 1185.789,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "este se interrog\u00f3 y respondi\u00f3",
            "start": 1188.86,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 1194.029,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 1197.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y los otros ya no lo voy a decir",
            "start": 1200.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed me interrog\u00f3 y",
            "start": 1205.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "con texto",
            "start": 1210.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tengo que decir el pueblo",
            "start": 1216.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "esa es la fuente",
            "start": 1221.53,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1225.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 1226.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el poder de man\u00e1 del pueblo",
            "start": 1229.9,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el pueblo el pueblo el pueblo el pueblo",
            "start": 1233.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y servirle al pueblo para eso estamos",
            "start": 1243.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1246.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y eso da mucha fortaleza mucha",
            "start": 1248.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 1252.16,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1253.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo y la",
            "start": 1258.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 1261.669,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pues c\u00f3mo es",
            "start": 1263.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "natural como es l\u00f3gico",
            "start": 1265.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 1269.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tiempos electorales ya est\u00e1n",
            "start": 1271.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "las precampa\u00f1as aunque formalmente",
            "start": 1276.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no se hayan declarado",
            "start": 1280.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 muchas cosas se hacen",
            "start": 1285.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1291.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorales esto de chihuahua",
            "start": 1293.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que no nos permiten",
            "start": 1296.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y cumplir con el compromiso de entregar",
            "start": 1300.54,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el agua a eeuu pues es electoral",
            "start": 1303.24,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 1308.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 1311.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed",
            "start": 1313.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "hubiesen cumplido",
            "start": 1315.299,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "con el compromiso",
            "start": 1318.01,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "porque esto lo estamos tratando desde",
            "start": 1320.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 1323.179,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o cosa",
            "start": 1325.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este ya se hubiese terminado de pagar",
            "start": 1328.19,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "solo con lo que se ha evaporado",
            "start": 1331.33,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 1335.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo que nos falta",
            "start": 1340.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es lo que se ha evaporado",
            "start": 1343.91,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por no",
            "start": 1346.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1349.149,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "la entrega del agua por ponerse por",
            "start": 1351.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s",
            "start": 1354.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n los intereses particulares",
            "start": 1357.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y el inter\u00e9s partidista",
            "start": 1361.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces ya hay muchas cosas",
            "start": 1364.8,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la temporada",
            "start": 1368.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "electoral y como t\u00fa sostienes se van a",
            "start": 1375.89,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "intensificar de estas acciones",
            "start": 1381.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esto que tardaron tanto en aprobar en la",
            "start": 1384.69,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados lo d",
            "start": 1388.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de fideicomisos y de",
            "start": 1391.789,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 1395.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues es un asunto completamente",
            "start": 1397.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1400.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no hay ninguna raz\u00f3n",
            "start": 1404.1,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el dinero no va a desaparecer",
            "start": 1407.9,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no van a dejar de recibir los beneficios",
            "start": 1412.039,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quienes tienen derecho",
            "start": 1414.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 buscando",
            "start": 1418.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 1422.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a la transparencia",
            "start": 1431.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1437.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues se aprovecha para hacer",
            "start": 1440.509,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "y propaganda",
            "start": 1444.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a haber otras cosas",
            "start": 1448.61,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pero es leg\u00edtimo",
            "start": 1451.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y normal en estas temporadas y sucede en",
            "start": 1456.41,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y sucede en todo el mundo",
            "start": 1460.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no hay que est\u00e9",
            "start": 1465.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "extra\u00f1arnos y si garantizar las",
            "start": 1468.46,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 1472.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hoy me gust\u00f3 mucho un art\u00edculo que sale",
            "start": 1474.419,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1478.399,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "cepeda",
            "start": 1480.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si jorge se puede",
            "start": 1483.38,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "acerca de que los que gritan",
            "start": 1486.509,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de que no hay libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 1492.45,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "pues no les asiste la raz\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 1497.01,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "nunca lo he dicho varias veces y lo voy",
            "start": 1502.509,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a seguir repitiendo desde",
            "start": 1505.989,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "porque el presidente madero se hab\u00eda",
            "start": 1509.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "atacado tanto a un presidente como ahora",
            "start": 1511.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nadie es perseguido",
            "start": 1516.74,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "no hay censura",
            "start": 1519.49,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no estoy hablando",
            "start": 1524.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a los directores oa los due\u00f1os de los",
            "start": 1527.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos oa los due\u00f1os de las",
            "start": 1529.879,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "estaciones de radio oa los due\u00f1os de las",
            "start": 1533.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "concesiones de televisi\u00f3n",
            "start": 1536.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para que despidan",
            "start": 1538.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a un articulista",
            "start": 1543.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a un comentarista",
            "start": 1546.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "inc\u00f3modo",
            "start": 1549.419,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que nos moleste",
            "start": 1552.039,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1556.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hay libertad plena",
            "start": 1558.32,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no es como antes",
            "start": 1562.659,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces este eso se va a seguir",
            "start": 1568.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "garantizando tanto en medios como",
            "start": 1571.09,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 1574.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les comento porque a lo mejor",
            "start": 1578.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 1582.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nosotros hac\u00edamos manifestaciones en el",
            "start": 1586.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo",
            "start": 1590.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bueno eso s\u00ed es de dominio p\u00fablico",
            "start": 1592.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "eso es sabido pero en los \u00faltimos",
            "start": 1596.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1599.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y el anterior gobierno de la ciudad ya",
            "start": 1604.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no nos permit\u00eda",
            "start": 1607.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llegar al chocar",
            "start": 1609.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que hacer nuestros actos",
            "start": 1618.029,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el hemiciclo a ju\u00e1rez",
            "start": 1626.94,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bellas artes",
            "start": 1632.269,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en reforma",
            "start": 1638.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "me acuerdo cuando se intensific\u00f3 la",
            "start": 1641.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n contra los maestros cuando",
            "start": 1645.479,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quer\u00edan imponer la mal llamada reforma",
            "start": 1648.599,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y convocamos para defender a",
            "start": 1651.739,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 1656.489,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y detener la represi\u00f3n no nos",
            "start": 1658.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "permitieron llegar al z\u00f3calo",
            "start": 1662.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se hizo el acto en un reforma",
            "start": 1665.89,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1670.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1672.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero te est\u00e1bamos en contra de la",
            "start": 1676.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 1679.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 1682.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en algunas ocasiones tuvo que hacer",
            "start": 1684.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en los actos",
            "start": 1688.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fuera aqu\u00ed no nos permit\u00eda",
            "start": 1690.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "un choque \u00e9l",
            "start": 1694.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ahora no ahora es",
            "start": 1699.77,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "libre tan es as\u00ed que",
            "start": 1703.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay un campamento",
            "start": 1706.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estoy esperando que venga este",
            "start": 1709.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el cedro junco",
            "start": 1713.65,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "al colgar su hamaca yo se la voy a",
            "start": 1716.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mandar de regalo este",
            "start": 1718.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y l ortiz",
            "start": 1721.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que venga a colgar su hamaca y todos",
            "start": 1724.7,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pueden estar aqu\u00ed y protegidos",
            "start": 1728.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 1732.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1736.029,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1738.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no se vayan",
            "start": 1739.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a querer",
            "start": 1742.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quedar con el z\u00f3calo es decir que no",
            "start": 1744.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "acapare",
            "start": 1747.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1749.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este nos pongamos de acuerdo porque ya",
            "start": 1751.57,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a empezar",
            "start": 1755.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cuando termine",
            "start": 1758.169,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "de padecerse por la pandemia",
            "start": 1760.83,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando pero",
            "start": 1765.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no va a haber desalojos es un acuerdo",
            "start": 1770.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que desde ahora",
            "start": 1773.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "les propongo a los de frenada ya los de",
            "start": 1775.97,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico s\u00ed y alab\u00f3 a ya todos qu\u00e9",
            "start": 1780.92,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "nos den cuando menos",
            "start": 1788.039,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "un d\u00eda al mes",
            "start": 1790.909,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y permitan",
            "start": 1796.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo",
            "start": 1798.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un d\u00eda al mes",
            "start": 1800.48,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "este ese d\u00eda si est\u00e1n los frena",
            "start": 1804.5,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pueden moverse",
            "start": 1810.95,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pues a una plaza cerca",
            "start": 1814.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "terminamos y regresa",
            "start": 1818.509,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n los de m\u00e9xico si lo mismo",
            "start": 1822.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1826.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para ser equitativos",
            "start": 1829.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que a igualdad",
            "start": 1833.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que todos tengamos posibilidad de",
            "start": 1837.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manifestarnos",
            "start": 1841.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1843.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la respuesta a tu pregunta vamos aqu\u00ed",
            "start": 1845.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente hans a la",
            "start": 1853.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tarde sin censura tres temas presidente",
            "start": 1855.149,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el primero r\u00e1pidamente sobre la",
            "start": 1858.929,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n animal aqu\u00ed ya hemos expuesto",
            "start": 1860.73,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "este tema y a prop\u00f3sito porque en cuanto",
            "start": 1863.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al hurac\u00e1n delta que acaba de que est\u00e1",
            "start": 1868.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues los efectos en canc\u00fan en quintana",
            "start": 1870.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "roo particularmente un habitante por",
            "start": 1873.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ejemplo de canc\u00fan metido en su hogar una",
            "start": 1875.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de m\u00e1s de 300 perros",
            "start": 1878.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "callejeros y bueno pues la gente ha",
            "start": 1880.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "actuado generalmente usted lo ha dicho",
            "start": 1883.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues con esta conciencia hacia la",
            "start": 1885.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "naturaleza hacia los seres vivos",
            "start": 1887.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el pasado 17 y 18 de marzo de acuerdo a",
            "start": 1891.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de semarnat hubo un foro de",
            "start": 1895.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar y protecci\u00f3n animal e incluso",
            "start": 1898.6,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "eso fue parte de lo que se plante\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 1900.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y quisiera yo citar lo que han dicho las",
            "start": 1901.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "propias asociaciones de protecci\u00f3n",
            "start": 1905.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "animal que dice la falta de trato \u00e9tico",
            "start": 1907.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y respetuoso de los animales as\u00ed como su",
            "start": 1910.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entorno y de sus derechos esenciales",
            "start": 1912.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "promueven el escalamiento incluso de la",
            "start": 1914.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "violencia intrafamiliar y hacia otros",
            "start": 1917.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seres sintientes se ha comprobado que la",
            "start": 1920.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los asesinos seriales han",
            "start": 1922.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "torturado y asesinado animales desde su",
            "start": 1924.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infancia construir una sociedad con",
            "start": 1927.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "valores de equidad justicia y empat\u00eda",
            "start": 1929.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacia todas las especies y con ellos",
            "start": 1931.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "disminuir los graves \u00edndices de",
            "start": 1933.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "violencia de los cuales todos somos",
            "start": 1935.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte y v\u00edctimas presidente quisiera yo",
            "start": 1937.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preguntar de acuerdo a las acciones de",
            "start": 1941.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "semarnat si ha tenido usted alg\u00fan",
            "start": 1942.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "reporte alg\u00fan programa en concreto que",
            "start": 1944.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 promoviendo para este derecho de",
            "start": 1946.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los animales pues ah\u00ed",
            "start": 1948.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la secretaria del medio ambiente",
            "start": 1951.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a \u00e9sta",
            "start": 1954.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 1957.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 1959.51,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "demanda sentida que se respeta y hay que",
            "start": 1962.179,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "proteger a los animales hay que",
            "start": 1966.889,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "cuidarlos",
            "start": 1968.869,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en eso coincidimos plenamente y hacer",
            "start": 1970.99,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "todo lo que se pueda para",
            "start": 1975.7,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "y crear conciencia en la protecci\u00f3n de",
            "start": 1979.7,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "los animales el cuidado a los animales",
            "start": 1985.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el amor el cari\u00f1o a los animales",
            "start": 1989.29,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de modo que este vamos a mantener esa",
            "start": 1993.4,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica y la secretaria de medio",
            "start": 1998.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ambiente est\u00e1 trabajando y es admirable",
            "start": 2003.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que hacen muchas asociaciones y",
            "start": 2006.93,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2009.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria",
            "start": 2011.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en bien de los animales hab\u00eda comentado",
            "start": 2013.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente incluso esa ocasi\u00f3n de este",
            "start": 2017.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cuando le hab\u00eda planteado el tema",
            "start": 2019.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobre que incluso se explorar\u00edan el tema",
            "start": 2021.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a para promover la",
            "start": 2024.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los animales no s\u00e9 si",
            "start": 2026.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sigue en pie si blog lo vemos este",
            "start": 2028.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenemos ahora",
            "start": 2032.02,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "dos campa\u00f1as que queremos darles tiempo",
            "start": 2035.22,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "para que penetren",
            "start": 2042.13,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "para que se internalice una es lo del",
            "start": 2044.61,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "consumo de drogas",
            "start": 2048.659,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y prevenir del da\u00f1o que hacen las drogas",
            "start": 2052.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "sobre todo dirigida a los j\u00f3venes",
            "start": 2055.169,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "esa campa\u00f1a",
            "start": 2057.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no la vamos",
            "start": 2061.169,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a dejar en todo el sexo",
            "start": 2062.85,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "todos los tiempos que tengamos los",
            "start": 2066.409,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "espacios en medios de informaci\u00f3n te van",
            "start": 2069.679,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a utilizar con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2073.819,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2078.169,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "si no combatimos el consumo",
            "start": 2080.429,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "si no \u00e9ste te reduce el consumo",
            "start": 2085.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no vamos a poder salir adelante",
            "start": 2091.429,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "y consideramos que con lo que se est\u00e1",
            "start": 2095.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "haciendo de atender a los j\u00f3venes de que",
            "start": 2098.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tengan posibilidad de trabajo de que",
            "start": 2102.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengan posibilidad de estudio la",
            "start": 2104.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "moralizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2107.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el ejemplo de rectitud que se est\u00e1 dando",
            "start": 2112.28,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "desde el gobierno",
            "start": 2118.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2122.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 2123.72,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sobre el da\u00f1o que causan las drogas",
            "start": 2126.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "peligroso lo destructivo que son sobre",
            "start": 2133.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo las drogas estas qu\u00edmicas que",
            "start": 2136.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el 30 nilo",
            "start": 2139.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el cristal todo eso que destruye",
            "start": 2141.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensamos que",
            "start": 2145.72,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sin seguir ocultando informaci\u00f3n como se",
            "start": 2148.61,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hac\u00eda antes que estos temas no se",
            "start": 2153.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ventilaban",
            "start": 2156.98,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n en la radio en los",
            "start": 2158.91,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos o no hab\u00eda campa\u00f1as para esto",
            "start": 2161.25,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "al contrario ganaban mucho",
            "start": 2164.789,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "en presencia las series",
            "start": 2171.2,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2176.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en algunos casos no en todos",
            "start": 2180.01,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hac\u00edan apolog\u00eda",
            "start": 2184.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2187.41,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "las drogas",
            "start": 2189.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o vinculaban como lo hemos venido",
            "start": 2193.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciendo el mundo de las drogas con el",
            "start": 2195.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 2199.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que contrarrestar todo",
            "start": 2202.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eso y mostrar cu\u00e1l es la otra cara de la",
            "start": 2205.77,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "moneda la amarga realidad esa campa\u00f1a",
            "start": 2210.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tiene que continuar y la otra campa\u00f1a es",
            "start": 2214.41,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 2217.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 2219.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de nutritiva",
            "start": 2222.15,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que tampoco se hac\u00eda",
            "start": 2225.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para no consumir productos chatarra",
            "start": 2229.819,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con excesos de az\u00facares",
            "start": 2236.49,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "sales de grasas",
            "start": 2240.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todo esto que da\u00f1a ya hemos hablado de",
            "start": 2244.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que no se trata de estigmatizar a",
            "start": 2248.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "satanizar a los productos",
            "start": 2251.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "industrializados no echarle la culpa",
            "start": 2254.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el consumo de estos productos",
            "start": 2258.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de enfermedades como hipertensi\u00f3n como",
            "start": 2262.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diabetes",
            "start": 2266.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 tambi\u00e9n demostrado qu\u00e9",
            "start": 2268.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son hereditarias",
            "start": 2273.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en un porcentaje considerable pero que",
            "start": 2276.27,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si estos productos",
            "start": 2280.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "precipitan esas enfermedades las agravan",
            "start": 2283.31,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "o se pueden adquirir esas enfermedades",
            "start": 2288.27,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "si hay excesos si este hay obesidad",
            "start": 2293.76,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "si hay mala alimentaci\u00f3n entonces esa es",
            "start": 2300.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "otra campa\u00f1a",
            "start": 2304.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y no solo lo de alimentos sino el",
            "start": 2307.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 2311.34,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "el deporte",
            "start": 2313.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas las dos grandes campa\u00f1as",
            "start": 2315.279,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este que se tiene",
            "start": 2318.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero en la medida que podamos tener",
            "start": 2320.869,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "tiempo en medios pues hay otras",
            "start": 2324.079,
            "duration": 11.141
        },
        {
            "text": "y no descartamos esta de defensa de los",
            "start": 2330.03,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "animales de el cuidado la protecci\u00f3n de",
            "start": 2335.22,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "los animales",
            "start": 2339.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "27 el siguiente es sobre el caso wallace",
            "start": 2341.529,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "del 2009 a prop\u00f3sito del periodo de",
            "start": 2344.839,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n de la onu a trav\u00e9s de un grupo",
            "start": 2347.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de trabajo solicita al gobierno de",
            "start": 2350.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que tome las medidas necesarias",
            "start": 2351.799,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para remediar sin demora la situaci\u00f3n de",
            "start": 2353.38,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora prenda quevedo cruz y ponerla",
            "start": 2356.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en conformidad con las normas",
            "start": 2360.589,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2361.64,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "bertin pertinentes incluidas las",
            "start": 2363.529,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "declaraciones de la declaraci\u00f3n",
            "start": 2365.509,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "universal de derechos humanos y el pacto",
            "start": 2367.009,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "internacional de derechos civiles y",
            "start": 2368.659,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que son porque hubo",
            "start": 2370.999,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "violaciones al derecho a un juicio justo",
            "start": 2373.669,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de tal gravedad que se se ha determinado",
            "start": 2375.64,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que es de car\u00e1cter arbitrario bajo",
            "start": 2379.849,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 3 remedio adecuado tambi\u00e9n",
            "start": 2382.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solicitan un remedio adecuado hacia su",
            "start": 2384.709,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n y otorgar el derecho exigible",
            "start": 2386.659,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a una indemnizaci\u00f3n y otras reparaciones",
            "start": 2389.719,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casualmente y coincidentemente",
            "start": 2393.099,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "nuevamente aparece este gobierno del",
            "start": 2394.969,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or calder\u00f3n junto con obviamente uno",
            "start": 2398.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de los detenidos en nueva york' el se\u00f1or",
            "start": 2401.539,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna que responde ante \u00e9sta",
            "start": 2403.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "postura de la 1 y solicitud que vivimos",
            "start": 2405.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todas las recomendaciones de",
            "start": 2408.62,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 2413.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de organismos internacionales entonces",
            "start": 2418.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que ahora es una secretar\u00eda",
            "start": 2421.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n de los derechos",
            "start": 2425.66,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2427.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ya no es la misma secretaria de",
            "start": 2429.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2432.12,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "va a hacerse cargo y cumplimos con esa",
            "start": 2434.21,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n se va a cumplir si est\u00e1 en",
            "start": 2440.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos que t\u00fa se\u00f1alas",
            "start": 2443.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el estado mexicano tiene que reparar los",
            "start": 2447.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "da\u00f1os y tiene que cumplir con las",
            "start": 2450.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recomendaciones de organismos",
            "start": 2454.97,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "internacionales estamos",
            "start": 2456.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 2461.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en todos los organismos que tienen que",
            "start": 2464.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 2467.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos humanos se",
            "start": 2468.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 el pa\u00eds",
            "start": 2473.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para que puedan estos organismos",
            "start": 2475.3,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "observar el comportamiento del gobierno",
            "start": 2479.49,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en esta materia y en todo",
            "start": 2486.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2493.06,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar la excusa",
            "start": 2495.21,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2498.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la defensa de nuestra soberan\u00eda de",
            "start": 2501.3,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nuestra independencia para limitar",
            "start": 2505.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el que organismos de derechos humanos",
            "start": 2509.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 2513.63,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y actuar con libertad en m\u00e9xico",
            "start": 2515.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no es violatorio de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2520.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el que puedan estos organismos",
            "start": 2526.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "participar en el caso de torturas",
            "start": 2528.88,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "masacres desaparecidos",
            "start": 2533.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "uso excesivo de la fuerza autoritarismo",
            "start": 2538.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 2544.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este estamos abiertos al escrutinio",
            "start": 2546.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico mundial",
            "start": 2551.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y aceptamos todas las recomendaciones de",
            "start": 2555.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estos organismos sobre todo lo que tiene",
            "start": 2559.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ver con la onu",
            "start": 2561.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con organizaciones internacionales",
            "start": 2563.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "series incluso creciente en este mismo",
            "start": 2567.859,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tema porque la onu tambi\u00e9n insta a",
            "start": 2570.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "investigar completa independientemente e",
            "start": 2572.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independiente las circunstancias que",
            "start": 2574.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "rodearon esta privaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 2576.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de de esta persona que est\u00e1 presa todo",
            "start": 2578.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n investigar si en este caso",
            "start": 2581.18,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "hay seguramente",
            "start": 2583.88,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "denuncias en la fiscal\u00eda",
            "start": 2588.53,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 2591.7,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y pedir informes a la fiscal\u00eda general",
            "start": 2593.619,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "porque se debe estar investigando",
            "start": 2599.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el caso hab\u00eda un ambiente en ese sexenio",
            "start": 2605.46,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 2611.079,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n de mucho autoritarismo de",
            "start": 2614.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "querer resolver los problemas con el uso",
            "start": 2618.109,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 2621.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "era el diente por diente'",
            "start": 2624.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ojo por ojo",
            "start": 2627.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que era eliminar este masacrado",
            "start": 2630.41,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pensando que con eso",
            "start": 2635.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "si va a resolver el problema bueno",
            "start": 2638.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por eso fue que declararon la guerra",
            "start": 2642.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2645.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "frente a un problema que tiene como",
            "start": 2649.509,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 2653.169,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 2656.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "social la pobreza la desintegraci\u00f3n de",
            "start": 2660.869,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 2665.549,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 2668.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "enfrentando enfrente querer enfrentarlo",
            "start": 2672.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sus manos dura",
            "start": 2676.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con represi\u00f3n",
            "start": 2678.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sometiendo entonces una mentalidad muy",
            "start": 2681.75,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "autoritaria y no quiero decir lo otro",
            "start": 2685.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o dir\u00eda en extremo autoritaria",
            "start": 2691.869,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 2697.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este ninguna consideraci\u00f3n revisen los",
            "start": 2700.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "discursos de entonces",
            "start": 2704.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema",
            "start": 2707.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por ejemplo atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 2712.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no se vinculaba",
            "start": 2718.09,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "eran como dos mundos",
            "start": 2720.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y acabar con la delincuencia",
            "start": 2727.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2729.91,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta las causas",
            "start": 2732.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "te lo dije",
            "start": 2737.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ni atender",
            "start": 2739.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las causas ni atender",
            "start": 2742.18,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "los problemas que originaban",
            "start": 2745.14,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y que originan",
            "start": 2750.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 2752.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues lo \u00fanico que hicieron graciosamente",
            "start": 2755.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eso en el secci\u00f3n de pasado fue acu\u00f1ar",
            "start": 2759.34,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la frase de ninis",
            "start": 2763.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan y eso lo dijo un",
            "start": 2768.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 2771.64,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que fue hasta el rector de la unam una",
            "start": 2774.2,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 2776.51,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 2782.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "son ninis o ah\u00ed est\u00e1n los halconcitos",
            "start": 2784.849,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a las entradas de los pueblos ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2789.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "las gasolineras y que se hac\u00edan por los",
            "start": 2792.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "halconcitos",
            "start": 2797.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y que se hac\u00edan por los ni\u00f1os",
            "start": 2799.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2804.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda por los j\u00f3venes",
            "start": 2807.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si quer\u00edan estudiar rechazarlos",
            "start": 2810.27,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2813.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y porque ten\u00edamos que tener una sociedad",
            "start": 2815.589,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mejor a partir de la calidad de la",
            "start": 2818.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 2821.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la excelencia",
            "start": 2823.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y el que nos diera el ancho",
            "start": 2827.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "discriminado marginado",
            "start": 2831.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "como si la escuela no fuese el segundo",
            "start": 2834.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hogar",
            "start": 2838.05,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2840.74,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el joven no va a la escuela donde se",
            "start": 2842.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "educa en la calle",
            "start": 2844.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es el maestro",
            "start": 2848.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene de gu\u00eda es el jefe de la",
            "start": 2851.4,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "pandilla el jefe del grupo",
            "start": 2854.19,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2859.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 conduciendo",
            "start": 2861.09,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pero esa es la concepci\u00f3n conservadora",
            "start": 2864.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de modo que era un ambiente",
            "start": 2872.13,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3",
            "start": 2876.63,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se hablaba de limpieza",
            "start": 2880.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de arrasa",
            "start": 2883.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2889.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "exaltando este af\u00e1n autoritario que",
            "start": 2893.97,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "existe en sectores de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2898.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de gente que est\u00e1 a favor",
            "start": 2904.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de la pena de muerte",
            "start": 2907.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y como son muy hip\u00f3critas",
            "start": 2913.329,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues no lo dicen",
            "start": 2917.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2919.7,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2921.95,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1ctica",
            "start": 2923.589,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "cuando se puede lo de la ley del tali\u00f3n",
            "start": 2926.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2932.559,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 2934.299,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 2937.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como esa los abogados lo puede aplicar",
            "start": 2940.11,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el ciudadano",
            "start": 2943.11,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y la gente es libre de pensar lo que",
            "start": 2945.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queda pero un gobierno",
            "start": 2948.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuyo prop\u00f3sito fundamental es conseguir",
            "start": 2951.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad",
            "start": 2955.12,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 2959.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como va",
            "start": 2964.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2967.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sustentarse en el uso de la fuerza",
            "start": 2970.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "querer resolver el problema con mano",
            "start": 2972.819,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dura no me va a temblar la mano",
            "start": 2975.91,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "con c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s severas",
            "start": 2979.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2987.099,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "el uso de las fuerzas con masacres con",
            "start": 2989.17,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 2993.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no les comentaba pues que se dec\u00eda en el",
            "start": 2998.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito donde daban la instrucci\u00f3n",
            "start": 3004.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3007.12,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y esto ven\u00eda de los civiles",
            "start": 3009.76,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ustedes hagan su trabajo es decir",
            "start": 3015.089,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y nosotros nos hacemos cargo de los",
            "start": 3019.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3021.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3026.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues es licencia",
            "start": 3028.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3031.22,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "violar",
            "start": 3033.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todos los derechos humanos",
            "start": 3034.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y arriba les dicen",
            "start": 3037.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "usted es este",
            "start": 3042.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el twin",
            "start": 3045.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos",
            "start": 3048.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y como realmente",
            "start": 3052.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ten\u00edan controlada la comisi\u00f3n de",
            "start": 3054.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "derechos humanos pues nunca pas\u00f3 nada",
            "start": 3057.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero se enojaron tambi\u00e9n cuando hubo el",
            "start": 3062.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cambio en la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 3065.329,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3066.68,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "porque donde estaba la comisi\u00f3n de",
            "start": 3069.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "derechos humanos cuando los de",
            "start": 3071.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 3073.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "cuando se comet\u00edan masacres",
            "start": 3079.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces este tema",
            "start": 3087.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "va a tratar son tiempos distintos y no",
            "start": 3091.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es un asunto que est\u00e9 en contra de la",
            "start": 3095.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora o por la postura de la se\u00f1ora",
            "start": 3097.89,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ella tambi\u00e9n tiene como ciudadana",
            "start": 3102.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el derecho a la defensa",
            "start": 3107.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y garantizar que",
            "start": 3110.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de ella este",
            "start": 3113.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 3117.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3119.089,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que haya legalidad plena aldea de",
            "start": 3121.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 3127.13,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "francisco cruz un periodista de",
            "start": 3127.67,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que ha publicado garc\u00eda",
            "start": 3129.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "luna el libro garc\u00eda luna el se\u00f1or de la",
            "start": 3131.119,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "muerte se refiri\u00f3 a que los tent\u00e1culos",
            "start": 3133.73,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de bercial una monetariamente hablando",
            "start": 3138.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente hablando alcanzaron la",
            "start": 3141.31,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "propia candidatura de margarita zavala y",
            "start": 3143.599,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico libre que eso todav\u00eda no es",
            "start": 3146.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "partido est\u00e1 pendiente de que el",
            "start": 3149.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tribunal electoral decida si resuelva si",
            "start": 3151.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se vuelve o no pero la pregunta ser\u00eda",
            "start": 3155.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted instruir\u00eda a la wifi la unidad de",
            "start": 3158.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera a revisar este",
            "start": 3160.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tema de los financiamientos incluido",
            "start": 3163.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto que pues es un detenido que est\u00e1",
            "start": 3166.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en nueva york' y sabemos",
            "start": 3168.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "perfectamente lo que ocurre y ser\u00eda muy",
            "start": 3170.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "grave que efectivamente estuviera tocado",
            "start": 3172.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3176.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues tal vez futuro partido yo le",
            "start": 3177.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda se investigar\u00eda por el lado",
            "start": 3180.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de que no hubiera dinero sucio en la",
            "start": 3183.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica como usted lo ha reiterado",
            "start": 3185.38,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "hay investigaciones",
            "start": 3188.349,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que tiene la fiscal\u00eda sobre todos estos",
            "start": 3191.369,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3195.509,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pero no debe de",
            "start": 3197.27,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "y apresurarse ning\u00fan juicio",
            "start": 3201.92,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "tienen que haber pruebas tiene elementos",
            "start": 3205.339,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no hay qu\u00e9",
            "start": 3210.609,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y denunciar por denunciar",
            "start": 3212.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 haber linchamientos",
            "start": 3215.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3218.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hay que presentar denuncias o hacer las",
            "start": 3220.79,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "investigaciones con pruebas",
            "start": 3225.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3229.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay muchos libros",
            "start": 3231.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 3234.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son testimonios valiosos",
            "start": 3236.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3240.32,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n este textos en donde",
            "start": 3241.99,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3248.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se presentan pruebas",
            "start": 3250.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contundentes",
            "start": 3257.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar a que terminen",
            "start": 3260.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las investigaciones",
            "start": 3264.17,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pero la oficina de investigaci\u00f3n",
            "start": 3266.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "financiera tiene todo",
            "start": 3271.819,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n",
            "start": 3274.63,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente por qu\u00e9 este no hay",
            "start": 3279.46,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "una solicitud que yo sepa de la fiscal\u00eda",
            "start": 3287.099,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "pero si hay",
            "start": 3292.89,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pues mucha investigaci\u00f3n sobre todo el",
            "start": 3295.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manejo del dinero",
            "start": 3298.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre la procedencia del dinero",
            "start": 3302.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso lo tiene la",
            "start": 3307.24,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 3309.93,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "de todos los casos",
            "start": 3311.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estos m\u00e1s sonados",
            "start": 3314.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "yo de garc\u00eda luna est\u00e9 todo lo",
            "start": 3319.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "relacionado con",
            "start": 3323.84,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "esa investigaci\u00f3n",
            "start": 3325.89,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y mucha informaci\u00f3n",
            "start": 3329.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3332.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "encargado de la oficina santiago nieto",
            "start": 3337.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de informar vamos a invitarlo un",
            "start": 3341.28,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "d\u00eda al ver si no est\u00e9",
            "start": 3344.22,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "se viola el debido proceso",
            "start": 3347.589,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3351.089,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "la verdad que puede \u00e9l decir",
            "start": 3353.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser la pr\u00f3xima semana",
            "start": 3361.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a veces yo te lo somos",
            "start": 3367.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues que vengan ya lo invitamos a",
            "start": 3370.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "santiago y le hacen todas las preguntas",
            "start": 3373.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con la limitante del debido",
            "start": 3375.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3380.26,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tal vez remesas",
            "start": 3382.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente marco antonio",
            "start": 3389.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "olvera de el canal de youtube marco",
            "start": 3390.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "oliver oficial de la revista de \u00e9nfasis",
            "start": 3393.07,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que buenos d\u00edas a la gente que lo ve y",
            "start": 3394.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo escucha le voy a hacer tres",
            "start": 3396.609,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuestionamientos presidente el primero",
            "start": 3397.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "con el tema de las remesas",
            "start": 3400.329,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico recibi\u00f3 22 mil ochocientos 21.5",
            "start": 3405.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en remesas entre",
            "start": 3409.68,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "enero y julio del 2020 lo que represent\u00f3",
            "start": 3413.25,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "un aumento del 10 punto 0 1% con",
            "start": 3417.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "respecto al mismo per\u00edodo del 2019 pese",
            "start": 3421.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a las afectaciones por la pandemia del",
            "start": 3425.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comit 19 seg\u00fan report\u00f3 el banco de",
            "start": 3427.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico este pasado martes de esta semana",
            "start": 3430.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y pese a que el diario 'new york times'",
            "start": 3432.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el pasado 20 de abril de este a\u00f1o",
            "start": 3434.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diagn\u00f3stico el rotativo que las",
            "start": 3437.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "remesas de nuestros mexicanos bajar\u00edan",
            "start": 3441.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en un 20 por ciento lo cual es una",
            "start": 3443.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mentira fall\u00f3 el rotativo en ese",
            "start": 3446.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico porque destac\u00f3 esto de las",
            "start": 3448.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "remesas presidente es una",
            "start": 3451.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "variedad o una comparaci\u00f3n porque usted",
            "start": 3454.87,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "su gobierno el pasado lunes firm\u00f3 un",
            "start": 3459.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "acuerdo con los banqueros e integrantes",
            "start": 3464.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del consejo coordinador empresarial que",
            "start": 3467.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encabeza carlos salazar lomel\u00edn y que en",
            "start": 3470.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "su momento tambi\u00e9n fue el director",
            "start": 3472.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defensa esa empresa que distribuye coca",
            "start": 3474.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cola del refresco m\u00e1s mort\u00edfero que",
            "start": 3477.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cualquier ser humano pueda ingesta bueno",
            "start": 3480.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces presidente y en contraste",
            "start": 3483.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quiero decirle que entre enero y julio",
            "start": 3484.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 3488.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "particulares y empresas mexicanas",
            "start": 3490.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sacaron su dinero y lo enviaron a los",
            "start": 3492.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bancos de los estados unidos es decir",
            "start": 3494.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "crecieron 20 por ciento sus ahorros de",
            "start": 3497.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "estos empresarios y particulares en los",
            "start": 3501.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bancos de la uni\u00f3n americana con la",
            "start": 3504.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fabulosa cantidad de 86 mil 800 2",
            "start": 3506.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares presidente realmente",
            "start": 3510.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estos empresarios que estuvieron aqu\u00ed",
            "start": 3514.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "junto a usted frente a los mexicanos",
            "start": 3516.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "frente a la prensa ustedes los tiene",
            "start": 3520.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted los tiene identificados como",
            "start": 3523.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aliados de mexico o solo act\u00faan como",
            "start": 3525.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "verdaderos usureros como en la \u00e9poca del",
            "start": 3528.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hacendado donde pon\u00edan a trabajar a los",
            "start": 3531.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "peones a los classic eros a los",
            "start": 3535.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campesinos y a los capataces para su",
            "start": 3537.849,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "beneficio y al final mandaban toneladas",
            "start": 3540.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de oro y plata a la vieja y ahora ya",
            "start": 3543.819,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "anquilosada corona espa\u00f1ola",
            "start": 3547.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bueno miren",
            "start": 3550.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los empresarios de m\u00e9xico est\u00e1n ayudando",
            "start": 3554.02,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "en el desarrollo nacional",
            "start": 3560.359,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3564.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "permanentemente cotidianamente",
            "start": 3569.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mantienen sus actividades productivas",
            "start": 3574.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3578.93,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "solo registradas en el seguro social",
            "start": 3582.23,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cerca de un mill\u00f3n de empresas",
            "start": 3587.33,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "eso es una actividad permanente",
            "start": 3591.99,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "incluso con la crisis",
            "start": 3596.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3600.039,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "se mantuvieron la mayor\u00eda de las",
            "start": 3602.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empresas no hubo mortandad de negocios",
            "start": 3605.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n se",
            "start": 3608.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se pronosticaba",
            "start": 3611.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "no hubo pero no",
            "start": 3613.73,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3616.339,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la cantidad que se pensaba",
            "start": 3617.85,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "entonces eso hay que tomarlo en cuenta",
            "start": 3622.309,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 3627.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "representa en inversi\u00f3n",
            "start": 3631.079,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "en empleos",
            "start": 3635.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3637.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento de la econom\u00eda nacional",
            "start": 3639.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estoy hablando de todo lo que hace el",
            "start": 3645.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 3648.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las peque\u00f1as empresas que son las que",
            "start": 3649.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s participan y que m\u00e1s empleo generan",
            "start": 3652.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "medianas y las grandes",
            "start": 3655.4,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "como 70%",
            "start": 3658.619,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "y el resto",
            "start": 3661.809,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3663.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico y el sector social as\u00ed",
            "start": 3666.46,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos muy generales",
            "start": 3670.33,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3674.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 3676.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 3678.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 3680.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "este que llega al pa\u00eds",
            "start": 3682.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o lo que se invierte",
            "start": 3688.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3690.599,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "ah y si las remesas",
            "start": 3692.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ocupan el primer lugar",
            "start": 3697.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3700.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "significan la principal fuente de",
            "start": 3704.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ingresos del pa\u00eds",
            "start": 3707.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 40 mil millones de",
            "start": 3709.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es lo que estimamos para este",
            "start": 3713.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3715.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como como est\u00e1 ahora",
            "start": 3716.93,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "nuestro peso que se est\u00e1 apreciando",
            "start": 3720.96,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de todas maneras es como un bill\u00f3n",
            "start": 3725.319,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 3729.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en efecto si se compara con lo que se",
            "start": 3734.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "suscribi\u00f3",
            "start": 3737.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "estamos hablando de tres veces m\u00e1s las",
            "start": 3740.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 3742.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que el convenio de",
            "start": 3744.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los 300 mil millones que es un punto del",
            "start": 3747.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "producto interno bruto",
            "start": 3750.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero no es todo el sector privado",
            "start": 3754.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3758.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n en algunos proyectos",
            "start": 3760.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y queda abierto el mecanismo para que se",
            "start": 3766.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sigan llegando y se siga llegando a",
            "start": 3769.299,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "acuerdos de inversi\u00f3n",
            "start": 3773.98,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "las remesas nos ganan incluso a nosotros",
            "start": 3780.559,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nunca ser\u00eda destinado tanto dinero para",
            "start": 3786.09,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "atender a los pobres",
            "start": 3789.63,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y de todas maneras de todas formas es",
            "start": 3792.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el monto de la remesa que lo que",
            "start": 3796.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros destinamos de atender a los",
            "start": 3798.4,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3801.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nosotros debemos estar destinando",
            "start": 3802.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3806.38,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "como seiscientos mil millones",
            "start": 3809.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de manera directa claro si le agregamos",
            "start": 3814.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud si le agregamos educaci\u00f3n si le",
            "start": 3817.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "agregamos este",
            "start": 3821.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3824.0,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "obras p\u00fablicas pues ah\u00ed s\u00ed no",
            "start": 3825.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero apoyo directo tras becas pensiones",
            "start": 3829.029,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "apoyo a campesinos a pescadores",
            "start": 3834.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1as empresas pues deben de ser",
            "start": 3838.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como 500 600 mil millones los que",
            "start": 3842.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estamos destinando",
            "start": 3844.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y es much\u00edsimo nunca se hab\u00eda destinado",
            "start": 3846.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3849.89,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "sin embargo con relaci\u00f3n a las remesas",
            "start": 3851.38,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pues no se compara",
            "start": 3854.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la remesa",
            "start": 3858.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es una bendici\u00f3n",
            "start": 3860.03,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque llega adem\u00e1s abajo a 10 millones",
            "start": 3863.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 3868.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que reciben en promedio de 300 a 350",
            "start": 3870.41,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares mensuales",
            "start": 3874.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en promedio 350 d\u00f3lares mensuales",
            "start": 3881.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nos est\u00e1 salvando",
            "start": 3886.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entre la crisis",
            "start": 3889.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces vamos a sumar",
            "start": 3892.76,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de esfuerzos voluntades recursos para",
            "start": 3895.5,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "sacar adelante al pa\u00eds",
            "start": 3899.49,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "por eso lo de el acuerdo con el sector",
            "start": 3901.509,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 3904.899,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "van a venir",
            "start": 3908.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "otros proyectos y va a seguir creciendo",
            "start": 3912.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el monto de inversi\u00f3n",
            "start": 3918.13,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3918.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay algo que es important\u00edsimo que yo no",
            "start": 3920.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sab\u00eda qu\u00e9 est\u00e1s mencionando lo de la",
            "start": 3923.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nota del new york time que me gustar\u00eda",
            "start": 3927.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenerla sobre ese pron\u00f3stico de cu\u00e1ndo",
            "start": 3930.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3933.53,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y se crearon all\u00ed una",
            "start": 3935.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica de",
            "start": 3938.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de una persona que recib\u00eda 300 d\u00f3lares",
            "start": 3940.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de manera continua una ama de casa y que",
            "start": 3942.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el marido estaba en los eeuu como",
            "start": 3945.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pescador de algod\u00f3n o manzana y",
            "start": 3948.17,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pronostica eso que se iba a caer el 20 y",
            "start": 3951.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "creo que se lo pas\u00f3 el clima interesa",
            "start": 3955.74,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "cuando el dato porque \u00e9ste",
            "start": 3958.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "son muy famosos de este peri\u00f3dico pero",
            "start": 3962.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mienten pero no tienen profesionalismo y",
            "start": 3965.44,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "le falta \u00e9tica sobre todo",
            "start": 3969.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estamos hablando del new york time as\u00ed",
            "start": 3972.829,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3975.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque la pantalla",
            "start": 3976.359,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "mejor tan vale ser journal ya sali\u00f3 en",
            "start": 3979.67,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el financial times",
            "start": 3985.849,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ya sali\u00f3 el 'washington post'",
            "start": 3988.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3992.33,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cuando la pol\u00edtica",
            "start": 3994.17,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los de arriba cuando la pol\u00edtica",
            "start": 3996.549,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "era asunto nada m\u00e1s de las minor\u00edas",
            "start": 4000.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4005.11,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a los pol\u00edticos les importaba much\u00edsimo",
            "start": 4007.74,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4014.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pod\u00eda decir un editorial de",
            "start": 4019.369,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "new york times'",
            "start": 4025.6,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que lo preparan aqu\u00ed mismo",
            "start": 4027.869,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "krauze me acuerdo que \u00e9ste",
            "start": 4034.609,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "su art\u00edculo sobre el mes\u00edas tropical",
            "start": 4039.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo public\u00f3 all\u00e1",
            "start": 4043.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "le abrieron el espacio no s\u00e9 si en el",
            "start": 4046.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "washington post o en el new york time",
            "start": 4049.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4054.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy 29 de abril y es que as\u00ed estaban los",
            "start": 4057.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos",
            "start": 4061.32,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este vamos a tener este dato no es",
            "start": 4063.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "importante si quieres leer el texto",
            "start": 4067.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4072.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "las remesas de los inmigrantes se",
            "start": 4075.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reducen por la crisis de coronavirus es",
            "start": 4078.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una nota de kill siempre de new york",
            "start": 4081.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "times publicada el 29 de abril del 2020",
            "start": 4084.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o los trabajadores que emigran",
            "start": 4088.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "env\u00edan miles de millones de d\u00f3lares us a",
            "start": 4091.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los hogares la par\u00e1lisis econ\u00f3mica",
            "start": 4095.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "provocada por la pandemia de corona",
            "start": 4097.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos amenaza a esos ingresos m\u00e1s de un",
            "start": 4099.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mes ha pasado desde que mar\u00eda alejandr\u00e9",
            "start": 4103.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "junto con otras familias de \u00e1poro m\u00e9xico",
            "start": 4106.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 de su esposo quien trabaja en",
            "start": 4108.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "eeuu era su \u00fanica fuente de ingresos",
            "start": 4111.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "alejandros segarra por da\u00f1os del zaid\u00edn",
            "start": 4115.609,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito el cr\u00e9dito el reportero el",
            "start": 4119.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dinero llegaba con la precisi\u00f3n de un",
            "start": 4121.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "reloj 300 d\u00f3lares cada dos semanas",
            "start": 4123.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enviados por su esposo un jornalero e",
            "start": 4127.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "inmigrante indocumentado indocumentado",
            "start": 4130.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que vive en indian\u00e1polis era la",
            "start": 4132.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00fanica fuente de ingresos para para mar\u00eda",
            "start": 4135.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alejandr\u00e9 y seis de sus familiares",
            "start": 4137.52,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "enamor\u00f3 un pueblo peque\u00f1o",
            "start": 4139.29,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el estado de michoac\u00e1n al oeste de",
            "start": 4142.259,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para no esto obviamente nada m\u00e1s",
            "start": 4145.019,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "va a poner aqu\u00ed donde dice el la nota",
            "start": 4148.109,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte que \u00e9l tiene el texto el",
            "start": 4152.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reportero dice sin embargo los analistas",
            "start": 4155.539,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ahora predicen que los cierres de las",
            "start": 4159.119,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "emergencias y otras medidas de respuesta",
            "start": 4162.75,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a la pandemia por parte de los griegos",
            "start": 4166.259,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los gobiernos van a reducir las",
            "start": 4168.389,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "remesas de manera dr\u00e1stica este a\u00f1o una",
            "start": 4171.239,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desaceleraci\u00f3n que ya comenz\u00f3 el banco",
            "start": 4174.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mundial dijo el 22 de abril que se",
            "start": 4177.869,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "predice que las remesas mundiales se",
            "start": 4180.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desplomar\u00edan hasta en un 20 por ciento",
            "start": 4182.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en 2020 el descenso m\u00e1s intenso de la",
            "start": 4185.19,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "historia reciente si tambi\u00e9n el banco",
            "start": 4189.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mundial de la guinness",
            "start": 4191.969,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "el fondo monetario internacional sea",
            "start": 4193.94,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que casi este ponerse de pie",
            "start": 4198.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9",
            "start": 4203.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hacia un pron\u00f3stico eran como sentencias",
            "start": 4205.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pues todos esos",
            "start": 4209.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos fallaron afortunadamente",
            "start": 4212.2,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y lo que tenemos que sacar como",
            "start": 4216.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 4220.999,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "es que nuestros paisanos mexicanos los",
            "start": 4222.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4228.21,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho mucho mucho",
            "start": 4230.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esa es la",
            "start": 4237.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4239.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este agradecerles mucho a los paisanos",
            "start": 4240.88,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "migrantes porque ahora que m\u00e1s se",
            "start": 4247.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "necesitaban",
            "start": 4250.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en contra de todos estos pron\u00f3sticos m\u00e1s",
            "start": 4252.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 4255.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ya tengo el dato",
            "start": 4259.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hasta finales de septiembre y sigue el",
            "start": 4261.8,
            "duration": 11.779
        },
        {
            "text": "mismo porcentaje 10%",
            "start": 4268.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de incremento en remesas con relaci\u00f3n al",
            "start": 4273.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo ahora yo les voy a ofrecer",
            "start": 4277.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una disculpa porque me tengo que retirar",
            "start": 4280.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "si no ya no lleg\u00f3",
            "start": 4283.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya ven que no hay avi\u00f3n privado tengo",
            "start": 4287.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que llegar a tiempo este ya voy a salir",
            "start": 4291.71,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "voy a la gira vamos a estar en chiapas",
            "start": 4295.78,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "en campeche yucat\u00e1n quintana roo",
            "start": 4300.78,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "el lunes si t\u00fa abres el uns",
            "start": 4306.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4310.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed y prensa de colombia pero empezamos",
            "start": 4313.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 4316.949,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "me tengo que ir",
            "start": 4318.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4319.71,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 4321.739,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4323.39,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": " pues vamos a destinar la informaci\u00f3n de hoy a responder todas las preguntas dudas que tengan si les parece comenzamos buenos d\u00edas este juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico basta y del grupo cant\u00f3n son dos preguntas el presidente es la primera aunque si ya lleva una fecha para la renuncia de los funcionarios usted ya tiene un listado de los que van a poder lograr suceder lo bueno ya estamos hablando de eso no ahora que estamos hablando de quer\u00e9taro ya posibles este candidatos y ya tiene a sucesores y c\u00f3mo quedar\u00eda precisamente este equilibrio que usted ha impulsado en el gabinete de hombres y mujeres como ser\u00eda \u00e9sta este este trabajo ser\u00e1 la primera pregunta bueno tenemos de plazo hasta finales del mes en el caso de \u00e9l servidores p\u00fablicos qu\u00e9 y aspiren a ser candidatos tienen que presentar su renuncia a finales de octubre [M\u00fasica] hasta entonces yo pienso que la \u00faltima semana de octubre vamos a empezar a conocer qui\u00e9n es van ah participar como candidatos hasta ahora formalmente no hay nada todos est\u00e1n trabajando muy bien por cierto todo el gobierno tengo la dicha de contar con un equipo de trabajo muy bueno de mujeres y de hombres comprometidos leales al pueblo gente honesta con convicciones es un buen un gabinete entonces vamos a esperar si puedo adelantar que se van a mantener los equilibrios es decir tienen que participar mujeres entre otras cosas este es el gabinete en toda la historia de m\u00e9xico con m\u00e1s participaci\u00f3n de mujeres y as\u00ed va a continuar hasta el final ahora hubo un desequilibrio bueno hace relativamente poco cuando un cambio en medio ambiente s\u00ed supli\u00f3 por un nombre pero ya vamos a corregir eso es un asunto que tenemos pendientes para que est\u00e9 cuando menos sean las mujeres qu\u00e9 y comenzaron el n\u00famero de mujeres que comenzaron esos y luego siempre lo vamos a cuidar y si es posible [M\u00fasica] vamos a ver a finales de octubre segunda pregunta estamos ya pr\u00e1cticamente a la vuelta de la esquina del 2021 como se est\u00e1 preparando la 4 de precisamente para blindarse de lo que es inevitable una guerra de lodo que acaba de mencionar lo que ocurri\u00f3 con reforma lo que ha ocurrido con otros medios de comunicaci\u00f3n que \u00e9ste ven de alguna manera cualquier pretexto para atacar lo que viene haciendo como trabajo de gobierno como se est\u00e1 blindando como como va a garantizar que estos candidatos y bueno no queden nada de ver p\u00e9rez bueno mi escudo protector es esta conferencia y mi \u00e1ngel de la guarda es el pueblo si se tiene el respaldo del pueblo si se cuenta con el apoyo de la gente dice y mantiene la comunicaci\u00f3n con el pueblo no hay nada que temer esa es la estrategia tenerle amor al pueblo servirlo y estarle informando tomes por eso no estoy preocupado estoy ocupado en enfrentar las crisis de la pandemia y la crisis econ\u00f3mica pero con mi conciencia tranquila y trabajando por el pueblo se dice que una campa\u00f1a en eeuu le preguntaron a clinton sobre lo fundamental o el mismo este se interrog\u00f3 y respondi\u00f3 la econom\u00eda la econom\u00eda y los otros ya no lo voy a decir yo s\u00ed me interrog\u00f3 y con texto tengo que decir el pueblo esa es la fuente d el poder el poder de man\u00e1 del pueblo el pueblo el pueblo el pueblo el pueblo y servirle al pueblo para eso estamos aqu\u00ed y eso da mucha fortaleza mucha tranquilidad seguridad y eso es lo que estamos haciendo y la oposici\u00f3n pues c\u00f3mo es natural como es l\u00f3gico vienen tiempos electorales ya est\u00e1n las precampa\u00f1as aunque formalmente no se hayan declarado ya est\u00e9 muchas cosas se hacen con prop\u00f3sitos electorales esto de chihuahua que no nos permiten y cumplir con el compromiso de entregar el agua a eeuu pues es electoral sin duda al grado de que s\u00ed hubiesen cumplido con el compromiso porque esto lo estamos tratando desde diciembre del a\u00f1o cosa este ya se hubiese terminado de pagar solo con lo que se ha evaporado de agua lo que nos falta es lo que se ha evaporado por no permitir la entrega del agua por ponerse por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s de la naci\u00f3n los intereses particulares y el inter\u00e9s partidista entonces ya hay muchas cosas en funci\u00f3n de la temporada electoral y como t\u00fa sostienes se van a intensificar de estas acciones esto que tardaron tanto en aprobar en la c\u00e1mara de diputados lo d la desaparici\u00f3n de fideicomisos y de fondos pues es un asunto completamente electoral porque no hay ninguna raz\u00f3n el dinero no va a desaparecer no van a dejar de recibir los beneficios quienes tienen derecho lo que se est\u00e1 buscando es que no haya corrupci\u00f3n a la transparencia sin embargo pues se aprovecha para hacer y propaganda y as\u00ed va a haber otras cosas pero es leg\u00edtimo y normal en estas temporadas y sucede en m\u00e9xico y sucede en todo el mundo no hay que est\u00e9 extra\u00f1arnos y si garantizar las libertades hoy me gust\u00f3 mucho un art\u00edculo que sale de cepeda si jorge se puede acerca de que los que gritan de que no hay libertad de expresi\u00f3n pues no les asiste la raz\u00f3n por qu\u00e9 nunca lo he dicho varias veces y lo voy a seguir repitiendo desde porque el presidente madero se hab\u00eda atacado tanto a un presidente como ahora nadie es perseguido no hay censura no estoy hablando a los directores oa los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos oa los due\u00f1os de las estaciones de radio oa los due\u00f1os de las concesiones de televisi\u00f3n para que despidan a un articulista a un comentarista inc\u00f3modo que nos moleste no hay libertad plena no es como antes entonces este eso se va a seguir garantizando tanto en medios como tambi\u00e9n el derecho de manifestaci\u00f3n les comento porque a lo mejor no se sabe nosotros hac\u00edamos manifestaciones en el z\u00f3calo bueno eso s\u00ed es de dominio p\u00fablico eso es sabido pero en los \u00faltimos tiempos y el anterior gobierno de la ciudad ya no nos permit\u00eda llegar al chocar ten\u00edamos que hacer nuestros actos el hemiciclo a ju\u00e1rez bellas artes en reforma me acuerdo cuando se intensific\u00f3 la represi\u00f3n contra los maestros cuando quer\u00edan imponer la mal llamada reforma energ\u00e9tica y convocamos para defender a los maestros y detener la represi\u00f3n no nos permitieron llegar al z\u00f3calo y se hizo el acto en un reforma cu\u00e1ndo e pero te est\u00e1bamos en contra de la reforma energ\u00e9tica tampoco en algunas ocasiones tuvo que hacer en los actos fuera aqu\u00ed no nos permit\u00eda un choque \u00e9l ahora no ahora es libre tan es as\u00ed que hay un campamento nada m\u00e1s estoy esperando que venga este el cedro junco al colgar su hamaca yo se la voy a mandar de regalo este y l ortiz que venga a colgar su hamaca y todos pueden estar aqu\u00ed y protegidos sin ning\u00fan problema nada m\u00e1s qu\u00e9 no se vayan a querer quedar con el z\u00f3calo es decir que no acapare qu\u00e9 este nos pongamos de acuerdo porque ya nosotros vamos a empezar cuando termine de padecerse por la pandemia vamos a estar informando pero no va a haber desalojos es un acuerdo que desde ahora les propongo a los de frenada ya los de m\u00e9xico s\u00ed y alab\u00f3 a ya todos qu\u00e9 nos den cuando menos un d\u00eda al mes y permitan el z\u00f3calo un d\u00eda al mes este ese d\u00eda si est\u00e1n los frena pueden moverse pues a una plaza cerca terminamos y regresa si est\u00e1n los de m\u00e9xico si lo mismo [M\u00fasica] nada m\u00e1s para ser equitativos que a igualdad que todos tengamos posibilidad de manifestarnos es la respuesta a tu pregunta vamos aqu\u00ed muy buenos d\u00edas presidente hans a la tarde sin censura tres temas presidente el primero r\u00e1pidamente sobre la protecci\u00f3n animal aqu\u00ed ya hemos expuesto este tema y a prop\u00f3sito porque en cuanto al hurac\u00e1n delta que acaba de que est\u00e1 pues los efectos en canc\u00fan en quintana roo particularmente un habitante por ejemplo de canc\u00fan metido en su hogar una protecci\u00f3n de m\u00e1s de 300 perros callejeros y bueno pues la gente ha actuado generalmente usted lo ha dicho pues con esta conciencia hacia la naturaleza hacia los seres vivos el pasado 17 y 18 de marzo de acuerdo a informaci\u00f3n de semarnat hubo un foro de bienestar y protecci\u00f3n animal e incluso eso fue parte de lo que se plante\u00f3 aqu\u00ed y quisiera yo citar lo que han dicho las propias asociaciones de protecci\u00f3n animal que dice la falta de trato \u00e9tico y respetuoso de los animales as\u00ed como su entorno y de sus derechos esenciales promueven el escalamiento incluso de la violencia intrafamiliar y hacia otros seres sintientes se ha comprobado que la mayor\u00eda de los asesinos seriales han torturado y asesinado animales desde su infancia construir una sociedad con valores de equidad justicia y empat\u00eda hacia todas las especies y con ellos disminuir los graves \u00edndices de violencia de los cuales todos somos parte y v\u00edctimas presidente quisiera yo preguntar de acuerdo a las acciones de semarnat si ha tenido usted alg\u00fan reporte alg\u00fan programa en concreto que se est\u00e9 promoviendo para este derecho de los animales pues ah\u00ed la secretaria del medio ambiente atenci\u00f3n a \u00e9sta demanda es una demanda sentida que se respeta y hay que proteger a los animales hay que cuidarlos en eso coincidimos plenamente y hacer todo lo que se pueda para y crear conciencia en la protecci\u00f3n de los animales el cuidado a los animales el amor el cari\u00f1o a los animales de modo que este vamos a mantener esa misma pol\u00edtica y la secretaria de medio ambiente est\u00e1 trabajando y es admirable lo que hacen muchas asociaciones y personas de manera voluntaria en bien de los animales hab\u00eda comentado presidente incluso esa ocasi\u00f3n de este a\u00f1o cuando le hab\u00eda planteado el tema sobre que incluso se explorar\u00edan el tema de una campa\u00f1a para promover la protecci\u00f3n de los animales no s\u00e9 si sigue en pie si blog lo vemos este tenemos ahora dos campa\u00f1as que queremos darles tiempo para que penetren para que se internalice una es lo del consumo de drogas y prevenir del da\u00f1o que hacen las drogas sobre todo dirigida a los j\u00f3venes esa campa\u00f1a no la vamos a dejar en todo el sexo todos los tiempos que tengamos los espacios en medios de informaci\u00f3n te van a utilizar con ese prop\u00f3sito por qu\u00e9 si no combatimos el consumo si no \u00e9ste te reduce el consumo no vamos a poder salir adelante y consideramos que con lo que se est\u00e1 haciendo de atender a los j\u00f3venes de que tengan posibilidad de trabajo de que tengan posibilidad de estudio la moralizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica el ejemplo de rectitud que se est\u00e1 dando desde el gobierno [M\u00fasica] la informaci\u00f3n sobre el da\u00f1o que causan las drogas peligroso lo destructivo que son sobre todo las drogas estas qu\u00edmicas que tienen que ver con el 30 nilo el cristal todo eso que destruye pensamos que sin seguir ocultando informaci\u00f3n como se hac\u00eda antes que estos temas no se ventilaban en la televisi\u00f3n en la radio en los peri\u00f3dicos o no hab\u00eda campa\u00f1as para esto al contrario ganaban mucho en presencia las series qu\u00e9 en algunos casos no en todos hac\u00edan apolog\u00eda d las drogas o vinculaban como lo hemos venido diciendo el mundo de las drogas con el para\u00edso entonces tenemos que contrarrestar todo eso y mostrar cu\u00e1l es la otra cara de la moneda la amarga realidad esa campa\u00f1a tiene que continuar y la otra campa\u00f1a es la de una buena alimentaci\u00f3n de nutritiva que tampoco se hac\u00eda para no consumir productos chatarra con excesos de az\u00facares sales de grasas todo esto que da\u00f1a ya hemos hablado de que no se trata de estigmatizar a satanizar a los productos industrializados no echarle la culpa el consumo de estos productos de enfermedades como hipertensi\u00f3n como diabetes que est\u00e1 tambi\u00e9n demostrado qu\u00e9 son hereditarias en un porcentaje considerable pero que si estos productos precipitan esas enfermedades las agravan o se pueden adquirir esas enfermedades si hay excesos si este hay obesidad si hay mala alimentaci\u00f3n entonces esa es otra campa\u00f1a y no solo lo de alimentos sino el ejercicio el deporte todas las dos grandes campa\u00f1as este que se tiene pero en la medida que podamos tener tiempo en medios pues hay otras y no descartamos esta de defensa de los animales de el cuidado la protecci\u00f3n de los animales 27 el siguiente es sobre el caso wallace del 2009 a prop\u00f3sito del periodo de calder\u00f3n de la onu a trav\u00e9s de un grupo de trabajo solicita al gobierno de m\u00e9xico que tome las medidas necesarias para remediar sin demora la situaci\u00f3n de la se\u00f1ora prenda quevedo cruz y ponerla en conformidad con las normas internacionales bertin pertinentes incluidas las declaraciones de la declaraci\u00f3n universal de derechos humanos y el pacto internacional de derechos civiles y pol\u00edticos que son porque hubo violaciones al derecho a un juicio justo de tal gravedad que se se ha determinado que es de car\u00e1cter arbitrario bajo categor\u00eda 3 remedio adecuado tambi\u00e9n solicitan un remedio adecuado hacia su liberaci\u00f3n y otorgar el derecho exigible a una indemnizaci\u00f3n y otras reparaciones casualmente y coincidentemente nuevamente aparece este gobierno del se\u00f1or calder\u00f3n junto con obviamente uno de los detenidos en nueva york' el se\u00f1or garc\u00eda luna que responde ante \u00e9sta postura de la 1 y solicitud que vivimos todas las recomendaciones de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos de organismos internacionales entonces gobernaci\u00f3n que ahora es una secretar\u00eda para la protecci\u00f3n de los derechos humanos que ya no es la misma secretaria de antes va a hacerse cargo y cumplimos con esa recomendaci\u00f3n se va a cumplir si est\u00e1 en los t\u00e9rminos que t\u00fa se\u00f1alas el estado mexicano tiene que reparar los da\u00f1os y tiene que cumplir con las recomendaciones de organismos internacionales estamos inscritos en todos los organismos que tienen que ver con la defensa de los derechos humanos se abri\u00f3 el pa\u00eds para que puedan estos organismos observar el comportamiento del gobierno de m\u00e9xico en esta materia y en todo no vamos a utilizar la excusa d la defensa de nuestra soberan\u00eda de nuestra independencia para limitar el que organismos de derechos humanos puedan y actuar con libertad en m\u00e9xico no es violatorio de nuestra soberan\u00eda el que puedan estos organismos participar en el caso de torturas masacres desaparecidos uso excesivo de la fuerza autoritarismo represi\u00f3n este estamos abiertos al escrutinio p\u00fablico mundial y aceptamos todas las recomendaciones de estos organismos sobre todo lo que tiene que ver con la onu con organizaciones internacionales series incluso creciente en este mismo tema porque la onu tambi\u00e9n insta a investigar completa independientemente e independiente las circunstancias que rodearon esta privaci\u00f3n de la libertad de de esta persona que est\u00e1 presa todo as\u00ed tambi\u00e9n investigar si en este caso hay seguramente denuncias en la fiscal\u00eda y hay que y pedir informes a la fiscal\u00eda general porque se debe estar investigando el caso hab\u00eda un ambiente en ese sexenio de mucha represi\u00f3n de mucho autoritarismo de querer resolver los problemas con el uso de la fuerza era el diente por diente' ojo por ojo que era eliminar este masacrado pensando que con eso si va a resolver el problema bueno por eso fue que declararon la guerra imag\u00ednense frente a un problema que tiene como origen la desigualdad social la pobreza la desintegraci\u00f3n de las familias la p\u00e9rdida de valores enfrentando enfrente querer enfrentarlo sus manos dura con represi\u00f3n sometiendo entonces una mentalidad muy autoritaria y no quiero decir lo otro o dir\u00eda en extremo autoritaria no hab\u00eda este ninguna consideraci\u00f3n revisen los discursos de entonces para enfrentar el problema por ejemplo atendiendo a los j\u00f3venes no se vinculaba eran como dos mundos y acabar con la delincuencia sin tomar en cuenta las causas te lo dije ni atender las causas ni atender los problemas que originaban y que originan la violencia pues lo \u00fanico que hicieron graciosamente eso en el secci\u00f3n de pasado fue acu\u00f1ar la frase de ninis ni estudian ni trabajan y eso lo dijo un funcionario que fue hasta el rector de la unam una verg\u00fcenza entonces es son ninis o ah\u00ed est\u00e1n los halconcitos a las entradas de los pueblos ah\u00ed est\u00e1n las gasolineras y que se hac\u00edan por los halconcitos y que se hac\u00edan por los ni\u00f1os nada que se hac\u00eda por los j\u00f3venes si quer\u00edan estudiar rechazarlos porque no pasaban el examen de admisi\u00f3n y porque ten\u00edamos que tener una sociedad mejor a partir de la calidad de la ense\u00f1anza la excelencia y el que nos diera el ancho discriminado marginado como si la escuela no fuese el segundo hogar s\u00ed el joven no va a la escuela donde se educa en la calle no es el maestro qu\u00e9 tiene de gu\u00eda es el jefe de la pandilla el jefe del grupo el qu\u00e9 lo est\u00e1 conduciendo pero esa es la concepci\u00f3n conservadora de modo que era un ambiente que se cre\u00f3 se hablaba de limpieza de arrasa mucho exaltando este af\u00e1n autoritario que existe en sectores de la poblaci\u00f3n de gente que est\u00e1 a favor de la pena de muerte y como son muy hip\u00f3critas pues no lo dicen pero s\u00ed y pr\u00e1ctica cuando se puede lo de la ley del tali\u00f3n eso vamos a decir aceptando sin conceder como esa los abogados lo puede aplicar el ciudadano y la gente es libre de pensar lo que queda pero un gobierno cuyo prop\u00f3sito fundamental es conseguir la paz y la tranquilidad a trav\u00e9s de la impartici\u00f3n de justicia como va [M\u00fasica] sustentarse en el uso de la fuerza querer resolver el problema con mano dura no me va a temblar la mano con c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s severas con el uso de las fuerzas con masacres con violaciones a los derechos humanos no les comentaba pues que se dec\u00eda en el ej\u00e9rcito donde daban la instrucci\u00f3n arriba y esto ven\u00eda de los civiles y ustedes hagan su trabajo es decir y nosotros nos hacemos cargo de los derechos humanos imag\u00ednense pues es licencia para violar todos los derechos humanos y arriba les dicen usted es este en el twin y nosotros nos encargamos de los derechos humanos y como realmente ten\u00edan controlada la comisi\u00f3n de derechos humanos pues nunca pas\u00f3 nada pero se enojaron tambi\u00e9n cuando hubo el cambio en la comisi\u00f3n de derechos humanos porque donde estaba la comisi\u00f3n de derechos humanos cuando los de ayotzinapa cuando se comet\u00edan masacres entonces este tema va a tratar son tiempos distintos y no es un asunto que est\u00e9 en contra de la se\u00f1ora o por la postura de la se\u00f1ora ella tambi\u00e9n tiene como ciudadana el derecho a la defensa y garantizar que de ella este jes\u00fas elementos que haya legalidad plena aldea de entierro francisco cruz un periodista de investigaci\u00f3n que ha publicado garc\u00eda luna el libro garc\u00eda luna el se\u00f1or de la muerte se refiri\u00f3 a que los tent\u00e1culos de bercial una monetariamente hablando econ\u00f3micamente hablando alcanzaron la propia candidatura de margarita zavala y de m\u00e9jico libre que eso todav\u00eda no es partido est\u00e1 pendiente de que el tribunal electoral decida si resuelva si se vuelve o no pero la pregunta ser\u00eda usted instruir\u00eda a la wifi la unidad de inteligencia financiera a revisar este tema de los financiamientos incluido esto que pues es un detenido que est\u00e1 all\u00e1 en nueva york' y sabemos perfectamente lo que ocurre y ser\u00eda muy grave que efectivamente estuviera tocado este pues tal vez futuro partido yo le preguntar\u00eda se investigar\u00eda por el lado de que no hubiera dinero sucio en la pol\u00edtica como usted lo ha reiterado hay investigaciones que tiene la fiscal\u00eda sobre todos estos casos pero no debe de y apresurarse ning\u00fan juicio tienen que haber pruebas tiene elementos no hay qu\u00e9 y denunciar por denunciar no tiene por qu\u00e9 haber linchamientos pol\u00edticos hay que presentar denuncias o hacer las investigaciones con pruebas por qu\u00e9 hay muchos libros unos son testimonios valiosos pero hay tambi\u00e9n este textos en donde no se presentan pruebas contundentes entonces hay que esperar a que terminen las investigaciones pero la oficina de investigaci\u00f3n financiera tiene todo tiene informaci\u00f3n no s\u00e9 exactamente por qu\u00e9 este no hay una solicitud que yo sepa de la fiscal\u00eda pero si hay pues mucha investigaci\u00f3n sobre todo el manejo del dinero sobre la procedencia del dinero eso lo tiene la la fiscal\u00eda de todos los casos estos m\u00e1s sonados yo de garc\u00eda luna est\u00e9 todo lo relacionado con esa investigaci\u00f3n y mucha informaci\u00f3n \u00e9l encargado de la oficina santiago nieto despu\u00e9s de informar vamos a invitarlo un d\u00eda al ver si no est\u00e9 se viola el debido proceso pero la verdad que puede \u00e9l decir podr\u00eda ser la pr\u00f3xima semana a veces yo te lo somos pues que vengan ya lo invitamos a santiago y le hacen todas las preguntas nada m\u00e1s con la limitante del debido proceso tal vez remesas buenos d\u00edas presidente marco antonio olvera de el canal de youtube marco oliver oficial de la revista de \u00e9nfasis que buenos d\u00edas a la gente que lo ve y lo escucha le voy a hacer tres cuestionamientos presidente el primero con el tema de las remesas m\u00e9xico recibi\u00f3 22 mil ochocientos 21.5 millones de d\u00f3lares en remesas entre enero y julio del 2020 lo que represent\u00f3 un aumento del 10 punto 0 1% con respecto al mismo per\u00edodo del 2019 pese a las afectaciones por la pandemia del comit 19 seg\u00fan report\u00f3 el banco de m\u00e9xico este pasado martes de esta semana y pese a que el diario 'new york times' el pasado 20 de abril de este a\u00f1o tambi\u00e9n diagn\u00f3stico el rotativo que las remesas de nuestros mexicanos bajar\u00edan en un 20 por ciento lo cual es una mentira fall\u00f3 el rotativo en ese diagn\u00f3stico porque destac\u00f3 esto de las remesas presidente es una variedad o una comparaci\u00f3n porque usted su gobierno el pasado lunes firm\u00f3 un acuerdo con los banqueros e integrantes del consejo coordinador empresarial que encabeza carlos salazar lomel\u00edn y que en su momento tambi\u00e9n fue el director defensa esa empresa que distribuye coca cola del refresco m\u00e1s mort\u00edfero que cualquier ser humano pueda ingesta bueno entonces presidente y en contraste quiero decirle que entre enero y julio de este a\u00f1o particulares y empresas mexicanas sacaron su dinero y lo enviaron a los bancos de los estados unidos es decir crecieron 20 por ciento sus ahorros de estos empresarios y particulares en los bancos de la uni\u00f3n americana con la fabulosa cantidad de 86 mil 800 2 millones de d\u00f3lares presidente realmente estos empresarios que estuvieron aqu\u00ed junto a usted frente a los mexicanos frente a la prensa ustedes los tiene usted los tiene identificados como aliados de mexico o solo act\u00faan como verdaderos usureros como en la \u00e9poca del hacendado donde pon\u00edan a trabajar a los peones a los classic eros a los campesinos y a los capataces para su beneficio y al final mandaban toneladas de oro y plata a la vieja y ahora ya anquilosada corona espa\u00f1ola bueno miren los empresarios de m\u00e9xico est\u00e1n ayudando en el desarrollo nacional por qu\u00e9 permanentemente cotidianamente mantienen sus actividades productivas ay solo registradas en el seguro social cerca de un mill\u00f3n de empresas eso es una actividad permanente incluso con la crisis afortunadamente se mantuvieron la mayor\u00eda de las empresas no hubo mortandad de negocios como tambi\u00e9n se se pronosticaba no hubo pero no este en la cantidad que se pensaba entonces eso hay que tomarlo en cuenta el sector privado representa en inversi\u00f3n en empleos c\u00f3mo el 70 por ciento de la econom\u00eda nacional estoy hablando de todo lo que hace el sector privado las peque\u00f1as empresas que son las que m\u00e1s participan y que m\u00e1s empleo generan medianas y las grandes como 70% y el resto es el sector p\u00fablico y el sector social as\u00ed en t\u00e9rminos muy generales s\u00ed vemos la inversi\u00f3n anual este que llega al pa\u00eds o lo que se invierte en m\u00e9xico ah y si las remesas ocupan el primer lugar por qu\u00e9 significan la principal fuente de ingresos del pa\u00eds estamos hablando de 40 mil millones de d\u00f3lares es lo que estimamos para este a\u00f1o como como est\u00e1 ahora nuestro peso que se est\u00e1 apreciando de todas maneras es como un bill\u00f3n de pesos en efecto si se compara con lo que se suscribi\u00f3 estamos hablando de tres veces m\u00e1s las redes que el convenio de los 300 mil millones que es un punto del producto interno bruto pero no es todo el sector privado es la inversi\u00f3n en algunos proyectos y queda abierto el mecanismo para que se sigan llegando y se siga llegando a acuerdos de inversi\u00f3n las remesas nos ganan incluso a nosotros nunca ser\u00eda destinado tanto dinero para atender a los pobres y de todas maneras de todas formas es m\u00e1s el monto de la remesa que lo que nosotros destinamos de atender a los pueblos nosotros debemos estar destinando de manera directa como seiscientos mil millones de manera directa claro si le agregamos salud si le agregamos educaci\u00f3n si le agregamos este d obras p\u00fablicas pues ah\u00ed s\u00ed no pero apoyo directo tras becas pensiones apoyo a campesinos a pescadores a peque\u00f1as empresas pues deben de ser como 500 600 mil millones los que estamos destinando y es much\u00edsimo nunca se hab\u00eda destinado tanto sin embargo con relaci\u00f3n a las remesas pues no se compara la remesa es una bendici\u00f3n porque llega adem\u00e1s abajo a 10 millones de familias que reciben en promedio de 300 a 350 d\u00f3lares mensuales en promedio 350 d\u00f3lares mensuales y eso es lo que nos est\u00e1 salvando entre la crisis entonces vamos a sumar de esfuerzos voluntades recursos para sacar adelante al pa\u00eds por eso lo de el acuerdo con el sector privado van a venir otros proyectos y va a seguir creciendo el monto de inversi\u00f3n [M\u00fasica] hay algo que es important\u00edsimo que yo no sab\u00eda qu\u00e9 est\u00e1s mencionando lo de la nota del new york time que me gustar\u00eda tenerla sobre ese pron\u00f3stico de cu\u00e1ndo es de este a\u00f1o y se crearon all\u00ed una cr\u00f3nica de de una persona que recib\u00eda 300 d\u00f3lares de manera continua una ama de casa y que el marido estaba en los eeuu como pescador de algod\u00f3n o manzana y pronostica eso que se iba a caer el 20 y creo que se lo pas\u00f3 el clima interesa cuando el dato porque \u00e9ste son muy famosos de este peri\u00f3dico pero mienten pero no tienen profesionalismo y le falta \u00e9tica sobre todo estamos hablando del new york time as\u00ed sea porque la pantalla mejor tan vale ser journal ya sali\u00f3 en el financial times ya sali\u00f3 el 'washington post' antes cuando la pol\u00edtica hac\u00edan los de arriba cuando la pol\u00edtica era asunto nada m\u00e1s de las minor\u00edas este a los pol\u00edticos les importaba much\u00edsimo lo que pod\u00eda decir un editorial de new york times' que lo preparan aqu\u00ed mismo krauze me acuerdo que \u00e9ste su art\u00edculo sobre el mes\u00edas tropical lo public\u00f3 all\u00e1 le abrieron el espacio no s\u00e9 si en el washington post o en el new york time pero muy 29 de abril y es que as\u00ed estaban los pron\u00f3sticos este vamos a tener este dato no es importante si quieres leer el texto bueno las remesas de los inmigrantes se reducen por la crisis de coronavirus es una nota de kill siempre de new york times publicada el 29 de abril del 2020 cada a\u00f1o los trabajadores que emigran env\u00edan miles de millones de d\u00f3lares us a los hogares la par\u00e1lisis econ\u00f3mica provocada por la pandemia de corona v\u00eddeos amenaza a esos ingresos m\u00e1s de un mes ha pasado desde que mar\u00eda alejandr\u00e9 junto con otras familias de \u00e1poro m\u00e9xico recibi\u00f3 de su esposo quien trabaja en eeuu era su \u00fanica fuente de ingresos alejandros segarra por da\u00f1os del zaid\u00edn el cr\u00e9dito el cr\u00e9dito el reportero el dinero llegaba con la precisi\u00f3n de un reloj 300 d\u00f3lares cada dos semanas enviados por su esposo un jornalero e inmigrante indocumentado indocumentado perd\u00f3n que vive en indian\u00e1polis era la \u00fanica fuente de ingresos para para mar\u00eda alejandr\u00e9 y seis de sus familiares enamor\u00f3 un pueblo peque\u00f1o el estado de michoac\u00e1n al oeste de m\u00e9xico para no esto obviamente nada m\u00e1s va a poner aqu\u00ed donde dice el la nota m\u00e1s fuerte que \u00e9l tiene el texto el reportero dice sin embargo los analistas ahora predicen que los cierres de las emergencias y otras medidas de respuesta a la pandemia por parte de los griegos de los gobiernos van a reducir las remesas de manera dr\u00e1stica este a\u00f1o una desaceleraci\u00f3n que ya comenz\u00f3 el banco mundial dijo el 22 de abril que se predice que las remesas mundiales se desplomar\u00edan hasta en un 20 por ciento en 2020 el descenso m\u00e1s intenso de la historia reciente si tambi\u00e9n el banco mundial de la guinness el fondo monetario internacional sea hab\u00eda que casi este ponerse de pie cuando est\u00e9 hacia un pron\u00f3stico eran como sentencias pues todos esos pron\u00f3sticos fallaron afortunadamente y lo que tenemos que sacar como conclusi\u00f3n es que nuestros paisanos mexicanos los migrantes nos est\u00e1n ayudando mucho mucho mucho esa es la s\u00ed este agradecerles mucho a los paisanos migrantes porque ahora que m\u00e1s se necesitaban en contra de todos estos pron\u00f3sticos m\u00e1s nos est\u00e1n ayudando y ya tengo el dato hasta finales de septiembre y sigue el mismo porcentaje 10% de incremento en remesas con relaci\u00f3n al a\u00f1o pr\u00f3ximo ahora yo les voy a ofrecer una disculpa porque me tengo que retirar si no ya no lleg\u00f3 ya ven que no hay avi\u00f3n privado tengo que llegar a tiempo este ya voy a salir voy a la gira vamos a estar en chiapas en campeche yucat\u00e1n quintana roo el lunes si t\u00fa abres el uns por favor s\u00ed y prensa de colombia pero empezamos el lunes me tengo que ir [M\u00fasica] lunes [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:27.001751"
}