{
    "video_id": "mHZDMQSI12g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mHZDMQSI12g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARh_IDMoEzAP&rs=AOn4CLB0AaszLrLfJp_78wwTzeCq0wdguQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mHZDMQSI12g",
    "video_title": "Grito de Independencia  209 Aniversario. Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 454,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " M\u00fasica",
            "start": 0.0,
            "duration": 27.88
        },
        {
            "text": " M\u00fasica",
            "start": 120.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos!",
            "start": 139.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos!",
            "start": 140.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos!",
            "start": 142.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos!",
            "start": 144.0,
            "duration": 1.8799999999999955
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos!",
            "start": 145.88,
            "duration": 1.5800000000000125
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanas!",
            "start": 161.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanos!",
            "start": 165.94,
            "duration": 2.3400000000000034
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 169.64,
            "duration": 2.960000000000008
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Miguel Hidalgo y Costilla!",
            "start": 174.48,
            "duration": 3.4399999999999977
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n!",
            "start": 179.92,
            "duration": 3.7600000000000193
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez!",
            "start": 186.56,
            "duration": 4.039999999999992
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Ignacio Allende!",
            "start": 192.6,
            "duration": 3.680000000000007
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Leona Vicario!",
            "start": 198.04,
            "duration": 3.4399999999999977
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva las madres y los padres de nuestra patria!",
            "start": 202.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva los h\u00e9roes an\u00f3nimos!",
            "start": 210.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva el heroico pueblo de M\u00e9xico!",
            "start": 215.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva las comunidades ind\u00edgenas!",
            "start": 222.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la libertad!",
            "start": 227.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la justicia!",
            "start": 231.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la democracia!",
            "start": 235.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva nuestra soberan\u00eda!",
            "start": 239.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la fraternidad universal!",
            "start": 243.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la paz!",
            "start": 248.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico!",
            "start": 252.48,
            "duration": 5.000000000000028
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 258.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 261.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 264.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 267.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 351.48,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "M\u00fasica M\u00fasica \u00a1Vamos! \u00a1Vamos! \u00a1Vamos! \u00a1Vamos! \u00a1Vamos! \u00a1Mexicanas! \u00a1Mexicanos! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva Miguel Hidalgo y Costilla! \u00a1Viva Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n! \u00a1Viva Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez! \u00a1Viva Ignacio Allende! \u00a1Viva Leona Vicario! \u00a1Viva las madres y los padres de nuestra patria! \u00a1Viva los h\u00e9roes an\u00f3nimos! \u00a1Viva el heroico pueblo de M\u00e9xico! \u00a1Viva las comunidades ind\u00edgenas! \u00a1Viva la libertad! \u00a1Viva la justicia! \u00a1Viva la democracia! \u00a1Viva nuestra soberan\u00eda! \u00a1Viva la fraternidad universal! \u00a1Viva la paz! \u00a1Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva! \u00a1Viva M\u00e9xico!",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.392969"
}