{
    "video_id": "MjMOu3-KUDY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MjMOu3-KUDY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWv4Y5VF2VR5l1Dh5gTj6r74NFVg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MjMOu3-KUDY",
    "video_title": "Avanza proceso de venta del avi\u00f3n presidencial. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8516,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1110.0,
            "duration": 11.759999999999991
        },
        {
            "text": " Buenas tardes.",
            "start": 1121.76,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " D\u00edas, d\u00edas.",
            "start": 1130.72,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1133.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues estamos comenzando con unos minutos tarde, pero vamos a dedicar toda la sesi\u00f3n,",
            "start": 1134.84,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " todo el encuentro, todo este di\u00e1logo, toda esta conferencia a contestar preguntas.",
            "start": 1154.6,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo ven?",
            "start": 1161.48,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Empezamos ac\u00e1.",
            "start": 1168.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Carlos Montesinos de La Hoguera.",
            "start": 1169.24,
            "duration": 8.799999999999955
        },
        {
            "text": " Saber si ya tiene informaci\u00f3n, ya le pasaron el informe completo de la venta del avi\u00f3n",
            "start": 1178.04,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " presidencial, si ya tiene la lista completa de compradores, todo eso, cuando nos lo podr\u00eda",
            "start": 1183.48,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " hacer saber.",
            "start": 1187.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y segundo, lo que al respecto, lo que declar\u00f3 la semana pasada el secretario Javier Jim\u00e9nez",
            "start": 1188.52,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " Espri\u00fa sobre que la venta del avi\u00f3n apenas iba a alcanzar para subsanar todo el costo",
            "start": 1194.28,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la misma aeronave y que no iba a haber muchos m\u00e1s recursos para otras \u00e1reas.",
            "start": 1200.32,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1204.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ya est\u00e1 en proceso de venta el avi\u00f3n presidencial, como se ha dicho, ya est\u00e1 en",
            "start": 1207.28,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " la fase final, se presentaron seis propuestas y la ONU que nos est\u00e1 acompa\u00f1ando en este",
            "start": 1219.36,
            "duration": 20.88000000000011
        },
        {
            "text": " proceso de venta del avi\u00f3n presidencial est\u00e1 decidiendo sobre la mejor oferta.",
            "start": 1240.24,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " Yo espero que se sepa lo m\u00e1s pronto posible, incluso esperar\u00eda que en esta semana se resolviera,",
            "start": 1251.84,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " seg\u00fan me han informado, no se puede, porque es un proceso de licitaci\u00f3n, dar a conocer",
            "start": 1268.0400000000002,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " detalles sobre los montos que se est\u00e1n ofreciendo, inclusive ni siquiera dar a conocer el aval\u00fao",
            "start": 1277.5200000000002,
            "duration": 18.279999999999973
        },
        {
            "text": " de la ONU.",
            "start": 1296.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y antes de llevar a cabo la licitaci\u00f3n, se hicieron aval\u00faos, la ONU hizo aval\u00faos para",
            "start": 1297.2,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " que sirvieran de referencia y se aceptaran propuestas.",
            "start": 1312.68,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " Entonces, ya se tienen los aval\u00faos y ya est\u00e1n las propuestas, falta decidir. Todo esto una",
            "start": 1320.96,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " vez que se pueda dar a conocer de conformidad con el procedimiento, lo vamos a informar",
            "start": 1332.3600000000001,
            "duration": 14.2199999999998
        },
        {
            "text": " al pueblo de M\u00e9xico aqu\u00ed. Si ya ma\u00f1ana la ONU decide que hay una buena oferta y que",
            "start": 1346.58,
            "duration": 15.1400000000001
        },
        {
            "text": " se acepta, porque se hacen investigaciones sobre los compradores, sobre la honorabilidad",
            "start": 1361.72,
            "duration": 18.09999999999991
        },
        {
            "text": " de las personas o de las empresas que quieren adquirir el avi\u00f3n, no es as\u00ed un asunto tan",
            "start": 1379.82,
            "duration": 11.579999999999927
        },
        {
            "text": " simple.",
            "start": 1391.3999999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, una vez que tengamos ya esto se informa, pero s\u00ed ya estamos en la fase final.",
            "start": 1394.3999999999999,
            "duration": 9.600000000000136
        },
        {
            "text": " Ahora de lo que se va a obtener, pues s\u00ed es una cantidad importante y sobre todo se",
            "start": 1404.0,
            "duration": 7.099999999999909
        },
        {
            "text": " liquida un cr\u00e9dito, porque fue un financiamiento y hab\u00eda que estar pagando y pagando a\u00f1o",
            "start": 1411.1,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " con a\u00f1o por ese avi\u00f3n y por otros.",
            "start": 1425.02,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " En el sexenio pasado se compraron seis aviones, jets nuevos, adem\u00e1s del presidencial, y seis",
            "start": 1430.34,
            "duration": 24.180000000000064
        },
        {
            "text": " helic\u00f3pteros tambi\u00e9n nuevos. Entonces, todo eso est\u00e1 en venta, son alrededor de 73 aeronaves,",
            "start": 1454.52,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " aviones y helic\u00f3pteros.",
            "start": 1467.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan que usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf? \u00bfS\u00ed se acuerdan",
            "start": 1468.56,
            "duration": 9.720000000000027
        },
        {
            "text": " de eso?",
            "start": 1478.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues ya, todo eso no existe, no se aplica, ya no se usan aviones privados, helic\u00f3pteros",
            "start": 1479.28,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " privados. Entonces, s\u00ed van a quedar recursos, el hecho de no tener que estar pagando esos",
            "start": 1490.3999999999999,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " cr\u00e9ditos es un ahorro.",
            "start": 1500.24,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " El caso del avi\u00f3n presidencial, para refrescar la memoria, lo compr\u00f3 Calder\u00f3n. Cuando deciden",
            "start": 1502.68,
            "duration": 14.819999999999936
        },
        {
            "text": " que Pe\u00f1a iba a gobernar, que era el presidente electo, en ese periodo de presidente electo",
            "start": 1517.5,
            "duration": 17.440000000000055
        },
        {
            "text": " Calder\u00f3n compra el avi\u00f3n, firman el contrato, o sea, le dej\u00f3 comprado el avi\u00f3n a Pe\u00f1a.",
            "start": 1534.94,
            "duration": 13.1400000000001
        },
        {
            "text": " Claro que el presidente Pe\u00f1a debi\u00f3 rechazar esa compra, no aceptarla, pero decidi\u00f3 quedarse",
            "start": 1548.0800000000002,
            "duration": 14.779999999999973
        },
        {
            "text": " con el avi\u00f3n.",
            "start": 1563.02,
            "duration": 2.3199999999999363
        },
        {
            "text": " Yo no iba a subirme a un avi\u00f3n as\u00ed porque no voy a ofender al pueblo de M\u00e9xico habiendo",
            "start": 1565.34,
            "duration": 7.8599999999999
        },
        {
            "text": " tanta pobreza, tanta necesidad. No se puede viajar en un avi\u00f3n de lujo que no lo tiene",
            "start": 1573.1999999999998,
            "duration": 10.38000000000011
        },
        {
            "text": " ni Donald Trump. Dec\u00eda D\u00edaz Mir\u00f3n, nadie puede aspirar a lo superfluo, mientras existan",
            "start": 1583.58,
            "duration": 15.279999999999973
        },
        {
            "text": " quienes carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable.",
            "start": 1598.86,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, son los cambios.",
            "start": 1602.34,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Esa es tu pregunta, \u00bfno?",
            "start": 1607.74,
            "duration": 1.3999999999998636
        },
        {
            "text": " La otra.",
            "start": 1609.1399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Justo eso.",
            "start": 1610.1399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa?",
            "start": 1611.1399999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe va a haber p\u00e9rdidas o si no?",
            "start": 1612.14,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " No, no, no puede haber p\u00e9rdida porque es p\u00e9rdida estar pagando esos cr\u00e9ditos y toda",
            "start": 1616.66,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " la operaci\u00f3n de ese avi\u00f3n, que ya no tenemos esos gastos, ya es otra cosa, es lo que podamos",
            "start": 1629.14,
            "duration": 14.200000000000045
        },
        {
            "text": " pagar en los boletos de avi\u00f3n en viajes comerciales o la gasolina de las camionetas en las giras",
            "start": 1643.3400000000001,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " o lo que gaste de gasolina el Jeta.",
            "start": 1657.46,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Shaila Rosagel, corresponsal de Grupo Gili, El Imparcial,",
            "start": 1661.1000000000001,
            "duration": 14.959999999999809
        },
        {
            "text": " La Cr\u00f3nica y Frontera de Tijuana.",
            "start": 1676.06,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Presidente, no nos qued\u00f3 claro ayer cu\u00e1ndo se van a definir los recursos en espec\u00edfico",
            "start": 1678.3,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " para la frontera norte, en especial cu\u00e1nto va a corresponder para Baja California y para",
            "start": 1684.94,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Sonora para atender esta crisis migratoria que hay en la frontera norte.",
            "start": 1691.3400000000001,
            "duration": 4.919999999999845
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n preguntarle, en junio y julio despuntaron los homicidios en Tijuana, en junio fueron",
            "start": 1696.26,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " 215, 125 en julio hasta el 15 de julio.",
            "start": 1703.6200000000001,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 la soluci\u00f3n? Dado que la estrategia conjunta pues pareciera",
            "start": 1710.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que no est\u00e1 funcionando, \u00bfqu\u00e9 soluci\u00f3n se va a emprender para Tijuana?",
            "start": 1715.58,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Bueno, hay recursos suficientes para albergues y la atenci\u00f3n a migrantes.",
            "start": 1721.6599999999999,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " Cuando se cre\u00f3 el equipo para cumplir los compromisos que se hicieron con el gobierno",
            "start": 1733.9,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos y evitar que nos aplicaran aranceles, se integr\u00f3 un equipo que lo coordina",
            "start": 1743.38,
            "duration": 9.160000000000082
        },
        {
            "text": " Marcelo Ebrard y que tiene cuatro \u00e1reas o cinco, tiene migraci\u00f3n, esa es una, tiene",
            "start": 1752.54,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " lo que es bienestar y Sembrando Vida para el sur sureste, que coordina Javier May, tiene",
            "start": 1771.54,
            "duration": 9.259999999999991
        },
        {
            "text": " el \u00e1rea de frontera norte, que est\u00e1 a cargo de Horacio Duarte, otra \u00e1rea que es la de",
            "start": 1780.96,
            "duration": 16.839999999999918
        },
        {
            "text": " Guardia Nacional y una m\u00e1s que es la de relaciones exteriores con pa\u00edses centroamericanos,",
            "start": 1797.8,
            "duration": 15.319999999999936
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n a la relaci\u00f3n con los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, cinco \u00e1reas.",
            "start": 1813.12,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " Y se incluy\u00f3 un \u00e1rea administrativa de recursos con ese prop\u00f3sito.",
            "start": 1819.24,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Voy a pedir que les informen cu\u00e1nto tiene esta \u00e1rea para atender a migrantes, o sea,",
            "start": 1830.16,
            "duration": 15.439999999999827
        },
        {
            "text": " no tengo el dato.",
            "start": 1845.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo otro es que s\u00ed, en efecto, en Tijuana, que no es todo Baja California, el problema",
            "start": 1848.6,
            "duration": 10.759999999999991
        },
        {
            "text": " de inseguridad y de violencia lo tenemos m\u00e1s concentrado en Tijuana, se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 1859.36,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " acci\u00f3n conjunta porque llegamos a tener hasta 20 homicidios diarios en Tijuana y bajamos.",
            "start": 1866.4,
            "duration": 13.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed hubo un repunte, bajamos la incidencia y lo que dices, en junio, julio ha habido",
            "start": 1880.0,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " un repunte.",
            "start": 1888.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hoy, por ejemplo, puedo decir que el informe que tengo de Tijuana es que ayer se registraron",
            "start": 1889.64,
            "duration": 8.839999999999918
        },
        {
            "text": " dos homicidios, pero eran m\u00e1s en promedio.",
            "start": 1898.48,
            "duration": 9.560000000000173
        },
        {
            "text": " Entonces, todos los d\u00edas estamos viendo esto y yo espero que vamos a desplegar m\u00e1s elementos",
            "start": 1908.0400000000002,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " porque la atenci\u00f3n con la Guardia Nacional depende mucho del n\u00famero de elementos.",
            "start": 1919.16,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos convocando, reclutando, capacitando elementos para tener m\u00e1s presencia",
            "start": 1932.64,
            "duration": 11.240000000000009
        },
        {
            "text": " ayudar, pero s\u00ed estamos constantemente viendo d\u00f3nde hay m\u00e1s incidencia elictiva.",
            "start": 1944.48,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " Les puedo decir que hay 10 estados que son los que nos alteran el promedio de homicidios,",
            "start": 1957.92,
            "duration": 20.59999999999991
        },
        {
            "text": " entre otros delitos, o sea, 10.",
            "start": 1978.52,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Hoy, por ejemplo, el reporte es que ayer hubo 68 homicidios, baj\u00f3 ayer porque bajaron",
            "start": 1985.1599999999999,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " unos homicidios en esos estados, les puedo decir algunos, Guanajuato, Jalisco, Baja California,",
            "start": 2000.04,
            "duration": 19.200000000000045
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, Veracruz, hasta ah\u00ed me quedo para no estar inventando.",
            "start": 2019.24,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pero si se tienen 68 y en un estado se cometen 10, hay veces que de las 32 entidades, hay",
            "start": 2031.32,
            "duration": 18.999999999999773
        },
        {
            "text": " veces en la mitad no hay homicidios, o sea, en 16, no siempre, pero se da.",
            "start": 2050.32,
            "duration": 14.440000000000055
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed tiene mucho que ver con el llamado crimen organizado en el caso de homicidios,",
            "start": 2064.76,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " les puedo decir que as\u00ed como no hemos podido bajar la incidencia de homicidios, s\u00ed hemos",
            "start": 2080.2,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " bajado considerablemente el robo de veh\u00edculo, ah\u00ed s\u00ed ha habido una disminuci\u00f3n, que son",
            "start": 2094.4399999999996,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " los dos delitos que nos sirven m\u00e1s para saber c\u00f3mo vamos, porque en esos delitos no hay",
            "start": 2103.4,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " cifra negra.",
            "start": 2112.6800000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El delito de robo a casa habitaci\u00f3n, robo en transporte, secuestro, muchas veces no",
            "start": 2113.6800000000003,
            "duration": 12.639999999999873
        },
        {
            "text": " se denuncia, pero en el caso de homicidio, robo de veh\u00edculo casi se denuncia todo.",
            "start": 2126.32,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " En el caso de homicidio hay que abrir una carpeta de investigaci\u00f3n, ah\u00ed no se pueden",
            "start": 2136.48,
            "duration": 8.940000000000055
        },
        {
            "text": " ocultar datos, no hay cifra negra.",
            "start": 2145.42,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es lo que est\u00e1 pasando, pero s\u00ed hubo ese repunte y estamos ya atendiendo.",
            "start": 2148.48,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Para precisar de enviarse m\u00e1s elementos de la Guardia Nacional para Tijuana, \u00bfen qu\u00e9",
            "start": 2156.96,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " fecha ser\u00eda, en qu\u00e9 fecha lo est\u00e1n previendo en su gabinete de seguridad y cu\u00e1ntos m\u00e1s",
            "start": 2165.04,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " elementos de los que ya\u2026",
            "start": 2170.84,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Vamos a informar de acuerdo a c\u00f3mo se vayan capacitando, formando los nuevos elementos.",
            "start": 2172.0,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Tenemos ahora abierta la capacitaci\u00f3n.",
            "start": 2181.84,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Le voy a pedir al comandante de la Guardia Nacional que les informe sobre eso, que venga",
            "start": 2189.96,
            "duration": 9.759999999999764
        },
        {
            "text": " del secretario de la Defensa, del secretario de Marina, del secretario de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 2200.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y que les den un informe sobre c\u00f3mo vamos con la Guardia, en d\u00f3nde est\u00e1n y cu\u00e1ntos",
            "start": 2206.2,
            "duration": 9.300000000000182
        },
        {
            "text": " elementos se tienen y cu\u00e1nto se est\u00e1n formando, en d\u00f3nde se est\u00e1n formando, en qu\u00e9 consisten",
            "start": 2215.5,
            "duration": 7.699999999999818
        },
        {
            "text": " los cursos de formaci\u00f3n y c\u00f3mo va a ir creciendo en el tiempo el n\u00famero de elementos para",
            "start": 2223.7999999999997,
            "duration": 8.16000000000031
        },
        {
            "text": " que se tenga esta informaci\u00f3n que es importante.",
            "start": 2231.96,
            "duration": 2.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Marco Antonio Olvera, corresponsal de Radio Latino California, en",
            "start": 2234.72,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico.",
            "start": 2241.7999999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, a la fecha Romero de Champs sigue siendo l\u00edder sindical de Pemex con un gremio",
            "start": 2242.7999999999997,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " de 110 mil trabajadores en activo. Tambi\u00e9n sigue manejando 65 millones de pesos por vi\u00e1ticos,",
            "start": 2248.48,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " sueldos, fondos de ahorro, prerrogativas, transportaci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea, seg\u00fan",
            "start": 2255.68,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " los art\u00edculos 185 y 251 del contrato colectivo de trabajo de ese sindicato.",
            "start": 2262.6,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " En ese sentido, presidente, la actual secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda",
            "start": 2268.8,
            "duration": 4.379999999999654
        },
        {
            "text": " Alcalde, pareciera entorprecer al nuevo sindicalismo de la 4T, pues no ha ejecutado la toma de",
            "start": 2273.18,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " nota del nuevo l\u00edder sindical de Pemex llamado Mario Rubisiel Ross Garc\u00eda, por cierto, su",
            "start": 2279.3399999999997,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " paisano, porque aunque no hay neopotismo, el padre de la secretaria, Arturo Alcalde",
            "start": 2285.62,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " Justiniano, curiosamente tambi\u00e9n es el abogado personal de Romero de Champs desde 1993.",
            "start": 2293.3399999999997,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " Su gobierno est\u00e1 en disposici\u00f3n para que lleguen nuevos l\u00edderes sindicales y de esta",
            "start": 2301.66,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " forma terminar con los viejos l\u00edderes charros que durante 40 a\u00f1os tambi\u00e9n empobrecieron",
            "start": 2306.7,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " al pa\u00eds junto con el proyecto de neoliberalismo.",
            "start": 2313.3399999999997,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va a trabajar su gobierno para terminar con esas\u2026?",
            "start": 2317.14,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Pues hay que decirlo, presidente, son lacras que siguen viviendo del erario del pa\u00eds.",
            "start": 2320.8999999999996,
            "duration": 5.120000000000346
        },
        {
            "text": " Bueno, miren, a reserva de comprobarlo, porque yo no tengo as\u00ed toda la informaci\u00f3n, no",
            "start": 2326.78,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " soy tod\u00f3logo, osabelo todo, pero creo que no es abogado Arturo Alcalde de Romero de",
            "start": 2340.98,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " Champs.",
            "start": 2354.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No me vaya a pasar lo que dije ayer de que no hab\u00eda contrato de\u2026 no, denuncia de Fertinal",
            "start": 2355.06,
            "duration": 12.360000000000127
        },
        {
            "text": " y s\u00ed hab\u00eda, s\u00ed hab\u00eda, porque no hay\u2026 es una denuncia en contra de Salinas P\u00edhago,",
            "start": 2367.42,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed hab\u00eda, s\u00ed existe la denuncia.",
            "start": 2374.98,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Pero a reserva de ver este asunto, no creo que sea el abogado.",
            "start": 2381.58,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00ed les puedo decir es que ya no se permiten privilegios para nadie, se acab\u00f3",
            "start": 2397.66,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " la impunidad.",
            "start": 2410.26,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Existen contratos que se tienen que respetar, todo lo que por ley le corresponde a los trabajadores,",
            "start": 2413.7000000000003,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " eso se tiene que respetar.",
            "start": 2428.9,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Los contratos son sagrados, m\u00e1s cuando se trata de los contratos con trabajadores.",
            "start": 2431.3399999999997,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Lo que no va a haber son acuerdos, vamos a decir, extralegales o debajo de la mesa, no",
            "start": 2440.2999999999997,
            "duration": 14.240000000000236
        },
        {
            "text": " dinero a l\u00edderes sindicales.",
            "start": 2455.14,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " Actualmente se est\u00e1 haciendo la revisi\u00f3n del contrato colectivo de Pemex con el sindicato",
            "start": 2466.42,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " y la indicaci\u00f3n que he dado al director de Pemex es que se ajusten a lo legal, ning\u00fan",
            "start": 2475.02,
            "duration": 15.400000000000091
        },
        {
            "text": " privilegio para dirigentes.",
            "start": 2490.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y actuar con austeridad y justicia, por ejemplo, y esto aplica para todos, el n\u00famero de comisionados,",
            "start": 2497.42,
            "duration": 26.73999999999978
        },
        {
            "text": " no puede ser que haya mil, dos mil comisionados.",
            "start": 2524.16,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Lo de vi\u00e1ticos, lo que t\u00fa mencionas, para dirigentes, no puede haber tanto dinero en",
            "start": 2534.2799999999997,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " eso.",
            "start": 2551.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya el director de Pemex sabe y no va a ser igual que antes, eso es lo que puedo",
            "start": 2552.12,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " decir.",
            "start": 2568.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY con la toma de nota de varios l\u00edderes que han sido ya obviamente elegidos?",
            "start": 2569.04,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " No tiene por qu\u00e9 impedirse la toma de nota.",
            "start": 2573.96,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " No lo ha hecho la secretaria y no solamente con ese l\u00edder, hay otros m\u00e1s.",
            "start": 2580.42,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " En todos los casos lo tiene que hacer. Yo ahora s\u00ed que tomo nota y le voy a pedir que",
            "start": 2584.7400000000002,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " me informe, porque hay el derecho, no es un asunto ilegal, hay libertad de asociaci\u00f3n",
            "start": 2596.4,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " y libertad sindical.",
            "start": 2610.14,
            "duration": 3.7399999999997817
        },
        {
            "text": " La siguiente pregunta, presidente.",
            "start": 2613.8799999999997,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Dentro del sistema penitenciario en M\u00e9xico se gastan mil 800 millones de pesos al a\u00f1o,",
            "start": 2615.68,
            "duration": 5.940000000000055
        },
        {
            "text": " es decir, cinco millones de pesos diarios s\u00f3lo en c\u00e1rceles federales, sin contar las",
            "start": 2621.62,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " estatales.",
            "start": 2628.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su plan de gobierno para erradicar la corrupci\u00f3n en ese centro penitenciario",
            "start": 2629.42,
            "duration": 5.059999999999945
        },
        {
            "text": " que se generan entre jueces, abogados independientes y bufetes jur\u00eddicos encabezados por pol\u00edticos?",
            "start": 2634.48,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y si dentro de las c\u00e1rceles llevar\u00eda tambi\u00e9n la cartilla moral, porque cuando los reclusos",
            "start": 2640.12,
            "duration": 8.179999999999836
        },
        {
            "text": " salen de las c\u00e1rceles vuelven a delinquir, incluso vuelven a regresar a esos lugares",
            "start": 2648.2999999999997,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " donde permanecen a\u00f1os de\u2026",
            "start": 2654.6,
            "duration": 2.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Lo mejor es la aplicaci\u00f3n de los programas de readaptaci\u00f3n y eso pasa por limpiar de",
            "start": 2657.3399999999997,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n las c\u00e1rceles y todos los negocios que desafortunadamente, desgraciadamente se",
            "start": 2668.22,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " dan alrededor de los reclusorios.",
            "start": 2679.7799999999997,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando en ese sentido para acabar con la corrupci\u00f3n en los penales, en los",
            "start": 2685.02,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " reclusorios, empezando porque la autoridad d\u00e9 el ejemplo, porque hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 2697.54,
            "duration": 16.440000000000055
        },
        {
            "text": " en la compra de los alimentos para los reclusorios, como en todo.",
            "start": 2713.98,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos limpiando toda la administraci\u00f3n de reclusorios y desde luego vamos a moralizar.",
            "start": 2724.46,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hay grupos religiosos que van a los reclusorios, nos han pedido que no tengan obst\u00e1culo para",
            "start": 2740.54,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " poder ingresar y hacer labor para fortalecer valores espirituales, lo mismo artistas que",
            "start": 2750.22,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " van a promover el arte, la cultura y la cartilla moral.",
            "start": 2762.02,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " Yo les dec\u00eda la vez pasada que no me gustan las c\u00e1rceles, que por eso pienso que es",
            "start": 2771.54,
            "duration": 18.240000000000236
        },
        {
            "text": " mejor prevenir, que es mejor atender las causas que originan la inseguridad y la violencia,",
            "start": 2789.78,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " que haya empleo, que haya bienestar, que haya felicidad, que haya posibilidad de estudiar,",
            "start": 2803.98,
            "duration": 11.980000000000018
        },
        {
            "text": " de trabajar, escuelas, no c\u00e1rceles.",
            "start": 2815.96,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " A veces hasta es m\u00e1s barato crear escuelas que tener c\u00e1rceles, o sea, no s\u00f3lo es m\u00e1s",
            "start": 2821.56,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " humano, es hasta m\u00e1s barato.",
            "start": 2840.56,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me toc\u00f3 aqu\u00ed cuando fui jefe de gobierno construir dos reclusorios, me molestaba mucho,",
            "start": 2847.44,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " los tuve que hacer porque hab\u00eda saturaci\u00f3n en los reclusorios de la ciudad, 30 mil reclusos,",
            "start": 2855.16,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n en una situaci\u00f3n inhumana.",
            "start": 2869.16,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Pero imag\u00ednense, hacer reclusorios, hice dos, Baronili y Temenil, para resolver el",
            "start": 2871.08,
            "duration": 13.639999999999873
        },
        {
            "text": " problema, pero me hubiese gustado m\u00e1s utilizar esos fondos para seguir construyendo escuelas",
            "start": 2884.72,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " preparatorias que hicimos, una en cada delegaci\u00f3n, la Universidad de la Ciudad.",
            "start": 2895.1200000000003,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " Entonces, el modelo nuestro ahora va m\u00e1s orientado a lo preventivo en todo, en particular",
            "start": 2900.92,
            "duration": 14.320000000000164
        },
        {
            "text": " En la salud es mejor prevenir que curar y volvemos a lo mismo, no s\u00f3lo es m\u00e1s eficaz,",
            "start": 2915.24,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " m\u00e1s humano, es m\u00e1s barato.",
            "start": 2927.56,
            "duration": 1.599999999999909
        },
        {
            "text": " En enfermedades cr\u00f3nicas, por ejemplo, si hay buena alimentaci\u00f3n, buena orientaci\u00f3n",
            "start": 2929.16,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " en la alimentaci\u00f3n, si se promueve el deporte, que es medicina preventiva, el ejercicio,",
            "start": 2939.56,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " ahorros porque significa prevenir enfermedades como diabetes, como la hipertensi\u00f3n, que",
            "start": 2954.48,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " son las causas de mortalidad, de m\u00e1s contundencia en M\u00e9xico.",
            "start": 2968.44,
            "duration": 17.7199999999998
        },
        {
            "text": " Antes eran enfermedades gastrointestinales, respiratorias, ahora son enfermedades del",
            "start": 2986.16,
            "duration": 10.16000000000031
        },
        {
            "text": " coraz\u00f3n, la diabetes y otras enfermedades cr\u00f3nicas y el c\u00e1ncer.",
            "start": 2996.32,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto tiene que replantearse y es lo mismo en el caso de la inseguridad",
            "start": 3003.52,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la violencia.",
            "start": 3016.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por eso tengo tambi\u00e9n mucha confianza de que si atendemos a los j\u00f3venes, hoy estuvimos",
            "start": 3017.32,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " a cabo, porque duele mucho el saber de c\u00f3mo desgraciadamente aumenta el consumo de droga,",
            "start": 3042.52,
            "duration": 16.360000000000127
        },
        {
            "text": " y eso es terrible.",
            "start": 3058.88,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que frenar el consumo.",
            "start": 3060.8,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, una manera de hacerlo es la campa\u00f1a con todos los medios.",
            "start": 3066.36,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " Lo que yo dec\u00eda hace unos d\u00edas, no hay nada en la radio, no hay nada en la televisi\u00f3n",
            "start": 3075.04,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " para orientar a los j\u00f3venes.",
            "start": 3084.48,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Lo que hay es esta vida ficticia de \u00e9xito que proyectan en la televisi\u00f3n, en las series,",
            "start": 3087.04,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " porque no significa que yo est\u00e9 en contra o que yo vaya a promover censura, es que",
            "start": 3105.84,
            "duration": 14.360000000000127
        },
        {
            "text": " es un estilo de vida que se idealiz\u00f3, donde los actores, todos galanes, mujeres bellas,",
            "start": 3120.2,
            "duration": 22.40000000000009
        },
        {
            "text": " modelos, residencias, alberca, sets de oficinas p\u00fablicas, donde aparecen hasta presidentes,",
            "start": 3143.6,
            "duration": 17.679999999999836
        },
        {
            "text": " di\u00e1logos de gente bien vestida, del gobierno, con representantes de la delincuencia, todo",
            "start": 3161.28,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " ese mundo.",
            "start": 3172.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el otro? \u00bfEse es el mundo real?",
            "start": 3173.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No, no es as\u00ed nada m\u00e1s, puro traje de buen gusto o carros, \u00faltimos modelos.",
            "start": 3179.96,
            "duration": 13.480000000000018
        },
        {
            "text": " Hay otra realidad, la de los j\u00f3venes que en poco tiempo se vuelven adictos y que tienen",
            "start": 3193.44,
            "duration": 13.7199999999998
        },
        {
            "text": " que consumir drogas que son veneno y que pierden la vida y que hacen sufrir a sus familiares",
            "start": 3207.16,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y que sus madres lloran. Ese es el otro mundo, otra realidad.",
            "start": 3222.16,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " No es prohibir ese mundo ideal de fantas\u00eda, es dar a conocer lo otro.",
            "start": 3231.52,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, me urge que esa campa\u00f1a inicie, porque al mismo tiempo ya hay opciones para",
            "start": 3243.8399999999997,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " los j\u00f3venes, ya no es nada m\u00e1s llamarles ninis, ya debemos de tener trabajando al d\u00eda",
            "start": 3258.72,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " de hoy a cerca de 700 mil j\u00f3venes en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, ya hay cerca",
            "start": 3274.68,
            "duration": 15.019999999999982
        },
        {
            "text": " de 300 mil j\u00f3venes que tienen becas de dos mil 400 pesos mensuales para estudiar en las",
            "start": 3289.7,
            "duration": 9.900000000000091
        },
        {
            "text": " universidades. Nada m\u00e1s con J\u00f3venes Construyendo el Futuro y la cerca de 300 mil becas para",
            "start": 3299.6,
            "duration": 11.320000000000164
        },
        {
            "text": " j\u00f3venes universitarios estamos hablando de un mill\u00f3n de j\u00f3venes atendidos.",
            "start": 3310.92,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, ya hay opciones y estamos trabajando para la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes en la prevenci\u00f3n.",
            "start": 3316.12,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Ahora que estoy visitando los hospitales de El Impe y Enestar tienen un programa muy importante",
            "start": 3330.92,
            "duration": 9.759999999999764
        },
        {
            "text": " porque hay un psic\u00f3logo, una psic\u00f3loga en cada hospital rural y tienen cuatro programas,",
            "start": 3341.3999999999996,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " orientaci\u00f3n para evitar embarazos tempranos no planeados, es muy importante por lo que",
            "start": 3352.12,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 sucediendo en embarazos de adolescentes. Entonces, ese es un programa.",
            "start": 3368.2799999999997,
            "duration": 10.400000000000091
        },
        {
            "text": " Otro programa importante es contra la violencia al interior de las familias, manejado por",
            "start": 3378.68,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " los j\u00f3venes, no a la violencia.",
            "start": 3387.28,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " El tercer programa es en contra de la obesidad, que es important\u00edsimo. Y el cuarto programa",
            "start": 3390.96,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " el de las adicciones, el no a las adicciones. Entonces, se llama CARA, el plan, que es atenci\u00f3n",
            "start": 3405.92,
            "duration": 11.320000000000164
        },
        {
            "text": " a adolescentes.",
            "start": 3417.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya estos programas se est\u00e1n fortaleciendo porque hay hospitales en donde no tienen el",
            "start": 3418.24,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " psic\u00f3logo y no se est\u00e1 haciendo bien, se va a fortalecer. Estamos hablando ya de 80",
            "start": 3426.3999999999996,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " hospitales con 80 programas con estas caracter\u00edsticas, m\u00e1s otros centros de atenci\u00f3n a j\u00f3venes.",
            "start": 3440.08,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed nos urge mucho la cuesti\u00f3n de atender las causas.",
            "start": 3451.24,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Sandra Grea, de Grupo de las Comunicaciones.",
            "start": 3457.96,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " Mi pregunta es sobre el tema que est\u00e1 hablando. \u00bfHa pensado en las personas que se encuentran",
            "start": 3465.76,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " los indigentes adolescentes que est\u00e1n en la calle ya con las adicciones? \u00bfQu\u00e9 va a hacer",
            "start": 3469.5200000000004,
            "duration": 4.799999999999727
        },
        {
            "text": " con ellos?",
            "start": 3474.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y por otro lado, si piensa establecer o lo tiene planeado, \u00bfalgun examen antidoping",
            "start": 3475.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en las escuelas? Tal vez puede ser cada seis meses. Esas son mis preguntas.",
            "start": 3481.32,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es parte del programa que se est\u00e1 llevando a cabo. Acabo tambi\u00e9n de nombrar al coordinador",
            "start": 3486.2400000000002,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " de todo el programa nacional. Hoy podemos dar a conocer el nombre\u2026",
            "start": 3494.88,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Hugo L\u00f3pez G\u00e1lez.",
            "start": 3502.6800000000003,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, el encargado del programa de adicciones, o sea, Hugo es el subsecretario de Salud.",
            "start": 3506.6800000000003,
            "duration": 8.83999999999969
        },
        {
            "text": " Y G\u00e1lez.",
            "start": 3515.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, les damos a conocer hoy y el plan, lo que ya llevamos tambi\u00e9n sobre esto.",
            "start": 3517.52,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 3524.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, Roberto Cruz, de Grupo Impacto. Dos preguntas, una dura y una soft.",
            "start": 3525.48,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Esta semana la revista Impacto cumple 70 a\u00f1os como medio principalmente pol\u00edtico y abordaremos",
            "start": 3537.52,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " poder durante 70 a\u00f1os, desde 1949 cuando se fund\u00f3 la revista, concediendo que un pa\u00eds",
            "start": 3547.64,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " crece o se rezaga seg\u00fan el aprovechamiento del poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico principalmente.",
            "start": 3556.7999999999997,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " Hoy que usted gan\u00f3 el poder pol\u00edtico, \u00bfquisi\u00e9ramos su opini\u00f3n sobre si ostentarlo convierte",
            "start": 3565.48,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " a quien lo gana en un ente poderoso para usarlo a granel, en un personaje intocable?",
            "start": 3573.96,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y si el poder es el principal veh\u00edculo de cambio social, adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 considera usted",
            "start": 3584.52,
            "duration": 7.380000000000109
        },
        {
            "text": " o cu\u00e1les considera usted como otros poderes v\u00e1lidos que existan m\u00e1s all\u00e1 de los poderes",
            "start": 3591.9,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " de la uni\u00f3n?",
            "start": 3598.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esa es la primera pregunta.",
            "start": 3599.88,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " No deben de existir m\u00e1s que los poderes legal y leg\u00edtimamente constituidos, es decir, el",
            "start": 3602.6,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " poder dimana del pueblo.",
            "start": 3616.04,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " No pueden haber otros poderes creados. Quienes detentan el poder tienen que haber surgido",
            "start": 3623.68,
            "duration": 18.639999999999873
        },
        {
            "text": " de procesos democr\u00e1ticos.",
            "start": 3642.3199999999997,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, en ese sentido s\u00ed soy representante del Poder Ejecutivo, porque me eligieron con",
            "start": 3645.0,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " ese prop\u00f3sito.",
            "start": 3654.04,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 se hace con el poder?",
            "start": 3655.52,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Bueno, lo fundamental es servir a los ciudadanos, a los semejantes, servir al pr\u00f3jimo. El poder",
            "start": 3662.48,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s.",
            "start": 3679.76,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " Lo otro es fantocher\u00eda, prepotencia, no tiene validez. Eso es para los que no tienen convicciones,",
            "start": 3692.6400000000003,
            "duration": 16.679999999999836
        },
        {
            "text": " no tienen ideales, no tienen principios.",
            "start": 3709.32,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, el poder s\u00f3lo se justifica si se pone al servicio de los dem\u00e1s, de la sociedad",
            "start": 3711.2400000000002,
            "duration": 15.7199999999998
        },
        {
            "text": " en su conjunto. Y ya en lo personal, ya como dir\u00eda don Odess\u00eda, del finado Daniel Cos\u00edo",
            "start": 3726.96,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Villegas, en el estilo personal de gobernar, entender que el poder es humildad.",
            "start": 3740.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Eso, nada de prepotencia, nada de autoritarismo, la fuerza de la raz\u00f3n, con eso se ejerce",
            "start": 3748.12,
            "duration": 26.2199999999998
        },
        {
            "text": " el poder.",
            "start": 3774.3399999999997,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y dicen tambi\u00e9n, hablando del poder, que cuando no hay ideales, no hay principios,",
            "start": 3775.34,
            "duration": 11.320000000000164
        },
        {
            "text": " el poder atonta a los inteligentes y a los tontos, por no decir otra cosa, los vuelve",
            "start": 3786.6600000000003,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " locos, pero si hay principios e ideales, no hay riesgo de echarse a perder.",
            "start": 3797.78,
            "duration": 16.579999999999927
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se dice que el poder corrompe y que el poder absoluto corrompe absolutamente,",
            "start": 3814.36,
            "duration": 18.90000000000009
        },
        {
            "text": " siempre y cuando no haya democracia, no haya libertad. Si hay democracia y libertad, nadie",
            "start": 3833.26,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " puede sentirse superior en la escala social, en ning\u00fan nivel de la escala social.",
            "start": 3842.38,
            "duration": 10.980000000000018
        },
        {
            "text": " Democracia es igualdad, es tener las mismas oportunidades.",
            "start": 3853.36,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " \u00bfNunca considera usted que ha utilizado el poder pol\u00edtico excesivamente?",
            "start": 3861.04,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " No, nunca. He ejercido mis libertades, eso s\u00ed, a plenitud, porque siempre he pensado",
            "start": 3866.68,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " que la libertad no se implora, se conquista. S\u00ed ejerzo mi libertad y todos tenemos que",
            "start": 3881.92,
            "duration": 14.900000000000091
        },
        {
            "text": " ejercer sin limitaciones la libertad.",
            "start": 3896.82,
            "duration": 7.699999999999818
        },
        {
            "text": " Bueno, presidente, y en el mismo contexto, presidente, rev\u00e9lenos su secreto y elimine",
            "start": 3904.52,
            "duration": 12.440000000000055
        },
        {
            "text": " el augurio, preocupaci\u00f3n o consigna de algunos. Desde que arranc\u00f3, para usted no hay d\u00edas",
            "start": 3916.96,
            "duration": 8.699999999999818
        },
        {
            "text": " No hay puentes como los de Guadalupe Reyes. S\u00e1bados y domingos forman parte de su agenda",
            "start": 3926.66,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " diaria. No lo pregunto por echar flores ni porque pretenda, como usted ha dicho, sea",
            "start": 3935.7,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo un florero, sino por dos cosas.",
            "start": 3942.8999999999996,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Primero, salud. Segundo, la continuaci\u00f3n transeccional del proyecto de la Cuarta Transformaci\u00f3n,",
            "start": 3946.7,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " si se consuma. No existe una alerta ante el no descanso, aunque exista la segura siesta",
            "start": 3955.42,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " diaria. Existe un plan B para seguir con el mismo ritmo de trabajo o de plano hay un pacto",
            "start": 3965.58,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " con la madre tierra o con los chamanes.",
            "start": 3974.26,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Efectivamente usted admiti\u00f3 que padece hipertensi\u00f3n arterial, como se dice coloquialmente, tocamos",
            "start": 3978.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " madera, pero \u00bftiene usted en la mira a alguien que pudiera actuar con la misma t\u00f3nica suya?",
            "start": 3985.94,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es?",
            "start": 3994.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, yo soy muy bien de salud, ya es de dominio p\u00fablico, tuve un infarto, sal\u00ed bien.",
            "start": 3996.2200000000003,
            "duration": 11.799999999999727
        },
        {
            "text": " Por eso me interesa mucho, entre otras enfermedades, el que puedan salvarse vidas de quienes padecen",
            "start": 4008.02,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " infartos.",
            "start": 4023.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miren, en los hospitales que estoy visitando, llevo 17 hospitales, s\u00f3lo en dos hay equipo",
            "start": 4024.54,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " y medicina para atender a infartados, no para intervenirlos, no cardi\u00f3logos, intervencionistas",
            "start": 4040.1,
            "duration": 18.40000000000009
        },
        {
            "text": " para salvarles la vida, sino para prepararlos ante el infarto y que puedan llegar a una",
            "start": 4058.5,
            "duration": 12.860000000000127
        },
        {
            "text": " cl\u00ednica en donde los intervengan, de 17 hospitales, s\u00f3lo en dos.",
            "start": 4071.36,
            "duration": 13.460000000000036
        },
        {
            "text": " Y si no tienen ese equipo y esa medicina, no duran, no alcanzan a llegar, porque donde",
            "start": 4084.82,
            "duration": 14.980000000000018
        },
        {
            "text": " hay la atenci\u00f3n en promedio est\u00e1 a cuatro horas del hospital.",
            "start": 4099.8,
            "duration": 11.100000000000364
        },
        {
            "text": " Ahora no hablemos de la comunidad.",
            "start": 4110.9,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, si alguien se infarta en Huejutla, no lo pueden ah\u00ed atender, porque no existe",
            "start": 4112.179999999999,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " el equipo ni existe el medicamento, lo tienen que llevar si tienen la ambulancia.",
            "start": 4128.299999999999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " A Tampico o a Poza Rica, y son cuatro o cinco horas, ya no lleg\u00f3.",
            "start": 4136.3,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, yo tuve la suerte de que a m\u00ed me dio el infarto aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4146.78,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " de un hospital y por eso lo puedo contar.",
            "start": 4162.38,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " Pero hay muy buenos m\u00e9dicos en el pa\u00eds, buenos especialistas.",
            "start": 4172.94,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " Si se atiende el infarto y es cuidadoso con alimentaci\u00f3n, hacer el ejercicio, las pastillas,",
            "start": 4183.299999999999,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " es como un c\u00f3ctel diario para estar tranquilo, pues es uno bien, vuelve uno a nacer, o sea,",
            "start": 4201.38,
            "duration": 20.039999999999964
        },
        {
            "text": " retoma uno todas las actividades.",
            "start": 4221.42,
            "duration": 3.5600000000004
        },
        {
            "text": " En cuanto al ritmo del trabajo.",
            "start": 4224.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ayer vi a quien me atiende y todo, electrocardiograma y an\u00e1lisis all\u00e1 en la casa de ustedes me",
            "start": 4229.98,
            "duration": 20.479999999999563
        },
        {
            "text": " favor de irme a tomar sangre a las cinco de la ma\u00f1ana para los an\u00e1lisis y al 100.",
            "start": 4250.94,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " Todo esto aprovecho para decirlo porque luego piden informaci\u00f3n de que si c\u00f3mo estoy de",
            "start": 4266.86,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " salud hasta les puedo dar los resultados de los an\u00e1lisis.",
            "start": 4272.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estoy muy bien, entonces al 100.",
            "start": 4278.94,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Bueno, yo tengo el compromiso de entregarme, de consagrarme a esta causa mientras viva.",
            "start": 4282.98,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, un poco mi angustia, mi ansia es el tiempo, porque no me voy a reelegir por",
            "start": 4297.38,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " cuestiones de principios, de ideales.",
            "start": 4316.5,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Entonces, aparentemente son seis a\u00f1os, bueno, ya no son seis a\u00f1os, tambi\u00e9n aclaro.",
            "start": 4318.9,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " Yo no voy a terminar a finales de noviembre como terminaban los otros presidentes del",
            "start": 4331.42,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " 24, yo termino a finales de septiembre.",
            "start": 4340.7,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Pero eso es poco.",
            "start": 4344.74,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " El asunto es que la transformaci\u00f3n requiere, primero, establecer las bases, que es lo que",
            "start": 4352.46,
            "duration": 12.599999999999454
        },
        {
            "text": " quiero dejar listo este a\u00f1o, este mismo a\u00f1o, el no robar, el destinar el presupuesto",
            "start": 4365.06,
            "duration": 20.899999999999636
        },
        {
            "text": " a quienes m\u00e1s lo necesitan, acabar con la corrupci\u00f3n, acabar con la impunidad, establecer",
            "start": 4385.96,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " un aut\u00e9ntico Estado de derecho, que haya bienestar y que haya crecimiento empleo y",
            "start": 4393.46,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " comenzar a serenar al pa\u00eds, enfrentando la inseguridad y la violencia, este a\u00f1o las",
            "start": 4407.54,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " bases y fortalecer ese programa en cinco a\u00f1os.",
            "start": 4415.3,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 el tiempo?",
            "start": 4422.66,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Porque el Tren Maya lo tenemos que terminar en tres a\u00f1os, la refiner\u00eda en tres a\u00f1os,",
            "start": 4425.7,
            "duration": 11.400000000000546
        },
        {
            "text": " la modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas a m\u00e1s tardar tres a\u00f1os, el desarrollo del",
            "start": 4437.1,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " con los dos puertos, el ferrocarril, todas esas obras tres a\u00f1os, el aeropuerto de Santa",
            "start": 4444.06,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Luc\u00eda dos a\u00f1os y medio.",
            "start": 4453.46,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Entonces, si no estoy\u2026 por ejemplo, se ha avanzado mucho en todo lo que es el bienestar,",
            "start": 4456.18,
            "duration": 11.599999999999454
        },
        {
            "text": " ya casi ocho millones de adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n, al doble de",
            "start": 4467.78,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " lo que recib\u00edan.",
            "start": 4474.099999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya estamos por llegar al mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con pensi\u00f3n, quienes tienen discapacidad",
            "start": 4475.099999999999,
            "duration": 11.0600000000004
        },
        {
            "text": " tienen esa pensi\u00f3n.",
            "start": 4486.16,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Ya estamos entregando cerca de 10 millones de becas, esto que les hablaba yo de los j\u00f3venes,",
            "start": 4488.66,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " ya nada m\u00e1s en J\u00f3venes Confinidos Futuros 700 mil, pero es un mill\u00f3n para este a\u00f1o",
            "start": 4505.62,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " y va a seguir creciendo.",
            "start": 4518.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En Sembrando Vida ya est\u00e1n trabajando, hoy 200 mil sembradores, 200 mil, hagan la cuenta,",
            "start": 4520.54,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " 200 mil sembradores que tienen un jornal en total de cinco mil pesos mensuales, campesinos",
            "start": 4537.06,
            "duration": 16.68000000000029
        },
        {
            "text": " para que est\u00e9n cultivando sus parcelas, ejidatarios, peque\u00f1os propietarios.",
            "start": 4553.740000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, se va avanzando, pero hay que estar todo el tiempo.",
            "start": 4559.42,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Lo de Santa Luc\u00eda, ya sali\u00f3 el estudio de impacto ambiental, de todas maneras hay que",
            "start": 4563.9,
            "duration": 19.5600000000004
        },
        {
            "text": " esperar, porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntos amparos m\u00e1s para ir desahogando, pero tengo que estar",
            "start": 4584.18,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " pendiente, porque si me voy de vacaciones, avanzan los conservas en su plan de impedir",
            "start": 4596.02,
            "duration": 28.4399999999996
        },
        {
            "text": " que se lleve a cabo la transformaci\u00f3n.",
            "start": 4624.46,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, tengo que estar ah\u00ed pendiente, pendiente en todo.",
            "start": 4626.38,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo funciona el estudio de impacto ambiental de la Rep\u00fablica?",
            "start": 4631.9800000000005,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Yo creo que lo est\u00e1n por subir, si no es que ya lo hicieron p\u00fablico, \u00bfno sabes?",
            "start": 4637.18,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no lo ves ahora?",
            "start": 4646.02,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Porque lo van a subir a la p\u00e1gina de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente, o sea, se tiene que hacer",
            "start": 4648.62,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " p\u00fablico.",
            "start": 4656.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 otra cosa qued\u00f3?",
            "start": 4657.78,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente, \u00bfno es una obsesi\u00f3n estar al tanto de todo contra la salud?",
            "start": 4662.62,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " No, es que estoy muy bien de salud, estoy muy bien de salud, estoy al 100.",
            "start": 4669.74,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Miren, el domingo dorm\u00ed en Huejutra, llegamos de Tam\u00e1suchal, el \u00faltimo acto fue en Tam\u00e1suchal,",
            "start": 4677.54,
            "duration": 19.480000000000473
        },
        {
            "text": " a ver, el viernes estuvimos aqu\u00ed, luego nos fuimos a Cerritos, San Luis Potos\u00ed, acto",
            "start": 4697.02,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " Cerritos, luego acto en R\u00edo Verde, San Luis Potos\u00ed, a dormir a Valle, s\u00e1bado, o sea,",
            "start": 4708.38,
            "duration": 15.720000000000255
        },
        {
            "text": " permanecimos ah\u00ed en Valle.",
            "start": 4724.1,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " En la ma\u00f1ana Tamu\u00edn, porque vamos a desarrollar la Huasteca, tiene mucho potencial tur\u00edstico,",
            "start": 4729.02,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y se va a ampliar un aeropuerto que tiene asa ah\u00ed. Ya nos comprometimos a una inversi\u00f3n",
            "start": 4742.02,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " de mil millones de pesos para el desarrollo de toda la Huasteca.",
            "start": 4751.54,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Entonces, estuvimos en Tamu\u00edn, de Tamu\u00edn nos fuimos a Asla, otro acto en la Huasteca,",
            "start": 4756.02,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " de Asla a Tam\u00e1suchal, s\u00e1bado.",
            "start": 4769.5,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Cominamos Tam\u00e1suchal y nos fuimos a dormir el s\u00e1bado en la noche a Huejutla, el domingo",
            "start": 4777.219999999999,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " Huejutla, la ma\u00f1ana, mediod\u00eda Chicontepec, Veracruz, el balc\u00f3n de la Huasteca, y de",
            "start": 4784.5,
            "duration": 20.279999999999745
        },
        {
            "text": " Chicontepec en carretera a la Ciudad de M\u00e9xico, que son cinco horas.",
            "start": 4804.78,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Pero en el camino, que es un privilegio tambi\u00e9n eso, mantiene a uno vivo y activo, es un",
            "start": 4813.219999999999,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " privilegio conocer todo el territorio, las bellezas de M\u00e9xico, las monta\u00f1as, los ca\u00f1ones,",
            "start": 4830.620000000001,
            "duration": 9.679999999999382
        },
        {
            "text": " los valles, los arroyos, los r\u00edos, la vegetaci\u00f3n, los verdes que se amotinan, la diversidad",
            "start": 4840.3,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " biol\u00f3gica, cultural de nuestro pueblo.",
            "start": 4851.06,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, para venir a M\u00e9xico de Chicontepec hay que pasar por Ishuatl\u00e1n de Madero, es",
            "start": 4855.5,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " un municipio de Veracruz, ah\u00ed naci\u00f3 el ingeniero Huberto Castillo, pero es un municipio muy",
            "start": 4870.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " grande territorialmente, con muchas comunidades.",
            "start": 4879.54,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Entonces, atravesando Ishuatl\u00e1n pasamos por un pueblo que se llama Pisa Flores y pasamos",
            "start": 4881.820000000001,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " y una asamblea ah\u00ed, y que le digo a Rojas, que es el que siempre conduce la camioneta,",
            "start": 4896.18,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " agarrate y nos bajamos y la gente no sab\u00eda.",
            "start": 4911.82,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, nos vamos al auditorio, a la plaza, a la asamblea, fuera de programa.",
            "start": 4916.94,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, se pusieron muy contentos porque adem\u00e1s estaban tratando asuntos relacionados",
            "start": 4928.7,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " con los programas de bienestar.",
            "start": 4936.299999999999,
            "duration": 1.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Entonces, ah\u00ed con un meg\u00e1fono les habl\u00e9 y adi\u00f3s, adi\u00f3s, v\u00e1monos. Y llegamos aqu\u00ed",
            "start": 4937.42,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " a las 10 de la noche.",
            "start": 4951.78,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Por eso ya no me fui a dormir a Tlalpan, sino me qued\u00e9 aqu\u00ed el domingo, pero estoy bien,",
            "start": 4955.18,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " cuando puedo me escapo, aunque no les guste a algunos que yo me vaya un rato al b\u00e9isbol,",
            "start": 4968.900000000001,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " y estoy muy bien, muy a gusto, muy feliz de estar sirviendo a mi patria y de estar",
            "start": 4980.06,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " encabezando un movimiento de transformaci\u00f3n, adem\u00e1s con el apoyo y la confianza de la",
            "start": 4988.9400000000005,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " gente que est\u00e1 tambi\u00e9n feliz y que me est\u00e1n ayudando a empujar el elefante, el elefante",
            "start": 4997.1,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " y el ma\u00f1oso que ya est\u00e1 caminando, que ya est\u00e1 dando los primeros pasos.",
            "start": 5008.02,
            "duration": 8.739999999999782
        },
        {
            "text": " Nos vamos para atr\u00e1s despu\u00e9s.",
            "start": 5016.76,
            "duration": 1.4600000000000364
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente. Todos los mexicanos. Carlos Pozos, reportero de la revista Petr\u00f3leo y",
            "start": 5018.22,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Energ\u00eda.",
            "start": 5022.860000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entendemos que su salud es importante, pero m\u00e1s importante es su seguridad, presidente.",
            "start": 5023.860000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " La semana pasada usted en San Luis Potos\u00ed tuvo ah\u00ed un evento en donde se rompi\u00f3 su",
            "start": 5030.94,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " cerco de seguridad.",
            "start": 5037.58,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Ahorita aqu\u00ed, antes de entrar a la ma\u00f1anera, gente de Tijuana, gente, unas mujeres, unas",
            "start": 5039.5,
            "duration": 7.919999999999163
        },
        {
            "text": " maestras de Tabasco en redes sociales le piden que por favor cuide su seguridad.",
            "start": 5047.419999999999,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando, presidente?",
            "start": 5053.62,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " El superdelegado est\u00e1 fallando, est\u00e1 fallando el Centro Nacional de Informaci\u00f3n, est\u00e1",
            "start": 5058.06,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " faltando el di\u00e1logo pol\u00edtico con el gobernador de San Luis Potos\u00ed, en este caso Juan Manuel",
            "start": 5064.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Carreras, e insistirle reforzar a su seguridad para el bien de todos los mexicanos.",
            "start": 5070.1,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " La gente me cuida, la verdad.",
            "start": 5077.900000000001,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero no estuvieron en ese momento.",
            "start": 5080.22,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Hay algunos que se pasan, o sea, que me apachurran, pero por lo general hay mucho respeto, en",
            "start": 5083.1,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " general, hasta de quienes est\u00e1n inconformes, porque se est\u00e1n cambiando las reglas y van",
            "start": 5094.22,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " a manifestarse en contra y son respetuosos.",
            "start": 5109.3,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Eso que sucedi\u00f3 en Valles fue algo excepcional.",
            "start": 5115.54,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfCon quien usted estuvo cara a cara durante cinco o seis minutos exhibe en sus redes sociales",
            "start": 5120.34,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " armas cortas y largas?",
            "start": 5128.26,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " No voy a usar guardaespaldas, no voy a usar guardaespaldas, eso ya lo tengo decidido y",
            "start": 5132.38,
            "duration": 15.519999999999527
        },
        {
            "text": " definido, y nada m\u00e1s pedirle a la gente que me ayuden.",
            "start": 5147.9,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " No s\u00f3lo es cuidarme, es la organizaci\u00f3n, porque son actos donde participa mucha gente",
            "start": 5160.219999999999,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " y yo quiero saludar a todos ellos tambi\u00e9n, pero no es f\u00e1cil de abrir el paso, de hacer",
            "start": 5174.42,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " la valla, todo eso es lo que se tiene que ir resolviendo para evitar problemas.",
            "start": 5187.82,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " Hay inconformidades, porque es natural, pero hay respeto, no me he sentido nunca agredido.",
            "start": 5201.54,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " En este caso de Valles tuvo que ver con una invasi\u00f3n a mi intimidad, porque ya estaba",
            "start": 5214.5,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " yo para meterme al cuarto del hotel y eso s\u00ed no era correcto.",
            "start": 5230.66,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " Yo les dec\u00eda a ellos, con todo respeto, \u00bfles gustar\u00eda a ustedes que alguien fuese a meterse",
            "start": 5244.139999999999,
            "duration": 7.6200000000008
        },
        {
            "text": " a sus casas?",
            "start": 5251.76,
            "duration": 2.699999999999818
        },
        {
            "text": " A nadie nos gusta eso.",
            "start": 5254.46,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, adem\u00e1s, habl\u00e1ndoles de que iban a ser atendidos.",
            "start": 5257.34,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " En todo esto tambi\u00e9n hay la posibilidad de la manipulaci\u00f3n, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero la gente",
            "start": 5264.46,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " ya es otra, ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo.",
            "start": 5279.42,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Debe ser que les den instrucciones, hay que ir y hacer esto y por cualquier circunstancias",
            "start": 5283.82,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " van, pero ya estando ah\u00ed ya no se atreven hasta nuestros adversarios, o sea, porque",
            "start": 5294.86,
            "duration": 17.480000000000473
        },
        {
            "text": " no le hacemos mal a nadie.",
            "start": 5312.34,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, aunque los manden.",
            "start": 5313.5,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " Yo recuerdo que cuando fui jefe de gobierno ten\u00eda yo un plant\u00f3n permanente de los de",
            "start": 5321.14,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " Antorcha Campesina, porque desde entonces quer\u00edan que se les entregara a ellos el apoyo,",
            "start": 5331.7,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " en ese caso para vivienda y lo que hicimos de vivienda aqu\u00ed en la ciudad era directo",
            "start": 5342.62,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " al beneficiario, no a la organizaci\u00f3n.",
            "start": 5353.78,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, ponen el plant\u00f3n, un aparato de sonido, pero fuerte lo que se dice fuerte,",
            "start": 5358.46,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " d\u00eda y noche, y adem\u00e1s directo a mi oficina.",
            "start": 5370.38,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pues aguantar, pero pasaba yo y los que estaban ah\u00ed, que no los dirigentes, porque suele",
            "start": 5377.06,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " pasar que mandan a la gente, los dirigentes no se quedan a dormir en un plant\u00f3n, estos",
            "start": 5395.82,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " dirigentes sin convicci\u00f3n mandan, pero la gente respetuosa y siempre es as\u00ed.",
            "start": 5407.74,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, es cosa tambi\u00e9n de ir informando.",
            "start": 5422.7,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ahora hay aqu\u00ed un plant\u00f3n de campesinos que quieren saber lo de sus apoyos, pues ya",
            "start": 5427.54,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " se les est\u00e1 informando de c\u00f3mo se est\u00e1n entregando los apoyos, que es un poco lo que",
            "start": 5437.34,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " les informamos aqu\u00ed a ustedes.",
            "start": 5444.46,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Pero qu\u00e9 pasa que la costumbre era entregarle el dinero a las organizaciones y ya no, no",
            "start": 5447.74,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " va a ser as\u00ed, es directo al productor, al ejidatario, al peque\u00f1o propietario y directo",
            "start": 5460.0199999999995,
            "duration": 13.860000000000582
        },
        {
            "text": " el apoyo para pagarles mejor por su ma\u00edz, por su frijol, precios de garant\u00eda, a eso",
            "start": 5473.88,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " han dirigido los apoyos.",
            "start": 5484.2,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Entonces, ya no es que se le entrega a cada organizaci\u00f3n un recurso y esa organizaci\u00f3n",
            "start": 5485.72,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " el recurso que por lo general lo que distribu\u00edan eran despensas, se les est\u00e1 dando un giro",
            "start": 5497.0,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " a todo lo que es el apoyo al campo, en vez de la distribuci\u00f3n de las despensas es apoyo",
            "start": 5507.679999999999,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " para la producci\u00f3n, pasar de lo asistencial en todo a lo productivo, porque si tienen",
            "start": 5516.28,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " sus tierras y tienen el apoyo para cultivarlas es mucho mejor que est\u00e1n entregando despensa,",
            "start": 5534.68,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " ese es el cambio.",
            "start": 5547.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esos rec\u00f3modos generan inconformidad, pero ya no vamos a regresar a esas \u00e9pocas,",
            "start": 5549.88,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " esto es otra cosa.",
            "start": 5564.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, mi segunda pregunta.",
            "start": 5565.28,
            "duration": 3.040000000000873
        },
        {
            "text": " Hoy en el peri\u00f3dico Reforma aparece que la unidad de inteligencia fiscal present\u00f3 ante",
            "start": 5568.320000000001,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica informaci\u00f3n en contra de Carlos Romero de Schaap y su",
            "start": 5575.400000000001,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " familia por enriquecimiento il\u00edcito.",
            "start": 5584.4800000000005,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 quisiera saber si es verdad y ser\u00eda el primer golpe de su gobierno?",
            "start": 5590.12,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y en este mismo sentido sobre sindicalismo, quisiera saber si ser\u00e1 del sindicato de trabajadores",
            "start": 5597.48,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana los empleados que trabajen en la refiner\u00eda Dos Bocas o",
            "start": 5605.719999999999,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " ser\u00e1 alguna nueva organizaci\u00f3n sindical?",
            "start": 5611.84,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " S\u00ed, acerca de lo \u00faltimo es con el sindicato, tenemos que ser respetuosos del contrato colectivo",
            "start": 5616.44,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " y no vamos a caer en violar la ley electoral.",
            "start": 5628.799999999999,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " Si existe otro sindicato, de acuerdo a lo que se est\u00e1 planteando, se busca el mecanismo",
            "start": 5642.52,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " y de conformidad con la reforma laboral, la nueva reforma laboral, ahora van a ser los",
            "start": 5654.240000000001,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " trabajadores los que van a decidir qui\u00e9n los va a representar.",
            "start": 5662.120000000001,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Eso es muy importante para el que se garantice la libertad sindical.",
            "start": 5668.28,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " Acerca de la denuncia, no tengo informaci\u00f3n, pero es un poco lo que pas\u00f3 ayer.",
            "start": 5681.48,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " Dado la instrucci\u00f3n de que todo lo que implique o que pueda implicar un delito se denuncie,",
            "start": 5694.56,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " sea quien sea. Acabo de tener una reuni\u00f3n, bueno, ayer con Santiago Nieto.",
            "start": 5712.0,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por eso fueron los 10 minutos de apretazo.",
            "start": 5723.200000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe hoy? No, fue ayer la reuni\u00f3n. No, lo de hoy fue otra cosa que est\u00e1bamos viendo,",
            "start": 5726.200000000001,
            "duration": 9.679999999999382
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed\u2026 Bueno, miren, un par\u00e9ntesis, me dice Jes\u00fas, se ha metido en mi acorde\u00f3n.",
            "start": 5735.88,
            "duration": 17.520000000000437
        },
        {
            "text": " El jueves se publica el Manifiesto de Impacto Ambiental del Aeropuerto de Santa Luc\u00eda por",
            "start": 5753.400000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " la pregunta.",
            "start": 5761.48,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 exactamente si est\u00e1 presentada una denuncia, pero ma\u00f1ana podr\u00edamos decirles",
            "start": 5765.679999999999,
            "duration": 9.860000000000582
        },
        {
            "text": " sobre esto.",
            "start": 5775.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, Sara.",
            "start": 5776.54,
            "duration": 4.099999999999454
        },
        {
            "text": " Bueno, \u00bfsaben por qu\u00e9? Le tengo mucha consideraci\u00f3n a Sara y a otros compa\u00f1eros, a todos, todos,",
            "start": 5780.639999999999,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " hay cari\u00f1o, porque cuando hablo de esos viajes largos y dem\u00e1s, Sara es de las que",
            "start": 5791.28,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " van a las giras y padecen tambi\u00e9n de todas estas giras intensas, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras",
            "start": 5803.32,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " de los medios, que siempre pedimos que vayan con cuidado por todos los riesgos que se corren.",
            "start": 5817.96,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " En el tiempo que llevo en esta lucha han perdido la vida en accidentes, compa\u00f1eros periodistas,",
            "start": 5831.16,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " con nosotros cubriendo.",
            "start": 5843.72,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que en el 2006, perd\u00f3n, la vida, un reportero, un camar\u00f3grafo de Televisa",
            "start": 5845.96,
            "duration": 9.320000000000618
        },
        {
            "text": " y as\u00ed accidentados, ahora Helio, el de Milenio, Eliodoro, ese se dio su machinguepa en la",
            "start": 5855.28,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " gira all\u00e1 como en el 2006 en una camioneta de atr\u00e1s, no le pas\u00f3 nada, o sea, ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 5875.04,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, pero se corren los riesgos normales.",
            "start": 5889.64,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 5896.72,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Preguntarle por el tema del Coneval, por qu\u00e9 fue despedido Hern\u00e1ndez Licona despu\u00e9s de",
            "start": 5900.68,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda hablado del tema de la austeridad, ha sido interpretado como que fue un castigo",
            "start": 5907.6,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " por hablar de que no hab\u00eda recursos en el Coneval y pues a unos d\u00edas de que se presente",
            "start": 5911.64,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " el informe de pobreza.",
            "start": 5917.16,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y otra pregunta, gracias.",
            "start": 5919.2,
            "duration": 1.2400000000006912
        },
        {
            "text": " No fue eso, o sea, s\u00ed me enter\u00e9 de que andan diciendo eso.",
            "start": 5920.4400000000005,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " Nosotros no somos injustos, si lo que calienta es que nos comparen, eso s\u00ed calienta.",
            "start": 5926.16,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los motivos de su despido?",
            "start": 5941.599999999999,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Pues termin\u00f3 su ciclo, me plante\u00f3 la secretaria de Bienestar, que consideraba que ya era",
            "start": 5943.48,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " tiempo de que se dieran los cambios, ah\u00ed le dije que s\u00ed, que lo fuese viendo, tan",
            "start": 5957.5599999999995,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " no es cierto que fue por su escrito sobre la austeridad que esto se decidi\u00f3 antes de",
            "start": 5969.72,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " que escribiera su art\u00edculo.",
            "start": 5982.96,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Estoy seguro, no s\u00e9 cu\u00e1ndo escribi\u00f3 su art\u00edculo, pero lo debe haber escrito hace",
            "start": 5986.6,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " 15 d\u00edas y esta decisi\u00f3n se tom\u00f3 hace m\u00e1s de un mes.",
            "start": 5990.4,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y le fui a decir por qu\u00e9, porque se invit\u00f3 a participar a Salom\u00f3n Nanmat, un antrop\u00f3logo",
            "start": 5996.32,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " consejo de Coneval, y me mand\u00f3 a decir que segu\u00eda mejor en el consejo, no quiso.",
            "start": 6014.24,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " Creo que tambi\u00e9n le propusimos a Armando Bartra y tambi\u00e9n lo mismo, que prefer\u00eda",
            "start": 6028.0,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " quedarse o participar, si fuese necesario, en el consejo, porque este es un cargo m\u00e1s",
            "start": 6037.36,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " ejecutivo, el de el se\u00f1or Licona, que no tengo el gusto de conocer.",
            "start": 6047.08,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " Bueno, entonces nos recomendaron al nuevo, que es un investigador de prestigio, con doctorado,",
            "start": 6057.64,
            "duration": 20.359999999999673
        },
        {
            "text": " creo que en la escuela de econom\u00eda de la UNAM, maestro acad\u00e9mico, serio, de primer",
            "start": 6078.0,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " orden y no tengo el gusto de conocerlo, pero la secretaria de Bienestar hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 6088.4,
            "duration": 22.079999999999927
        },
        {
            "text": " sobre\u2026",
            "start": 6110.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ah, es que llevaba\u2026 es que esto yo no lo sab\u00eda, la verdad, ya ven que me echan la",
            "start": 6111.48,
            "duration": 9.539999999999964
        },
        {
            "text": " culpa de todo, pero s\u00ed trabajo todo el tiempo y todo, pero no me alcanza para estar al tanto",
            "start": 6121.0199999999995,
            "duration": 8.61999999999989
        },
        {
            "text": " de todo.",
            "start": 6129.639999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El que estaba llevaba 13 a\u00f1os al frente y ha sido el \u00fanico director desde su creaci\u00f3n,",
            "start": 6130.64,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " y es el instituto que mide lo de la pobreza.",
            "start": 6145.6,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, ese fue el cambio, entonces el que entra es un profesional, un acad\u00e9mico, eso",
            "start": 6149.76,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Pero no es cierto que haya sido por que escribi\u00f3 en contra de la austeridad.",
            "start": 6157.2,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y por otro lado\u2026",
            "start": 6167.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No es mi fuerte la venganza.",
            "start": 6171.32,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Presidente, y preguntarle por esta baja en la expectativa de crecimiento del Fondo Monetario",
            "start": 6172.96,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Internacional que sali\u00f3 hace\u2026",
            "start": 6178.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfYa volvieron a bajarla?",
            "start": 6179.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A 0.9.",
            "start": 6180.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA cu\u00e1l?",
            "start": 6181.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " 0.9 para este a\u00f1o.",
            "start": 6183.04,
            "duration": 2.160000000000764
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted ya no sostiene la apuesta para el dos por ciento para este a\u00f1o?",
            "start": 6185.200000000001,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, yo sigo igual, yo sigo igual.",
            "start": 6189.240000000001,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Mire, no les tengo mucha confianza a esos organismos, con todo respeto.",
            "start": 6194.120000000001,
            "duration": 8.179999999999382
        },
        {
            "text": " Esos organismos fueron los que impusieron la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal que caus\u00f3",
            "start": 6202.3,
            "duration": 10.140000000000327
        },
        {
            "text": " las desgracias en M\u00e9xico.",
            "start": 6212.44,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Todos esos organismos deber\u00edan de ofrecer disculpas al pueblo de M\u00e9xico y hacer la",
            "start": 6215.28,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " autocr\u00edtica.",
            "start": 6225.799999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es decir, lo que propusimos result\u00f3 un fracaso y causamos un grave da\u00f1o a los mexicanos,",
            "start": 6226.8,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " porque dijimos que con la privatizaci\u00f3n iba a haber crecimiento y que iba a haber empleo",
            "start": 6244.96,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y que si llov\u00eda fuerte arriba iba a gotear abajo y que hab\u00eda que diluir al Estado y",
            "start": 6260.96,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " apostar al mercado y que la globalidad era la panacea y que con las reformas estructurales,",
            "start": 6274.24,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " malgame Dios, iba a llegar la felicidad para el pueblo.",
            "start": 6288.44,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ahora de eso ocurri\u00f3, al contrario, \u00bfqu\u00e9 fueron las reformas estructurales?, \u00bfqu\u00e9",
            "start": 6298.32,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " ocasionaron?",
            "start": 6306.12,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Aumentos de impuestos, paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9 fue la reforma laboral,",
            "start": 6308.5599999999995,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " darles derechos a los trabajadores?, \u00bfqu\u00e9 fue la reforma educativa por polarizar, afectar",
            "start": 6315.96,
            "duration": 14.579999999999927
        },
        {
            "text": " la dignidad de los maestros, dejarnos sin m\u00e9dicos por el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n?,",
            "start": 6330.54,
            "duration": 12.220000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 fue la reforma energ\u00e9tica ca\u00edda en la producci\u00f3n petrolera?, \u00bfm\u00e1s dependencia",
            "start": 6343.4800000000005,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " en la compra de combustibles, importaci\u00f3n de gasolina a M\u00e9xico?, \u00bfel primero o segundo",
            "start": 6353.400000000001,
            "duration": 16.279999999999745
        },
        {
            "text": " lugar en compra de gasolina en el mundo?, \u00bfqu\u00e9 fueron las reformas estructurales del",
            "start": 6369.68,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Fondo Monetario Internacional?, \u00bfla destrucci\u00f3n de la petroqu\u00edmica?, \u00bfqu\u00e9 fueron las propuestas",
            "start": 6380.400000000001,
            "duration": 10.099999999999454
        },
        {
            "text": " del Fondo Monetario Internacional?, \u00bfsus recetas, el que se desatara la inseguridad,",
            "start": 6390.5,
            "duration": 5.3400000000001455
        },
        {
            "text": " la violencia en el pa\u00eds?",
            "start": 6395.84,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo van a estar ah\u00ed opinando?, \u00bfqu\u00e9 autoridad moral tienen?",
            "start": 6399.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Con todo respeto, no vamos nosotros a renunciar a esos organismos, formamos parte en lo econ\u00f3mico",
            "start": 6410.0,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " del sistema financiero mundial, pero eso no quiere decir que no sepamos lo que han",
            "start": 6424.2,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " significado sus pol\u00edticas. Ahora ellos ya no van a decidir sobre la agenda de M\u00e9xico,",
            "start": 6436.44,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " eso se termin\u00f3 ya.",
            "start": 6449.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero ya el dos por ciento es muy dif\u00edcil que se alcance en este\u2026",
            "start": 6451.24,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " No sabemos, no sabemos, vamos a esperar resultados. Es que antes de que se tengan datos, se pronostica,",
            "start": 6455.44,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Vamos a esperarnos.",
            "start": 6471.639999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, de una vez les adelanto y los convoco a los del Fondo Monetario Internacional, a",
            "start": 6473.639999999999,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " los expertos, a los tecn\u00f3cratas, a los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo, a que veamos si es lo",
            "start": 6486.64,
            "duration": 16.300000000000182
        },
        {
            "text": " mismo crecimiento que desarrollo, porque nosotros ya no vamos a utilizar s\u00f3lo como",
            "start": 6502.9400000000005,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " par\u00e1metro el crecimiento, porque crecimiento es que se genere riqueza, pero puede ser que",
            "start": 6516.06,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " ese crecimiento signifique s\u00f3lo acumulaci\u00f3n de riqueza en unos cuantos.",
            "start": 6533.660000000001,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que ver los tecn\u00f3cratas un poco progres, m\u00e1s progresistas, dicen crecimiento",
            "start": 6542.34,
            "duration": 23.26000000000022
        },
        {
            "text": " incluyente. No, es desarrollo.",
            "start": 6565.6,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 indicadores tendr\u00edan que adicionar?",
            "start": 6573.4400000000005,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " Salario, salario, o sea, ingreso. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n los salarios? Ese es el indicador,",
            "start": 6579.900000000001,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo se el ingreso?",
            "start": 6592.179999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esto es capacidad de compra o poder adquisitivo, empleo, distribuci\u00f3n de riqueza, acceso a",
            "start": 6597.179999999999,
            "duration": 21.1200000000008
        },
        {
            "text": " la educaci\u00f3n, a la salud, a la vivienda, a la cultura. Eso es, porque imag\u00ednense,",
            "start": 6618.3,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " llegamos a ser en el periodo neoliberal el cuarto pa\u00eds del mundo con m\u00e1s multimillonarios,",
            "start": 6632.14,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " o sea, nada m\u00e1s nos ganaba Estados Unidos, Jap\u00f3n y Alemania luego de las privatizaciones",
            "start": 6640.9,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " de Salinas, cuarto lugar en el mundo en multimillonarios.",
            "start": 6654.46,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Eso es crecimiento.",
            "start": 6661.94,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y en ese mismo periodo fue en el que se present\u00f3 la mayor desigualdad que se haya tenido en",
            "start": 6666.7,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " toda la historia de M\u00e9xico y los datos son del Banco Mundial. Entonces, no es lo mismo",
            "start": 6682.1,
            "duration": 21.5
        },
        {
            "text": " Pero eso es una discusi\u00f3n importante, es un debate para, como ellos mismos dicen, ir",
            "start": 6704.6,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " hablando del nuevo paradigma. Ya no se pueden utilizar los mismos par\u00e1metros, no sirven,",
            "start": 6718.64,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " no funcionan.",
            "start": 6731.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por eso, les dec\u00eda yo en el caso de las cifras de empleo del Seguro Social, si no se toma",
            "start": 6732.96,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " en cuenta que hay 200 mil sembradores, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1n?",
            "start": 6751.84,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Porque no es un trabajo formal.",
            "start": 6759.64,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Pero son empleos.",
            "start": 6763.12,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Es un programa social.",
            "start": 6765.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, por eso, pero la medici\u00f3n es sobre empleo, no de seguridad social. Bueno, los j\u00f3venes",
            "start": 6766.64,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " pagan una cuota para empleo y no est\u00e1n, digo para la seguridad.",
            "start": 6779.68,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?",
            "start": 6786.56,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hablando sobre desarrollo, el par\u00e1metro m\u00e1s usado a nivel internacional es el \u00edndice",
            "start": 6791.64,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " de desarrollo humano. La ONU ha sido un listado. M\u00e9xico est\u00e1 en el lugar 74, estamos por",
            "start": 6800.4400000000005,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " que es 73, por debajo de Costa Rica, de Chile, de Uruguay, de Argentina. Chile, Uruguay,",
            "start": 6807.16,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Argentina est\u00e1n dentro de lo que se considera desarrollo humano alto, es decir, una clasificaci\u00f3n",
            "start": 6811.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " parecida a lo que antes se consideraba el primer mundo.",
            "start": 6816.72,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, como les dec\u00eda, est\u00e1 en el lugar 74 con una calificaci\u00f3n de 0.774. De llegar",
            "start": 6819.04,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " a 0.8 podemos llegar a este desarrollo humano alto, lo que antes se llamaba el primer mundo.",
            "start": 6827.2,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted cree que con sus medidas M\u00e9xico podr\u00eda llegar a estos niveles, ya que estamos hablando",
            "start": 6834.72,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " de esta diferencia entre crecimiento y desarrollo?",
            "start": 6839.4400000000005,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Claro que s\u00ed, claro.",
            "start": 6841.400000000001,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " \u00bfDentro de su sexenio?",
            "start": 6843.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, no. Vamos a atender el bienestar como nunca, ya se est\u00e1 haciendo y esto va a significar",
            "start": 6845.2,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " mejores condiciones de vida y mejores condiciones de trabajo. Vamos a sacar de la pobreza a",
            "start": 6856.320000000001,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " millones de mexicanos, ese es el objetivo principal.",
            "start": 6862.48,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Pero para eso s\u00ed tendr\u00edamos que crecer a una cifra de cuatro por ciento, como usted",
            "start": 6867.24,
            "duration": 4.6799999999993815
        },
        {
            "text": " lo dijo.",
            "start": 6871.919999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es que no, siempre y cuando ese crecimiento implique distribuci\u00f3n del ingreso.",
            "start": 6872.919999999999,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por supuesto.",
            "start": 6878.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, implique tambi\u00e9n desarrollo sustentable, es decir, cuidar el medio ambiente, no es",
            "start": 6879.48,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " por crecer. Todo eso es lo que estamos ahora cambiando, pero de que la gente va a tener",
            "start": 6887.76,
            "duration": 11.4399999999996
        },
        {
            "text": " m\u00e1s ingresos ya tiene ahora m\u00e1s ingresos, ya ahora.",
            "start": 6899.2,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Les voy a poner un ejemplo. No todos ten\u00edan la pensi\u00f3n y los que ten\u00edan la pensi\u00f3n",
            "start": 6907.24,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " recibir\u00edan mil 160 bimestral, ahora es dos mil 550.",
            "start": 6920.0,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense si todos los adultos mayores, porque ya creo que llevamos m\u00e1s del 90 por",
            "start": 6927.12,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " ciento, o sea, ocho millones, imag\u00ednense en una casa humilde en donde hay dos adultos",
            "start": 6936.599999999999,
            "duration": 16.32000000000062
        },
        {
            "text": " mayores, dos ancianos respetables, esposos.",
            "start": 6953.68,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Les est\u00e1 llegando ahora cinco mil pesos, son sus alimentos, eso no lo recib\u00edan.",
            "start": 6963.4800000000005,
            "duration": 18.799999999999272
        },
        {
            "text": " Estoy hablando de ocho millones de adultos mayores, todos los adultos mayores.",
            "start": 6982.28,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfsuced\u00eda eso en el sexenio anterior o en los otros sexenios?",
            "start": 6990.679999999999,
            "duration": 10.240000000000691
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben qu\u00e9 dec\u00edan sobre eso?",
            "start": 7000.92,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Que era populismo, paternalismo. Yo recuerdo que cuando se inici\u00f3 ese programa aqu\u00ed en",
            "start": 7006.12,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico, que lo iniciamos en el 2000, \u00bfsaben qu\u00e9 declar\u00f3 Fox? Que eso",
            "start": 7015.5599999999995,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " era populismo, paternalismo, que era mejor poner a trabajar a los adultos mayores, porque",
            "start": 7028.92,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " eso es su mentalidad, as\u00ed son los conservadores. Es una mentalidad, un pensamiento porfirista,",
            "start": 7038.2,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " como si el adulto mayor no hubiese trabajado toda la vida y mereciera vivir con un poco",
            "start": 7055.759999999999,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia.",
            "start": 7059.44,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s, esto se aplica en Europa desde los a\u00f1os posteriores a la Segunda Guerra",
            "start": 7063.04,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " Mundial, es lo que se llama estado de bienestar, y no as\u00ed, nosotros decimos dos mil 550, en",
            "start": 7073.719999999999,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Europa, en varios pa\u00edses, al llegar a 65 a\u00f1os, la pensi\u00f3n en pesos mexicanos es",
            "start": 7081.6,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " de alrededor de 12 de 15 mil pesos, en general universal.",
            "start": 7095.4400000000005,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no copiaron eso? \u00bfPor qu\u00e9 lo que copiaron fue lo que les orden\u00f3",
            "start": 7104.8,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " el fondo?",
            "start": 7111.08,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, claro que est\u00e1n mejorando las cosas, claro que vamos a combatir la pobreza y nos",
            "start": 7114.16,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " vamos a sentir todos muy satisfechos.",
            "start": 7131.16,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Es que hay una especie de enajenaci\u00f3n en estar pensando que nada m\u00e1s nosotros nos",
            "start": 7135.4,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " merecemos vivir bien y nos olvidamos de los dem\u00e1s. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a los",
            "start": 7149.12,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " templos?, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a la iglesia los domingos?, \u00bfo sea, que vamos a estar confesando",
            "start": 7159.28,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " y comulgando y olvidamos los mandamientos?, \u00bfen qu\u00e9 se sustentan las doctrinas cristianas",
            "start": 7168.24,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " y incluso las doctrinas de todas las religiones?, y el pensamiento humanista de los libres",
            "start": 7178.0,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " pensadores, que no es el amor al pr\u00f3jimo lo m\u00e1s importante.",
            "start": 7188.32,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 la hipocres\u00eda, populismo, paternalismo, lo que se le da a la gente humilde?",
            "start": 7196.0,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y \u00bfcu\u00e1nto se robaban?, \u00bfcu\u00e1nto dejaban de pagar de impuesto los de arriba?, \u00bfeso",
            "start": 7210.24,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " no es robo?, \u00bfeso no es populismo?, \u00bfeso no es paternalismo?, \u00bfcu\u00e1ndo ellos eran",
            "start": 7217.04,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " los hijos predilectos del r\u00e9gimen?, los due\u00f1os de M\u00e9xico.",
            "start": 7225.44,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, eso se termina. Entonces, pueden decir todo lo que quieran, nosotros estamos",
            "start": 7230.64,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " haciendo lo que nos corresponde, trabajando todos los d\u00edas por el bienestar del pueblo.",
            "start": 7240.8,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " No es un asunto f\u00e1cil, porque a\u00fan con todos los recursos econ\u00f3micos que tiene el pa\u00eds,",
            "start": 7245.84,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " porque hasta eso tiene muchas riquezas M\u00e9xico, no terminan de saquearlo, que el prop\u00f3sito",
            "start": 7253.360000000001,
            "duration": 11.679999999999382
        },
        {
            "text": " era acabar con todo, arrasar, o sea, no tienen llenadera, no pudieron.",
            "start": 7265.04,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y otra cosa que es important\u00edsima, cada vez creo m\u00e1s en eso, es en la cultura o en las",
            "start": 7278.24,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " culturas de nuestro pueblo. Eso es fundamental para sacar adelante el pa\u00eds y poner orden",
            "start": 7291.52,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " en el caos, esa es la pol\u00edtica, o sea, hacer un buen gobierno.",
            "start": 7302.4800000000005,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Y yo estoy seguro que se van a seguir obteniendo buenos resultados y vamos a tener diferencias",
            "start": 7309.04,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " y va a haber oposici\u00f3n, y no importa, y no nos debe de preocupar, al contrario, eso",
            "start": 7318.16,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " demuestra que es una sociedad viva, democr\u00e1tica, cuando no hay una transformaci\u00f3n.",
            "start": 7328.04,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial?, \u00bfc\u00f3mo era la vida?",
            "start": 7335.24,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " Liana, no se mov\u00eda nada.",
            "start": 7346.64,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan ustedes de alg\u00fan hecho importante que haya ocurrido en tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 7357.76,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " colonial?",
            "start": 7369.32,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Nada.",
            "start": 7371.719999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfViene la independencia?, una \u00e9poca de movilidad pol\u00edtica, cultural, la reafirmaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 7373.719999999999,
            "duration": 19.960000000000036
        },
        {
            "text": " nacionalidad, la reforma, otro movimiento, por tant\u00edsimo. Habl\u00e1bamos la vez pasada",
            "start": 7393.68,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " de que el mejor periodismo de toda la historia se dio en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica Restaurada,",
            "start": 7407.200000000001,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " en 10 a\u00f1os los mejores escritores, los m\u00e1s inteligentes, los m\u00e1s comprometidos, los",
            "start": 7415.48,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " m\u00e1s patriotas que se haya tenido en toda la historia.",
            "start": 7423.839999999999,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " La Revoluci\u00f3n, miren aqu\u00ed el Palacio, el muralismo, de d\u00f3nde surge, por la Revoluci\u00f3n.",
            "start": 7426.759999999999,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 estamos viviendo ahora?, momento de transformaci\u00f3n.",
            "start": 7442.44,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, iban a haber cambios y diferencias, pluralidad, debate, y eso es muy bueno, mucho",
            "start": 7448.36,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " muy bueno.",
            "start": 7465.719999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Una m\u00e1s.",
            "start": 7466.719999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 7467.719999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le doy las gracias, presidente, de la regi\u00f3n lagunera. No s\u00e9 si me recuerda, desde 2007,",
            "start": 7468.72,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " defendiendo aqu\u00ed de tanta transa en el pa\u00eds, aqu\u00ed al pueblo.",
            "start": 7482.6,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Le traigo dos preguntas y una ayuda para las radios comunitarias, que batallamos durante",
            "start": 7491.320000000001,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " muchos a\u00f1os metiendo solicitudes, que las solicitudes eran para los gobernantes de",
            "start": 7497.96,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " las radios y ahorita que ya despu\u00e9s de trabajar el proyecto y no la persona, nosotros en la",
            "start": 7503.28,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " laguna estuvimos leyendo los proyectos de todos los candidatos y a usted lo estudiamos",
            "start": 7512.36,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " todos los proyectos de todos los candidatos en el agua, en muchos temas.",
            "start": 7518.88,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Le traigo dos preguntas y como dijo uno ac\u00e1, todas facilitas, no dif\u00edciles, se\u00f1or presidente.",
            "start": 7523.68,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Una, ya tenemos all\u00e1 un amparo que mete una persona ambientalista, entre comillas, contra",
            "start": 7532.04,
            "duration": 6.400000000000546
        },
        {
            "text": " la decisi\u00f3n de cancelar a mano alzada lo del metrub\u00fas laguna.",
            "start": 7538.4400000000005,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Yo soy de Torre\u00f3n, me he ido muy bien, he ido a Estados Unidos tambi\u00e9n huyendo de las",
            "start": 7544.04,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " persecuciones tambi\u00e9n y hay muchos camajanes que se subieron al carro de la Cuarta Transformaci\u00f3n.",
            "start": 7549.6,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Nosotros como periodistas, yo no soy periodista, soy contador p\u00fablico y me enorulece dec\u00edrselo",
            "start": 7557.96,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " como Valisario Dom\u00ednguez, que ayer no lo mencion\u00f3 porque a \u00e9l hizo un peri\u00f3dico",
            "start": 7565.360000000001,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " cuando la prensa FIFI de aquel entonces no escrib\u00eda nada en contra de los gobiernos.",
            "start": 7572.52,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y le agradezco que nos d\u00e9 la oportunidad a la naci\u00f3n y al mundo de estar con usted",
            "start": 7581.400000000001,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " pregunt\u00e1ndole, porque nosotros confiamos en el proyecto, no en la persona.",
            "start": 7587.76,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, le traigo dos preguntas.",
            "start": 7593.360000000001,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Hay un ambientalista que us\u00f3 a una asociaci\u00f3n civil y se ampar\u00f3 a nivel federal en contra",
            "start": 7595.32,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " de la decisi\u00f3n de los laguneros que estamos cansados de tanta pinche tranza.",
            "start": 7603.719999999999,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Nos han olvidado los gobernadores de Durango y de Coahuila durante muchos a\u00f1os.",
            "start": 7609.759999999999,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " Tenemos empresas que vienen con ustedes, con usted, usted lo recibi\u00f3 aqu\u00ed en el Palacio,",
            "start": 7615.04,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " se van a invertir, pero es m\u00e1s el da\u00f1o que hacen ambiental como Lala, que nos dej\u00f3",
            "start": 7620.84,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " sin agua durante muchos decenios.",
            "start": 7625.6,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y hay unos planes muy buenos como el Plan MEBA, Agua para la Laguna, que es muy f\u00e1cil",
            "start": 7629.24,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " hacerlo, pero es m\u00e1s lo que se robaban que en hacer las soluciones.",
            "start": 7634.8,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " La Laguna puede ser un ed\u00e9n.",
            "start": 7638.96,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " Tenemos el Plan MEBA de traer agua por gravedad de la Sierra Madre Occidental y usted conoci\u00f3",
            "start": 7641.360000000001,
            "duration": 7.919999999999163
        },
        {
            "text": " a don Mario Enrique V\u00e1zquez \u00c1vila y conoci\u00f3 a mucha gente en la Laguna.",
            "start": 7649.4,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nosotros seguimos trabajando en el proyecto, no nos interesan los puestos, no somos ambiciosos,",
            "start": 7656.2,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " pero est\u00e1n fallando mucha gente que subi\u00f3 con usted.",
            "start": 7661.96,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Los ciudadanos debemos de hacer investigaci\u00f3n, como usted dice.",
            "start": 7666.4,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed traigo muchas investigaciones de fraudes, en fraudes en la calidad del agua.",
            "start": 7671.8,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfTe contesto eso?",
            "start": 7676.08,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y luego ya la otra pregunta.",
            "start": 7680.72,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Deje de terminar, porque a usted le gusta que le digan los reporteros con hechos, con",
            "start": 7682.84,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " investigaciones, tenemos mucha investigaci\u00f3n de 10 a\u00f1os trabajando los fraudes en el",
            "start": 7691.2,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " tema del agua.",
            "start": 7697.56,
            "duration": 1.1599999999998545
        },
        {
            "text": " El Fondo Metropolitano, han agarrado dinero los gobiernos y lo \u00fanico cierto de Metropolitano",
            "start": 7698.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " es que se reparten 50 por ciento de Durango y 50 por ciento de Coahuila, pero no hay ninguna",
            "start": 7704.72,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " visi\u00f3n metropolitana.",
            "start": 7711.92,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " El anterior gobernador Rub\u00e9n Moreira les impuso el metrob\u00fas, que est\u00e1 sin pie ni cabeza,",
            "start": 7713.68,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " una obra mal hecha, mal ejecutada y no que se lo diga yo, tienen que hacer una auditor\u00eda",
            "start": 7721.12,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " de an\u00e1lisis sobre esa obra, porque ya subi\u00f3 casi ya lo doble a lo que iban a presupuestar",
            "start": 7727.879999999999,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " como siempre hac\u00edan los neoliberales, los conservadores.",
            "start": 7733.2,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, sobre el amparo que presenta una persona que nosotros conocemos all\u00e1, que",
            "start": 7737.16,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " se dice ambientalista y no digo su nombre, \u00bfsabe por qu\u00e9 no se lo digo?",
            "start": 7744.04,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " Porque lo conozco de muchos a\u00f1os y a su familia, pero me da coraje que ahora sean",
            "start": 7748.799999999999,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " par\u00e9n tambi\u00e9n en la Laguna con decisiones para retrasar todo lo que usted muy bien est\u00e1",
            "start": 7753.56,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " haciendo aqu\u00ed por la Rep\u00fablica.",
            "start": 7761.240000000001,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Lo de la cancelaci\u00f3n del aeropuerto lo apoyamos, el pueblo, el Tremaya lo vamos a apoyar y",
            "start": 7762.72,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " otras m\u00e1s de sus propuestas.",
            "start": 7772.76,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " El bienestar est\u00e1n fallando los delegados all\u00e1 en la Laguna, en Durango y en Coahuila,",
            "start": 7775.280000000001,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " pero si se lo digo, para que hagan una auditor\u00eda sobre el trabajo de los delegados, que no",
            "start": 7781.0,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " se den los puestos por ayuda en campa\u00f1a y porque ven\u00edan de otros partidos y ahora",
            "start": 7786.12,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " son morenos y ahora\u2026",
            "start": 7790.96,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfPero por qu\u00e9?",
            "start": 7792.64,
            "duration": 1.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Porque nosotros nunca hemos estado trabajando por un puesto por nada, hemos puesto hasta",
            "start": 7794.24,
            "duration": 6.860000000000582
        },
        {
            "text": " nuestra vida en riesgo por la Rep\u00fablica.",
            "start": 7801.1,
            "duration": 2.3799999999991996
        },
        {
            "text": " Muy bien, mira, yo celebro que tengamos estos di\u00e1logos, porque me ayuda mucho a informar",
            "start": 7803.48,
            "duration": 16.4399999999996
        },
        {
            "text": " a la gente en general y a las regiones, en este caso es la Laguna.",
            "start": 7819.919999999999,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sostengo?",
            "start": 7830.0,
            "duration": 3.719999999999345
        },
        {
            "text": " La gente en G\u00f3mez Palacio no acept\u00f3 lo del metrob\u00fas, no lo acepta, la mayor\u00eda, y sea",
            "start": 7833.719999999999,
            "duration": 20.840000000000146
        },
        {
            "text": " mano alzada, o sea, en urnas.",
            "start": 7854.56,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Lo cierto es que la gente no quiere esa obra.",
            "start": 7858.96,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Les comento que yo hab\u00eda autorizado que se realizara la obra, porque tiene una l\u00f3gica,",
            "start": 7865.6,
            "duration": 19.520000000000437
        },
        {
            "text": " es un metrob\u00fas en Torre\u00f3n que llega al l\u00edmite de Torre\u00f3n y G\u00f3mez Palacio, Torre\u00f3n,",
            "start": 7885.12,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " Coahuila, G\u00f3mez Palacio, Durango.",
            "start": 7902.88,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que se ped\u00eda, lo que se solicitaba era continuar del l\u00edmite de Torre\u00f3n hacia",
            "start": 7906.56,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " G\u00f3mez Palacio y Lerdo.",
            "start": 7916.92,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Una obra, como dice el compa\u00f1ero, aprobada en el primer tramo de Torre\u00f3n, todav\u00eda no",
            "start": 7923.28,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " terminada, pero ya aprobada.",
            "start": 7930.4,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, hasta le ped\u00eda el de inversiones de Hacienda que me mandara un d\u00eda antes el",
            "start": 7934.879999999999,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " oficio de autorizaci\u00f3n para poderlo decir, ya se va a llevar a cabo la obra, y me mand\u00f3",
            "start": 7944.599999999999,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " el oficio, ya me lo guard\u00e9.",
            "start": 7957.5199999999995,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Llego al acto, a G\u00f3mez, y una gran protesta general en contra del metrob\u00fas.",
            "start": 7960.2,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y uno sabe cuando es una protesta montada, manipulada y cuando se trata de una protesta",
            "start": 7972.5199999999995,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " espont\u00e1nea, aut\u00e9ntica o en lo general, aunque no dejan de haber intereses particulares,",
            "start": 7986.44,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " pero as\u00ed todo se encuentra.",
            "start": 7999.719999999999,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que hago es que pregunto, a esos no les gusta los adversarios porque es imponer",
            "start": 8003.759999999999,
            "duration": 11.140000000000327
        },
        {
            "text": " las cosas, yo no puedo imponer nada.",
            "start": 8014.9,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Repito lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, por la fuerza nada, todo por la raz\u00f3n y el derecho.",
            "start": 8017.86,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, pregunto \u00bfy un\u00e1nime en contra?",
            "start": 8027.82,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, les planteo a ver, \u00bfy en qu\u00e9 usamos los fondos?",
            "start": 8034.139999999999,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, hay un hospital que est\u00e1 por terminarse y la necesidad de la laguna, la principal",
            "start": 8041.74,
            "duration": 12.539999999999964
        },
        {
            "text": " necesidad, el agua.",
            "start": 8054.28,
            "duration": 2.899999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, la gente dice, agua, pues va a ser agua, va a ser agua.",
            "start": 8057.179999999999,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " Y voy a argumentar, a profundizar sobre el tema.",
            "start": 8070.3,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " Tienen un problema serio en la laguna de sobreexploitaci\u00f3n de los acu\u00edferos.",
            "start": 8082.58,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Entonces, como ya se est\u00e1 perforando muy profundo, hay contaminaci\u00f3n y en algunos",
            "start": 8089.42,
            "duration": 21.420000000000073
        },
        {
            "text": " casos de ars\u00e9nico.",
            "start": 8110.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfViene con ars\u00e9nico la leche?",
            "start": 8111.84,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " El agua, por la sobreexploitaci\u00f3n, es que la alfalfa requiere mucha agua.",
            "start": 8118.5,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " Ya no quiero hablar m\u00e1s de eso, porque tampoco se trata de destruir una actividad productiva,",
            "start": 8132.98,
            "duration": 8.660000000000764
        },
        {
            "text": " Se trata ya de aceptar que debemos de optar por el desarrollo sustentable y que lo principal",
            "start": 8141.96,
            "duration": 10.020000000000437
        },
        {
            "text": " es la salud del pueblo.",
            "start": 8151.9800000000005,
            "duration": 1.180000000000291
        },
        {
            "text": " Les voy a dar un dato.",
            "start": 8153.160000000001,
            "duration": 3.839999999999236
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben qu\u00e9 han hecho los gobernantes?",
            "start": 8157.0,
            "duration": 11.240000000000691
        },
        {
            "text": " Han puesto plantas para purificar el agua, para quitarle el ars\u00e9nico, plantas tratadoras.",
            "start": 8168.24,
            "duration": 21.840000000000146
        },
        {
            "text": " Eso no puede ser.",
            "start": 8190.08,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " La gente merece tener la seguridad absoluta de que est\u00e1 tomando un agua sana, pura.",
            "start": 8195.96,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " Ya cuando se ponen plantas de tratamiento para el ars\u00e9nico, ya lo que se est\u00e1 demostrando",
            "start": 8217.56,
            "duration": 13.05999999999949
        },
        {
            "text": " es que hay un problema grave.",
            "start": 8230.619999999999,
            "duration": 5.100000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, no es quedarnos nada m\u00e1s en el planteamiento del problema, no es condenar",
            "start": 8235.72,
            "duration": 10.280000000000655
        },
        {
            "text": " a los productores porque se generan empleos, porque es bienestar tambi\u00e9n, es ir llevando",
            "start": 8246.0,
            "duration": 9.260000000000218
        },
        {
            "text": " a cabo una reconversi\u00f3n, reconvertir la actividad productiva para que se consuma, para esas",
            "start": 8255.26,
            "duration": 13.979999999999563
        },
        {
            "text": " menos agua, que se cuiden los acu\u00edferos, que no se sigan afectando las reservas de",
            "start": 8270.24,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Cuatroci\u00e9negas donde naci\u00f3 don Venustiano Carranza, que son lagunas naturales bell\u00edsimas",
            "start": 8280.56,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " y que est\u00e1n perdiendo tambi\u00e9n volumen de agua por lo mismo.",
            "start": 8294.12,
            "duration": 6.959999999999127
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos llegando a un acuerdo, lo dec\u00eda aqu\u00ed el compa\u00f1ero, que tuvimos",
            "start": 8301.08,
            "duration": 8.720000000001164
        },
        {
            "text": " una reuni\u00f3n con los que impulsan estas actividades productivas, es que no es imponer nada, es",
            "start": 8309.800000000001,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " y se va a llegar a un acuerdo.",
            "start": 8321.16,
            "duration": 3.2400000000016007
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?, \u00bfcu\u00e1l es mi compromiso?",
            "start": 8324.400000000001,
            "duration": 8.119999999998981
        },
        {
            "text": " De que vamos y ya estamos trabajando en el proyecto para llevar agua a Torre\u00f3n, Yag\u00f3mez",
            "start": 8332.52,
            "duration": 12.180000000000291
        },
        {
            "text": " y Alerdo a la laguna.",
            "start": 8345.7,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y estamos viendo si lo podemos hacer con un acueducto de la presa Zarco, que est\u00e1 como",
            "start": 8348.02,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " a 50, 60 kil\u00f3metros.",
            "start": 8362.18,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Vamos a invertir en eso para llevar el agua en un acueducto y que se tenga, lo primero,",
            "start": 8364.42,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " agua de calidad para la gente.",
            "start": 8375.42,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, sin afectar la actividad productiva, estamos tambi\u00e9n promoviendo que se desarrollen",
            "start": 8378.58,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " cuencas lecheras en el sur sureste, donde hay agua.",
            "start": 8392.94,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Exactamente.",
            "start": 8397.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense cu\u00e1nta agua hay en el Papalhuapan, en el Grijalva, en el Ozumacinta.",
            "start": 8398.18,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ya hay ganado adaptado al tr\u00f3pico con capacidad para producir leche.",
            "start": 8406.66,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, con los mismos empresarios de la laguna estamos llevando a cabo estas acciones",
            "start": 8420.66,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " de manera conjunta, pero por encima de todo est\u00e1 la salud.",
            "start": 8432.539999999999,
            "duration": 8.720000000001164
        },
        {
            "text": " Y esto tambi\u00e9n es algo que debe de subrayarse, como el gobierno ya no est\u00e1 al servicio de",
            "start": 8441.26,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado, sino al servicio del pueblo, puede actuar con libertad.",
            "start": 8453.699999999999,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Antes los grupos de intereses creados financiaban las campa\u00f1as y entonces llegaba el nuevo",
            "start": 8462.699999999999,
            "duration": 11.480000000001382
        },
        {
            "text": " presidente y no pod\u00eda hacer nada.",
            "start": 8474.18,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " Al contrario, les ten\u00eda que dar.",
            "start": 8480.3,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Ya no puedo hablar m\u00e1s, ya es cosa de que ustedes terminen de hacer la investigaci\u00f3n.",
            "start": 8487.82,
            "duration": 7.199999999998909
        },
        {
            "text": " Esto es nada m\u00e1s el pr\u00f3logo.",
            "start": 8495.019999999999,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Bueno, ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana.",
            "start": 8496.939999999999,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
            "start": 8499.019999999999,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. Buenas tardes. D\u00edas, d\u00edas. \u00c1nimo. Bueno, pues estamos comenzando con unos minutos tarde, pero vamos a dedicar toda la sesi\u00f3n, todo el encuentro, todo este di\u00e1logo, toda esta conferencia a contestar preguntas. \u00bfC\u00f3mo ven? Empezamos ac\u00e1. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Carlos Montesinos de La Hoguera. Saber si ya tiene informaci\u00f3n, ya le pasaron el informe completo de la venta del avi\u00f3n presidencial, si ya tiene la lista completa de compradores, todo eso, cuando nos lo podr\u00eda hacer saber. Y segundo, lo que al respecto, lo que declar\u00f3 la semana pasada el secretario Javier Jim\u00e9nez Espri\u00fa sobre que la venta del avi\u00f3n apenas iba a alcanzar para subsanar todo el costo de la misma aeronave y que no iba a haber muchos m\u00e1s recursos para otras \u00e1reas. Muchas gracias. Bueno, ya est\u00e1 en proceso de venta el avi\u00f3n presidencial, como se ha dicho, ya est\u00e1 en la fase final, se presentaron seis propuestas y la ONU que nos est\u00e1 acompa\u00f1ando en este proceso de venta del avi\u00f3n presidencial est\u00e1 decidiendo sobre la mejor oferta. Yo espero que se sepa lo m\u00e1s pronto posible, incluso esperar\u00eda que en esta semana se resolviera, seg\u00fan me han informado, no se puede, porque es un proceso de licitaci\u00f3n, dar a conocer detalles sobre los montos que se est\u00e1n ofreciendo, inclusive ni siquiera dar a conocer el aval\u00fao de la ONU. Y antes de llevar a cabo la licitaci\u00f3n, se hicieron aval\u00faos, la ONU hizo aval\u00faos para que sirvieran de referencia y se aceptaran propuestas. Entonces, ya se tienen los aval\u00faos y ya est\u00e1n las propuestas, falta decidir. Todo esto una vez que se pueda dar a conocer de conformidad con el procedimiento, lo vamos a informar al pueblo de M\u00e9xico aqu\u00ed. Si ya ma\u00f1ana la ONU decide que hay una buena oferta y que se acepta, porque se hacen investigaciones sobre los compradores, sobre la honorabilidad de las personas o de las empresas que quieren adquirir el avi\u00f3n, no es as\u00ed un asunto tan simple. Entonces, una vez que tengamos ya esto se informa, pero s\u00ed ya estamos en la fase final. Ahora de lo que se va a obtener, pues s\u00ed es una cantidad importante y sobre todo se liquida un cr\u00e9dito, porque fue un financiamiento y hab\u00eda que estar pagando y pagando a\u00f1o con a\u00f1o por ese avi\u00f3n y por otros. En el sexenio pasado se compraron seis aviones, jets nuevos, adem\u00e1s del presidencial, y seis helic\u00f3pteros tambi\u00e9n nuevos. Entonces, todo eso est\u00e1 en venta, son alrededor de 73 aeronaves, aviones y helic\u00f3pteros. \u00bfSe acuerdan que usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf? \u00bfS\u00ed se acuerdan de eso? Pues ya, todo eso no existe, no se aplica, ya no se usan aviones privados, helic\u00f3pteros privados. Entonces, s\u00ed van a quedar recursos, el hecho de no tener que estar pagando esos cr\u00e9ditos es un ahorro. El caso del avi\u00f3n presidencial, para refrescar la memoria, lo compr\u00f3 Calder\u00f3n. Cuando deciden que Pe\u00f1a iba a gobernar, que era el presidente electo, en ese periodo de presidente electo Calder\u00f3n compra el avi\u00f3n, firman el contrato, o sea, le dej\u00f3 comprado el avi\u00f3n a Pe\u00f1a. Claro que el presidente Pe\u00f1a debi\u00f3 rechazar esa compra, no aceptarla, pero decidi\u00f3 quedarse con el avi\u00f3n. Yo no iba a subirme a un avi\u00f3n as\u00ed porque no voy a ofender al pueblo de M\u00e9xico habiendo tanta pobreza, tanta necesidad. No se puede viajar en un avi\u00f3n de lujo que no lo tiene ni Donald Trump. Dec\u00eda D\u00edaz Mir\u00f3n, nadie puede aspirar a lo superfluo, mientras existan quienes carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable. Entonces, son los cambios. Esa es tu pregunta, \u00bfno? La otra. Justo eso. \u00bfYa? \u00bfSe va a haber p\u00e9rdidas o si no? No, no, no puede haber p\u00e9rdida porque es p\u00e9rdida estar pagando esos cr\u00e9ditos y toda la operaci\u00f3n de ese avi\u00f3n, que ya no tenemos esos gastos, ya es otra cosa, es lo que podamos pagar en los boletos de avi\u00f3n en viajes comerciales o la gasolina de las camionetas en las giras o lo que gaste de gasolina el Jeta. Buenos d\u00edas, presidente. Shaila Rosagel, corresponsal de Grupo Gili, El Imparcial, La Cr\u00f3nica y Frontera de Tijuana. Presidente, no nos qued\u00f3 claro ayer cu\u00e1ndo se van a definir los recursos en espec\u00edfico para la frontera norte, en especial cu\u00e1nto va a corresponder para Baja California y para Sonora para atender esta crisis migratoria que hay en la frontera norte. Y tambi\u00e9n preguntarle, en junio y julio despuntaron los homicidios en Tijuana, en junio fueron 215, 125 en julio hasta el 15 de julio. Entonces, \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 la soluci\u00f3n? Dado que la estrategia conjunta pues pareciera que no est\u00e1 funcionando, \u00bfqu\u00e9 soluci\u00f3n se va a emprender para Tijuana? Bueno, hay recursos suficientes para albergues y la atenci\u00f3n a migrantes. Cuando se cre\u00f3 el equipo para cumplir los compromisos que se hicieron con el gobierno de Estados Unidos y evitar que nos aplicaran aranceles, se integr\u00f3 un equipo que lo coordina Marcelo Ebrard y que tiene cuatro \u00e1reas o cinco, tiene migraci\u00f3n, esa es una, tiene lo que es bienestar y Sembrando Vida para el sur sureste, que coordina Javier May, tiene el \u00e1rea de frontera norte, que est\u00e1 a cargo de Horacio Duarte, otra \u00e1rea que es la de Guardia Nacional y una m\u00e1s que es la de relaciones exteriores con pa\u00edses centroamericanos, la atenci\u00f3n a la relaci\u00f3n con los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica, cinco \u00e1reas. Y se incluy\u00f3 un \u00e1rea administrativa de recursos con ese prop\u00f3sito. Voy a pedir que les informen cu\u00e1nto tiene esta \u00e1rea para atender a migrantes, o sea, no tengo el dato. Lo otro es que s\u00ed, en efecto, en Tijuana, que no es todo Baja California, el problema de inseguridad y de violencia lo tenemos m\u00e1s concentrado en Tijuana, se llev\u00f3 a cabo una acci\u00f3n conjunta porque llegamos a tener hasta 20 homicidios diarios en Tijuana y bajamos. Y s\u00ed hubo un repunte, bajamos la incidencia y lo que dices, en junio, julio ha habido un repunte. Hoy, por ejemplo, puedo decir que el informe que tengo de Tijuana es que ayer se registraron dos homicidios, pero eran m\u00e1s en promedio. Entonces, todos los d\u00edas estamos viendo esto y yo espero que vamos a desplegar m\u00e1s elementos porque la atenci\u00f3n con la Guardia Nacional depende mucho del n\u00famero de elementos. Entonces, estamos convocando, reclutando, capacitando elementos para tener m\u00e1s presencia ayudar, pero s\u00ed estamos constantemente viendo d\u00f3nde hay m\u00e1s incidencia elictiva. Les puedo decir que hay 10 estados que son los que nos alteran el promedio de homicidios, entre otros delitos, o sea, 10. Hoy, por ejemplo, el reporte es que ayer hubo 68 homicidios, baj\u00f3 ayer porque bajaron unos homicidios en esos estados, les puedo decir algunos, Guanajuato, Jalisco, Baja California, de M\u00e9xico, Veracruz, hasta ah\u00ed me quedo para no estar inventando. Pero si se tienen 68 y en un estado se cometen 10, hay veces que de las 32 entidades, hay veces en la mitad no hay homicidios, o sea, en 16, no siempre, pero se da. Entonces, s\u00ed tiene mucho que ver con el llamado crimen organizado en el caso de homicidios, les puedo decir que as\u00ed como no hemos podido bajar la incidencia de homicidios, s\u00ed hemos bajado considerablemente el robo de veh\u00edculo, ah\u00ed s\u00ed ha habido una disminuci\u00f3n, que son los dos delitos que nos sirven m\u00e1s para saber c\u00f3mo vamos, porque en esos delitos no hay cifra negra. El delito de robo a casa habitaci\u00f3n, robo en transporte, secuestro, muchas veces no se denuncia, pero en el caso de homicidio, robo de veh\u00edculo casi se denuncia todo. En el caso de homicidio hay que abrir una carpeta de investigaci\u00f3n, ah\u00ed no se pueden ocultar datos, no hay cifra negra. Entonces, eso es lo que est\u00e1 pasando, pero s\u00ed hubo ese repunte y estamos ya atendiendo. Para precisar de enviarse m\u00e1s elementos de la Guardia Nacional para Tijuana, \u00bfen qu\u00e9 fecha ser\u00eda, en qu\u00e9 fecha lo est\u00e1n previendo en su gabinete de seguridad y cu\u00e1ntos m\u00e1s elementos de los que ya\u2026 Vamos a informar de acuerdo a c\u00f3mo se vayan capacitando, formando los nuevos elementos. Tenemos ahora abierta la capacitaci\u00f3n. Le voy a pedir al comandante de la Guardia Nacional que les informe sobre eso, que venga del secretario de la Defensa, del secretario de Marina, del secretario de Seguridad P\u00fablica y que les den un informe sobre c\u00f3mo vamos con la Guardia, en d\u00f3nde est\u00e1n y cu\u00e1ntos elementos se tienen y cu\u00e1nto se est\u00e1n formando, en d\u00f3nde se est\u00e1n formando, en qu\u00e9 consisten los cursos de formaci\u00f3n y c\u00f3mo va a ir creciendo en el tiempo el n\u00famero de elementos para que se tenga esta informaci\u00f3n que es importante. Buenos d\u00edas, presidente. Marco Antonio Olvera, corresponsal de Radio Latino California, en M\u00e9xico. Presidente, a la fecha Romero de Champs sigue siendo l\u00edder sindical de Pemex con un gremio de 110 mil trabajadores en activo. Tambi\u00e9n sigue manejando 65 millones de pesos por vi\u00e1ticos, sueldos, fondos de ahorro, prerrogativas, transportaci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea, seg\u00fan los art\u00edculos 185 y 251 del contrato colectivo de trabajo de ese sindicato. En ese sentido, presidente, la actual secretaria de Trabajo y Previsi\u00f3n Social, Luisa Mar\u00eda Alcalde, pareciera entorprecer al nuevo sindicalismo de la 4T, pues no ha ejecutado la toma de nota del nuevo l\u00edder sindical de Pemex llamado Mario Rubisiel Ross Garc\u00eda, por cierto, su paisano, porque aunque no hay neopotismo, el padre de la secretaria, Arturo Alcalde Justiniano, curiosamente tambi\u00e9n es el abogado personal de Romero de Champs desde 1993. Su gobierno est\u00e1 en disposici\u00f3n para que lleguen nuevos l\u00edderes sindicales y de esta forma terminar con los viejos l\u00edderes charros que durante 40 a\u00f1os tambi\u00e9n empobrecieron al pa\u00eds junto con el proyecto de neoliberalismo. \u00bfC\u00f3mo va a trabajar su gobierno para terminar con esas\u2026? Pues hay que decirlo, presidente, son lacras que siguen viviendo del erario del pa\u00eds. Bueno, miren, a reserva de comprobarlo, porque yo no tengo as\u00ed toda la informaci\u00f3n, no soy tod\u00f3logo, osabelo todo, pero creo que no es abogado Arturo Alcalde de Romero de Champs. No me vaya a pasar lo que dije ayer de que no hab\u00eda contrato de\u2026 no, denuncia de Fertinal y s\u00ed hab\u00eda, s\u00ed hab\u00eda, porque no hay\u2026 es una denuncia en contra de Salinas P\u00edhago, pero s\u00ed hab\u00eda, s\u00ed existe la denuncia. Pero a reserva de ver este asunto, no creo que sea el abogado. Lo que s\u00ed les puedo decir es que ya no se permiten privilegios para nadie, se acab\u00f3 la impunidad. Existen contratos que se tienen que respetar, todo lo que por ley le corresponde a los trabajadores, eso se tiene que respetar. Los contratos son sagrados, m\u00e1s cuando se trata de los contratos con trabajadores. Lo que no va a haber son acuerdos, vamos a decir, extralegales o debajo de la mesa, no dinero a l\u00edderes sindicales. Actualmente se est\u00e1 haciendo la revisi\u00f3n del contrato colectivo de Pemex con el sindicato y la indicaci\u00f3n que he dado al director de Pemex es que se ajusten a lo legal, ning\u00fan privilegio para dirigentes. Y actuar con austeridad y justicia, por ejemplo, y esto aplica para todos, el n\u00famero de comisionados, no puede ser que haya mil, dos mil comisionados. Lo de vi\u00e1ticos, lo que t\u00fa mencionas, para dirigentes, no puede haber tanto dinero en eso. Entonces, ya el director de Pemex sabe y no va a ser igual que antes, eso es lo que puedo decir. \u00bfY con la toma de nota de varios l\u00edderes que han sido ya obviamente elegidos? No tiene por qu\u00e9 impedirse la toma de nota. No lo ha hecho la secretaria y no solamente con ese l\u00edder, hay otros m\u00e1s. En todos los casos lo tiene que hacer. Yo ahora s\u00ed que tomo nota y le voy a pedir que me informe, porque hay el derecho, no es un asunto ilegal, hay libertad de asociaci\u00f3n y libertad sindical. La siguiente pregunta, presidente. Dentro del sistema penitenciario en M\u00e9xico se gastan mil 800 millones de pesos al a\u00f1o, es decir, cinco millones de pesos diarios s\u00f3lo en c\u00e1rceles federales, sin contar las estatales. \u00bfCu\u00e1l es su plan de gobierno para erradicar la corrupci\u00f3n en ese centro penitenciario que se generan entre jueces, abogados independientes y bufetes jur\u00eddicos encabezados por pol\u00edticos? Y si dentro de las c\u00e1rceles llevar\u00eda tambi\u00e9n la cartilla moral, porque cuando los reclusos salen de las c\u00e1rceles vuelven a delinquir, incluso vuelven a regresar a esos lugares donde permanecen a\u00f1os de\u2026 Lo mejor es la aplicaci\u00f3n de los programas de readaptaci\u00f3n y eso pasa por limpiar de corrupci\u00f3n las c\u00e1rceles y todos los negocios que desafortunadamente, desgraciadamente se dan alrededor de los reclusorios. Estamos trabajando en ese sentido para acabar con la corrupci\u00f3n en los penales, en los reclusorios, empezando porque la autoridad d\u00e9 el ejemplo, porque hab\u00eda corrupci\u00f3n en la compra de los alimentos para los reclusorios, como en todo. Entonces, estamos limpiando toda la administraci\u00f3n de reclusorios y desde luego vamos a moralizar. Hay grupos religiosos que van a los reclusorios, nos han pedido que no tengan obst\u00e1culo para poder ingresar y hacer labor para fortalecer valores espirituales, lo mismo artistas que van a promover el arte, la cultura y la cartilla moral. Yo les dec\u00eda la vez pasada que no me gustan las c\u00e1rceles, que por eso pienso que es mejor prevenir, que es mejor atender las causas que originan la inseguridad y la violencia, que haya empleo, que haya bienestar, que haya felicidad, que haya posibilidad de estudiar, de trabajar, escuelas, no c\u00e1rceles. A veces hasta es m\u00e1s barato crear escuelas que tener c\u00e1rceles, o sea, no s\u00f3lo es m\u00e1s humano, es hasta m\u00e1s barato. A m\u00ed me toc\u00f3 aqu\u00ed cuando fui jefe de gobierno construir dos reclusorios, me molestaba mucho, los tuve que hacer porque hab\u00eda saturaci\u00f3n en los reclusorios de la ciudad, 30 mil reclusos, y tambi\u00e9n en una situaci\u00f3n inhumana. Pero imag\u00ednense, hacer reclusorios, hice dos, Baronili y Temenil, para resolver el problema, pero me hubiese gustado m\u00e1s utilizar esos fondos para seguir construyendo escuelas preparatorias que hicimos, una en cada delegaci\u00f3n, la Universidad de la Ciudad. Entonces, el modelo nuestro ahora va m\u00e1s orientado a lo preventivo en todo, en particular En la salud es mejor prevenir que curar y volvemos a lo mismo, no s\u00f3lo es m\u00e1s eficaz, m\u00e1s humano, es m\u00e1s barato. En enfermedades cr\u00f3nicas, por ejemplo, si hay buena alimentaci\u00f3n, buena orientaci\u00f3n en la alimentaci\u00f3n, si se promueve el deporte, que es medicina preventiva, el ejercicio, ahorros porque significa prevenir enfermedades como diabetes, como la hipertensi\u00f3n, que son las causas de mortalidad, de m\u00e1s contundencia en M\u00e9xico. Antes eran enfermedades gastrointestinales, respiratorias, ahora son enfermedades del coraz\u00f3n, la diabetes y otras enfermedades cr\u00f3nicas y el c\u00e1ncer. Entonces, todo esto tiene que replantearse y es lo mismo en el caso de la inseguridad de la violencia. Por eso tengo tambi\u00e9n mucha confianza de que si atendemos a los j\u00f3venes, hoy estuvimos a cabo, porque duele mucho el saber de c\u00f3mo desgraciadamente aumenta el consumo de droga, y eso es terrible. Entonces, tenemos que frenar el consumo. Entonces, una manera de hacerlo es la campa\u00f1a con todos los medios. Lo que yo dec\u00eda hace unos d\u00edas, no hay nada en la radio, no hay nada en la televisi\u00f3n para orientar a los j\u00f3venes. Lo que hay es esta vida ficticia de \u00e9xito que proyectan en la televisi\u00f3n, en las series, porque no significa que yo est\u00e9 en contra o que yo vaya a promover censura, es que es un estilo de vida que se idealiz\u00f3, donde los actores, todos galanes, mujeres bellas, modelos, residencias, alberca, sets de oficinas p\u00fablicas, donde aparecen hasta presidentes, di\u00e1logos de gente bien vestida, del gobierno, con representantes de la delincuencia, todo ese mundo. \u00bfY el otro? \u00bfEse es el mundo real? No, no es as\u00ed nada m\u00e1s, puro traje de buen gusto o carros, \u00faltimos modelos. Hay otra realidad, la de los j\u00f3venes que en poco tiempo se vuelven adictos y que tienen que consumir drogas que son veneno y que pierden la vida y que hacen sufrir a sus familiares y que sus madres lloran. Ese es el otro mundo, otra realidad. No es prohibir ese mundo ideal de fantas\u00eda, es dar a conocer lo otro. Entonces, me urge que esa campa\u00f1a inicie, porque al mismo tiempo ya hay opciones para los j\u00f3venes, ya no es nada m\u00e1s llamarles ninis, ya debemos de tener trabajando al d\u00eda de hoy a cerca de 700 mil j\u00f3venes en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, ya hay cerca de 300 mil j\u00f3venes que tienen becas de dos mil 400 pesos mensuales para estudiar en las universidades. Nada m\u00e1s con J\u00f3venes Construyendo el Futuro y la cerca de 300 mil becas para j\u00f3venes universitarios estamos hablando de un mill\u00f3n de j\u00f3venes atendidos. Entonces, ya hay opciones y estamos trabajando para la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes en la prevenci\u00f3n. Ahora que estoy visitando los hospitales de El Impe y Enestar tienen un programa muy importante porque hay un psic\u00f3logo, una psic\u00f3loga en cada hospital rural y tienen cuatro programas, orientaci\u00f3n para evitar embarazos tempranos no planeados, es muy importante por lo que est\u00e1 sucediendo en embarazos de adolescentes. Entonces, ese es un programa. Otro programa importante es contra la violencia al interior de las familias, manejado por los j\u00f3venes, no a la violencia. El tercer programa es en contra de la obesidad, que es important\u00edsimo. Y el cuarto programa el de las adicciones, el no a las adicciones. Entonces, se llama CARA, el plan, que es atenci\u00f3n a adolescentes. Entonces, ya estos programas se est\u00e1n fortaleciendo porque hay hospitales en donde no tienen el psic\u00f3logo y no se est\u00e1 haciendo bien, se va a fortalecer. Estamos hablando ya de 80 hospitales con 80 programas con estas caracter\u00edsticas, m\u00e1s otros centros de atenci\u00f3n a j\u00f3venes. Entonces, s\u00ed nos urge mucho la cuesti\u00f3n de atender las causas. Gracias, se\u00f1or presidente. Sandra Grea, de Grupo de las Comunicaciones. Mi pregunta es sobre el tema que est\u00e1 hablando. \u00bfHa pensado en las personas que se encuentran los indigentes adolescentes que est\u00e1n en la calle ya con las adicciones? \u00bfQu\u00e9 va a hacer con ellos? Y por otro lado, si piensa establecer o lo tiene planeado, \u00bfalgun examen antidoping en las escuelas? Tal vez puede ser cada seis meses. Esas son mis preguntas. S\u00ed, es parte del programa que se est\u00e1 llevando a cabo. Acabo tambi\u00e9n de nombrar al coordinador de todo el programa nacional. Hoy podemos dar a conocer el nombre\u2026 Hugo L\u00f3pez G\u00e1lez. No, el encargado del programa de adicciones, o sea, Hugo es el subsecretario de Salud. Y G\u00e1lez. S\u00ed, les damos a conocer hoy y el plan, lo que ya llevamos tambi\u00e9n sobre esto. Muchas gracias. Presidente, Roberto Cruz, de Grupo Impacto. Dos preguntas, una dura y una soft. Esta semana la revista Impacto cumple 70 a\u00f1os como medio principalmente pol\u00edtico y abordaremos poder durante 70 a\u00f1os, desde 1949 cuando se fund\u00f3 la revista, concediendo que un pa\u00eds crece o se rezaga seg\u00fan el aprovechamiento del poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico principalmente. Hoy que usted gan\u00f3 el poder pol\u00edtico, \u00bfquisi\u00e9ramos su opini\u00f3n sobre si ostentarlo convierte a quien lo gana en un ente poderoso para usarlo a granel, en un personaje intocable? Y si el poder es el principal veh\u00edculo de cambio social, adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 considera usted o cu\u00e1les considera usted como otros poderes v\u00e1lidos que existan m\u00e1s all\u00e1 de los poderes de la uni\u00f3n? Esa es la primera pregunta. No deben de existir m\u00e1s que los poderes legal y leg\u00edtimamente constituidos, es decir, el poder dimana del pueblo. No pueden haber otros poderes creados. Quienes detentan el poder tienen que haber surgido de procesos democr\u00e1ticos. Entonces, en ese sentido s\u00ed soy representante del Poder Ejecutivo, porque me eligieron con ese prop\u00f3sito. Ahora, \u00bfqu\u00e9 se hace con el poder? Bueno, lo fundamental es servir a los ciudadanos, a los semejantes, servir al pr\u00f3jimo. El poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s. Lo otro es fantocher\u00eda, prepotencia, no tiene validez. Eso es para los que no tienen convicciones, no tienen ideales, no tienen principios. Entonces, el poder s\u00f3lo se justifica si se pone al servicio de los dem\u00e1s, de la sociedad en su conjunto. Y ya en lo personal, ya como dir\u00eda don Odess\u00eda, del finado Daniel Cos\u00edo Villegas, en el estilo personal de gobernar, entender que el poder es humildad. Eso, nada de prepotencia, nada de autoritarismo, la fuerza de la raz\u00f3n, con eso se ejerce el poder. Y dicen tambi\u00e9n, hablando del poder, que cuando no hay ideales, no hay principios, el poder atonta a los inteligentes y a los tontos, por no decir otra cosa, los vuelve locos, pero si hay principios e ideales, no hay riesgo de echarse a perder. Tambi\u00e9n se dice que el poder corrompe y que el poder absoluto corrompe absolutamente, siempre y cuando no haya democracia, no haya libertad. Si hay democracia y libertad, nadie puede sentirse superior en la escala social, en ning\u00fan nivel de la escala social. Democracia es igualdad, es tener las mismas oportunidades. \u00bfNunca considera usted que ha utilizado el poder pol\u00edtico excesivamente? No, nunca. He ejercido mis libertades, eso s\u00ed, a plenitud, porque siempre he pensado que la libertad no se implora, se conquista. S\u00ed ejerzo mi libertad y todos tenemos que ejercer sin limitaciones la libertad. Bueno, presidente, y en el mismo contexto, presidente, rev\u00e9lenos su secreto y elimine el augurio, preocupaci\u00f3n o consigna de algunos. Desde que arranc\u00f3, para usted no hay d\u00edas No hay puentes como los de Guadalupe Reyes. S\u00e1bados y domingos forman parte de su agenda diaria. No lo pregunto por echar flores ni porque pretenda, como usted ha dicho, sea s\u00f3lo un florero, sino por dos cosas. Primero, salud. Segundo, la continuaci\u00f3n transeccional del proyecto de la Cuarta Transformaci\u00f3n, si se consuma. No existe una alerta ante el no descanso, aunque exista la segura siesta diaria. Existe un plan B para seguir con el mismo ritmo de trabajo o de plano hay un pacto con la madre tierra o con los chamanes. Efectivamente usted admiti\u00f3 que padece hipertensi\u00f3n arterial, como se dice coloquialmente, tocamos madera, pero \u00bftiene usted en la mira a alguien que pudiera actuar con la misma t\u00f3nica suya? \u00bfQui\u00e9n es? Bueno, yo soy muy bien de salud, ya es de dominio p\u00fablico, tuve un infarto, sal\u00ed bien. Por eso me interesa mucho, entre otras enfermedades, el que puedan salvarse vidas de quienes padecen infartos. Miren, en los hospitales que estoy visitando, llevo 17 hospitales, s\u00f3lo en dos hay equipo y medicina para atender a infartados, no para intervenirlos, no cardi\u00f3logos, intervencionistas para salvarles la vida, sino para prepararlos ante el infarto y que puedan llegar a una cl\u00ednica en donde los intervengan, de 17 hospitales, s\u00f3lo en dos. Y si no tienen ese equipo y esa medicina, no duran, no alcanzan a llegar, porque donde hay la atenci\u00f3n en promedio est\u00e1 a cuatro horas del hospital. Ahora no hablemos de la comunidad. Por ejemplo, si alguien se infarta en Huejutla, no lo pueden ah\u00ed atender, porque no existe el equipo ni existe el medicamento, lo tienen que llevar si tienen la ambulancia. A Tampico o a Poza Rica, y son cuatro o cinco horas, ya no lleg\u00f3. Entonces, yo tuve la suerte de que a m\u00ed me dio el infarto aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico de un hospital y por eso lo puedo contar. Pero hay muy buenos m\u00e9dicos en el pa\u00eds, buenos especialistas. Si se atiende el infarto y es cuidadoso con alimentaci\u00f3n, hacer el ejercicio, las pastillas, es como un c\u00f3ctel diario para estar tranquilo, pues es uno bien, vuelve uno a nacer, o sea, retoma uno todas las actividades. En cuanto al ritmo del trabajo. S\u00ed, ayer vi a quien me atiende y todo, electrocardiograma y an\u00e1lisis all\u00e1 en la casa de ustedes me favor de irme a tomar sangre a las cinco de la ma\u00f1ana para los an\u00e1lisis y al 100. Todo esto aprovecho para decirlo porque luego piden informaci\u00f3n de que si c\u00f3mo estoy de salud hasta les puedo dar los resultados de los an\u00e1lisis. Estoy muy bien, entonces al 100. Bueno, yo tengo el compromiso de entregarme, de consagrarme a esta causa mientras viva. Entonces, un poco mi angustia, mi ansia es el tiempo, porque no me voy a reelegir por cuestiones de principios, de ideales. Entonces, aparentemente son seis a\u00f1os, bueno, ya no son seis a\u00f1os, tambi\u00e9n aclaro. Yo no voy a terminar a finales de noviembre como terminaban los otros presidentes del 24, yo termino a finales de septiembre. Pero eso es poco. El asunto es que la transformaci\u00f3n requiere, primero, establecer las bases, que es lo que quiero dejar listo este a\u00f1o, este mismo a\u00f1o, el no robar, el destinar el presupuesto a quienes m\u00e1s lo necesitan, acabar con la corrupci\u00f3n, acabar con la impunidad, establecer un aut\u00e9ntico Estado de derecho, que haya bienestar y que haya crecimiento empleo y comenzar a serenar al pa\u00eds, enfrentando la inseguridad y la violencia, este a\u00f1o las bases y fortalecer ese programa en cinco a\u00f1os. Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 el tiempo? Porque el Tren Maya lo tenemos que terminar en tres a\u00f1os, la refiner\u00eda en tres a\u00f1os, la modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas a m\u00e1s tardar tres a\u00f1os, el desarrollo del con los dos puertos, el ferrocarril, todas esas obras tres a\u00f1os, el aeropuerto de Santa Luc\u00eda dos a\u00f1os y medio. Entonces, si no estoy\u2026 por ejemplo, se ha avanzado mucho en todo lo que es el bienestar, ya casi ocho millones de adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n, al doble de lo que recib\u00edan. Ya estamos por llegar al mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con pensi\u00f3n, quienes tienen discapacidad tienen esa pensi\u00f3n. Ya estamos entregando cerca de 10 millones de becas, esto que les hablaba yo de los j\u00f3venes, ya nada m\u00e1s en J\u00f3venes Confinidos Futuros 700 mil, pero es un mill\u00f3n para este a\u00f1o y va a seguir creciendo. En Sembrando Vida ya est\u00e1n trabajando, hoy 200 mil sembradores, 200 mil, hagan la cuenta, 200 mil sembradores que tienen un jornal en total de cinco mil pesos mensuales, campesinos para que est\u00e9n cultivando sus parcelas, ejidatarios, peque\u00f1os propietarios. Entonces, se va avanzando, pero hay que estar todo el tiempo. Lo de Santa Luc\u00eda, ya sali\u00f3 el estudio de impacto ambiental, de todas maneras hay que esperar, porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntos amparos m\u00e1s para ir desahogando, pero tengo que estar pendiente, porque si me voy de vacaciones, avanzan los conservas en su plan de impedir que se lleve a cabo la transformaci\u00f3n. Entonces, tengo que estar ah\u00ed pendiente, pendiente en todo. \u00bfC\u00f3mo funciona el estudio de impacto ambiental de la Rep\u00fablica? Yo creo que lo est\u00e1n por subir, si no es que ya lo hicieron p\u00fablico, \u00bfno sabes? A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no lo ves ahora? Porque lo van a subir a la p\u00e1gina de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente, o sea, se tiene que hacer p\u00fablico. \u00bfPero qu\u00e9 otra cosa qued\u00f3? S\u00ed, presidente, \u00bfno es una obsesi\u00f3n estar al tanto de todo contra la salud? No, es que estoy muy bien de salud, estoy muy bien de salud, estoy al 100. Miren, el domingo dorm\u00ed en Huejutra, llegamos de Tam\u00e1suchal, el \u00faltimo acto fue en Tam\u00e1suchal, a ver, el viernes estuvimos aqu\u00ed, luego nos fuimos a Cerritos, San Luis Potos\u00ed, acto Cerritos, luego acto en R\u00edo Verde, San Luis Potos\u00ed, a dormir a Valle, s\u00e1bado, o sea, permanecimos ah\u00ed en Valle. En la ma\u00f1ana Tamu\u00edn, porque vamos a desarrollar la Huasteca, tiene mucho potencial tur\u00edstico, y se va a ampliar un aeropuerto que tiene asa ah\u00ed. Ya nos comprometimos a una inversi\u00f3n de mil millones de pesos para el desarrollo de toda la Huasteca. Entonces, estuvimos en Tamu\u00edn, de Tamu\u00edn nos fuimos a Asla, otro acto en la Huasteca, de Asla a Tam\u00e1suchal, s\u00e1bado. Cominamos Tam\u00e1suchal y nos fuimos a dormir el s\u00e1bado en la noche a Huejutla, el domingo Huejutla, la ma\u00f1ana, mediod\u00eda Chicontepec, Veracruz, el balc\u00f3n de la Huasteca, y de Chicontepec en carretera a la Ciudad de M\u00e9xico, que son cinco horas. Pero en el camino, que es un privilegio tambi\u00e9n eso, mantiene a uno vivo y activo, es un privilegio conocer todo el territorio, las bellezas de M\u00e9xico, las monta\u00f1as, los ca\u00f1ones, los valles, los arroyos, los r\u00edos, la vegetaci\u00f3n, los verdes que se amotinan, la diversidad biol\u00f3gica, cultural de nuestro pueblo. Entonces, para venir a M\u00e9xico de Chicontepec hay que pasar por Ishuatl\u00e1n de Madero, es un municipio de Veracruz, ah\u00ed naci\u00f3 el ingeniero Huberto Castillo, pero es un municipio muy grande territorialmente, con muchas comunidades. Entonces, atravesando Ishuatl\u00e1n pasamos por un pueblo que se llama Pisa Flores y pasamos y una asamblea ah\u00ed, y que le digo a Rojas, que es el que siempre conduce la camioneta, agarrate y nos bajamos y la gente no sab\u00eda. Entonces, nos vamos al auditorio, a la plaza, a la asamblea, fuera de programa. Imag\u00ednense, se pusieron muy contentos porque adem\u00e1s estaban tratando asuntos relacionados con los programas de bienestar. Entonces, ah\u00ed con un meg\u00e1fono les habl\u00e9 y adi\u00f3s, adi\u00f3s, v\u00e1monos. Y llegamos aqu\u00ed a las 10 de la noche. Por eso ya no me fui a dormir a Tlalpan, sino me qued\u00e9 aqu\u00ed el domingo, pero estoy bien, cuando puedo me escapo, aunque no les guste a algunos que yo me vaya un rato al b\u00e9isbol, y estoy muy bien, muy a gusto, muy feliz de estar sirviendo a mi patria y de estar encabezando un movimiento de transformaci\u00f3n, adem\u00e1s con el apoyo y la confianza de la gente que est\u00e1 tambi\u00e9n feliz y que me est\u00e1n ayudando a empujar el elefante, el elefante y el ma\u00f1oso que ya est\u00e1 caminando, que ya est\u00e1 dando los primeros pasos. Nos vamos para atr\u00e1s despu\u00e9s. S\u00ed, presidente. Todos los mexicanos. Carlos Pozos, reportero de la revista Petr\u00f3leo y Energ\u00eda. Entendemos que su salud es importante, pero m\u00e1s importante es su seguridad, presidente. La semana pasada usted en San Luis Potos\u00ed tuvo ah\u00ed un evento en donde se rompi\u00f3 su cerco de seguridad. Ahorita aqu\u00ed, antes de entrar a la ma\u00f1anera, gente de Tijuana, gente, unas mujeres, unas maestras de Tabasco en redes sociales le piden que por favor cuide su seguridad. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando, presidente? El superdelegado est\u00e1 fallando, est\u00e1 fallando el Centro Nacional de Informaci\u00f3n, est\u00e1 faltando el di\u00e1logo pol\u00edtico con el gobernador de San Luis Potos\u00ed, en este caso Juan Manuel Carreras, e insistirle reforzar a su seguridad para el bien de todos los mexicanos. La gente me cuida, la verdad. Pero no estuvieron en ese momento. Hay algunos que se pasan, o sea, que me apachurran, pero por lo general hay mucho respeto, en general, hasta de quienes est\u00e1n inconformes, porque se est\u00e1n cambiando las reglas y van a manifestarse en contra y son respetuosos. Eso que sucedi\u00f3 en Valles fue algo excepcional. \u00bfCon quien usted estuvo cara a cara durante cinco o seis minutos exhibe en sus redes sociales armas cortas y largas? No voy a usar guardaespaldas, no voy a usar guardaespaldas, eso ya lo tengo decidido y definido, y nada m\u00e1s pedirle a la gente que me ayuden. No s\u00f3lo es cuidarme, es la organizaci\u00f3n, porque son actos donde participa mucha gente y yo quiero saludar a todos ellos tambi\u00e9n, pero no es f\u00e1cil de abrir el paso, de hacer la valla, todo eso es lo que se tiene que ir resolviendo para evitar problemas. Hay inconformidades, porque es natural, pero hay respeto, no me he sentido nunca agredido. En este caso de Valles tuvo que ver con una invasi\u00f3n a mi intimidad, porque ya estaba yo para meterme al cuarto del hotel y eso s\u00ed no era correcto. Yo les dec\u00eda a ellos, con todo respeto, \u00bfles gustar\u00eda a ustedes que alguien fuese a meterse a sus casas? A nadie nos gusta eso. Entonces, adem\u00e1s, habl\u00e1ndoles de que iban a ser atendidos. En todo esto tambi\u00e9n hay la posibilidad de la manipulaci\u00f3n, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero la gente ya es otra, ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo. Debe ser que les den instrucciones, hay que ir y hacer esto y por cualquier circunstancias van, pero ya estando ah\u00ed ya no se atreven hasta nuestros adversarios, o sea, porque no le hacemos mal a nadie. Entonces, aunque los manden. Yo recuerdo que cuando fui jefe de gobierno ten\u00eda yo un plant\u00f3n permanente de los de Antorcha Campesina, porque desde entonces quer\u00edan que se les entregara a ellos el apoyo, en ese caso para vivienda y lo que hicimos de vivienda aqu\u00ed en la ciudad era directo al beneficiario, no a la organizaci\u00f3n. Entonces, ponen el plant\u00f3n, un aparato de sonido, pero fuerte lo que se dice fuerte, d\u00eda y noche, y adem\u00e1s directo a mi oficina. Pues aguantar, pero pasaba yo y los que estaban ah\u00ed, que no los dirigentes, porque suele pasar que mandan a la gente, los dirigentes no se quedan a dormir en un plant\u00f3n, estos dirigentes sin convicci\u00f3n mandan, pero la gente respetuosa y siempre es as\u00ed. Entonces, es cosa tambi\u00e9n de ir informando. Ahora hay aqu\u00ed un plant\u00f3n de campesinos que quieren saber lo de sus apoyos, pues ya se les est\u00e1 informando de c\u00f3mo se est\u00e1n entregando los apoyos, que es un poco lo que les informamos aqu\u00ed a ustedes. Pero qu\u00e9 pasa que la costumbre era entregarle el dinero a las organizaciones y ya no, no va a ser as\u00ed, es directo al productor, al ejidatario, al peque\u00f1o propietario y directo el apoyo para pagarles mejor por su ma\u00edz, por su frijol, precios de garant\u00eda, a eso han dirigido los apoyos. Entonces, ya no es que se le entrega a cada organizaci\u00f3n un recurso y esa organizaci\u00f3n el recurso que por lo general lo que distribu\u00edan eran despensas, se les est\u00e1 dando un giro a todo lo que es el apoyo al campo, en vez de la distribuci\u00f3n de las despensas es apoyo para la producci\u00f3n, pasar de lo asistencial en todo a lo productivo, porque si tienen sus tierras y tienen el apoyo para cultivarlas es mucho mejor que est\u00e1n entregando despensa, ese es el cambio. Entonces, esos rec\u00f3modos generan inconformidad, pero ya no vamos a regresar a esas \u00e9pocas, esto es otra cosa. Presidente, mi segunda pregunta. Hoy en el peri\u00f3dico Reforma aparece que la unidad de inteligencia fiscal present\u00f3 ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica informaci\u00f3n en contra de Carlos Romero de Schaap y su familia por enriquecimiento il\u00edcito. \u00bfQu\u00e9 quisiera saber si es verdad y ser\u00eda el primer golpe de su gobierno? Y en este mismo sentido sobre sindicalismo, quisiera saber si ser\u00e1 del sindicato de trabajadores petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana los empleados que trabajen en la refiner\u00eda Dos Bocas o ser\u00e1 alguna nueva organizaci\u00f3n sindical? S\u00ed, acerca de lo \u00faltimo es con el sindicato, tenemos que ser respetuosos del contrato colectivo y no vamos a caer en violar la ley electoral. Si existe otro sindicato, de acuerdo a lo que se est\u00e1 planteando, se busca el mecanismo y de conformidad con la reforma laboral, la nueva reforma laboral, ahora van a ser los trabajadores los que van a decidir qui\u00e9n los va a representar. Eso es muy importante para el que se garantice la libertad sindical. Acerca de la denuncia, no tengo informaci\u00f3n, pero es un poco lo que pas\u00f3 ayer. Dado la instrucci\u00f3n de que todo lo que implique o que pueda implicar un delito se denuncie, sea quien sea. Acabo de tener una reuni\u00f3n, bueno, ayer con Santiago Nieto. Por eso fueron los 10 minutos de apretazo. \u00bfDe hoy? No, fue ayer la reuni\u00f3n. No, lo de hoy fue otra cosa que est\u00e1bamos viendo, pero s\u00ed\u2026 Bueno, miren, un par\u00e9ntesis, me dice Jes\u00fas, se ha metido en mi acorde\u00f3n. El jueves se publica el Manifiesto de Impacto Ambiental del Aeropuerto de Santa Luc\u00eda por la pregunta. No s\u00e9 exactamente si est\u00e1 presentada una denuncia, pero ma\u00f1ana podr\u00edamos decirles sobre esto. A ver, Sara. Bueno, \u00bfsaben por qu\u00e9? Le tengo mucha consideraci\u00f3n a Sara y a otros compa\u00f1eros, a todos, todos, hay cari\u00f1o, porque cuando hablo de esos viajes largos y dem\u00e1s, Sara es de las que van a las giras y padecen tambi\u00e9n de todas estas giras intensas, compa\u00f1eros, compa\u00f1eras de los medios, que siempre pedimos que vayan con cuidado por todos los riesgos que se corren. En el tiempo que llevo en esta lucha han perdido la vida en accidentes, compa\u00f1eros periodistas, con nosotros cubriendo. Me acuerdo que en el 2006, perd\u00f3n, la vida, un reportero, un camar\u00f3grafo de Televisa y as\u00ed accidentados, ahora Helio, el de Milenio, Eliodoro, ese se dio su machinguepa en la gira all\u00e1 como en el 2006 en una camioneta de atr\u00e1s, no le pas\u00f3 nada, o sea, ah\u00ed est\u00e1. Afortunadamente, pero se corren los riesgos normales. Gracias, presidente. Preguntarle por el tema del Coneval, por qu\u00e9 fue despedido Hern\u00e1ndez Licona despu\u00e9s de que hab\u00eda hablado del tema de la austeridad, ha sido interpretado como que fue un castigo por hablar de que no hab\u00eda recursos en el Coneval y pues a unos d\u00edas de que se presente el informe de pobreza. Y otra pregunta, gracias. No fue eso, o sea, s\u00ed me enter\u00e9 de que andan diciendo eso. Nosotros no somos injustos, si lo que calienta es que nos comparen, eso s\u00ed calienta. \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los motivos de su despido? Pues termin\u00f3 su ciclo, me plante\u00f3 la secretaria de Bienestar, que consideraba que ya era tiempo de que se dieran los cambios, ah\u00ed le dije que s\u00ed, que lo fuese viendo, tan no es cierto que fue por su escrito sobre la austeridad que esto se decidi\u00f3 antes de que escribiera su art\u00edculo. Estoy seguro, no s\u00e9 cu\u00e1ndo escribi\u00f3 su art\u00edculo, pero lo debe haber escrito hace 15 d\u00edas y esta decisi\u00f3n se tom\u00f3 hace m\u00e1s de un mes. Y le fui a decir por qu\u00e9, porque se invit\u00f3 a participar a Salom\u00f3n Nanmat, un antrop\u00f3logo consejo de Coneval, y me mand\u00f3 a decir que segu\u00eda mejor en el consejo, no quiso. Creo que tambi\u00e9n le propusimos a Armando Bartra y tambi\u00e9n lo mismo, que prefer\u00eda quedarse o participar, si fuese necesario, en el consejo, porque este es un cargo m\u00e1s ejecutivo, el de el se\u00f1or Licona, que no tengo el gusto de conocer. Bueno, entonces nos recomendaron al nuevo, que es un investigador de prestigio, con doctorado, creo que en la escuela de econom\u00eda de la UNAM, maestro acad\u00e9mico, serio, de primer orden y no tengo el gusto de conocerlo, pero la secretaria de Bienestar hizo la investigaci\u00f3n sobre\u2026 Ah, es que llevaba\u2026 es que esto yo no lo sab\u00eda, la verdad, ya ven que me echan la culpa de todo, pero s\u00ed trabajo todo el tiempo y todo, pero no me alcanza para estar al tanto de todo. El que estaba llevaba 13 a\u00f1os al frente y ha sido el \u00fanico director desde su creaci\u00f3n, y es el instituto que mide lo de la pobreza. Entonces, ese fue el cambio, entonces el que entra es un profesional, un acad\u00e9mico, eso Pero no es cierto que haya sido por que escribi\u00f3 en contra de la austeridad. Y por otro lado\u2026 No es mi fuerte la venganza. Presidente, y preguntarle por esta baja en la expectativa de crecimiento del Fondo Monetario Internacional que sali\u00f3 hace\u2026 \u00bfYa volvieron a bajarla? A 0.9. \u00bfA cu\u00e1l? 0.9 para este a\u00f1o. \u00bfUsted ya no sostiene la apuesta para el dos por ciento para este a\u00f1o? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, yo sigo igual, yo sigo igual. Mire, no les tengo mucha confianza a esos organismos, con todo respeto. Esos organismos fueron los que impusieron la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal que caus\u00f3 las desgracias en M\u00e9xico. Todos esos organismos deber\u00edan de ofrecer disculpas al pueblo de M\u00e9xico y hacer la autocr\u00edtica. Es decir, lo que propusimos result\u00f3 un fracaso y causamos un grave da\u00f1o a los mexicanos, porque dijimos que con la privatizaci\u00f3n iba a haber crecimiento y que iba a haber empleo y que si llov\u00eda fuerte arriba iba a gotear abajo y que hab\u00eda que diluir al Estado y apostar al mercado y que la globalidad era la panacea y que con las reformas estructurales, malgame Dios, iba a llegar la felicidad para el pueblo. Ahora de eso ocurri\u00f3, al contrario, \u00bfqu\u00e9 fueron las reformas estructurales?, \u00bfqu\u00e9 ocasionaron? Aumentos de impuestos, paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9 fue la reforma laboral, darles derechos a los trabajadores?, \u00bfqu\u00e9 fue la reforma educativa por polarizar, afectar la dignidad de los maestros, dejarnos sin m\u00e9dicos por el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n?, \u00bfqu\u00e9 fue la reforma energ\u00e9tica ca\u00edda en la producci\u00f3n petrolera?, \u00bfm\u00e1s dependencia en la compra de combustibles, importaci\u00f3n de gasolina a M\u00e9xico?, \u00bfel primero o segundo lugar en compra de gasolina en el mundo?, \u00bfqu\u00e9 fueron las reformas estructurales del Fondo Monetario Internacional?, \u00bfla destrucci\u00f3n de la petroqu\u00edmica?, \u00bfqu\u00e9 fueron las propuestas del Fondo Monetario Internacional?, \u00bfsus recetas, el que se desatara la inseguridad, la violencia en el pa\u00eds? Entonces, \u00bfc\u00f3mo van a estar ah\u00ed opinando?, \u00bfqu\u00e9 autoridad moral tienen? Con todo respeto, no vamos nosotros a renunciar a esos organismos, formamos parte en lo econ\u00f3mico del sistema financiero mundial, pero eso no quiere decir que no sepamos lo que han significado sus pol\u00edticas. Ahora ellos ya no van a decidir sobre la agenda de M\u00e9xico, eso se termin\u00f3 ya. Bueno, pero ya el dos por ciento es muy dif\u00edcil que se alcance en este\u2026 No sabemos, no sabemos, vamos a esperar resultados. Es que antes de que se tengan datos, se pronostica, Vamos a esperarnos. Adem\u00e1s, de una vez les adelanto y los convoco a los del Fondo Monetario Internacional, a los expertos, a los tecn\u00f3cratas, a los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo, a que veamos si es lo mismo crecimiento que desarrollo, porque nosotros ya no vamos a utilizar s\u00f3lo como par\u00e1metro el crecimiento, porque crecimiento es que se genere riqueza, pero puede ser que ese crecimiento signifique s\u00f3lo acumulaci\u00f3n de riqueza en unos cuantos. Entonces, hay que ver los tecn\u00f3cratas un poco progres, m\u00e1s progresistas, dicen crecimiento incluyente. No, es desarrollo. \u00bfQu\u00e9 indicadores tendr\u00edan que adicionar? Salario, salario, o sea, ingreso. \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n los salarios? Ese es el indicador, \u00bfc\u00f3mo se el ingreso? Esto es capacidad de compra o poder adquisitivo, empleo, distribuci\u00f3n de riqueza, acceso a la educaci\u00f3n, a la salud, a la vivienda, a la cultura. Eso es, porque imag\u00ednense, llegamos a ser en el periodo neoliberal el cuarto pa\u00eds del mundo con m\u00e1s multimillonarios, o sea, nada m\u00e1s nos ganaba Estados Unidos, Jap\u00f3n y Alemania luego de las privatizaciones de Salinas, cuarto lugar en el mundo en multimillonarios. Eso es crecimiento. Y en ese mismo periodo fue en el que se present\u00f3 la mayor desigualdad que se haya tenido en toda la historia de M\u00e9xico y los datos son del Banco Mundial. Entonces, no es lo mismo Pero eso es una discusi\u00f3n importante, es un debate para, como ellos mismos dicen, ir hablando del nuevo paradigma. Ya no se pueden utilizar los mismos par\u00e1metros, no sirven, no funcionan. Por eso, les dec\u00eda yo en el caso de las cifras de empleo del Seguro Social, si no se toma en cuenta que hay 200 mil sembradores, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1n? Porque no es un trabajo formal. Pero son empleos. Es un programa social. S\u00ed, por eso, pero la medici\u00f3n es sobre empleo, no de seguridad social. Bueno, los j\u00f3venes pagan una cuota para empleo y no est\u00e1n, digo para la seguridad. \u00bfQu\u00e9 tal? Hablando sobre desarrollo, el par\u00e1metro m\u00e1s usado a nivel internacional es el \u00edndice de desarrollo humano. La ONU ha sido un listado. M\u00e9xico est\u00e1 en el lugar 74, estamos por que es 73, por debajo de Costa Rica, de Chile, de Uruguay, de Argentina. Chile, Uruguay, Argentina est\u00e1n dentro de lo que se considera desarrollo humano alto, es decir, una clasificaci\u00f3n parecida a lo que antes se consideraba el primer mundo. M\u00e9xico, como les dec\u00eda, est\u00e1 en el lugar 74 con una calificaci\u00f3n de 0.774. De llegar a 0.8 podemos llegar a este desarrollo humano alto, lo que antes se llamaba el primer mundo. \u00bfUsted cree que con sus medidas M\u00e9xico podr\u00eda llegar a estos niveles, ya que estamos hablando de esta diferencia entre crecimiento y desarrollo? Claro que s\u00ed, claro. \u00bfDentro de su sexenio? S\u00ed, no. Vamos a atender el bienestar como nunca, ya se est\u00e1 haciendo y esto va a significar mejores condiciones de vida y mejores condiciones de trabajo. Vamos a sacar de la pobreza a millones de mexicanos, ese es el objetivo principal. Pero para eso s\u00ed tendr\u00edamos que crecer a una cifra de cuatro por ciento, como usted lo dijo. Es que no, siempre y cuando ese crecimiento implique distribuci\u00f3n del ingreso. Por supuesto. S\u00ed, implique tambi\u00e9n desarrollo sustentable, es decir, cuidar el medio ambiente, no es por crecer. Todo eso es lo que estamos ahora cambiando, pero de que la gente va a tener m\u00e1s ingresos ya tiene ahora m\u00e1s ingresos, ya ahora. Les voy a poner un ejemplo. No todos ten\u00edan la pensi\u00f3n y los que ten\u00edan la pensi\u00f3n recibir\u00edan mil 160 bimestral, ahora es dos mil 550. Imag\u00ednense si todos los adultos mayores, porque ya creo que llevamos m\u00e1s del 90 por ciento, o sea, ocho millones, imag\u00ednense en una casa humilde en donde hay dos adultos mayores, dos ancianos respetables, esposos. Les est\u00e1 llegando ahora cinco mil pesos, son sus alimentos, eso no lo recib\u00edan. Estoy hablando de ocho millones de adultos mayores, todos los adultos mayores. A ver, \u00bfsuced\u00eda eso en el sexenio anterior o en los otros sexenios? \u00bfSaben qu\u00e9 dec\u00edan sobre eso? Que era populismo, paternalismo. Yo recuerdo que cuando se inici\u00f3 ese programa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, que lo iniciamos en el 2000, \u00bfsaben qu\u00e9 declar\u00f3 Fox? Que eso era populismo, paternalismo, que era mejor poner a trabajar a los adultos mayores, porque eso es su mentalidad, as\u00ed son los conservadores. Es una mentalidad, un pensamiento porfirista, como si el adulto mayor no hubiese trabajado toda la vida y mereciera vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia. Pero adem\u00e1s, esto se aplica en Europa desde los a\u00f1os posteriores a la Segunda Guerra Mundial, es lo que se llama estado de bienestar, y no as\u00ed, nosotros decimos dos mil 550, en Europa, en varios pa\u00edses, al llegar a 65 a\u00f1os, la pensi\u00f3n en pesos mexicanos es de alrededor de 12 de 15 mil pesos, en general universal. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no copiaron eso? \u00bfPor qu\u00e9 lo que copiaron fue lo que les orden\u00f3 el fondo? Entonces, claro que est\u00e1n mejorando las cosas, claro que vamos a combatir la pobreza y nos vamos a sentir todos muy satisfechos. Es que hay una especie de enajenaci\u00f3n en estar pensando que nada m\u00e1s nosotros nos merecemos vivir bien y nos olvidamos de los dem\u00e1s. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a los templos?, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a la iglesia los domingos?, \u00bfo sea, que vamos a estar confesando y comulgando y olvidamos los mandamientos?, \u00bfen qu\u00e9 se sustentan las doctrinas cristianas y incluso las doctrinas de todas las religiones?, y el pensamiento humanista de los libres pensadores, que no es el amor al pr\u00f3jimo lo m\u00e1s importante. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 la hipocres\u00eda, populismo, paternalismo, lo que se le da a la gente humilde? Y \u00bfcu\u00e1nto se robaban?, \u00bfcu\u00e1nto dejaban de pagar de impuesto los de arriba?, \u00bfeso no es robo?, \u00bfeso no es populismo?, \u00bfeso no es paternalismo?, \u00bfcu\u00e1ndo ellos eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen?, los due\u00f1os de M\u00e9xico. Entonces, eso se termina. Entonces, pueden decir todo lo que quieran, nosotros estamos haciendo lo que nos corresponde, trabajando todos los d\u00edas por el bienestar del pueblo. No es un asunto f\u00e1cil, porque a\u00fan con todos los recursos econ\u00f3micos que tiene el pa\u00eds, porque hasta eso tiene muchas riquezas M\u00e9xico, no terminan de saquearlo, que el prop\u00f3sito era acabar con todo, arrasar, o sea, no tienen llenadera, no pudieron. Y otra cosa que es important\u00edsima, cada vez creo m\u00e1s en eso, es en la cultura o en las culturas de nuestro pueblo. Eso es fundamental para sacar adelante el pa\u00eds y poner orden en el caos, esa es la pol\u00edtica, o sea, hacer un buen gobierno. Y yo estoy seguro que se van a seguir obteniendo buenos resultados y vamos a tener diferencias y va a haber oposici\u00f3n, y no importa, y no nos debe de preocupar, al contrario, eso demuestra que es una sociedad viva, democr\u00e1tica, cuando no hay una transformaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 pasa?, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial?, \u00bfc\u00f3mo era la vida? Liana, no se mov\u00eda nada. \u00bfSe acuerdan ustedes de alg\u00fan hecho importante que haya ocurrido en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial? Nada. \u00bfViene la independencia?, una \u00e9poca de movilidad pol\u00edtica, cultural, la reafirmaci\u00f3n de nuestra nacionalidad, la reforma, otro movimiento, por tant\u00edsimo. Habl\u00e1bamos la vez pasada de que el mejor periodismo de toda la historia se dio en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica Restaurada, en 10 a\u00f1os los mejores escritores, los m\u00e1s inteligentes, los m\u00e1s comprometidos, los m\u00e1s patriotas que se haya tenido en toda la historia. La Revoluci\u00f3n, miren aqu\u00ed el Palacio, el muralismo, de d\u00f3nde surge, por la Revoluci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 estamos viviendo ahora?, momento de transformaci\u00f3n. Entonces, iban a haber cambios y diferencias, pluralidad, debate, y eso es muy bueno, mucho muy bueno. Una m\u00e1s. Muy buenos d\u00edas. Le doy las gracias, presidente, de la regi\u00f3n lagunera. No s\u00e9 si me recuerda, desde 2007, defendiendo aqu\u00ed de tanta transa en el pa\u00eds, aqu\u00ed al pueblo. Le traigo dos preguntas y una ayuda para las radios comunitarias, que batallamos durante muchos a\u00f1os metiendo solicitudes, que las solicitudes eran para los gobernantes de las radios y ahorita que ya despu\u00e9s de trabajar el proyecto y no la persona, nosotros en la laguna estuvimos leyendo los proyectos de todos los candidatos y a usted lo estudiamos todos los proyectos de todos los candidatos en el agua, en muchos temas. Le traigo dos preguntas y como dijo uno ac\u00e1, todas facilitas, no dif\u00edciles, se\u00f1or presidente. Una, ya tenemos all\u00e1 un amparo que mete una persona ambientalista, entre comillas, contra la decisi\u00f3n de cancelar a mano alzada lo del metrub\u00fas laguna. Yo soy de Torre\u00f3n, me he ido muy bien, he ido a Estados Unidos tambi\u00e9n huyendo de las persecuciones tambi\u00e9n y hay muchos camajanes que se subieron al carro de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Nosotros como periodistas, yo no soy periodista, soy contador p\u00fablico y me enorulece dec\u00edrselo como Valisario Dom\u00ednguez, que ayer no lo mencion\u00f3 porque a \u00e9l hizo un peri\u00f3dico cuando la prensa FIFI de aquel entonces no escrib\u00eda nada en contra de los gobiernos. Y le agradezco que nos d\u00e9 la oportunidad a la naci\u00f3n y al mundo de estar con usted pregunt\u00e1ndole, porque nosotros confiamos en el proyecto, no en la persona. Entonces, le traigo dos preguntas. Hay un ambientalista que us\u00f3 a una asociaci\u00f3n civil y se ampar\u00f3 a nivel federal en contra de la decisi\u00f3n de los laguneros que estamos cansados de tanta pinche tranza. Nos han olvidado los gobernadores de Durango y de Coahuila durante muchos a\u00f1os. Tenemos empresas que vienen con ustedes, con usted, usted lo recibi\u00f3 aqu\u00ed en el Palacio, se van a invertir, pero es m\u00e1s el da\u00f1o que hacen ambiental como Lala, que nos dej\u00f3 sin agua durante muchos decenios. Y hay unos planes muy buenos como el Plan MEBA, Agua para la Laguna, que es muy f\u00e1cil hacerlo, pero es m\u00e1s lo que se robaban que en hacer las soluciones. La Laguna puede ser un ed\u00e9n. Tenemos el Plan MEBA de traer agua por gravedad de la Sierra Madre Occidental y usted conoci\u00f3 a don Mario Enrique V\u00e1zquez \u00c1vila y conoci\u00f3 a mucha gente en la Laguna. Nosotros seguimos trabajando en el proyecto, no nos interesan los puestos, no somos ambiciosos, pero est\u00e1n fallando mucha gente que subi\u00f3 con usted. Los ciudadanos debemos de hacer investigaci\u00f3n, como usted dice. Aqu\u00ed traigo muchas investigaciones de fraudes, en fraudes en la calidad del agua. \u00bfTe contesto eso? S\u00ed, y luego ya la otra pregunta. Deje de terminar, porque a usted le gusta que le digan los reporteros con hechos, con investigaciones, tenemos mucha investigaci\u00f3n de 10 a\u00f1os trabajando los fraudes en el tema del agua. El Fondo Metropolitano, han agarrado dinero los gobiernos y lo \u00fanico cierto de Metropolitano es que se reparten 50 por ciento de Durango y 50 por ciento de Coahuila, pero no hay ninguna visi\u00f3n metropolitana. El anterior gobernador Rub\u00e9n Moreira les impuso el metrob\u00fas, que est\u00e1 sin pie ni cabeza, una obra mal hecha, mal ejecutada y no que se lo diga yo, tienen que hacer una auditor\u00eda de an\u00e1lisis sobre esa obra, porque ya subi\u00f3 casi ya lo doble a lo que iban a presupuestar como siempre hac\u00edan los neoliberales, los conservadores. Entonces, sobre el amparo que presenta una persona que nosotros conocemos all\u00e1, que se dice ambientalista y no digo su nombre, \u00bfsabe por qu\u00e9 no se lo digo? Porque lo conozco de muchos a\u00f1os y a su familia, pero me da coraje que ahora sean par\u00e9n tambi\u00e9n en la Laguna con decisiones para retrasar todo lo que usted muy bien est\u00e1 haciendo aqu\u00ed por la Rep\u00fablica. Lo de la cancelaci\u00f3n del aeropuerto lo apoyamos, el pueblo, el Tremaya lo vamos a apoyar y otras m\u00e1s de sus propuestas. El bienestar est\u00e1n fallando los delegados all\u00e1 en la Laguna, en Durango y en Coahuila, pero si se lo digo, para que hagan una auditor\u00eda sobre el trabajo de los delegados, que no se den los puestos por ayuda en campa\u00f1a y porque ven\u00edan de otros partidos y ahora son morenos y ahora\u2026 \u00bfPero por qu\u00e9? Porque nosotros nunca hemos estado trabajando por un puesto por nada, hemos puesto hasta nuestra vida en riesgo por la Rep\u00fablica. Muy bien, mira, yo celebro que tengamos estos di\u00e1logos, porque me ayuda mucho a informar a la gente en general y a las regiones, en este caso es la Laguna. \u00bfQu\u00e9 sostengo? La gente en G\u00f3mez Palacio no acept\u00f3 lo del metrob\u00fas, no lo acepta, la mayor\u00eda, y sea mano alzada, o sea, en urnas. Lo cierto es que la gente no quiere esa obra. Les comento que yo hab\u00eda autorizado que se realizara la obra, porque tiene una l\u00f3gica, es un metrob\u00fas en Torre\u00f3n que llega al l\u00edmite de Torre\u00f3n y G\u00f3mez Palacio, Torre\u00f3n, Coahuila, G\u00f3mez Palacio, Durango. Entonces, lo que se ped\u00eda, lo que se solicitaba era continuar del l\u00edmite de Torre\u00f3n hacia G\u00f3mez Palacio y Lerdo. Una obra, como dice el compa\u00f1ero, aprobada en el primer tramo de Torre\u00f3n, todav\u00eda no terminada, pero ya aprobada. Entonces, hasta le ped\u00eda el de inversiones de Hacienda que me mandara un d\u00eda antes el oficio de autorizaci\u00f3n para poderlo decir, ya se va a llevar a cabo la obra, y me mand\u00f3 el oficio, ya me lo guard\u00e9. Llego al acto, a G\u00f3mez, y una gran protesta general en contra del metrob\u00fas. Y uno sabe cuando es una protesta montada, manipulada y cuando se trata de una protesta espont\u00e1nea, aut\u00e9ntica o en lo general, aunque no dejan de haber intereses particulares, pero as\u00ed todo se encuentra. Entonces, lo que hago es que pregunto, a esos no les gusta los adversarios porque es imponer las cosas, yo no puedo imponer nada. Repito lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez, por la fuerza nada, todo por la raz\u00f3n y el derecho. Entonces, pregunto \u00bfy un\u00e1nime en contra? Entonces, les planteo a ver, \u00bfy en qu\u00e9 usamos los fondos? Entonces, hay un hospital que est\u00e1 por terminarse y la necesidad de la laguna, la principal necesidad, el agua. Entonces, la gente dice, agua, pues va a ser agua, va a ser agua. Y voy a argumentar, a profundizar sobre el tema. Tienen un problema serio en la laguna de sobreexploitaci\u00f3n de los acu\u00edferos. Entonces, como ya se est\u00e1 perforando muy profundo, hay contaminaci\u00f3n y en algunos casos de ars\u00e9nico. \u00bfViene con ars\u00e9nico la leche? El agua, por la sobreexploitaci\u00f3n, es que la alfalfa requiere mucha agua. Ya no quiero hablar m\u00e1s de eso, porque tampoco se trata de destruir una actividad productiva, Se trata ya de aceptar que debemos de optar por el desarrollo sustentable y que lo principal es la salud del pueblo. Les voy a dar un dato. \u00bfSaben qu\u00e9 han hecho los gobernantes? Han puesto plantas para purificar el agua, para quitarle el ars\u00e9nico, plantas tratadoras. Eso no puede ser. La gente merece tener la seguridad absoluta de que est\u00e1 tomando un agua sana, pura. Ya cuando se ponen plantas de tratamiento para el ars\u00e9nico, ya lo que se est\u00e1 demostrando es que hay un problema grave. Entonces, no es quedarnos nada m\u00e1s en el planteamiento del problema, no es condenar a los productores porque se generan empleos, porque es bienestar tambi\u00e9n, es ir llevando a cabo una reconversi\u00f3n, reconvertir la actividad productiva para que se consuma, para esas menos agua, que se cuiden los acu\u00edferos, que no se sigan afectando las reservas de Cuatroci\u00e9negas donde naci\u00f3 don Venustiano Carranza, que son lagunas naturales bell\u00edsimas y que est\u00e1n perdiendo tambi\u00e9n volumen de agua por lo mismo. Entonces, estamos llegando a un acuerdo, lo dec\u00eda aqu\u00ed el compa\u00f1ero, que tuvimos una reuni\u00f3n con los que impulsan estas actividades productivas, es que no es imponer nada, es y se va a llegar a un acuerdo. \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?, \u00bfcu\u00e1l es mi compromiso? De que vamos y ya estamos trabajando en el proyecto para llevar agua a Torre\u00f3n, Yag\u00f3mez y Alerdo a la laguna. Y estamos viendo si lo podemos hacer con un acueducto de la presa Zarco, que est\u00e1 como a 50, 60 kil\u00f3metros. Vamos a invertir en eso para llevar el agua en un acueducto y que se tenga, lo primero, agua de calidad para la gente. Entonces, sin afectar la actividad productiva, estamos tambi\u00e9n promoviendo que se desarrollen cuencas lecheras en el sur sureste, donde hay agua. Exactamente. Imag\u00ednense cu\u00e1nta agua hay en el Papalhuapan, en el Grijalva, en el Ozumacinta. Adem\u00e1s, ya hay ganado adaptado al tr\u00f3pico con capacidad para producir leche. Entonces, con los mismos empresarios de la laguna estamos llevando a cabo estas acciones de manera conjunta, pero por encima de todo est\u00e1 la salud. Y esto tambi\u00e9n es algo que debe de subrayarse, como el gobierno ya no est\u00e1 al servicio de de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado, sino al servicio del pueblo, puede actuar con libertad. Antes los grupos de intereses creados financiaban las campa\u00f1as y entonces llegaba el nuevo presidente y no pod\u00eda hacer nada. Al contrario, les ten\u00eda que dar. Ya no puedo hablar m\u00e1s, ya es cosa de que ustedes terminen de hacer la investigaci\u00f3n. Esto es nada m\u00e1s el pr\u00f3logo. Bueno, ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana. Adi\u00f3s, adi\u00f3s.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.774502"
}