{
    "video_id": "mk2mA708Wg8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mk2mA708Wg8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD02l5RRFPTYbzX4btc0HOGKvYwqw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mk2mA708Wg8",
    "video_title": "Rehabilitaci\u00f3n del Hospital General Dr. Carlos Calero Elorduy, desde Cuernavaca, Morelos",
    "video_length_seconds": 2253,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gadano cuauhtemoc blanco bravo",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de morelos para",
            "start": 2.06,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 4.799,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente le saludo",
            "start": 18.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con respeto agradezco su visita y",
            "start": 22.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con el estado de morelos",
            "start": 25.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ahora extensi\u00f3n de saludar al general",
            "start": 28.009,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "luis crecer y su sandoval se ha quedado",
            "start": 30.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en la defensa nacional el almirante jos\u00e9",
            "start": 32.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina",
            "start": 35.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 38.199,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana al",
            "start": 41.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doctor jorge carlos alcocer varela ya",
            "start": 44.089,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "que tenemos de salud del gobierno",
            "start": 46.43,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "federal juan antonio ferrera aguilar",
            "start": 47.6,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "director del estudio de salud para el",
            "start": 50.089,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 52.129,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "y el maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 53.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "director general del instituto de",
            "start": 56.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 57.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado francisco",
            "start": 60.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "antonio villalobos adam presidente",
            "start": 62.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "municipal de cuernavaca",
            "start": 65.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esta supervisi\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 67.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hospital general general doctor carlos",
            "start": 70.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "calero elorduy significa una importante",
            "start": 73.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muestra de apoyo del gobierno federal",
            "start": 76.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que usted encabeza en medio de esta",
            "start": 78.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "crisis de salud que se ha prolongado por",
            "start": 81.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres meses en morelos usted tiene",
            "start": 84.22,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "amigos y este gobierno es su aliado para",
            "start": 87.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "alcanzar un m\u00e9xico de cambios y de",
            "start": 92.049,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 94.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no es momento de confrontaciones es",
            "start": 96.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "momento de generar alianzas y de ser m\u00e1s",
            "start": 98.799,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "perceptivos para excusar a m\u00e9xico en la",
            "start": 103.0,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "nueva normalidad que sin duda ser\u00e1",
            "start": 106.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "exigente y que va a requerir de uni\u00f3n y",
            "start": 109.409,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "lealtad de todos",
            "start": 113.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que los da\u00f1os de esta crisis de",
            "start": 115.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud sean lo menos posible",
            "start": 116.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguimos en pie de la lucha apegados a",
            "start": 120.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la estrategia de salud federal para",
            "start": 123.66,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "seguir haciendo frente al cob y 19",
            "start": 125.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "buscando salvar m\u00e1s vidas posibles",
            "start": 128.149,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s le reiteremos a usted",
            "start": 132.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento por su apoyo a",
            "start": 135.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "amistad y cercan\u00eda de todo esto",
            "start": 138.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "saldremos bien librados siempre y cuando",
            "start": 141.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trabajemos en equipo con usted lo ha",
            "start": 144.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "instruido se\u00f1or presidente much\u00edsimas",
            "start": 148.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gracias y bienvenido otra vez a su casa",
            "start": 151.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el maestro luis",
            "start": 170.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda director del",
            "start": 173.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad y servicios",
            "start": 175.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sociales de los trabajadores del estado",
            "start": 177.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "saludo con respecto al presidente de",
            "start": 182.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hacia",
            "start": 184.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de morelos como",
            "start": 188.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "blanco a los se\u00f1ores miembros del",
            "start": 189.95,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium y sobre todo saludo a quienes",
            "start": 192.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "son lo m\u00e1s valioso que tiene lista sus",
            "start": 196.459,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "doctoras y doctores personal de",
            "start": 199.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y en general a todo el",
            "start": 202.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personal de salud de este hospital y de",
            "start": 204.38,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nuestro instituto quienes con total",
            "start": 207.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrega y compromiso social ayudan a",
            "start": 209.209,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "combatir la pandemia de coronavirus hoy",
            "start": 212.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente entregamos buenas",
            "start": 215.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuentas a los morelenses y demostramos",
            "start": 218.39,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que si se pueden hacer las cosas cuando",
            "start": 220.489,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se tiene compromiso con el pueblo como",
            "start": 223.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "usted lo hace en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 226.01,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "nos llena de orgullo que en tan solo dos",
            "start": 229.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "meses el este con la ayuda del personal",
            "start": 231.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y los ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 235.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "defensa nacional y con el apoyo",
            "start": 237.989,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "financiero del instituto de salud para",
            "start": 240.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el bienestar rehabilit\u00f3 este centro",
            "start": 242.579,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hospitalario el nuevo hospital general",
            "start": 245.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctor carlos calero de lista en",
            "start": 248.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cuernavaca es un logro que pocos",
            "start": 250.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "imaginaron posible por ello mi mayor",
            "start": 253.019,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "agradecimiento y reconocimiento al",
            "start": 256.32,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano por su apoyo a",
            "start": 258.509,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "concretar esta acci\u00f3n solidaria con los",
            "start": 260.729,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "morelenses en particular felicito al",
            "start": 262.979,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "personal militar que realiz\u00f3 esta obra",
            "start": 266.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por su profesionalismo y sentido social",
            "start": 268.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que han hecho realidad estas",
            "start": 270.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instalaciones en tiempo r\u00e9cord su",
            "start": 273.3,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "trabajo y compromiso con el pa\u00eds es",
            "start": 275.94,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 278.039,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n especial merece el apoyo del",
            "start": 279.449,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "director general del instituto de salud",
            "start": 281.789,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para el bienestar juan antonio ferrer",
            "start": 283.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por su compromiso tenacidad y dedicaci\u00f3n",
            "start": 285.749,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para hacer realidad esta obra el",
            "start": 288.93,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hospital general doctor carlos calero",
            "start": 292.379,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que hoy inauguramos es ejemplo de la",
            "start": 294.029,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estrategia integral que en materia de",
            "start": 297.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "salud ha emprendido el gobierno de",
            "start": 299.219,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexico para que ning\u00fan mexicano se quede",
            "start": 300.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin atenci\u00f3n en caso de contraer el",
            "start": 304.289,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 307.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "kobe 19 este moderno hospital conformado",
            "start": 307.499,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por planta baja y 4 pisos durante la",
            "start": 311.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contingencia estar\u00e1 destinado en su",
            "start": 314.909,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "totalidad para la atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 317.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "con kobe 19 a cargo de la sedena cuenta",
            "start": 319.529,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "con 70 camas 40 de ellas para",
            "start": 324.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y 30 de terapia",
            "start": 326.58,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "intensiva con sus ventiladores 3",
            "start": 328.74,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos \u00e1rea de rayos x y el equipo",
            "start": 331.349,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico suficiente para atender con mayor",
            "start": 334.469,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "calidad a todos los morelenses en esta",
            "start": 336.629,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "terapia etapa de la pandemia",
            "start": 339.599,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de este hospital",
            "start": 342.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general responde a la necesidad de",
            "start": 344.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mantener una adecuada capacidad de",
            "start": 348.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuesta frente a la contingencia",
            "start": 350.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sanitaria a la necesidad de fortalecer",
            "start": 352.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la infraestructura hospitalaria de liszt",
            "start": 355.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y atender las necesidades cotidianas de",
            "start": 356.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "servicios de salud lo hemos hecho",
            "start": 360.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n presidencial en",
            "start": 362.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "delicias chihuahua y en tepic nayarit",
            "start": 365.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "donde prestamos instalaciones con el",
            "start": 367.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de solidarizarnos con los que",
            "start": 370.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "menos tienen una vez superada la",
            "start": 373.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pandemia esas instalaciones ser\u00e1n",
            "start": 376.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "devueltas aliste las destinaremos al que",
            "start": 378.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el nuevo hospital general carlos",
            "start": 381.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "calero con lo cual habremos de ampliar",
            "start": 383.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las camas sensables disponibles en la",
            "start": 387.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de cuernavaca en 50%",
            "start": 389.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respecto de las que actualmente tiene el",
            "start": 392.69,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hospital regional centenario de la",
            "start": 395.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana en beneficio de m\u00e1s",
            "start": 397.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 280 mil derechohabientes de morelos y",
            "start": 400.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de entidades vecinas",
            "start": 403.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con esta acci\u00f3n habremos de reducir el",
            "start": 404.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rezago quir\u00fargico como parte del",
            "start": 407.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "programa que el \u00e9ste pondr\u00e1 en marcha en",
            "start": 409.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds lamentablemente la pandemia",
            "start": 411.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha la reingenier\u00eda que",
            "start": 415.17,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "emprendi\u00f3 el diste desde el inicio de la",
            "start": 416.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n el instituto ha",
            "start": 418.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfrentado una serie de necesidades",
            "start": 421.74,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "derivadas de la falta de inversi\u00f3n por",
            "start": 422.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en todas sus \u00e1reas m\u00e9dicas",
            "start": 424.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sin embargo como lo ha instruido usted",
            "start": 427.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos en el camino de",
            "start": 430.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "superar los contrastes donde cohabitan",
            "start": 433.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas con la m\u00e1s alta",
            "start": 435.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda con otras que se caracterizan",
            "start": 437.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por su saturaci\u00f3n antig\u00fcedad y",
            "start": 441.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obsolescencia de manera paulatina y",
            "start": 443.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ordenada se actualizar\u00e1 la",
            "start": 446.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "infraestructura institucional para",
            "start": 448.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "evitar tener su utilizadas o desocupadas",
            "start": 450.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por la falta de equipo o personal de",
            "start": 453.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 455.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el este no bajaremos la guardia para",
            "start": 456.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que cada d\u00eda m\u00e1s derechohabientes libre",
            "start": 460.29,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en con \u00e9xito la batalla contra el cob y",
            "start": 462.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "19 y contra otras enfermedades como las",
            "start": 464.669,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico degenerativas que tienen un",
            "start": 467.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "severo impacto entre nuestros",
            "start": 470.37,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "derechohabientes que contribuyen tambi\u00e9n",
            "start": 472.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la saturaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 474.509,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y agudizan el d\u00e9ficit de visiten el",
            "start": 477.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "seguro de salud",
            "start": 479.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a 60 a\u00f1os de su creaci\u00f3n en el lista",
            "start": 481.58,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos a lograr una",
            "start": 484.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "profunda transformaci\u00f3n que implica",
            "start": 486.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejorar la atenci\u00f3n de la salud de todos",
            "start": 488.72,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nuestros derechohabientes y de todos los",
            "start": 491.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos se\u00f1or presidente se\u00f1oras y",
            "start": 493.729,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores cumplimos 60 a\u00f1os de servir a",
            "start": 497.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de servir a sus maestros a sus",
            "start": 499.819,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "enfermeras y m\u00e9dicos a todo el personal",
            "start": 503.03,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al servicio del estado estamos",
            "start": 505.61,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comprometidos a mejorar la atenci\u00f3n de",
            "start": 507.949,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los 21 seguros servicios y prestaciones",
            "start": 510.409,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que brindamos a 13.5 millones de",
            "start": 512.75,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 515.75,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso es trabajar por un",
            "start": 517.279,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "este renovado centrado en sus",
            "start": 519.649,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derechohabientes que otorgue una",
            "start": 521.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguridad social integral accesible y de",
            "start": 523.729,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "calidad que respalde a sus trabajadores",
            "start": 526.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familiares ya los pensionados con una",
            "start": 529.459,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n social oportuna y suficiente",
            "start": 532.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que contribuya a un mejor pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 534.94,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "incluyente equitativo justo e",
            "start": 538.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "igualitario",
            "start": 541.31,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9xito a todos a los que a partir",
            "start": 542.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de hoy servir\u00e1n en m\u00e9jico en estas",
            "start": 544.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instalaciones muchas felicidades a todos",
            "start": 546.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los morelenses muchas gracias",
            "start": 549.35,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 553.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 560.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 562.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nacional har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 564.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 573.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y comandante",
            "start": 576.18,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 578.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de morelos",
            "start": 580.649,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros secretarios directores",
            "start": 582.75,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "generales de lista y del inss abi",
            "start": 585.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente municipal de cuernavaca",
            "start": 588.569,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 591.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas",
            "start": 593.139,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n del hospital general",
            "start": 595.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "doctor carlos calero elorduy es una",
            "start": 598.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n concreta del gobierno de la",
            "start": 602.49,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en beneficio del pueblo",
            "start": 604.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "morelense realizada en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 605.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado y dependencias",
            "start": 608.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federales esfuerzo conjunto en donde la",
            "start": 610.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 613.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "participa aplicando el plan dn3 y para",
            "start": 615.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "reforzar el sistema nacional de salud en",
            "start": 619.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 621.78,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en este lugar el pasado 4 de abril usted",
            "start": 624.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente anunci\u00f3 la intervenci\u00f3n",
            "start": 628.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de nuestros ingenieros militares para",
            "start": 631.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconstruir este hospital que data de",
            "start": 634.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "1969 y por 40 a\u00f1os alberg\u00f3 una",
            "start": 636.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de lista misma que llevaba",
            "start": 640.37,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os abandonada en cumplimiento a esa",
            "start": 643.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n se realizaron trabajos de",
            "start": 647.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y arquitect\u00f3nicos que",
            "start": 649.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "consistieron en aplanados y pintura de",
            "start": 652.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muros y fachadas sustituci\u00f3n de las",
            "start": 655.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas cambio de pisos",
            "start": 657.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os puertas ventanas instalaci\u00f3n de",
            "start": 660.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sistemas de comunicaciones red de gases",
            "start": 664.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicinales cocina y sistema contra",
            "start": 666.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incendios adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico",
            "start": 669.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n personal medicamentos",
            "start": 671.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos computadoras e",
            "start": 674.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impresoras adecuaciones a las \u00e1reas de",
            "start": 677.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda y pediatr\u00eda en el tercer",
            "start": 680.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "piso reacondicionamiento de 5 quir\u00f3fanos",
            "start": 683.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el cuarto piso 3 de cirug\u00eda mayor y 2",
            "start": 686.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de ciro",
            "start": 689.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ambulatoria reinstalaci\u00f3n de elevadores",
            "start": 690.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una planta tratadora de",
            "start": 694.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "aguas residuales as\u00ed como trabajos y",
            "start": 696.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actividades complementarias como el",
            "start": 699.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transporte de material equipo e insumos",
            "start": 701.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos destinados a garantizar la",
            "start": 704.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "operatividad de este nosocomio",
            "start": 706.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta instalaci\u00f3n m\u00e9dica es parte de los",
            "start": 708.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "32 hospitales del insai y que a trav\u00e9s",
            "start": 712.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del plan dn3 fueron rehabilitados y",
            "start": 715.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "puestos en operaci\u00f3n para brindar",
            "start": 717.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico de calidad a la",
            "start": 720.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para su operaci\u00f3n se",
            "start": 722.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "designaron dos tenientes coroneles uno",
            "start": 726.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "administrador y otro asesor t\u00e9cnico",
            "start": 728.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cobit este \u00faltimo m\u00e9dico militar 19",
            "start": 730.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres militares de ellos dos",
            "start": 734.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y cuatro especialistas",
            "start": 737.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seis enfermeras dos laboratoristas un",
            "start": 739.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de rayos x y cuatro fan adoras",
            "start": 743.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se contrataron 75 profesionales de la",
            "start": 746.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud civiles de las mismas",
            "start": 750.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especialidades asimismo se generaron",
            "start": 752.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para 515 personas que participaron con",
            "start": 755.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estos ingenieros en los trabajos de",
            "start": 759.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n",
            "start": 761.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "todas estas acciones permitieron que",
            "start": 763.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta instalaci\u00f3n cuente con 70 camas",
            "start": 766.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "disponibles para atender pacientes con",
            "start": 768.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "30 de ellas con ventilador y monitor en",
            "start": 771.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el primer piso para terapia intensiva y",
            "start": 774.3,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "40 de hospitalizaci\u00f3n en el segundo piso",
            "start": 776.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los soldados de tierra y aire de mexico",
            "start": 781.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "somos conscientes de que la salud es",
            "start": 783.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "indispensable para una vida de calidad y",
            "start": 786.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que en estos momentos es prioritario",
            "start": 790.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "satisfacer esa necesidad para salvar",
            "start": 793.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vidas por ello a trav\u00e9s del plan dn3",
            "start": 796.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ponemos a disposici\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 799.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestros recursos humanos y materiales",
            "start": 801.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del sistema de salud militar y",
            "start": 804.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diferentes servicios de apoyo y en",
            "start": 807.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "general nuestras capacidades",
            "start": 809.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "institucionales concluy\u00f3 reiterando que",
            "start": 810.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la lealtad y vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 814.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entrega compromiso institucional y",
            "start": 817.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "profesionalismo de quienes integramos el",
            "start": 820.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea siempre estar\u00e1",
            "start": 823.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al servicio de m\u00e9xico y de los mexicanos",
            "start": 825.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 828.07,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 831.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 836.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 838.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 841.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 843.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "amigas amigos de cuernavaca el estado de",
            "start": 850.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 854.459,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador walter blanco",
            "start": 856.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ya no presidente municipal francisco",
            "start": 863.12,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "antonio villalobos",
            "start": 868.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa secretario de",
            "start": 875.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 878.61,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "director del isstey",
            "start": 882.66,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "secretario de salud doctor jorge alcocer",
            "start": 886.759,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "juan antonio ferrer de linz abi",
            "start": 894.329,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 900.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1",
            "start": 903.07,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "cuernavaca y a este hospital porque en",
            "start": 905.22,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "efecto lo visite",
            "start": 909.689,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "a principios de abril",
            "start": 915.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 919.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y rehabilitarlo",
            "start": 923.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para ponerlo",
            "start": 926.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n",
            "start": 929.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 931.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 935.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este es un hospital como se ha dicho de",
            "start": 938.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00e9l y este que hab\u00eda quedado abandonado",
            "start": 941.89,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "llevaba diez a\u00f1os",
            "start": 945.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en ruinas",
            "start": 949.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 rehabilitar lo preparar lo",
            "start": 952.12,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 956.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 959.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la pandemia del cob y 19 para tener",
            "start": 962.17,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "camas equipos personal m\u00e9dico",
            "start": 967.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dar el servicio de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 975.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "general y de terapia intensiva a",
            "start": 977.76,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "enfermos de covite",
            "start": 982.62,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "es como un milagro lo que se llev\u00f3 a",
            "start": 986.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 991.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque en muy poco tiempo",
            "start": 993.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dos meses y medio",
            "start": 999.769,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1002.73,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "levanto",
            "start": 1004.85,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 1008.01,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "este hospital",
            "start": 1009.92,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como nuevo",
            "start": 1013.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y estaba en ruinas",
            "start": 1016.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "fue posible porque se cont\u00f3 con el apoyo",
            "start": 1023.939,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1029.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuando comenz\u00f3 la",
            "start": 1032.87,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "pandemia del corona virus",
            "start": 1036.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empezamos a",
            "start": 1041.95,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y prepararnos",
            "start": 1044.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1047.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "definieron acciones",
            "start": 1049.25,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 1053.48,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y actuamos a partir de ocurrencias",
            "start": 1056.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1060.419,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1062.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con planes",
            "start": 1063.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y estrategias",
            "start": 1067.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "previene",
            "start": 1074.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "siempre actuamos de manera precavida",
            "start": 1077.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desde antes de la pandemia",
            "start": 1082.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos la decisi\u00f3n de mejorar el",
            "start": 1087.049,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1090.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia ya hab\u00eda yo llevado",
            "start": 1093.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a cabo con",
            "start": 1096.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 1099.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "integrantes del sector salud una gira",
            "start": 1101.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por el pa\u00eds visite",
            "start": 1105.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "80 hospitales",
            "start": 1110.01,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de ellis bienestar",
            "start": 1113.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ya pensando c\u00f3mo \u00edbamos a levantar",
            "start": 1116.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque estaba en el suelo el sistema de",
            "start": 1119.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablico",
            "start": 1122.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y una de las decisiones que se tomaron",
            "start": 1124.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado fue aumentar el",
            "start": 1127.74,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "presupuesto destinado a la salud",
            "start": 1132.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1137.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se increment\u00f3 el presupuesto",
            "start": 1139.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y esto le consta a los diputados que",
            "start": 1143.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fueron los que aprobaron nuestra",
            "start": 1147.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 1150.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 el presupuesto de salud en 40",
            "start": 1152.659,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1156.44,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se cre\u00f3 el instituto",
            "start": 1159.929,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica",
            "start": 1165.77,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "elin xavi",
            "start": 1169.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de modo que cuando",
            "start": 1172.669,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "llega la pandemia",
            "start": 1176.169,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos presupuesto",
            "start": 1179.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1183.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se contaba con el link xavi",
            "start": 1185.38,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para atender 4",
            "start": 1189.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "demandas b\u00e1sicas primero que nos",
            "start": 1193.51,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "faltar\u00e1n los medicamentos",
            "start": 1198.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "segundo que nos faltar\u00e1n los m\u00e9dicos y",
            "start": 1201.45,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 1205.5,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 1208.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se mejoraran las instalaciones de",
            "start": 1210.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1213.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y cuarto",
            "start": 1214.659,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que los trabajadores que estaban",
            "start": 1216.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "laborando",
            "start": 1219.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n laborando",
            "start": 1221.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como eventuales por contrato por",
            "start": 1224.73,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "honorarios que fueran basificando poco a",
            "start": 1229.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 1234.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esa eran las 4",
            "start": 1236.28,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tareas b\u00e1sicas",
            "start": 1239.45,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "llega la pandemia",
            "start": 1242.99,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y de todas maneras reforzamos",
            "start": 1247.11,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "estas medidas mejor dicho",
            "start": 1250.8,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "apresuramos la aplicaci\u00f3n de este plan",
            "start": 1255.97,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cuando tomamos el gobierno",
            "start": 1261.33,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan alrededor de 300 hospitales",
            "start": 1265.01,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "inconclusos abandonados",
            "start": 1270.97,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1273.95,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 terminar hospitales",
            "start": 1275.309,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "rehabilitar hospitales y con la pandemia",
            "start": 1280.139,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "repito esto se apresur\u00f3 y este es un",
            "start": 1283.97,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1290.519,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hablaba yo de actuar de",
            "start": 1292.06,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "manera precavida",
            "start": 1298.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de todas maneras de todas formas",
            "start": 1302.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 1306.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se iba a solicitar se iba a pedir la",
            "start": 1310.35,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de las fuerzas armadas",
            "start": 1315.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no pod\u00edamos solo",
            "start": 1322.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pensar en el sistema de salud",
            "start": 1326.73,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud de lista del",
            "start": 1331.0,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "seguro sino que necesit\u00e1bamos contar con",
            "start": 1335.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 1341.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 1343.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1347.85,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el inicio hablamos del plan dn3",
            "start": 1350.48,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y de el plan marina",
            "start": 1356.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 1361.309,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 1364.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de tres meses",
            "start": 1366.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 transferir los fondos a la",
            "start": 1369.299,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "secreta de la defensa ya la secretaria",
            "start": 1374.399,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 1377.879,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico",
            "start": 1380.659,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "en cuanto al tiempo",
            "start": 1384.07,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "llevo el entregar los fondos de la",
            "start": 1388.35,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda a la secretaria",
            "start": 1392.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de marina y a la secretar\u00eda de la",
            "start": 1395.549,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1398.13,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas",
            "start": 1400.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1408.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "inaudito",
            "start": 1412.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 1416.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la burocracia que caracteriza al",
            "start": 1419.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1422.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y se dio la orden",
            "start": 1426.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y el ser de hacienda y el director del",
            "start": 1428.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inss a me entregaron los fondos tanto a",
            "start": 1431.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "marina como",
            "start": 1435.03,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1437.35,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y ya con esos recursos",
            "start": 1441.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ellos emprendieron su trabajo de",
            "start": 1444.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1448.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de hospitales",
            "start": 1450.119,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en el caso de la secreta de la defensa",
            "start": 1452.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 1457.789,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hospitales como este",
            "start": 1460.57,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 1464.22,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1464.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 1467.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en el informe que present\u00f3 el secretario",
            "start": 1472.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 1474.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "antier a bloque de los 32 28",
            "start": 1476.64,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ya en operaci\u00f3n",
            "start": 1482.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y 4 por",
            "start": 1485.09,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y terminarse",
            "start": 1487.65,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dice est\u00e1 pr\u00e1cticamente concluido lo",
            "start": 1489.779,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "acabamos de recorrer",
            "start": 1493.769,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "repito qued\u00f3 como nuevo bien hecho pero",
            "start": 1497.92,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s reforzado",
            "start": 1502.66,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "en sus columnas",
            "start": 1506.429,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tiene problema estructural",
            "start": 1510.909,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "se hizo bien el trabajo",
            "start": 1514.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "son 70 camas kobe",
            "start": 1520.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "40 para hospitalizaci\u00f3n general y 30",
            "start": 1524.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para terapia intensiva",
            "start": 1528.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "las 30 de terapia intensiva con sus",
            "start": 1531.13,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 1534.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con un equipo",
            "start": 1536.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y alta tecnolog\u00eda",
            "start": 1539.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1543.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1546.33,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "posibilidad y adem\u00e1s ya se est\u00e1",
            "start": 1548.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adaptando para 30 camas m\u00e1s",
            "start": 1551.24,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este hospital va a tener",
            "start": 1555.13,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si en camas",
            "start": 1559.11,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una vez que termine la pandemia",
            "start": 1562.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se le entrega de nuevo a list",
            "start": 1566.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1570.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 1573.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "su director luis antonio ram\u00edrez",
            "start": 1576.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "director de aliste",
            "start": 1580.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto va a significar incrementar la",
            "start": 1583.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n de",
            "start": 1586.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechohabientes del issste",
            "start": 1588.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en morelos en un 50%",
            "start": 1590.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yo quiero agradecer el apoyo el respaldo",
            "start": 1596.12,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 1600.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a veces que habl\u00e9 con",
            "start": 1606.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente de trump",
            "start": 1609.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya cuando iniciaba la pandemia por",
            "start": 1611.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono me pregunto c\u00f3mo le est\u00e1",
            "start": 1615.05,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "haciendo para enfrentar la pandemia",
            "start": 1617.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya le dije que",
            "start": 1623.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1625.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante era lo preventivo el que",
            "start": 1627.68,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 a la gente qued\u00e1ndose en casa",
            "start": 1633.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las medidas de",
            "start": 1637.77,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sanz a distancia el hacerle caso",
            "start": 1640.26,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1644.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1647.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos a los cient\u00edficos",
            "start": 1649.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n le dije",
            "start": 1653.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nos estamos apoyando en las fuerzas",
            "start": 1658.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1661.85,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1667.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la pl\u00e1tica sali\u00f3 el tema",
            "start": 1668.62,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y le expliqu\u00e9",
            "start": 1673.66,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo nos estaba apoyando tanto la",
            "start": 1676.34,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "marina como el ej\u00e9rcito",
            "start": 1680.809,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1685.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1688.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "servido mucho",
            "start": 1691.68,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "desde luego que no queremos que la gente",
            "start": 1694.119,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "llegue a los hospitales",
            "start": 1698.019,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir que curar",
            "start": 1701.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1706.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si se necesita de hospitalizaci\u00f3n que se",
            "start": 1708.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "les pueda atender y que se haga todo por",
            "start": 1713.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "salvar vidas",
            "start": 1717.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "han habido malas experiencias",
            "start": 1721.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desgraciadamente en el mundo donde los",
            "start": 1723.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3",
            "start": 1727.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 1730.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se saturaron los hospitales sobre todo",
            "start": 1734.11,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas de atenci\u00f3n",
            "start": 1738.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de enfermos graves",
            "start": 1742.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la terapia intensiva",
            "start": 1745.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dijeron cosas muy dolorosas",
            "start": 1749.59,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "donde estaban en espera los enfermos y",
            "start": 1752.72,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 1757.7,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 1762.179,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1764.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en de vida",
            "start": 1765.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se le daba preferencia",
            "start": 1769.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 1772.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1776.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no ha sucedido",
            "start": 1778.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1781.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le hemos garantizado a todos la",
            "start": 1783.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y estamos pendientes",
            "start": 1786.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que nadie se quede sin la",
            "start": 1789.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oportunidad de ser atendido de contar",
            "start": 1791.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con una cama de hospitalizaci\u00f3n todos",
            "start": 1795.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los d\u00edas estamos pendientes y este es un",
            "start": 1798.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ejemplo de c\u00f3mo estamos preparando para",
            "start": 1802.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que a m\u00e1s tardar a finales de este mes",
            "start": 1806.57,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "entre ya en operaci\u00f3n este hospital",
            "start": 1809.6,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "las 40 camas de hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 1814.8,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y las 30 de terapia intensiva",
            "start": 1818.22,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que no se quede nadie sin ser atendidos",
            "start": 1822.22,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo desde hace mucho",
            "start": 1827.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1831.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y diariamente",
            "start": 1832.679,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1835.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 1837.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas tuvimos",
            "start": 1840.679,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "problemas porque se estaba saturando el",
            "start": 1844.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sistema de salud en guerrero en",
            "start": 1849.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "particular en acapulco y fuimos a",
            "start": 1851.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "acapulco y tambi\u00e9n con el apoyo de la",
            "start": 1855.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y con marina se",
            "start": 1859.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "abrieron",
            "start": 1864.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuevos espacios con camas con",
            "start": 1868.429,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "ventiladores y se atendi\u00f3 el problema",
            "start": 1871.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas tambi\u00e9n tuvimos que actuar",
            "start": 1878.99,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "de emergencia tengo a jaca",
            "start": 1883.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en la capital",
            "start": 1888.46,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y ahora estamos tambi\u00e9n atendiendo",
            "start": 1890.419,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "emergencia para que no se nos saturan",
            "start": 1895.25,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "los espacios hospitalarios s obreg\u00f3n",
            "start": 1898.94,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 1904.54,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "en general tenemos disponibilidad de",
            "start": 1907.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 1911.169,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n disponibilidad de",
            "start": 1913.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1917.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que eso fue otra haza\u00f1a",
            "start": 1920.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque no cont\u00e1bamos en el pa\u00eds",
            "start": 1923.76,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "con los m\u00e9dicos necesarios",
            "start": 1927.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esa fue",
            "start": 1933.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 1935.64,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 1937.6,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "mal las decisiones que se tomaron en el",
            "start": 1941.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1946.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 1948.2,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "estudiar con la mentira de que no",
            "start": 1950.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 1952.429,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "cuando en realidad lo que hac\u00edan era no",
            "start": 1955.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "invertir en la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1958.81,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y por eso los rechazaban no porque no",
            "start": 1961.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pasaran el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 1964.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y ahora no hay los m\u00e9dicos no hay los",
            "start": 1968.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especialistas que necesita el pa\u00eds",
            "start": 1971.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nos quedamos rezagados bueno como",
            "start": 1975.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "enfrentamos esta necesidad de m\u00e9dicos y",
            "start": 1978.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de especialistas pues con un plan",
            "start": 1982.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "emergente de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1986.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos generales",
            "start": 1990.08,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "aprendieron",
            "start": 1994.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a atender enfermos",
            "start": 1998.279,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de terapia intensiva a incubar enfermos",
            "start": 2001.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2004.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "salimos",
            "start": 2006.919,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque ahora tenemos",
            "start": 2009.71,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "a los especialistas a los m\u00e9dicos",
            "start": 2013.149,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2018.24,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que hemos podido",
            "start": 2021.37,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "cada vez salvar m\u00e1s vidas de los que",
            "start": 2024.999,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entran a hospitales y de los que entran",
            "start": 2029.349,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "a terapia intensiva",
            "start": 2031.779,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "esto es muy importante tambi\u00e9n decir",
            "start": 2033.89,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bueno pues me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2038.49,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "con ustedes en cuernavaca en morelos",
            "start": 2042.65,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "desde luego que vamos a estar pendientes",
            "start": 2047.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la pandemia en morelos",
            "start": 2052.45,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "no ha pegado tan fuerte como en otros",
            "start": 2055.909,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "estados pero no podemos confiarnos",
            "start": 2062.119,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 2066.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hay que actuar siempre de manera",
            "start": 2068.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 2072.179,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "hay que estar todo el tiempo atentos",
            "start": 2074.25,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "para que no nos sorprendan",
            "start": 2078.29,
            "duration": 11.129
        },
        {
            "text": "las fatalidades las malas noticias",
            "start": 2083.149,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 2089.419,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuernavaca de nuevo mi agradecimiento a",
            "start": 2091.609,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 2095.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mi agradecimiento a la secretar\u00eda de la",
            "start": 2096.919,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2100.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por todo este apoyo por todo este",
            "start": 2102.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "respaldo como lo mencion\u00f3 el general",
            "start": 2103.99,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "lu\u00eds que es sentido sandoval",
            "start": 2108.18,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito la patria es primero",
            "start": 2111.369,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2116.549,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 2118.749,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2120.08,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 2127.369,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2130.069,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2134.46,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2134.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2139.09,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2139.23,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2141.79,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2141.99,
            "duration": 17.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2149.16,
            "duration": 19.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2159.83,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2168.5,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2169.47,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2179.68,
            "duration": 18.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2179.87,
            "duration": 18.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2198.03,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2198.8,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2209.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2210.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2213.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2213.67,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2218.06,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2224.45,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "presencia en este evento del presidente",
            "start": 2230.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico as\u00ed como de los funcionarios",
            "start": 2232.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que lo acompa\u00f1aron que tengan todos un",
            "start": 2234.06,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 2237.12,
            "duration": 2.87
        }
    ],
    "transcription_text": " gadano cuauhtemoc blanco bravo gobernador del estado de morelos para uso de la palabra buenos d\u00edas se\u00f1or presidente le saludo con respeto agradezco su visita y cercan\u00eda con el estado de morelos ahora extensi\u00f3n de saludar al general luis crecer y su sandoval se ha quedado en la defensa nacional el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana al doctor jorge carlos alcocer varela ya que tenemos de salud del gobierno federal juan antonio ferrera aguilar director del estudio de salud para el bienestar y el maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado francisco antonio villalobos adam presidente municipal de cuernavaca esta supervisi\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n del hospital general general doctor carlos calero elorduy significa una importante muestra de apoyo del gobierno federal que usted encabeza en medio de esta crisis de salud que se ha prolongado por m\u00e1s de tres meses en morelos usted tiene amigos y este gobierno es su aliado para alcanzar un m\u00e9xico de cambios y de transformaci\u00f3n no es momento de confrontaciones es momento de generar alianzas y de ser m\u00e1s perceptivos para excusar a m\u00e9xico en la nueva normalidad que sin duda ser\u00e1 exigente y que va a requerir de uni\u00f3n y lealtad de todos para que los da\u00f1os de esta crisis de salud sean lo menos posible seguimos en pie de la lucha apegados a la estrategia de salud federal para seguir haciendo frente al cob y 19 buscando salvar m\u00e1s vidas posibles una vez m\u00e1s le reiteremos a usted nuestro agradecimiento por su apoyo a amistad y cercan\u00eda de todo esto saldremos bien librados siempre y cuando trabajemos en equipo con usted lo ha instruido se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias y bienvenido otra vez a su casa [Aplausos] hace uso de la palabra el maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado saludo con respecto al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hacia el gobernador del estado de morelos como blanco a los se\u00f1ores miembros del pres\u00eddium y sobre todo saludo a quienes son lo m\u00e1s valioso que tiene lista sus doctoras y doctores personal de enfermer\u00eda y en general a todo el personal de salud de este hospital y de nuestro instituto quienes con total entrega y compromiso social ayudan a combatir la pandemia de coronavirus hoy se\u00f1or presidente entregamos buenas cuentas a los morelenses y demostramos que si se pueden hacer las cosas cuando se tiene compromiso con el pueblo como usted lo hace en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds nos llena de orgullo que en tan solo dos meses el este con la ayuda del personal y los ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional y con el apoyo financiero del instituto de salud para el bienestar rehabilit\u00f3 este centro hospitalario el nuevo hospital general doctor carlos calero de lista en cuernavaca es un logro que pocos imaginaron posible por ello mi mayor agradecimiento y reconocimiento al ej\u00e9rcito mexicano por su apoyo a concretar esta acci\u00f3n solidaria con los morelenses en particular felicito al personal militar que realiz\u00f3 esta obra por su profesionalismo y sentido social que han hecho realidad estas instalaciones en tiempo r\u00e9cord su trabajo y compromiso con el pa\u00eds es ejemplar menci\u00f3n especial merece el apoyo del director general del instituto de salud para el bienestar juan antonio ferrer por su compromiso tenacidad y dedicaci\u00f3n para hacer realidad esta obra el hospital general doctor carlos calero que hoy inauguramos es ejemplo de la estrategia integral que en materia de salud ha emprendido el gobierno de mexico para que ning\u00fan mexicano se quede sin atenci\u00f3n en caso de contraer el virus kobe 19 este moderno hospital conformado por planta baja y 4 pisos durante la contingencia estar\u00e1 destinado en su totalidad para la atenci\u00f3n de pacientes con kobe 19 a cargo de la sedena cuenta con 70 camas 40 de ellas para hospitalizaci\u00f3n y 30 de terapia intensiva con sus ventiladores 3 quir\u00f3fanos \u00e1rea de rayos x y el equipo m\u00e9dico suficiente para atender con mayor calidad a todos los morelenses en esta terapia etapa de la pandemia la rehabilitaci\u00f3n de este hospital general responde a la necesidad de mantener una adecuada capacidad de respuesta frente a la contingencia sanitaria a la necesidad de fortalecer la infraestructura hospitalaria de liszt y atender las necesidades cotidianas de servicios de salud lo hemos hecho tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n presidencial en delicias chihuahua y en tepic nayarit donde prestamos instalaciones con el prop\u00f3sito de solidarizarnos con los que menos tienen una vez superada la pandemia esas instalaciones ser\u00e1n devueltas aliste las destinaremos al que ser\u00e1 el nuevo hospital general carlos calero con lo cual habremos de ampliar las camas sensables disponibles en la zona metropolitana de cuernavaca en 50% respecto de las que actualmente tiene el hospital regional centenario de la revoluci\u00f3n mexicana en beneficio de m\u00e1s de 280 mil derechohabientes de morelos y de entidades vecinas con esta acci\u00f3n habremos de reducir el rezago quir\u00fargico como parte del programa que el \u00e9ste pondr\u00e1 en marcha en todo el pa\u00eds lamentablemente la pandemia ha la reingenier\u00eda que emprendi\u00f3 el diste desde el inicio de la actual administraci\u00f3n el instituto ha enfrentado una serie de necesidades derivadas de la falta de inversi\u00f3n por mucho tiempo en todas sus \u00e1reas m\u00e9dicas sin embargo como lo ha instruido usted se\u00f1or presidente estamos en el camino de superar los contrastes donde cohabitan unidades m\u00e9dicas con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda con otras que se caracterizan por su saturaci\u00f3n antig\u00fcedad y obsolescencia de manera paulatina y ordenada se actualizar\u00e1 la infraestructura institucional para evitar tener su utilizadas o desocupadas por la falta de equipo o personal de salud en el este no bajaremos la guardia para que cada d\u00eda m\u00e1s derechohabientes libre en con \u00e9xito la batalla contra el cob y 19 y contra otras enfermedades como las cr\u00f3nico degenerativas que tienen un severo impacto entre nuestros derechohabientes que contribuyen tambi\u00e9n a la saturaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas y agudizan el d\u00e9ficit de visiten el seguro de salud a 60 a\u00f1os de su creaci\u00f3n en el lista estamos comprometidos a lograr una profunda transformaci\u00f3n que implica mejorar la atenci\u00f3n de la salud de todos nuestros derechohabientes y de todos los mexicanos se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores cumplimos 60 a\u00f1os de servir a m\u00e9xico de servir a sus maestros a sus enfermeras y m\u00e9dicos a todo el personal al servicio del estado estamos comprometidos a mejorar la atenci\u00f3n de los 21 seguros servicios y prestaciones que brindamos a 13.5 millones de mexicanos nuestro compromiso es trabajar por un este renovado centrado en sus derechohabientes que otorgue una seguridad social integral accesible y de calidad que respalde a sus trabajadores familiares ya los pensionados con una protecci\u00f3n social oportuna y suficiente y que contribuya a un mejor pa\u00eds m\u00e1s incluyente equitativo justo e igualitario mucho \u00e9xito a todos a los que a partir de hoy servir\u00e1n en m\u00e9jico en estas instalaciones muchas felicidades a todos los morelenses muchas gracias [Aplausos] el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas gobernador del estado de morelos compa\u00f1eros secretarios directores generales de lista y del inss abi presidente municipal de cuernavaca representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas la reconstrucci\u00f3n del hospital general doctor carlos calero elorduy es una acci\u00f3n concreta del gobierno de la rep\u00fablica en beneficio del pueblo morelense realizada en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado y dependencias federales esfuerzo conjunto en donde la secretar\u00eda de la defensa nacional participa aplicando el plan dn3 y para reforzar el sistema nacional de salud en la atenci\u00f3n de la pandemia en este lugar el pasado 4 de abril usted se\u00f1or presidente anunci\u00f3 la intervenci\u00f3n de nuestros ingenieros militares para reconstruir este hospital que data de 1969 y por 40 a\u00f1os alberg\u00f3 una instalaci\u00f3n de lista misma que llevaba 10 a\u00f1os abandonada en cumplimiento a esa instrucci\u00f3n se realizaron trabajos de ingenier\u00eda y arquitect\u00f3nicos que consistieron en aplanados y pintura de muros y fachadas sustituci\u00f3n de las instalaciones el\u00e9ctricas cambio de pisos ba\u00f1os puertas ventanas instalaci\u00f3n de sistemas de comunicaciones red de gases medicinales cocina y sistema contra incendios adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico de protecci\u00f3n personal medicamentos insumos m\u00e9dicos computadoras e impresoras adecuaciones a las \u00e1reas de ginecolog\u00eda y pediatr\u00eda en el tercer piso reacondicionamiento de 5 quir\u00f3fanos en el cuarto piso 3 de cirug\u00eda mayor y 2 de ciro ambulatoria reinstalaci\u00f3n de elevadores construcci\u00f3n de una planta tratadora de aguas residuales as\u00ed como trabajos y actividades complementarias como el transporte de material equipo e insumos m\u00e9dicos destinados a garantizar la operatividad de este nosocomio esta instalaci\u00f3n m\u00e9dica es parte de los 32 hospitales del insai y que a trav\u00e9s del plan dn3 fueron rehabilitados y puestos en operaci\u00f3n para brindar servicio m\u00e9dico de calidad a la ciudadan\u00eda para su operaci\u00f3n se designaron dos tenientes coroneles uno administrador y otro asesor t\u00e9cnico cobit este \u00faltimo m\u00e9dico militar 19 mujeres y hombres militares de ellos dos m\u00e9dicos generales y cuatro especialistas seis enfermeras dos laboratoristas un t\u00e9cnico de rayos x y cuatro fan adoras se contrataron 75 profesionales de la salud civiles de las mismas especialidades asimismo se generaron para 515 personas que participaron con estos ingenieros en los trabajos de remodelaci\u00f3n todas estas acciones permitieron que esta instalaci\u00f3n cuente con 70 camas disponibles para atender pacientes con 30 de ellas con ventilador y monitor en el primer piso para terapia intensiva y 40 de hospitalizaci\u00f3n en el segundo piso los soldados de tierra y aire de mexico somos conscientes de que la salud es indispensable para una vida de calidad y que en estos momentos es prioritario satisfacer esa necesidad para salvar vidas por ello a trav\u00e9s del plan dn3 ponemos a disposici\u00f3n de los mexicanos nuestros recursos humanos y materiales del sistema de salud militar y diferentes servicios de apoyo y en general nuestras capacidades institucionales concluy\u00f3 reiterando que la lealtad y vocaci\u00f3n de servicio entrega compromiso institucional y profesionalismo de quienes integramos el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea siempre estar\u00e1 al servicio de m\u00e9xico y de los mexicanos muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos amigas amigos de cuernavaca el estado de morelos ciudadano gobernador walter blanco ya no presidente municipal francisco antonio villalobos secretario de la defensa secretario de marina director del isstey secretario de salud doctor jorge alcocer juan antonio ferrer de linz abi me da mucho gusto regresar\u00e1 cuernavaca y a este hospital porque en efecto lo visite a principios de abril quedamos y rehabilitarlo para ponerlo a disposici\u00f3n de la gente morelos este es un hospital como se ha dicho de \u00e9l y este que hab\u00eda quedado abandonado llevaba diez a\u00f1os en ruinas se decidi\u00f3 rehabilitar lo preparar lo para enfrentar la pandemia del cob y 19 para tener camas equipos personal m\u00e9dico dar el servicio de hospitalizaci\u00f3n general y de terapia intensiva a enfermos de covite es como un milagro lo que se llev\u00f3 a cabo porque en muy poco tiempo dos meses y medio s\u00e9 levanto de nuevo este hospital est\u00e1 como nuevo y estaba en ruinas fue posible porque se cont\u00f3 con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa cuando comenz\u00f3 la pandemia del corona virus empezamos a y prepararnos s\u00e9 definieron acciones nosotros no y actuamos a partir de ocurrencias todo s con planes y estrategias previene siempre actuamos de manera precavida desde antes de la pandemia ya ten\u00edamos la decisi\u00f3n de mejorar el sistema de salud p\u00fablica antes de la pandemia ya hab\u00eda yo llevado a cabo con lo s\u00e9 integrantes del sector salud una gira por el pa\u00eds visite 80 hospitales de ellis bienestar y ya pensando c\u00f3mo \u00edbamos a levantar porque estaba en el suelo el sistema de salud p\u00fablico y una de las decisiones que se tomaron desde el a\u00f1o pasado fue aumentar el presupuesto destinado a la salud imag\u00ednense que se increment\u00f3 el presupuesto y esto le consta a los diputados que fueron los que aprobaron nuestra iniciativa se aument\u00f3 el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos al mismo tiempo se cre\u00f3 el instituto nacional de salud p\u00fablica elin xavi de modo que cuando llega la pandemia ya ten\u00edamos presupuesto y se contaba con el link xavi para atender 4 demandas b\u00e1sicas primero que nos faltar\u00e1n los medicamentos segundo que nos faltar\u00e1n los m\u00e9dicos y las enfermeras tercero que se mejoraran las instalaciones de salud y cuarto que los trabajadores que estaban laborando que est\u00e1n laborando como eventuales por contrato por honorarios que fueran basificando poco a poco esa eran las 4 tareas b\u00e1sicas llega la pandemia y de todas maneras reforzamos estas medidas mejor dicho apresuramos la aplicaci\u00f3n de este plan cuando tomamos el gobierno hab\u00edan alrededor de 300 hospitales inconclusos abandonados y se decidi\u00f3 terminar hospitales rehabilitar hospitales y con la pandemia repito esto se apresur\u00f3 y este es un ejemplo pero tambi\u00e9n hablaba yo de actuar de manera precavida de todas maneras de todas formas decidimos se iba a solicitar se iba a pedir la colaboraci\u00f3n de las fuerzas armadas no pod\u00edamos solo pensar en el sistema de salud de la secretaria de salud de lista del seguro sino que necesit\u00e1bamos contar con el apoyo de las fuerzas armadas desde el inicio hablamos del plan dn3 y de el plan marina y desde el principio hace m\u00e1s de tres meses se decidi\u00f3 transferir los fondos a la secreta de la defensa ya la secretaria de marina es hist\u00f3rico en cuanto al tiempo llevo el entregar los fondos de la secretar\u00eda de hacienda a la secretaria de marina y a la secretar\u00eda de la defensa dos d\u00edas s inaudito in\u00e9dito por la burocracia que caracteriza al gobierno y se dio la orden y el ser de hacienda y el director del inss a me entregaron los fondos tanto a marina como a la secretar\u00eda de la defensa y ya con esos recursos ellos emprendieron su trabajo de rehabilitaci\u00f3n de hospitales en el caso de la secreta de la defensa 32 hospitales como este tienen [M\u00fasica] terminados en el informe que present\u00f3 el secretario la defensa antier a bloque de los 32 28 ya en operaci\u00f3n y 4 por y terminarse dice est\u00e1 pr\u00e1cticamente concluido lo acabamos de recorrer repito qued\u00f3 como nuevo bien hecho pero adem\u00e1s reforzado en sus columnas tiene problema estructural se hizo bien el trabajo son 70 camas kobe 40 para hospitalizaci\u00f3n general y 30 para terapia intensiva las 30 de terapia intensiva con sus ventiladores con un equipo y alta tecnolog\u00eda adem\u00e1s la posibilidad y adem\u00e1s ya se est\u00e1 adaptando para 30 camas m\u00e1s este hospital va a tener si en camas una vez que termine la pandemia se le entrega de nuevo a list ya como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 su director luis antonio ram\u00edrez director de aliste esto va a significar incrementar la capacidad de atenci\u00f3n de derechohabientes del issste en morelos en un 50% yo quiero agradecer el apoyo el respaldo de las fuerzas armadas a veces que habl\u00e9 con el presidente de trump ya cuando iniciaba la pandemia por tel\u00e9fono me pregunto c\u00f3mo le est\u00e1 haciendo para enfrentar la pandemia ya le dije que lo m\u00e1s importante era lo preventivo el que ayudar\u00e1 a la gente qued\u00e1ndose en casa las medidas de sanz a distancia el hacerle caso a los especialistas a los m\u00e9dicos a los cient\u00edficos pero tambi\u00e9n le dije nos estamos apoyando en las fuerzas armadas por qu\u00e9 en la pl\u00e1tica sali\u00f3 el tema y le expliqu\u00e9 de c\u00f3mo nos estaba apoyando tanto la marina como el ej\u00e9rcito esto no s\u00e9 servido mucho desde luego que no queremos que la gente llegue a los hospitales es mejor prevenir que curar pero si se necesita de hospitalizaci\u00f3n que se les pueda atender y que se haga todo por salvar vidas han habido malas experiencias desgraciadamente en el mundo donde los sorprendi\u00f3 la pandemia y se saturaron los hospitales sobre todo las \u00e1reas de atenci\u00f3n de enfermos graves la terapia intensiva dijeron cosas muy dolorosas donde estaban en espera los enfermos y en algunos casos para m\u00ed de manera en de vida se le daba preferencia a los m\u00e1s j\u00f3venes eso aqu\u00ed no ha sucedido afortunadamente aqu\u00ed le hemos garantizado a todos la atenci\u00f3n y estamos pendientes para que nadie se quede sin la oportunidad de ser atendido de contar con una cama de hospitalizaci\u00f3n todos los d\u00edas estamos pendientes y este es un ejemplo de c\u00f3mo estamos preparando para que a m\u00e1s tardar a finales de este mes entre ya en operaci\u00f3n este hospital las 40 camas de hospitalizaci\u00f3n general y las 30 de terapia intensiva que no se quede nadie sin ser atendidos lo estamos haciendo desde hace mucho tiempo y diariamente estamos pendientes hace unos d\u00edas tuvimos problemas porque se estaba saturando el sistema de salud en guerrero en particular en acapulco y fuimos a acapulco y tambi\u00e9n con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa y con marina se abrieron nuevos espacios con camas con ventiladores y se atendi\u00f3 el problema hace dos d\u00edas tambi\u00e9n tuvimos que actuar de emergencia tengo a jaca en la capital y ahora estamos tambi\u00e9n atendiendo emergencia para que no se nos saturan los espacios hospitalarios s obreg\u00f3n en sonora en general tenemos disponibilidad de camas tenemos tambi\u00e9n disponibilidad de m\u00e9dicos especialistas que eso fue otra haza\u00f1a porque no cont\u00e1bamos en el pa\u00eds con los m\u00e9dicos necesarios esa fue otra de las mal las decisiones que se tomaron en el pasado y rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad lo que hac\u00edan era no invertir en la educaci\u00f3n p\u00fablica y por eso los rechazaban no porque no pasaran el examen de admisi\u00f3n y ahora no hay los m\u00e9dicos no hay los especialistas que necesita el pa\u00eds nos quedamos rezagados bueno como enfrentamos esta necesidad de m\u00e9dicos y de especialistas pues con un plan emergente de capacitaci\u00f3n de m\u00e9dicos generales aprendieron a atender enfermos de terapia intensiva a incubar enfermos y as\u00ed salimos porque ahora tenemos a los especialistas a los m\u00e9dicos tengo la informaci\u00f3n tambi\u00e9n que hemos podido cada vez salvar m\u00e1s vidas de los que entran a hospitales y de los que entran a terapia intensiva esto es muy importante tambi\u00e9n decir bueno pues me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en cuernavaca en morelos desde luego que vamos a estar pendientes la pandemia en morelos no ha pegado tan fuerte como en otros estados pero no podemos confiarnos repito hay que actuar siempre de manera precavida hay que estar todo el tiempo atentos para que no nos sorprendan las fatalidades las malas noticias pero mucho gusto estar aqu\u00ed en cuernavaca de nuevo mi agradecimiento a la secretaria de marina mi agradecimiento a la secretar\u00eda de la defensa por todo este apoyo por todo este respaldo como lo mencion\u00f3 el general lu\u00eds que es sentido sandoval en el ej\u00e9rcito la patria es primero muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] presencia en este evento del presidente de m\u00e9xico as\u00ed como de los funcionarios que lo acompa\u00f1aron que tengan todos un excelente d\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:17.752478"
}