{
    "video_id": "mkgJwHS7hro",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mkgJwHS7hro/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDQma_RBSeDyGsCxPZZ2N1KqG_0lg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mkgJwHS7hro",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 27 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3806,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "i",
            "start": 213.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 216.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos y todas hoy es",
            "start": 223.569,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "d\u00eda 27 de marzo nos encontramos en",
            "start": 227.799,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "palacio nacional para dar la conferencia",
            "start": 232.299,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "vespertina del d\u00eda de hoy",
            "start": 234.999,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "siendo las 7 de la tarde con un minuto",
            "start": 237.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en nombre del doctor hugo l\u00f3pez rapel",
            "start": 240.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestro subsecretario ya nombre del",
            "start": 242.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garra me",
            "start": 245.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voy a permitir presentar o conducir el",
            "start": 247.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy la conferencia vespertina el",
            "start": 250.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda nos acompa\u00f1a v\u00eda",
            "start": 254.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "virtual le damos un saludo como estaba",
            "start": 257.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 261.019,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas las radios",
            "start": 262.43,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy bien un saludo",
            "start": 264.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas las personas que nos",
            "start": 266.449,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "sintonizan en este momento muchas",
            "start": 268.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gracias doctor bueno entonces si me lo",
            "start": 270.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permitan despu\u00e9s de haberles dado la",
            "start": 274.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bienvenida y para aprovechar el tiempo",
            "start": 275.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me voy a permitir conducir el componente",
            "start": 278.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico ser\u00e1 el primer bloque como",
            "start": 281.12,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ustedes pues ya lo saben tenemos un",
            "start": 284.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "segundo bloque que es el componente de",
            "start": 286.009,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el cual el doctor",
            "start": 288.11,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "alom\u00eda nos permitir\u00e1 dar este segundo",
            "start": 290.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bloque y posteriormente pasar\u00edamos a la",
            "start": 293.479,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ronda de preguntas y respuestas entonces",
            "start": 296.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si me lo permiten me pongo de pie y",
            "start": 299.139,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "empezamos con la presentaci\u00f3n",
            "start": 301.97,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "muy bien pues nuevamente muy buenas",
            "start": 311.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "noches a todas y todos los televidentes",
            "start": 314.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las",
            "start": 316.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "diferentes redes sociales el d\u00eda de hoy",
            "start": 318.49,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00e9 nos vamos a permitir dar",
            "start": 321.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nuevamente el segmento del componente",
            "start": 324.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico este contiene la informaci\u00f3n",
            "start": 327.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sustancial la informaci\u00f3n b\u00e1sica despu\u00e9s",
            "start": 330.15,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "que contiene todos los elementos del",
            "start": 333.55,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seguimiento que se ha dado desde el d\u00eda",
            "start": 335.889,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "del inicio de la pandemia y que empez\u00f3",
            "start": 338.229,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "esta serie de comunicaciones diarias",
            "start": 340.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes entonces pues bueno",
            "start": 342.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veamos en esta primera l\u00e1mina que pues",
            "start": 344.919,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya es muy conocida por todos ustedes es",
            "start": 347.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la que tanto conocemos y llamamos como",
            "start": 348.939,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica en esta curva epid\u00e9mica",
            "start": 351.25,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "podemos ver la parte de los casos",
            "start": 354.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incidentes y de los casos estimados como",
            "start": 356.169,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver en este momento",
            "start": 359.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "contamos con un total de 2 millones 419",
            "start": 361.599,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "mil 218 casos estimados de los cuales",
            "start": 365.409,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "tenemos un mill\u00f3n 759 mil 123 personas",
            "start": 370.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "recuperadas como ustedes pueden",
            "start": 374.099,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "identificar",
            "start": 376.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "curva tenemos dos l\u00edneas una de color",
            "start": 378.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "verde y una de color azul en la l\u00ednea de",
            "start": 380.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "color azul podemos ver que se encuentra",
            "start": 384.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un porcentaje tenemos un 24% menos con",
            "start": 386.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "respecto a la semana anterior esto es",
            "start": 390.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy bueno tenemos varias semanas en las",
            "start": 393.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuales se ha mencionado que a que hay un",
            "start": 395.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "decremento no en estos en estos casos",
            "start": 399.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces esta es una comparativa con la",
            "start": 403.32,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "semana anterior estamos ahora cerrando",
            "start": 406.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta semana epidemiol\u00f3gica como ustedes",
            "start": 408.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "saben los domingos inicia la semana",
            "start": 411.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica o cada domingo iniciamos",
            "start": 413.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una semana epidemiol\u00f3gica entonces en",
            "start": 416.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esta semana tenemos un cierre de menos",
            "start": 418.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del 24 por ciento teniendo en total 36",
            "start": 420.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mil 197 casos activos esto es importante",
            "start": 424.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mencionar que a nivel de porcentaje pues",
            "start": 428.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es alrededor de un 1 por ciento de la",
            "start": 430.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "totalidad de estos casos",
            "start": 433.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentarles que al d\u00eda de hoy el",
            "start": 436.3,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "corte del 27 de marzo pues tenemos un",
            "start": 439.15,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "total de 823 mil 284 esquemas completos",
            "start": 441.669,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n me voy a permitir tomarme",
            "start": 447.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un momento para recordar que nosotros ya",
            "start": 451.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan tiempo con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 454.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en nuestros adultos mayores recordemos",
            "start": 457.72,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que actualmente se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 461.74,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en adultos mayores en",
            "start": 463.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diferentes municipios y empezaremos",
            "start": 465.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con esta actividad en grandes",
            "start": 468.069,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudades es importante que no olvidemos",
            "start": 471.099,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para todos nuestros adultos mayores que",
            "start": 474.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay que mantener las medidas de sana",
            "start": 476.919,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "distancia a\u00fan en sus centros de",
            "start": 478.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hay que acudir descansados",
            "start": 480.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hay que acudir pues desayunados si",
            "start": 483.849,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tomamos alg\u00fan tipo de medicamento es",
            "start": 487.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante que mantengamos el consumo de",
            "start": 490.0,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nuestros medicamentos para tratar las",
            "start": 493.3,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "diferentes patolog\u00edas o las diferentes",
            "start": 495.849,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 497.889,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pues que ya tenemos no es importante que",
            "start": 499.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no se requiere suspender sus",
            "start": 502.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medicamentos para poder acudir a su cita",
            "start": 504.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a vacunaci\u00f3n s\u00ed tambi\u00e9n es importante",
            "start": 507.73,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que pues ya lo mencion\u00e9 que lleguen",
            "start": 510.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desayunado que lleguen descansados y que",
            "start": 512.289,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "mantengan las millas de sana distancia",
            "start": 514.45,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 516.3,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muy bien en esta segunda l\u00e1mina nosotros",
            "start": 519.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a hablar acerca de la evoluci\u00f3n",
            "start": 522.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diaria de la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 524.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds como ustedes pueden",
            "start": 527.069,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ver son tres l\u00edneas tenemos una l\u00ednea",
            "start": 529.11,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "dorada una l\u00ednea roja y una l\u00ednea verde",
            "start": 531.959,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea dorada nos habla del total de",
            "start": 534.959,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas de este total de",
            "start": 537.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas recordemos que",
            "start": 541.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tenemos personas que est\u00e1n",
            "start": 543.569,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hospitalizadas en camas generales esta",
            "start": 544.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es la l\u00ednea de color rojo y tambi\u00e9n",
            "start": 547.41,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tenemos personas que est\u00e1n",
            "start": 549.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hospitalizadas en camas",
            "start": 550.35,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "con que requieren una ventilaci\u00f3n",
            "start": 552.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica entonces actualmente a nivel",
            "start": 554.459,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional tenemos un 21 por ciento de",
            "start": 557.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n siguiente por favor",
            "start": 559.499,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "bien vamos a ligar un poco la l\u00e1mina",
            "start": 564.6,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "anterior con esta que vemos ahora esto",
            "start": 567.509,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nos habla de la disponibilidad de camas",
            "start": 569.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para hospitalizaci\u00f3n general en nuestro",
            "start": 571.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es importante aqu\u00ed mencionar como",
            "start": 574.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ustedes saben la las 32 entidades se",
            "start": 576.569,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encuentran divididas seg\u00fan su porcentaje",
            "start": 579.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n hospitalaria vean como",
            "start": 582.889,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos los porcentajes",
            "start": 586.23,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "divididos en diferentes rangos las",
            "start": 587.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entidades que tienen una ocupaci\u00f3n mayor",
            "start": 590.699,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del 70% las entidades que tienen una",
            "start": 593.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n entre el 50 y el 69 por ciento",
            "start": 597.449,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "las entidades que tienen una ocupaci\u00f3n",
            "start": 601.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "entre el 30 y el 49 por ciento y",
            "start": 603.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entidades que tienen menos del 30 por",
            "start": 607.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n esos son los cuatro",
            "start": 609.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rangos que estamos manejando y como",
            "start": 612.24,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ustedes identifican pues actualmente no",
            "start": 614.459,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos entidades en las cuales se ocupe",
            "start": 617.069,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de \u00e9l el 50% no entonces tenemos dos",
            "start": 620.639,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entidades que se encuentran entre el 30",
            "start": 625.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y el 49 por ciento las ven en una",
            "start": 627.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "colorimetr\u00eda",
            "start": 630.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "digamos caf\u00e9 obscuro y tenemos 30",
            "start": 631.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entidades federativas en donde la",
            "start": 634.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria es menor al 30%",
            "start": 636.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "teniendo una ocupaci\u00f3n hospitalaria a",
            "start": 641.13,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "nivel nacional de ccoo m\u00e1s generales del",
            "start": 643.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "20% si siguiente por favor",
            "start": 647.149,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "bien ahora vamos a pasar a la",
            "start": 652.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas para",
            "start": 654.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n pero con ventilaci\u00f3n",
            "start": 656.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica aqu\u00ed es importante recordar lo",
            "start": 658.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siguiente no es \u00fanicamente y se ha dicho",
            "start": 661.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en otras conferencias no es \u00fanicamente",
            "start": 664.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la cama con ventilador sino todo lo que",
            "start": 666.52,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "esto conlleva que es una serie de",
            "start": 669.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personajes de salud de personal de salud",
            "start": 672.899,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que obviamente cuenta con los",
            "start": 675.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conocimientos con las capacidades para",
            "start": 678.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender a las personas que requieren una",
            "start": 681.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cama con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y entonces",
            "start": 684.399,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s en la cama veamos",
            "start": 687.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces que tenemos seis entidades que",
            "start": 690.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se encuentran entre el 30 y el 49 por",
            "start": 693.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n y tenemos 26",
            "start": 696.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entidades que tienen menos del 30 por",
            "start": 699.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 702.31,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hablando de camas con ventilaci\u00f3n",
            "start": 703.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica estamos bajando un punto",
            "start": 706.089,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "porcentual y vamos a cerrar esta semana",
            "start": 709.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con el 23 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 712.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 714.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "silla",
            "start": 716.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias pues miren b\u00e1sicamente",
            "start": 720.019,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda el primer bloque del",
            "start": 722.749,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "componente del informe t\u00e9cnico y le",
            "start": 724.819,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dar\u00edamos la comunicaci\u00f3n al doctor jos\u00e9",
            "start": 728.239,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alom\u00eda para que nos apoye con la",
            "start": 731.389,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del componente de",
            "start": 733.129,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 735.589,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adelante lo escuchamos",
            "start": 737.239,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias otras tantas ceballos",
            "start": 739.699,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "directora de vigilancia de crime l\u00f3gica",
            "start": 741.589,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de enfermedades transmisibles en la",
            "start": 743.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que",
            "start": 745.699,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tiene ven el d\u00eda de hoy estar de manera",
            "start": 748.069,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presencial al palacio nacional",
            "start": 749.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conduciendo esta conferencia de prensa",
            "start": 751.009,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que iniciamos entonces con la",
            "start": 753.799,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n del avance de la",
            "start": 755.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n la",
            "start": 757.91,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cual como ustedes saben todos los d\u00edas",
            "start": 760.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha estado aplicando vacunas en todo el",
            "start": 761.749,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "territorio nacional el corte que tenemos",
            "start": 764.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy hasta el ahora obviamente",
            "start": 767.329,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en que nos pasaron este corte fue de 173",
            "start": 769.609,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "mil 665 vacunas dosis de vacuna aplicada",
            "start": 773.359,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pueden ustedes ver en la gr\u00e1fica la",
            "start": 778.939,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "forma que se va dibujando en los",
            "start": 781.819,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "diferentes d\u00edas pues precisamente",
            "start": 784.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ejemplifica y es observable como hemos",
            "start": 787.209,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "mantenido un avance diario y estamos",
            "start": 790.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "teniendo ya una una cobertura que en su",
            "start": 793.79,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "momento se mantiene d\u00eda con d\u00eda no",
            "start": 797.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "olvidemos y recordemos que muy",
            "start": 800.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "probablemente la pr\u00f3xima semana",
            "start": 802.579,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en siguientes d\u00edas vamos a ver",
            "start": 805.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "incrementos tambi\u00e9n importantes dado las",
            "start": 807.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cantidades de embarques que \u00faltimamente",
            "start": 811.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "han llegado de vacuna al pa\u00eds lo cual",
            "start": 814.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obviamente va a permitir a trav\u00e9s de su",
            "start": 816.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en los diferentes puntos de",
            "start": 819.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a nivel nacional poder",
            "start": 821.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "empezar a incrementar las dosis diarias",
            "start": 824.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 828.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "podemos ver aqu\u00ed precisamente c\u00f3mo se va",
            "start": 831.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dibujando tambi\u00e9n la l\u00ednea de dosis",
            "start": 833.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acumuladas esta l\u00ednea pr\u00e1cticamente",
            "start": 836.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene ya una semana y media dos semanas",
            "start": 838.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ha tenido un ascenso importante",
            "start": 841.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver esta tendencia",
            "start": 843.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ascendente en estos \u00faltimos d\u00edas que se",
            "start": 846.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "han mantenido con una vertical bastante",
            "start": 849.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importante y es por eso que el d\u00eda de",
            "start": 851.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hoy se est\u00e1n sumando 6 millones 724 mil",
            "start": 855.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "789 dosis ya acumuladas de manera",
            "start": 859.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "general entre toda la poblaci\u00f3n no",
            "start": 863.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos cerca de llegar a los",
            "start": 866.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a los 7 millones de dosis aplicadas",
            "start": 867.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sigamos la siguiente diapositiva vamos a",
            "start": 871.03,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ver la actualizaci\u00f3n precisamente de los",
            "start": 874.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "grupos de poblacionales en donde se han",
            "start": 876.35,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estado realizando esta intervenci\u00f3n la",
            "start": 880.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primera de ellas y que adem\u00e1s como",
            "start": 884.09,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sabemos fue el primer grupo que inici\u00f3",
            "start": 885.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n de la vacuna son el",
            "start": 887.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personal trabajadores de la salud al d\u00eda",
            "start": 889.79,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "de hoy 858 mil 554 son precisamente los",
            "start": 893.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajadores que ya han recibido una",
            "start": 899.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primera dosis y el 72% de ellos tiene",
            "start": 901.55,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "inclusive ya dos dosis aplicadas el",
            "start": 907.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personal educativo en el estado de",
            "start": 911.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campeche tambi\u00e9n tuvo un incremento en",
            "start": 913.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de que se contin\u00faa vacunando",
            "start": 916.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aquellos trabajadores de la salud que no",
            "start": 918.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hab\u00edan a lo mejor todav\u00eda han sido",
            "start": 921.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "identificados durante la primera fase de",
            "start": 922.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n cuando se inici\u00f3 con",
            "start": 925.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos la vacunaci\u00f3n pero en este momento",
            "start": 927.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya fueron identificados ya se aplic\u00f3",
            "start": 930.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esa primera dosis y por lo tanto se est\u00e1",
            "start": 932.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esperando ya solo la temporalidad",
            "start": 935.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "requerida para aplicar la segunda dosis",
            "start": 936.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y por lo tanto poder nuevamente llegar a",
            "start": 939.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ese casi 100% que ya se ten\u00eda en semanas",
            "start": 941.959,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "previas y bueno finalmente pero no menos",
            "start": 944.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante el grupo precisamente que es",
            "start": 948.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el enfoque en este momento que es el",
            "start": 950.75,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e1s importante a cubrir de forma",
            "start": 954.68,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida y oportuna con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 957.889,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que son precisamente las personas",
            "start": 960.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adultas mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s para el",
            "start": 962.66,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy ya son 5 m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 966.079,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adultos mayores que han sido vacunados y",
            "start": 969.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eso es una buena noticia porque como",
            "start": 972.949,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "sabemos la totalidad de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 974.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es un poco menos de los 15 millones lo",
            "start": 977.48,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que quiere decir que ya para el d\u00eda de",
            "start": 979.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hoy al menos con una dosis est\u00e1 cubierta",
            "start": 981.889,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ya la tercera parte de este este grupo y",
            "start": 984.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dado que en siguientes semanas se",
            "start": 988.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 incrementando la cantidad de",
            "start": 990.23,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas pues estaremos",
            "start": 993.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n poder r\u00e1pidamente",
            "start": 995.199,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "terminar de cubrir a este",
            "start": 997.48,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n los primeros adultos mayores",
            "start": 999.649,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que en su momento recibieron la vacuna",
            "start": 1002.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues ya tienen este tambi\u00e9n su segunda",
            "start": 1003.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dosis por eso llevamos un avance de un",
            "start": 1006.61,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "4% de este total de m\u00e1s de 5 millones",
            "start": 1008.949,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que han sido vacunados sino en la",
            "start": 1012.339,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva actualizamos",
            "start": 1015.339,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como todos los d\u00edas los eventos",
            "start": 1016.689,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1019.149,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "e inmunizaci\u00f3n y los suns para el d\u00eda de",
            "start": 1021.1,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hoy se reportan en acumulado de lo que",
            "start": 1024.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ha sucedido desde el 24 de diciembre que",
            "start": 1028.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la primera dosis de vacuna",
            "start": 1030.039,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aplicada 13.135 es avis notificados",
            "start": 1031.659,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos ellos porque es",
            "start": 1036.299,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento los que conforman",
            "start": 1038.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los estados grados por eso decimos",
            "start": 1040.809,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos ellos han sido es",
            "start": 1042.37,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "avis no graves es decir aquellos que no",
            "start": 1044.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "representan ning\u00fan riesgo para la salud",
            "start": 1047.439,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de la persona que no requieren de",
            "start": 1049.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n que no requieren en su",
            "start": 1052.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "momento de mayor intervenci\u00f3n de m\u00e1s que",
            "start": 1054.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medicamentos sintom\u00e1ticos o una revisi\u00f3n",
            "start": 1058.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida por alg\u00fan personal de salud del",
            "start": 1061.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mismo punto de vacunaci\u00f3n o de la unidad",
            "start": 1063.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se aplica a la misma dado que son",
            "start": 1066.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "manifestaciones locales y temporales que",
            "start": 1068.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en las siguientes horas resuelven por s\u00ed",
            "start": 1072.039,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mismo los 'sabios' graves que si hemos",
            "start": 1074.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenido hasta el momento ha representado",
            "start": 1077.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "116 de ellos los podemos podemos ver su",
            "start": 1079.08,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n siempre actualizada en la",
            "start": 1082.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tabla inferior para efectos de conocer",
            "start": 1084.549,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un poco sus caracter\u00edsticas en la tabla",
            "start": 1087.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la derecha tenemos de la totalidad de",
            "start": 1089.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sab\u00e9is presentados tambi\u00e9n c\u00f3mo se",
            "start": 1091.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "distribuyen para cada una de las vacunas",
            "start": 1093.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y para el d\u00eda de hoy continuamos con el",
            "start": 1095.47,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "punto 2 % como la proporci\u00f3n de sabios",
            "start": 1098.53,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "que han ocurrido en funci\u00f3n obviamente",
            "start": 1103.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del total de dosis que se han aplicado",
            "start": 1105.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo cual es un porcentaje bajo y que en",
            "start": 1107.799,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "su momento est\u00e1 inclusive por debajo de",
            "start": 1110.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunas otras vacunas que se aplican en",
            "start": 1112.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los diferentes esquemas no s\u00f3lo en",
            "start": 1115.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino a nivel mundial entonces",
            "start": 1117.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este es un monitoreo que obviamente es",
            "start": 1120.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy importante porque a trav\u00e9s de es que",
            "start": 1121.99,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en su momento pudi\u00e9ramos identificar si",
            "start": 1124.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alg\u00fan evento que tuviera que ser de",
            "start": 1127.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n inmediata hasta el momento",
            "start": 1129.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ha tenido con esta caracter\u00edstica",
            "start": 1132.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces lo que podemos obviamente",
            "start": 1134.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "deducir en base a los n\u00fameros ya los",
            "start": 1136.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porcentajes es que las vacunas que hasta",
            "start": 1138.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el momento se est\u00e1n aplicando en m\u00e9xico",
            "start": 1141.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son vacunas seguras para la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1143.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que van a tener tambi\u00e9n con esa",
            "start": 1146.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad el impacto esperado para",
            "start": 1148.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obviamente generar la cobertura la",
            "start": 1151.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inmunidad es de secundaria que pues",
            "start": 1154.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos requiriendo obviamente para",
            "start": 1157.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "disminuir la morbilidad y la mortalidad",
            "start": 1159.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por la cob y 19m\u00e9xico si vemos la",
            "start": 1161.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva siguen las buenas",
            "start": 1165.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "noticias en relaci\u00f3n a las vacunas en el",
            "start": 1168.33,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sentido que hemos tenido varios d\u00edas",
            "start": 1171.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "durante esta semana hoy cierra esta",
            "start": 1173.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana con nuevamente un arribo de dosis",
            "start": 1175.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de de vacuna en este caso son 65 mil",
            "start": 1178.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dosis las que arribaron dosis de la",
            "start": 1182.11,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1183.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cancino lo que vienen obviamente a",
            "start": 1184.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "complementar y a sumar la cantidad de",
            "start": 1187.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dosis que han llegado al pa\u00eds y que nos",
            "start": 1190.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permiten mantener entonces activa y",
            "start": 1192.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caminando la estrategia nacional de",
            "start": 1195.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1197.29,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "vemos precisamente la siguiente",
            "start": 1198.49,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "diapositiva vamos a obtener ya con estas",
            "start": 1199.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "65 mil dosis que arribaron la totalidad",
            "start": 1202.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de las que han llegado al pa\u00eds 10",
            "start": 1205.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones 823 mil 845 estamos acercando",
            "start": 1207.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya los 11 millones de dosis elevadas al",
            "start": 1211.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son 5 tipos de vacunas fabricantes",
            "start": 1214.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de vacuna y las podemos ver",
            "start": 1218.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "representadas y para cada una de ellas",
            "start": 1220.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en las dosis tanto para facer biotech",
            "start": 1222.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca",
            "start": 1225.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sinovac es una uve y cansino y",
            "start": 1226.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "obviamente la gran ventaja que se tiene",
            "start": 1230.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de contar con diferentes tipos de vacuna",
            "start": 1233.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es que permiten entonces afinar la",
            "start": 1236.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n",
            "start": 1239.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque a trav\u00e9s de ellas entonces se",
            "start": 1241.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "puede seleccionar las que mejor",
            "start": 1244.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contribuyen a esta log\u00edstica cuando se",
            "start": 1246.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesita llegar a lugares apartados",
            "start": 1249.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "lugares alejados en el territorio",
            "start": 1251.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional sobre todo en las zonas rurales",
            "start": 1254.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y o de dif\u00edcil acceso as\u00ed como las",
            "start": 1256.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunas que pueden ser obviamente",
            "start": 1259.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "apartadas e implementadas en los",
            "start": 1261.52,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "municipios urbanos solo",
            "start": 1264.07,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s poblados que como sabemos",
            "start": 1265.389,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muchos de ellos en muchas entidades",
            "start": 1267.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "federativas ya durante esta semana y al",
            "start": 1269.339,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "finalizar la semana anterior empezaron",
            "start": 1272.889,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya a recibir las dosis de la",
            "start": 1274.989,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacuna entonces la buena noticia es que",
            "start": 1278.049,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las vacunas siguen llegando y entonces",
            "start": 1279.789,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las vacunas se siguen distribuyendo se",
            "start": 1281.889,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguen aplicando de esta manera estamos",
            "start": 1283.809,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda avanzando en lograr los",
            "start": 1285.849,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "objetivos planteados y esa es la raz\u00f3n",
            "start": 1288.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la siguiente diapositiva en la cual",
            "start": 1291.279,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "le continuamos pidiendo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1293.799,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que por favor esperemos nuestro turno",
            "start": 1296.409,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque todos seremos vacunados como",
            "start": 1299.589,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver la dotaci\u00f3n y los",
            "start": 1301.989,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "embarques de vacunas que han estado",
            "start": 1304.479,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comprometidos y proyectados han estado",
            "start": 1306.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arribando al pa\u00eds y por lo tanto llegar\u00e1",
            "start": 1309.129,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el momento llegar\u00e1 el d\u00eda en que nos",
            "start": 1312.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 la vacuna obviamente con las",
            "start": 1314.769,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dosis que van llegando debemos de",
            "start": 1318.219,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "priorizar a aquellos que tienen el mayor",
            "start": 1320.019,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "riesgo de enfermar gravemente y de",
            "start": 1322.269,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fallecer a consecuencia de la enfermedad",
            "start": 1324.879,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ellos son los que deben de recibir la",
            "start": 1327.369,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vacuna lo antes posible y por lo tanto",
            "start": 1329.649,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "prioritaria mientras este grupo contin\u00fae",
            "start": 1332.45,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cubri\u00e9ndose y termine cubierto a la",
            "start": 1335.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "brevedad posible' los otros grupos que",
            "start": 1337.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos menos riesgo de enfermar",
            "start": 1339.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gravemente y morir podremos tambi\u00e9n",
            "start": 1341.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acceder a los siguientes embarques de",
            "start": 1343.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacuna y en su momento nos tocar\u00e1",
            "start": 1345.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la vacuna sino en una siguiente",
            "start": 1347.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diapositiva pues es la actividad",
            "start": 1350.309,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "conjunta que nos toca realizar",
            "start": 1352.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obviamente mientras podemos seguir",
            "start": 1354.98,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "incrementando la vacunaci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 1357.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuando empec\u00e9 cuando entramos a",
            "start": 1359.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "temporalidades en el a\u00f1o o periodos de",
            "start": 1361.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempo en donde suele incrementarse la",
            "start": 1363.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la movilidad en estas vacaciones de",
            "start": 1366.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "semana santa que pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 1368.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iniciaron para muchas obviamente de las",
            "start": 1371.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "personas que pueden tener estos tiempos",
            "start": 1373.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "libres sobre todo los estudiantes que",
            "start": 1376.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "van a parar estas dos semanas van a",
            "start": 1379.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dejar de tener sus clases virtuales los",
            "start": 1381.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "maestros tambi\u00e9n obviamente van a poder",
            "start": 1384.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tomar estas dos semanas pero lo que le",
            "start": 1385.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pedimos a la poblaci\u00f3n es que en estas",
            "start": 1388.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos semanas que viene pues mantengamos",
            "start": 1391.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de las acciones",
            "start": 1394.8,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "preventivas",
            "start": 1396.99,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "las intervenciones comunitarias y",
            "start": 1398.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pongamos en pr\u00e1ctica lo que las",
            "start": 1400.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "autoridades locales nos est\u00e1n",
            "start": 1402.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recomendando porque todo esto va",
            "start": 1404.43,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dirigido sin duda a limitar la",
            "start": 1406.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del virus disminuir los",
            "start": 1410.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contagios y entonces poder mantener el",
            "start": 1413.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico de la cob y 19 que se",
            "start": 1415.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha evidenciado como ustedes han visto en",
            "start": 1418.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el reporte que present\u00f3 la doctora santa",
            "start": 1421.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ceballos ya por muchas semanas de manera",
            "start": 1423.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "descendente que sumergirte en las olas",
            "start": 1426.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no provoque una tercera vuelta estamos",
            "start": 1430.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en un momento epid\u00e9mico en m\u00e9xico en",
            "start": 1433.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde vamos dejando atr\u00e1s esta segunda",
            "start": 1437.17,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ola",
            "start": 1439.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "este segundo acn\u00e9 que tuvimos a finales",
            "start": 1440.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de diciembre principios de enero sin",
            "start": 1442.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "embargo la cantidad de poblaci\u00f3n que",
            "start": 1445.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda puede enfermar y por lo tanto",
            "start": 1447.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agravarse tambi\u00e9n de la cob y 19 todav\u00eda",
            "start": 1450.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es un porcentaje importante por lo tanto",
            "start": 1452.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hemos estado comunicando en las",
            "start": 1455.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "conferencias recientes",
            "start": 1457.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tener una tercera ola poder tener un",
            "start": 1459.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nuevo rebrote de la enfermedad todav\u00eda",
            "start": 1462.24,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "es posible porque tenemos poblaci\u00f3n",
            "start": 1464.429,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "susceptible y por lo tanto entonces",
            "start": 1466.309,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "podemos volver a tener en cualquier",
            "start": 1468.629,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "momento un nuevo incremento pero si",
            "start": 1470.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "venimos implementando las acciones que",
            "start": 1473.639,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hasta el momento hemos realizado sobre",
            "start": 1475.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "todo en las \u00faltimas semanas obviamente",
            "start": 1477.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tener un rebrote o de menor",
            "start": 1480.45,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "intensidad o poder mantener por m\u00e1s d\u00edas",
            "start": 1483.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s semanas el control epid\u00e9mico que",
            "start": 1487.259,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos permita en ese tiempo poder avanzar",
            "start": 1489.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n sobre todo de las",
            "start": 1492.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s vulnerables para que",
            "start": 1494.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuando en su momento un rebrote pudiera",
            "start": 1496.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presentarse pues estas poblaciones de",
            "start": 1499.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "riesgo pudieran estar ya cubiertas y",
            "start": 1501.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tener un menor impacto del que pudieran",
            "start": 1504.029,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "obviamente padecer en caso de que no",
            "start": 1506.789,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tuvieran la vacuna por eso est\u00e1 en",
            "start": 1509.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nuestras manos est\u00e1 en nuestra decisi\u00f3n",
            "start": 1511.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llevar a cabo las medidas seguir las",
            "start": 1513.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "implementando para",
            "start": 1516.33,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "todos juntos poder continuar en la",
            "start": 1517.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medida de lo posible y por m\u00e1s d\u00edas con",
            "start": 1520.559,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "el control de la epidemia que hasta el",
            "start": 1522.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento hemos visto pr\u00e1cticamente en las",
            "start": 1524.85,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas hasta aqu\u00ed",
            "start": 1527.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el el corte de la informaci\u00f3n de",
            "start": 1530.309,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n le",
            "start": 1534.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "devuelvo al uso de la palabra la autora",
            "start": 1536.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salta ceballos quien conducir\u00e1 el",
            "start": 1537.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "componente de preguntas y respuestas",
            "start": 1540.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias doctor",
            "start": 1542.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues bueno como lo coment\u00e1bamos hace",
            "start": 1544.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "unos momentos pasar\u00edamos entonces al",
            "start": 1547.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "componente de preguntas y si van",
            "start": 1550.169,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "levantando la mano por favor y me",
            "start": 1553.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recuerdan su nombre y de d\u00f3nde nos",
            "start": 1555.929,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 1557.85,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "bien adelante por favor la compa\u00f1era si",
            "start": 1559.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "crees que es muy buenas tardes muy",
            "start": 1563.779,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 1565.399,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora craft y doctora",
            "start": 1569.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo m\u00eda y guadalupe flores de noticieros",
            "start": 1571.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "televisa este bueno ma\u00f1ana domingo llega",
            "start": 1574.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico un cargamento de 1.5 millones",
            "start": 1577.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de dosis de vacunas transg\u00e9nica muy",
            "start": 1580.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntas es y esas vacunas ser\u00e1n usadas",
            "start": 1582.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para aplicar la segunda dosis en",
            "start": 1585.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuajimalpa y en las otras dos alcald\u00edas",
            "start": 1587.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que recibieron la primera dosis en",
            "start": 1589.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "febrero y a partir de qu\u00e9 d\u00eda inicial",
            "start": 1591.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta segunda dosis de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1594.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estas tres alcald\u00edas que son cuajimalpa",
            "start": 1596.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "milpa alta magdalena contreras si fuera",
            "start": 1598.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tan amable es doctores muchas gracias",
            "start": 1600.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta pues",
            "start": 1603.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puesto que \u00e9sta corresponde al",
            "start": 1606.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "componente de vacunaci\u00f3n me permitir\u00eda a",
            "start": 1608.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cederle la palabra al doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 1610.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salom y a para que nos apoy\u00f3",
            "start": 1613.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "orient\u00e1ndonos con esta respuesta",
            "start": 1615.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante adoptarlo escuchamos",
            "start": 1616.68,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto muchas gracias por",
            "start": 1619.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la por la respuesta comentar que",
            "start": 1621.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente dentro del equipo este",
            "start": 1624.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federal que coordina toda la",
            "start": 1627.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 1629.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunas se lleva un seguimiento muy",
            "start": 1631.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "puntual de las primeras dosis que",
            "start": 1634.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "obviamente se han aplicado y el tipo de",
            "start": 1637.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna que se ha utilizado para aplicar",
            "start": 1640.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esas primeras dosis recordemos que las",
            "start": 1643.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunas tienen diferentes temporalidades",
            "start": 1645.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para recibir las segundas dosis algunas",
            "start": 1648.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de ellas inician con los 21 o 28 d\u00edas",
            "start": 1651.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que deben ocurrir entre cada una de esas",
            "start": 1654.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dosis y otras pueden extenderse",
            "start": 1656.82,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inclusive en funci\u00f3n de las",
            "start": 1660.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recomendaciones hasta 8 o 12 semanas",
            "start": 1661.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posteriores esto lo podemos encontrar",
            "start": 1663.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "claramente identificado en las gu\u00edas de",
            "start": 1666.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n estas temporalidades son",
            "start": 1669.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precisamente las que toman en cuenta el",
            "start": 1671.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "equipo que est\u00e1 dando el seguimiento",
            "start": 1673.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para efectos de las segundas dosis y que",
            "start": 1675.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que tomar en cuenta para efectos",
            "start": 1678.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las reservas correspondientes cuando",
            "start": 1681.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las temporalidades son suficientes",
            "start": 1683.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis",
            "start": 1686.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en un periodo m\u00e1s adelante",
            "start": 1688.35,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "entonces las dosis de vacuna que van",
            "start": 1690.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegando pueden ser todav\u00eda utilizadas",
            "start": 1693.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para primeras dosis dado que este",
            "start": 1695.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "control es diario",
            "start": 1698.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene un sistema que da este seguimiento",
            "start": 1700.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pues obviamente cuando llega un embarque",
            "start": 1703.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y no hay en los siguientes d\u00edas o",
            "start": 1705.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 1708.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha notado o previsto otro embarque que",
            "start": 1710.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pueda cubrir segundas dosis entonces si",
            "start": 1712.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "efectivamente se procede a resguardar lo",
            "start": 1715.059,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "necesario que se requiera para poder",
            "start": 1718.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cubrir segundas dosis de alguna",
            "start": 1721.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que en su momento lo haya",
            "start": 1723.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recibido entonces la especificidad o",
            "start": 1725.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puntualidad vamos a decir de estas estas",
            "start": 1728.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "dosis que llegan o estas otras ser\u00e1n",
            "start": 1732.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "para este o este otro municipio depende",
            "start": 1734.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucho del seguimiento que se hace por",
            "start": 1738.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "este grupo y de la programaci\u00f3n pero no",
            "start": 1740.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tenga la poblaci\u00f3n la menor duda que",
            "start": 1743.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto se est\u00e1 realizando y que en la",
            "start": 1745.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medida que van llegando las dosis de",
            "start": 1748.39,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 1750.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se van a ir obviamente este programa y",
            "start": 1751.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entran tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 1755.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comentarlo pues las autoridades",
            "start": 1756.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estatales que han estado trabajando en",
            "start": 1759.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la mano con los encargados federales",
            "start": 1761.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para poder obviamente generar toda la",
            "start": 1766.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "log\u00edstica que en su momento se requiera",
            "start": 1768.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para estos para estos efectos vamos a",
            "start": 1770.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estar en todo caso atentos as\u00ed cuando",
            "start": 1772.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando las dosis en la medida",
            "start": 1775.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que sigan llegando se van a continuar",
            "start": 1776.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose a la planeaci\u00f3n entonces",
            "start": 1779.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hay que estar atentos las personas que",
            "start": 1782.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ya recibieron sus primeras dosis va a",
            "start": 1784.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser pr\u00e1cticamente por la misma v\u00eda de",
            "start": 1786.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que en su momento fueron",
            "start": 1789.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "identificados y fueron alertados e",
            "start": 1792.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "invitados a aplicarse la primera dosis",
            "start": 1794.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n les era alertada con",
            "start": 1796.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "oportunidad y en tiempo cuando les toque",
            "start": 1799.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "su segunda dosis y entonces puedan",
            "start": 1801.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proceder al mismo punto de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1803.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para aplicarlas y en caso el punto de",
            "start": 1806.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n por alguna necesidad de",
            "start": 1808.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "log\u00edstica o del lugar necesita ser",
            "start": 1810.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cambiado pues obviamente esta",
            "start": 1813.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tambi\u00e9n le ser\u00e1 est\u00e9",
            "start": 1815.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otorgada con el tiempo suficiente para",
            "start": 1816.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "programar y acudir a vacunarse",
            "start": 1819.47,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor pasar\u00edamos a la",
            "start": 1824.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta adelante si nos",
            "start": 1827.35,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "recuerda su nombre y donde nos acompa\u00f1a",
            "start": 1829.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina cuando varias preguntas nos",
            "start": 1831.309,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "preguntan desde los nuestros lectores",
            "start": 1835.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del medio es una persona que recibi\u00f3 ya",
            "start": 1837.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la vacuna a una persona que recibi\u00f3 la",
            "start": 1840.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vacuna contra el t\u00e9tanos pregunta que si",
            "start": 1843.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede vacunarse contra kobe 19 y aunado",
            "start": 1844.809,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "a la pregunta de la compa\u00f1era no de las",
            "start": 1849.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vacunas de astraz\u00e9neca en fotos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1851.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pasaron m\u00e1s de 40 d\u00edas cu\u00e1l es el umbral",
            "start": 1854.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que da la vacuna de astraz\u00e9neca para que",
            "start": 1856.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e9 m\u00e1s tranquila no que",
            "start": 1859.15,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puedan saber que a pesar de que ya pas\u00f3",
            "start": 1860.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del tiempo que se cree necesario a\u00fan",
            "start": 1862.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "van a ser efectivas sus vacunas y otra",
            "start": 1864.61,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es un poco sobre sobre la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1867.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre esta la vacunaci\u00f3n el cambio no de",
            "start": 1870.309,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "estrategia el cambio de t\u00e1ctica como si",
            "start": 1873.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuera poema van a hacer ahora en esta",
            "start": 1875.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana no ma\u00f1ana supongo que varios de",
            "start": 1878.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los estados estar\u00e1n conociendo los",
            "start": 1880.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "municipios de la megal\u00f3polis en los que",
            "start": 1882.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo estado comercial",
            "start": 1884.799,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pero mucha gente va a salir ahora por la",
            "start": 1886.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semana santa no entonces preguntar qu\u00e9",
            "start": 1889.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasa con las personas que salen y no se",
            "start": 1891.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunan no si se van a poder vacunar en",
            "start": 1894.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "otros lados si se tiene sopesado este",
            "start": 1896.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este cambio en la poblaci\u00f3n y en las",
            "start": 1899.529,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "segundas dosis que se han aplicado",
            "start": 1901.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias arturo fueron 33",
            "start": 1903.59,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "preguntas casi 4 est\u00e1 muy bien bueno si",
            "start": 1907.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me permite el doctor alom\u00eda la primera",
            "start": 1911.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pregunta que nos haces es muy importante",
            "start": 1914.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "te lo agradezco mucho en algunos otros",
            "start": 1916.549,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n nos han",
            "start": 1919.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hecho esta pregunta",
            "start": 1921.529,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es importante de manera muy de manera",
            "start": 1923.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "digamos muy concreta la respuesta es s\u00ed",
            "start": 1926.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "si se pueden aplicar la vacuna y as\u00ed",
            "start": 1929.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podemos extender un poco esta respuesta",
            "start": 1932.539,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y me permitir\u00eda pues que el mensaje",
            "start": 1935.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes nos apoyen en transmitirlo est\u00e1",
            "start": 1937.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un poco ligado con lo que les comentaba",
            "start": 1940.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el primer bloque de la presentaci\u00f3n",
            "start": 1942.83,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el haber recibido alg\u00fan otro biol\u00f3gico",
            "start": 1945.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "no es una contraindicaci\u00f3n para recibir",
            "start": 1948.169,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "su vacuna contra kobe 19 es importante",
            "start": 1951.169,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que nuestra poblaci\u00f3n conozca que pues",
            "start": 1954.559,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "las vacunas hasta el momento las vacunas",
            "start": 1957.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que tenemos en nuestro pa\u00eds ya tenemos 5",
            "start": 1959.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunas en nuestro pa\u00eds y las vacunas",
            "start": 1962.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues son seguras y obviamente",
            "start": 1965.45,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en este momento no contamos con",
            "start": 1968.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que contraindiquen la",
            "start": 1971.289,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna contra kobe 19",
            "start": 1974.52,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 haber recibido alg\u00fan otro",
            "start": 1977.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico ahora aqu\u00ed lo que es",
            "start": 1979.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "importante mencionar es el tiempo que ha",
            "start": 1982.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "transcurrido desde la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 1985.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimo biol\u00f3gico por decirlo de alguna",
            "start": 1988.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "forma entonces contamos con un periodo",
            "start": 1991.779,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de 15 d\u00edas entre la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1994.899,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "alg\u00fan biol\u00f3gico y en la aplicaci\u00f3n pues",
            "start": 1999.07,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en este caso de la vacuna contra kobe 19",
            "start": 2002.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sin embargo pues tambi\u00e9n aqu\u00ed cabe",
            "start": 2005.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "resaltar que pues estamos tratando",
            "start": 2007.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "personas no las personas tienen sus",
            "start": 2010.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "particularidades y sus individualidades",
            "start": 2013.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y por eso es muy importante siempre al",
            "start": 2015.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "momento de acudir a estos centros de",
            "start": 2018.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues que podamos o la persona",
            "start": 2020.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que acude a vacunarse pueda declarar",
            "start": 2023.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este tipo de situaciones para que sea el",
            "start": 2025.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especialista y para que sea obviamente",
            "start": 2028.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el equipo de la brigada de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2030.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quien incluso pueda",
            "start": 2033.26,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y fijar alguna particularidad que nos",
            "start": 2035.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueda llevar a retrasar la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2037.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del biol\u00f3gico o si se detectara alguna",
            "start": 2039.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n absoluta pues entonces",
            "start": 2043.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mencionarlo directamente a la persona no",
            "start": 2046.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces de manera general como lo",
            "start": 2048.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 no es una contraindicaci\u00f3n el",
            "start": 2051.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "haber recibido alg\u00fan otro biol\u00f3gico solo",
            "start": 2054.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "si tenemos que tener en cuenta los d\u00edas",
            "start": 2057.03,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "puesto que recordemos que nuestra",
            "start": 2059.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestro cuerpo pues es como es un",
            "start": 2062.179,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "organismo que tiene diferentes",
            "start": 2065.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "compartimentos no diferentes m\u00e1quinas",
            "start": 2067.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que producen digamos diferentes",
            "start": 2069.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sustancias en el sistema inmune nuestro",
            "start": 2072.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sistema inmunol\u00f3gico pues tambi\u00e9n es",
            "start": 2075.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como esta peque\u00f1a gran f\u00e1brica que",
            "start": 2077.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "requiere pues un tiempo para ir",
            "start": 2080.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "produciendo estas diferentes defensas no",
            "start": 2083.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "depende mucho de las diferentes",
            "start": 2086.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "combinaciones por eso hay veces que",
            "start": 2088.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ustedes lo ven en los ni\u00f1os a veces se",
            "start": 2090.24,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "aplican uno dos o tres biol\u00f3gicos",
            "start": 2092.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente no pero s\u00ed es importante",
            "start": 2094.909,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente hablando de cubrir",
            "start": 2097.46,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no hay una contraindicaci\u00f3n para la",
            "start": 2100.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna sin embargo",
            "start": 2101.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dependiendo de los d\u00edas transcurridos es",
            "start": 2103.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se puede retrasar la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2105.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igual manera si est\u00e1n consumiendo",
            "start": 2108.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medicamentos para controlar la diabetes",
            "start": 2110.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para controlar la hipertensi\u00f3n y para",
            "start": 2113.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "controlar algunas otras enfermedades ya",
            "start": 2115.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sea de corto o de largo plazo como alg\u00fan",
            "start": 2118.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antibi\u00f3tico tampoco es una",
            "start": 2120.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n y no es motivo para",
            "start": 2122.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "suspender sus tratamientos entonces si",
            "start": 2125.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed es muy importante que ustedes",
            "start": 2128.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos apoyen a compartir que las personas",
            "start": 2130.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo estamos hablando que en este",
            "start": 2134.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "momento pues la vacunaci\u00f3n est\u00e1 enfocada",
            "start": 2136.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en adultos mayores que son vulnerables y",
            "start": 2137.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que incluso pueden tener la idea de que",
            "start": 2140.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me aplicaron la vacuna y debo de dejar",
            "start": 2143.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de tomar otros medicamentos para que no",
            "start": 2146.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me vayan digamos a hacer da\u00f1o a",
            "start": 2149.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "interactuar esto no es as\u00ed es importante",
            "start": 2151.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se mantenga la toma de los",
            "start": 2154.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medicamentos que regularmente utilizan y",
            "start": 2157.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que si tuvieran alguna duda o que si se",
            "start": 2160.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presenta alguna manifestaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 2162.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pues que acudan obviamente",
            "start": 2165.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a su equipo de salud de cabecera a su",
            "start": 2167.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico a su enfermera entonces bueno con",
            "start": 2169.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esto contestar\u00eda la primera pregunta y",
            "start": 2172.499,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "con respecto a las otras dos preguntas",
            "start": 2174.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre la estrategia si me permites",
            "start": 2176.4,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "arturo le comentar\u00edamos y le pedir\u00edamos",
            "start": 2179.22,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "el apoyo al doctor alom\u00eda para dar esta",
            "start": 2181.499,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "respuesta y que nos pueda explicar en",
            "start": 2184.229,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "adelante doctor lo escuchamos",
            "start": 2187.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con mucho gusto muchas gracias arturo",
            "start": 2190.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por la pregunta porque creo que esto",
            "start": 2192.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "permite precisamente que la poblaci\u00f3n",
            "start": 2194.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenga muy clara la informaci\u00f3n al",
            "start": 2196.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "respecto y justo comentar que la vacuna",
            "start": 2199.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de astraz\u00e9neca es una de las vacunas que",
            "start": 2202.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tienen las temporalidades m\u00e1s largas en",
            "start": 2205.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la primera y la segunda dosis",
            "start": 2209.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la vacuna de astraz\u00e9neca su segunda",
            "start": 2213.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dosis puede aplicarse a entre 8 y 12",
            "start": 2215.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semanas de haberse aplicado la primera",
            "start": 2219.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de hecho deben haber pasado al menos es",
            "start": 2221.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n no solamente de los",
            "start": 2224.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "equipos t\u00e9cnicos",
            "start": 2227.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de vacunas en m\u00e9xico sino tambi\u00e9n es una",
            "start": 2229.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n que viene desde la",
            "start": 2231.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que se",
            "start": 2233.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "public\u00f3 ya desde el 10 de febrero de",
            "start": 2234.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o deben habernos haber pasado 8",
            "start": 2236.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "semanas es decir 56 d\u00edas y la segunda",
            "start": 2239.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dosis puede aplicarse hasta la semana 12",
            "start": 2243.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la primera dosis es decir 84",
            "start": 2246.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s de la primera",
            "start": 2249.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por eso coment\u00e1bamos entonces que en",
            "start": 2251.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de esta temporalidad las dosis",
            "start": 2253.41,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "de atr\u00e1s",
            "start": 2256.38,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "y que sigan llegando podr\u00e1n todav\u00eda a lo",
            "start": 2256.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mejor ser utilizadas en primeras dosis",
            "start": 2260.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de los embarques ya",
            "start": 2262.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programados o si en un momento las",
            "start": 2264.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "temporalidades para efectos de los",
            "start": 2266.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "embarques nos dicen que tendremos que",
            "start": 2268.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reservar dosis desde los primeros",
            "start": 2271.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "embarques que han llegado para poder",
            "start": 2273.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cumplir con este periodo de entre 8 y 12",
            "start": 2275.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semanas entonces se llevar\u00e1 a cabo pero",
            "start": 2277.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la gente que recibi\u00f3 la poblaci\u00f3n que en",
            "start": 2279.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ese momento ha recibido astraz\u00e9neca no",
            "start": 2281.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se preocupe deben de pasar recu\u00e9rdenlo",
            "start": 2283.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al menos 56 d\u00edas 8 semanas y a\u00fan pasando",
            "start": 2286.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estos es cuando se abre la ventana para",
            "start": 2290.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la segunda dosis pero esa segunda dosis",
            "start": 2292.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puede ser todav\u00eda aplicada hasta 84 d\u00edas",
            "start": 2294.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "o 12 semanas despu\u00e9s de la primera",
            "start": 2298.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces aprovechamos para dejar muy",
            "start": 2300.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clara esa esa informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a",
            "start": 2302.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que comentaba de que podr\u00eda pasar si",
            "start": 2305.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una persona pierde su turno digamos o no",
            "start": 2308.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "acude a aplicarse su vacuna porque tuvo",
            "start": 2311.17,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alguna otra actividad o estuvo inmerso",
            "start": 2314.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en alguna salida durante estas durante",
            "start": 2317.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas de vacaciones de semana santa",
            "start": 2320.74,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2323.14,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos 22 puntos el primero",
            "start": 2323.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "obviamente ser\u00eda el llamado a las",
            "start": 2327.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "personas que ya forman parte en estos",
            "start": 2329.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "momentos de los grupos a vacunarse es",
            "start": 2332.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "decir personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que pues",
            "start": 2334.339,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e9n muy atentos durante los siguientes",
            "start": 2337.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00edas en los cuales se van a incrementar",
            "start": 2340.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la cantidad de dosis distribuidas y que",
            "start": 2341.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "van a aplicarse para que pueda",
            "start": 2344.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "obviamente recibir la informaci\u00f3n",
            "start": 2347.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesaria del d\u00eda en el cual podr\u00e1n",
            "start": 2348.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acudir a aplicarse su vacuna esto va de",
            "start": 2351.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la mano primero de la informaci\u00f3n y",
            "start": 2354.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que se da de cu\u00e1les son los",
            "start": 2358.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "municipios que en su momento se van",
            "start": 2360.109,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "activando nosotros vamos a estar",
            "start": 2362.15,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presentando en las diferentes",
            "start": 2364.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "conferencias los avances de c\u00f3mo son",
            "start": 2366.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros municipios ya se han presentado",
            "start": 2370.309,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "en d\u00edas previos y seguir a seguir",
            "start": 2372.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "haciendo en conferencias posteriores eso",
            "start": 2373.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obviamente es una primera llamada esto",
            "start": 2375.859,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "se comunica con ciertos d\u00edas de",
            "start": 2377.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n de hecho las entidades",
            "start": 2380.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federativas que est\u00e1n involucradas en",
            "start": 2382.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esta log\u00edstica ya de manera local son",
            "start": 2384.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n emitiendo con mayor",
            "start": 2387.769,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "intensidad",
            "start": 2389.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y mayor cobertura la comunicaci\u00f3n a su",
            "start": 2390.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y avis\u00e1ndoles y dici\u00e9ndoles",
            "start": 2393.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta semana se van a activar estos",
            "start": 2395.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "municipios prep\u00e1rense porque la",
            "start": 2397.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguiente semana se van a activar estos",
            "start": 2399.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otros entonces la idea es por eso le",
            "start": 2401.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pedimos a la poblaci\u00f3n de estar muy",
            "start": 2403.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atento de la comunicaci\u00f3n local para que",
            "start": 2404.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vayan identificando cuando el municipio",
            "start": 2407.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "donde viven est\u00e1 ya programado para",
            "start": 2410.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "activar los puntos de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2413.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "cuando esto suceda cuando vaya llegando",
            "start": 2415.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya el momento entonces se les va a",
            "start": 2417.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comunicar la log\u00edstica espec\u00edfica sobre",
            "start": 2419.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la cual se les va a poder",
            "start": 2423.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aplicar la vacuna y esto va a depender",
            "start": 2424.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del tipo de municipio va a depender de",
            "start": 2427.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas adultos mayores",
            "start": 2430.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que existan en ese municipio para",
            "start": 2433.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "efectos de aplicarse la vacuna y",
            "start": 2435.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obviamente de la log\u00edstica de la misma",
            "start": 2437.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vacuna en algunos municipios la",
            "start": 2439.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "log\u00edstica podr\u00e1 ser inclusive m\u00faltiple",
            "start": 2442.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es decir pueden ser puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2444.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en lugares espec\u00edficos donde las",
            "start": 2446.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "personas pueden acudir y llegar a trav\u00e9s",
            "start": 2449.869,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de diferentes medios puntos de",
            "start": 2453.95,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que se conocen",
            "start": 2455.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de deficiencia o m\u00e1s digamos de mayor",
            "start": 2457.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "masividad en donde inclusive personas",
            "start": 2460.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pudieran llegar en sus veh\u00edculos ya hay",
            "start": 2462.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchas entidades federativas que est\u00e1n",
            "start": 2464.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizando toda la log\u00edstica algunos",
            "start": 2466.93,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "inclusive ya las han empezado a",
            "start": 2469.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "implementar para obviamente favorecer",
            "start": 2471.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una mayor cantidad este de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2473.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto depende tambi\u00e9n de las diferentes",
            "start": 2476.87,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "entidades recordemos que en estos",
            "start": 2478.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "momentos hay entidades que todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 2480.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "teniendo climas fr\u00edos est\u00e1n teniendo",
            "start": 2482.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todav\u00eda frentes fr\u00edos que nos est\u00e1n",
            "start": 2485.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afectando otras ya se encuentran en una",
            "start": 2486.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "temporalidad de donde las temperaturas",
            "start": 2489.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son son de calor importante donde hay",
            "start": 2490.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho sol y entonces obviamente esto",
            "start": 2493.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe de contribuir a la",
            "start": 2495.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "log\u00edstica no solo para la protecci\u00f3n de",
            "start": 2497.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la salud en funci\u00f3n del ambiente para",
            "start": 2499.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las personas que van a requerir la",
            "start": 2502.61,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sobre todo cuando estas",
            "start": 2503.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personas son adultos mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 2505.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s ya que tener muy presente los",
            "start": 2507.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "temas tanto de la afectaci\u00f3n por fr\u00edo",
            "start": 2509.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como en su momento tambi\u00e9n la afectaci\u00f3n",
            "start": 2512.29,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por calor que puede haber para efectos",
            "start": 2515.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de deshidrataci\u00f3n o similares sino que",
            "start": 2517.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n obviamente hay que considerar",
            "start": 2520.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tipo de vacuna que se debe de utilizar",
            "start": 2523.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para cada una de estas temporalidades",
            "start": 2525.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con este llamado que",
            "start": 2527.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es hay que mantenernos atentos de la",
            "start": 2530.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para identificar cu\u00e1ndo nos",
            "start": 2532.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "va a tocar y entonces priorizar si",
            "start": 2534.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros ya sabemos o nos enteramos que",
            "start": 2537.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestro municipio se va a activar la",
            "start": 2539.87,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana y que muy probablemente",
            "start": 2541.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la log\u00edstica le va le va a",
            "start": 2543.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tocar a esta persona un martes o un",
            "start": 2546.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pues hagamos todo lo posible",
            "start": 2548.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e9 de nuestra parte para",
            "start": 2550.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda poder acudir al punto de",
            "start": 2552.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a recibir obviamente la",
            "start": 2555.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacuna esto debe de ser la principal",
            "start": 2557.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prioridad para efectos de las",
            "start": 2560.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "actividades que vamos a realizar en",
            "start": 2561.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguientes semanas y que no perdamos",
            "start": 2564.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra oportunidad de la vacuna si la",
            "start": 2566.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "perdemos pues ser\u00e1 solo obviamente por",
            "start": 2569.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alg\u00fan motivo de fuerza mayor que no nos",
            "start": 2572.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permita por equis o ye motivo acudir al",
            "start": 2575.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "punto de vacunaci\u00f3n o por tener alguna",
            "start": 2578.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de enfermedad en ese",
            "start": 2581.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "momento o de contra indicaci\u00f3n absoluta",
            "start": 2584.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que son muy pocas como hemos comentado",
            "start": 2587.69,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "para efectos",
            "start": 2589.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de las vacunas que a lo mejor en ese",
            "start": 2590.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "momento no me impidan recibir la vacuna",
            "start": 2593.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero bueno si esto se da es decir si la",
            "start": 2597.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "persona por alg\u00fan motivo de fuerza mayor",
            "start": 2599.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9 por qu\u00e9 no pudo acudir al",
            "start": 2601.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "punto de vacunaci\u00f3n o acudiendo al punto",
            "start": 2604.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n no estaba en condiciones",
            "start": 2607.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de recibir la vacuna no se preocupe",
            "start": 2609.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted podr\u00e1 ser reprogramada ya sus",
            "start": 2611.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "datos est\u00e1n en el sistema ser\u00e1n",
            "start": 2614.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agrupados para efectos de un seguimiento",
            "start": 2617.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y dependiendo de la causa que haya",
            "start": 2619.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "producido que ese d\u00eda no haya podido ir",
            "start": 2621.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "o no haya podido recibir la vacuna en el",
            "start": 2624.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puesto pues obviamente se reprogramar\u00e1",
            "start": 2626.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la temporalidad suficiente para que",
            "start": 2629.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted pueda acceder pero por favor",
            "start": 2631.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "invitamos a la poblaci\u00f3n que esto sea",
            "start": 2634.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reitero solamente por motivos de fuerza",
            "start": 2635.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor hagamos todo lo que est\u00e9 en",
            "start": 2639.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuestras manos pidamos el apoyo",
            "start": 2641.27,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "obviamente de nuestros familiares los",
            "start": 2642.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tenemos familiares adultos mayores o",
            "start": 2644.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conocidos o amigos vecinos pues estamos",
            "start": 2647.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al pendiente que contribuyamos a ayudar",
            "start": 2650.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a que nuestros adultos mayores puedan",
            "start": 2652.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "llegar al punto de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2654.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entidades que han activado servicios",
            "start": 2656.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gratuitos tanto vecinales como p\u00fablicos",
            "start": 2658.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofreciendo servicios para",
            "start": 2662.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transportar a los adultos mayores a los",
            "start": 2664.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "puntos de vacunaci\u00f3n es una manera como",
            "start": 2666.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como sociedad podemos responder podemos",
            "start": 2668.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "movilizarnos y podemos ayudar a nuestro",
            "start": 2671.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo obviamente si nuestros",
            "start": 2673.73,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "familiares y nuestro conocido inclusive",
            "start": 2674.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con mayor o mucho m\u00e1s de raz\u00f3n entonces",
            "start": 2677.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estemos atentos y hagamos toda la",
            "start": 2679.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n necesaria para acudir a",
            "start": 2681.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recibir nuestra vacuna cuando as\u00ed nos",
            "start": 2683.69,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "toque",
            "start": 2685.7,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctora lo m\u00eda pues",
            "start": 2687.089,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "bueno creo arturo que como bien lo dijo",
            "start": 2690.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el doctor pues la vacunaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 2693.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "adultos mayores es una prioridad no sin",
            "start": 2695.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "embargo pues si ante alguna",
            "start": 2698.309,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "circunstancia de causa mayor no se puede",
            "start": 2700.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acudir pues bueno daremos pie a la",
            "start": 2703.14,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "reprogramaci\u00f3n el mensaje central es hay",
            "start": 2705.69,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "vacuna para todos a todos nos va a tocar",
            "start": 2709.289,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos va a llegar nuestro momento debemos",
            "start": 2712.019,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ser pacientes y pues es nuestra",
            "start": 2714.569,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "prioridad queremos realmente pues estar",
            "start": 2716.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar seguros y estar protegidos y",
            "start": 2719.219,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adelante por favor si me da su nombre y",
            "start": 2721.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde nos acompa\u00f1a s\u00ed buenas noches",
            "start": 2723.749,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "doctora santa sede- ellos buenas noches",
            "start": 2726.809,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace guerra",
            "start": 2729.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "director del indrhi medios audiencia",
            "start": 2731.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "buenas noches si me permite un par de",
            "start": 2734.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preguntas doctor doctoras tantas",
            "start": 2736.769,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cebollas",
            "start": 2739.829,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en su opini\u00f3n cu\u00e1les han sido los",
            "start": 2742.2,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "elementos o los factores que han",
            "start": 2746.07,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "influido para este descenso acelerado de",
            "start": 2748.829,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "la epidemia por un lado y por otro lado",
            "start": 2753.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "si nos pudiera comentar si hay alg\u00fan",
            "start": 2756.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nuevo se han detectado alguna nueva un",
            "start": 2759.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nuevo teclado o variante del sars scope",
            "start": 2764.79,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "copy 19 y si est\u00e1 caracterizado y si es",
            "start": 2768.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "letal o si tienen informaci\u00f3n y esto en",
            "start": 2772.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2776.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches me recuerda",
            "start": 2777.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su nombre y de donde nos acompa\u00f1e el con",
            "start": 2780.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez de los e-mails \u00e1ngel a muchas",
            "start": 2781.89,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "gracias \u00e1ngel por la pregunta pues bueno",
            "start": 2784.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias por por solicitar la",
            "start": 2787.079,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de tu servidora y del doctor",
            "start": 2789.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alom\u00eda aqu\u00ed presente con nosotros pues",
            "start": 2793.41,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "de manera virtual",
            "start": 2795.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "miren con respecto a su primera pregunta",
            "start": 2796.859,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "creo que es importante mencionar que en",
            "start": 2800.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "realidad no hay",
            "start": 2804.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "un solo factor no esto es multifactorial",
            "start": 2806.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es decir se requiere de continuar y ha",
            "start": 2809.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sido muy importante el apoyo de toda la",
            "start": 2814.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2817.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las personas en sus casas y de las",
            "start": 2821.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personas que pues hemos tenido que",
            "start": 2823.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "continuar saliendo a trabajar todos los",
            "start": 2825.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque en realidad hay un hay un",
            "start": 2827.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sector grande de la poblaci\u00f3n que sigue",
            "start": 2831.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acudiendo a trabajar porque pues bueno",
            "start": 2833.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate lo ha mencionado",
            "start": 2836.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en m\u00faltiples ocasiones",
            "start": 2838.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "digamos el sistema de trabajo de muchas",
            "start": 2842.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "personas no se detiene de la noche a la",
            "start": 2846.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana o es imposible detenerlo y ah\u00ed es",
            "start": 2848.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en donde viene esta serie de factores",
            "start": 2851.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que yo me atrever\u00eda es una respuesta",
            "start": 2854.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a de la gran cantidad de",
            "start": 2857.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "componentes que tenemos no recordemos",
            "start": 2860.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevamente mantener la sana distancia",
            "start": 2862.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "las medidas de distanciamiento social el",
            "start": 2865.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mantenernos c\u00f3mo se encuentran ustedes",
            "start": 2868.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en este momento a metro y medio dos",
            "start": 2869.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "metros",
            "start": 2872.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "utilizando nuestro cubrebocas lav\u00e1ndonos",
            "start": 2873.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "las manos recordar que la prioridad es",
            "start": 2877.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poder acceder a tener un lavado de manos",
            "start": 2881.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un lavado de manos con agua y jab\u00f3n",
            "start": 2884.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entre 10 y 20 segundos sin embargo",
            "start": 2886.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sabemos que el pues por ejemplo su",
            "start": 2889.329,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "servidora est\u00e1 en este momento aqu\u00ed",
            "start": 2891.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sentada y pues no tengo donde lavarme",
            "start": 2892.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las manos sin embargo pues la mayor\u00eda de",
            "start": 2894.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos alcohol gel o alguno de",
            "start": 2897.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos elementos que por favor es",
            "start": 2901.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importante que verifiquen que el",
            "start": 2902.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porcentaje de alcohol sea de arriba del",
            "start": 2904.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "60% de lo contrario pues no digamos que",
            "start": 2906.69,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "no es tan tan \u00fatil no pero la idea pues",
            "start": 2909.849,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es dentro de estos factores que usted",
            "start": 2913.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos comenta o que nos pregunta pues en",
            "start": 2915.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n hay un factor primordial lo",
            "start": 2918.339,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "fundamental que es son las personas no",
            "start": 2922.27,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "somos todas y todos los que en mayor o",
            "start": 2926.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "menor medida nos esforzamos por cumplir",
            "start": 2929.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con las medidas de sana distancia por",
            "start": 2932.559,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "cumplir con el distanciamiento social",
            "start": 2934.63,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con salir \u00fanicamente para los meses",
            "start": 2936.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque recuerden que hoy me cuido yo",
            "start": 2940.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero es para cuidar a otros creo que la",
            "start": 2943.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de nosotros pues tenemos",
            "start": 2945.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familiares cerca o lejos que muchas",
            "start": 2948.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "veces una visita no realizada hace la",
            "start": 2952.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "diferencia entonces el que las personas",
            "start": 2956.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "han podido tener la atenci\u00f3n hacia los",
            "start": 2959.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mensajes que ustedes transmiten de todos",
            "start": 2963.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nosotros en donde lo m\u00e1s importante es",
            "start": 2966.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ante la identificaci\u00f3n de alg\u00fan signo o",
            "start": 2970.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma me quedo en casa si vemos que",
            "start": 2972.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esta sintomatolog\u00eda empieza a presentar",
            "start": 2976.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a evolucionar hacia la gravedad entonces",
            "start": 2980.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "si solicitar la atenci\u00f3n creo que esos",
            "start": 2982.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son algunos de los factores que han",
            "start": 2987.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contribuido no recordemos que nuevamente",
            "start": 2989.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues no es \u00fanicamente el componente de",
            "start": 2993.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salud quien est\u00e1 involucrado verdad",
            "start": 2997.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muchas otras esferas han estado digamos",
            "start": 2999.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "colaborando de manera continua con",
            "start": 3003.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3006.43,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "y obviamente la parte de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3007.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluso estas sesiones no que tanto nos",
            "start": 3009.489,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "han permitido el acercamiento con",
            "start": 3012.349,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ustedes pero tambi\u00e9n a los televidentes",
            "start": 3014.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no a nuestras mam\u00e1s a nuestros pap\u00e1s a",
            "start": 3016.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos que se encuentran a lo",
            "start": 3019.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mejor lejos y que pues si no tienen una",
            "start": 3021.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n en salud o una formaci\u00f3n",
            "start": 3025.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica pues a lo mejor se preguntan qu\u00e9",
            "start": 3027.289,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hago o c\u00f3mo c\u00f3mo le hago no entonces en",
            "start": 3029.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realidad creo que la comunicaci\u00f3n",
            "start": 3033.229,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "efectiva y el mantener y respetar las",
            "start": 3035.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "medidas de sana distancia lavado de",
            "start": 3039.019,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manos el al momento de identificar",
            "start": 3042.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alguna sintomatolog\u00eda poder quedarme en",
            "start": 3044.359,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "casa han contribuido actualmente pues",
            "start": 3047.089,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contamos ya en mexico con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3050.019,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o pasado tantas veces se",
            "start": 3052.789,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la parte de la vacunaci\u00f3n pero",
            "start": 3055.279,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero digamos complementar el",
            "start": 3058.249,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mensaje con que no es \u00fanicamente acudir",
            "start": 3060.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a que me apliquen la vacuna recordemos",
            "start": 3064.729,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que una vez que a m\u00ed me vacuna pues en",
            "start": 3067.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la magia no suceden",
            "start": 3070.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es decir debemos mantener las medidas de",
            "start": 3073.339,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sana distancia debemos continuar",
            "start": 3076.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "protegiendo a nuestros adultos mayores",
            "start": 3078.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestros personal de salud que est\u00e1",
            "start": 3080.92,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "ahorita vacun\u00e1ndose todav\u00eda y todos los",
            "start": 3083.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s grupos pues se aplican la vacuna y",
            "start": 3086.809,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es mantener las medidas de resguardo y",
            "start": 3088.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distanciamiento social",
            "start": 3090.859,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "durante 15 d\u00edas o 20 d\u00edas o al momento",
            "start": 3093.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de mi segunda aplicaci\u00f3n y entonces creo",
            "start": 3095.809,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es la suma de todos nosotros lo que",
            "start": 3098.779,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ha contribuido no es el hecho de tener",
            "start": 3101.749,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un grupo de expertos tenemos",
            "start": 3105.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "afortunadamente somos un pa\u00eds con",
            "start": 3107.349,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "grandes expertos con personas que nos",
            "start": 3110.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "han orientado que nos han guiado que nos",
            "start": 3113.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "han aconsejado tambi\u00e9n tenemos un gran",
            "start": 3115.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equipo de salud que ha sido abierto a",
            "start": 3118.369,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escuchar tanto buenos como malos",
            "start": 3121.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "comentarios por tanto consejos como",
            "start": 3124.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas en pro de tomar mejores",
            "start": 3127.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "decisiones de seguir avanzando con",
            "start": 3131.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes y pues tener cada vez una",
            "start": 3134.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s segura",
            "start": 3136.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saludable entonces en realidad creo",
            "start": 3139.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que de mi parte ese ser\u00eda el comentario",
            "start": 3141.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creo que no es una sola acci\u00f3n solo es",
            "start": 3145.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la suma de muchas y tampoco creo que que",
            "start": 3148.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea solamente de este escritorio hacia",
            "start": 3151.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s sino todos los que estamos aqu\u00ed de",
            "start": 3154.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera tanto presencial como desde sus",
            "start": 3157.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "casas somos los que hemos hecho la",
            "start": 3159.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diferencia y bueno para su segunda",
            "start": 3162.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pregunta me permitir\u00eda permitirle al",
            "start": 3165.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds fiel quiere comentar al",
            "start": 3168.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "respecto adelante doctor muchas gracias",
            "start": 3171.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto muchas gracias",
            "start": 3174.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la pregunta como ustedes",
            "start": 3176.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saben las nuevas variantes que han",
            "start": 3179.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estado surgiendo del virus sars co2 pues",
            "start": 3182.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "obviamente se han integrado en variantes",
            "start": 3186.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ahora se desconoce como de inter\u00e9s o",
            "start": 3190.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de tambi\u00e9n el grupo de preocupaci\u00f3n",
            "start": 3193.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obtienen estos nombres sobre todo el del",
            "start": 3196.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupo de preocupaci\u00f3n por precisamente",
            "start": 3198.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas que en su momento",
            "start": 3201.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueden cambiar para efectos del",
            "start": 3204.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico y \u00e9ste a su vez",
            "start": 3207.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en la afectaci\u00f3n poblacional porque es",
            "start": 3210.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "importante el mantener un monitoreo de",
            "start": 3214.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas nuevas variantes una una",
            "start": 3217.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vigilancia en relaci\u00f3n a c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 3219.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "circulando qu\u00e9 tanto pueden estar",
            "start": 3221.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentes en una regi\u00f3n en un pa\u00eds pues",
            "start": 3223.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente porque las caracter\u00edsticas",
            "start": 3227.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las personas que se contagian",
            "start": 3229.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enferman de estas variantes son las que",
            "start": 3232.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "empiezan a dar informaci\u00f3n y empiezan",
            "start": 3234.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "generar el conocimiento de si la",
            "start": 3237.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n importante de una de estas",
            "start": 3241.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "variantes pues obviamente podr\u00eda generar",
            "start": 3243.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n poblacional mayor a la",
            "start": 3246.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que hasta el momento se ha observado por",
            "start": 3249.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los diferentes virus sars con dos",
            "start": 3252.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "digamos originales o que han estado",
            "start": 3254.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "circulando en meses o ya en el a\u00f1o en el",
            "start": 3257.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1o previo hasta el momento hay",
            "start": 3260.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente tres variantes de",
            "start": 3262.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n son las que hemos estado en",
            "start": 3265.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "su momento comunicando aquellas que",
            "start": 3268.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fueron identificadas por ejemplo",
            "start": 3271.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primeramente por el reino unido- y aqu\u00ed",
            "start": 3273.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es importante hacer un comentario",
            "start": 3276.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este campo",
            "start": 3278.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya no se identifican estas variables con",
            "start": 3280.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el nombre digamos del pa\u00eds en donde se",
            "start": 3283.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hizo alguna identificaci\u00f3n de",
            "start": 3285.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n al respecto de la de la",
            "start": 3288.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "variante en este caso porque no",
            "start": 3291.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesariamente fue en ese pa\u00eds donde",
            "start": 3293.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pudo haber iniciado o donde puso donde",
            "start": 3295.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "puede estar habiendo alg\u00fan tipo de",
            "start": 3298.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n de hecho por ejemplo la",
            "start": 3300.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "variante que \u00e9l",
            "start": 3303.41,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "un momento se identific\u00f3 de manera",
            "start": 3304.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "importante asociada transmisi\u00f3n en",
            "start": 3306.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inglaterra es una variante que ya ha",
            "start": 3309.52,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "sido identificada en 125 pa\u00edses a nivel",
            "start": 3312.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mundial es una de las variantes m\u00e1s",
            "start": 3316.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dispersas a nivel mundial y como podemos",
            "start": 3317.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ver est\u00e1 en muchos muchos pa\u00edses la",
            "start": 3321.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "variante que en su momento se identific\u00f3",
            "start": 3323.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en sud\u00e1frica de manera importante pero",
            "start": 3325.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no es necesariamente una variante",
            "start": 3329.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "digamos originada en ese lugar esto",
            "start": 3331.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda son son temas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3336.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que siguen obviamente llev\u00e1ndose a cabo",
            "start": 3337.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como seguimiento tambi\u00e9n se encuentra en",
            "start": 3341.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 75 pa\u00edses y la variante que en su",
            "start": 3343.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momento se integr\u00f3 de manera importante",
            "start": 3347.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en brasil en m\u00e1s de 41 pa\u00edses a nivel",
            "start": 3350.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mundial y esto obviamente es parte del",
            "start": 3353.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comportamiento de la transmisi\u00f3n de este",
            "start": 3355.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tipo de enfermedades en m\u00e9xico hasta el",
            "start": 3358.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "momento para efectos de variantes de",
            "start": 3361.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n pues se han encontrado",
            "start": 3364.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy pocos casos",
            "start": 3366.83,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "la variante de punto 1 punto 1.7 para",
            "start": 3370.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "referencia de la poblaci\u00f3n la que en su",
            "start": 3374.089,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "momento se identific\u00f3 de manera",
            "start": 3375.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "importante en el reino unido- y de la",
            "start": 3378.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "variante que en su momento tambi\u00e9n se",
            "start": 3383.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 en brasil est\u00e1 todav\u00eda con",
            "start": 3384.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pocos menos casos que la primera la",
            "start": 3387.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "variante que se identific\u00f3 en sud\u00e1frica",
            "start": 3390.619,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "en su momento no la hemos todav\u00eda",
            "start": 3395.14,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "identificado en el pax pero adem\u00e1s de",
            "start": 3397.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estas variantes obviamente de",
            "start": 3400.039,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n pueden surgir variantes de",
            "start": 3401.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que por la cantidad o la",
            "start": 3404.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n en la que se van",
            "start": 3406.94,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "identificando los diferentes grupos",
            "start": 3408.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "poblacionales pudieran requerir un",
            "start": 3411.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "seguimiento un monitoreo de su",
            "start": 3414.23,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comportamiento sobre todo el cl\u00ednico y",
            "start": 3416.89,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos de afectaci\u00f3n a la",
            "start": 3419.539,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para ver si toman",
            "start": 3421.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que si pudieran ser de",
            "start": 3423.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n entonces estos estos para",
            "start": 3426.529,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "efectos justo del trabajo que se realiza",
            "start": 3428.569,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de manera coordinada con todo el sistema",
            "start": 3430.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 3432.079,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3435.319,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una selecci\u00f3n se puedan",
            "start": 3436.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estar estudiando los diferentes",
            "start": 3440.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resultados que se est\u00e1n obteniendo en",
            "start": 3442.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferentes partes del pa\u00eds resultados",
            "start": 3444.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obviamente positivos al virus sars hot 2",
            "start": 3447.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y que \u00e9stos puedan pasar a los procesos",
            "start": 3450.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "altamente especializados de",
            "start": 3453.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica que son los que",
            "start": 3455.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nos permiten en un momento determinado",
            "start": 3457.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conocer si estamos ante una variante de",
            "start": 3458.86,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s o de preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n se",
            "start": 3462.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mantiene realmente un monitoreo activo",
            "start": 3466.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la informaci\u00f3n que llega",
            "start": 3470.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del extranjero para poder saber si a",
            "start": 3472.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de lo que est\u00e9 ocurriendo en",
            "start": 3475.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y en relaci\u00f3n a una",
            "start": 3477.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "variante espec\u00edfica no se tuviera que",
            "start": 3479.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llevar a cabo alguna otra actividad",
            "start": 3481.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "particular para efectos de disminuir los",
            "start": 3484.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "riesgos internacionales que estas",
            "start": 3487.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "variantes pueden llevar a cabo este",
            "start": 3489.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "monitoreo es importante mencionar",
            "start": 3491.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluye la identificaci\u00f3n y lo",
            "start": 3493.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hemos estado presentando tambi\u00e9n en",
            "start": 3496.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estas conferencias de seguro en futuras",
            "start": 3498.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00edas o semanas estaremos",
            "start": 3500.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuevamente al doctor en \u00e9stos ram\u00edrez",
            "start": 3502.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para que nos pueda actualizar qu\u00e9 es lo",
            "start": 3505.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se ha continuado encontrando en este",
            "start": 3507.619,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tipo de procesos el monitoreo de tambi\u00e9n",
            "start": 3511.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los clavos las familias que en su",
            "start": 3514.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1n circulando en m\u00e9xico y",
            "start": 3516.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como \u00e9stas est\u00e1n obviamente presentados",
            "start": 3519.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y dado el comportamiento epid\u00e9mico que",
            "start": 3522.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se presentaba al principio y el que",
            "start": 3525.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hemos estado obviamente llamando la",
            "start": 3527.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n en las \u00faltimas semanas y que",
            "start": 3529.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s era un componente de la primera",
            "start": 3531.38,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pregunta de esta disminuci\u00f3n de semanas",
            "start": 3533.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "o \u00faltimas semanas importantes que hemos",
            "start": 3536.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tenido de la epidemia pues obviamente no",
            "start": 3538.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no se dirige en este momento no alerta",
            "start": 3541.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sobre que alguna variante en espec\u00edfico",
            "start": 3545.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pudiera estar generando una mayor",
            "start": 3547.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n o un impacto poblacional",
            "start": 3550.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dado que lo que vemos m\u00e1s bien el",
            "start": 3552.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico nacional es una",
            "start": 3555.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n sin embargo as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 3557.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hacemos el llamado a la poblaci\u00f3n para",
            "start": 3561.349,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mantener las medidas que nos permitan",
            "start": 3563.359,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "continuar con esta disminuci\u00f3n",
            "start": 3565.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con incrementos no tan importantes pues",
            "start": 3568.869,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n hay una actividad",
            "start": 3571.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conjunta con toda la red de laboratorios",
            "start": 3574.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica y los componentes de",
            "start": 3577.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica en el pa\u00eds",
            "start": 3580.329,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para continuar realizando esta de este",
            "start": 3581.74,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "monitoreo esta vigilancia de nuevas",
            "start": 3586.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "variantes el hecho que estemos en un",
            "start": 3588.789,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "punto de baja transmisi\u00f3n en este",
            "start": 3590.71,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "momento en pr\u00e1cticamente todas las",
            "start": 3593.049,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "entidades federativas obviamente nos",
            "start": 3595.269,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 bajo ciertas caracter\u00edsticas",
            "start": 3598.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "identificar \u00e1reas en grupos en el \u00e1rea",
            "start": 3600.749,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "comunitaria que pudieran estar teniendo",
            "start": 3604.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "alg\u00fan comportamiento diferente a lo que",
            "start": 3607.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos viendo en la media nacional o el",
            "start": 3610.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comportamiento en general que haya",
            "start": 3612.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "alguna entidad federativa y ante la",
            "start": 3614.74,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sospecha de que este comportamiento",
            "start": 3618.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "inusual o de incrementos que pudiera",
            "start": 3620.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presentarse pudiera estar debi\u00e9ndose a",
            "start": 3622.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la circulaci\u00f3n importante de una nueva",
            "start": 3625.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "variedad que pues obviamente eso nos",
            "start": 3627.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 orientar los trabajos",
            "start": 3628.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de genotipificaci\u00f3n identificaci\u00f3n de",
            "start": 3632.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estas variantes precisamente en estos en",
            "start": 3634.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estos grupos entonces es muy importante",
            "start": 3637.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto ha sido obviamente tambi\u00e9n una",
            "start": 3640.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 3642.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la salud quienes al tener la",
            "start": 3643.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que producen todos los",
            "start": 3647.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que est\u00e1n en estas redes nos",
            "start": 3649.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n informando de manera",
            "start": 3651.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "oportuna de cu\u00e1l es el comportamiento",
            "start": 3654.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n teniendo estas variantes en el",
            "start": 3656.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguimiento de las mismas que como lo",
            "start": 3659.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comentaba nos permitan en un momento",
            "start": 3661.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tomar alguna acci\u00f3n este oportuna",
            "start": 3663.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por \u00e1ngeles esperamos",
            "start": 3668.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que se haya respondido a la pregunta",
            "start": 3671.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos un minuto m\u00e1s no s\u00e9 si hubiese",
            "start": 3673.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alguna \u00faltima pregunta",
            "start": 3677.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "arturo guadalupe rangel estamos bien muy",
            "start": 3679.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3683.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias entonces pues me",
            "start": 3684.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda utilizar este \u00faltimo minuto",
            "start": 3687.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para agradecer a todas las personas que",
            "start": 3689.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacen posible que nosotros podamos",
            "start": 3693.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presentarles esta informaci\u00f3n hoy y",
            "start": 3695.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas obviamente al nombre del",
            "start": 3698.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell nuestro",
            "start": 3701.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "subsecretario agradeciendo al doctor",
            "start": 3703.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda que es nuestro director",
            "start": 3705.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda y recordarles",
            "start": 3707.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que el componente del informe t\u00e9cnico no",
            "start": 3710.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ser\u00eda posible sin el trabajo de todo el",
            "start": 3713.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3716.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda espec\u00edficamente de la",
            "start": 3718.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 3720.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a cargo del doctor christian zaragoza a",
            "start": 3721.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quien le agradecemos mucho que",
            "start": 3724.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 3726.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aporta la informaci\u00f3n al resto de los",
            "start": 3727.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "elementos o al resto de los grupos que",
            "start": 3730.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajan de manera continua de manera",
            "start": 3732.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para procesar y analizar esta",
            "start": 3735.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de igual manera pues",
            "start": 3737.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecer al resto de los directores de",
            "start": 3739.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda de",
            "start": 3742.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los directores de \u00e1rea que pues",
            "start": 3744.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "trabajamos de forma coordinada para",
            "start": 3746.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prepararles esta informaci\u00f3n as\u00ed como el",
            "start": 3749.31,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "personal de cenaprece al personal de",
            "start": 3751.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n a la salud y al personal de",
            "start": 3753.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sencilla que trabajan todos los d\u00edas en",
            "start": 3756.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n en grupos de trabajo y",
            "start": 3759.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo para realizar estos",
            "start": 3761.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y poder darles las respuestas",
            "start": 3763.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de manera clara completa y oportuna les",
            "start": 3766.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a todos ustedes",
            "start": 3770.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n mucho a todo el equipo",
            "start": 3771.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y a sus equipos y al equipo de laxe",
            "start": 3775.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "propia que nos que nos tiene a todos los",
            "start": 3777.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas y que nos permite poder transmitir",
            "start": 3780.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos mensajes con ustedes mi nombre es",
            "start": 3782.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hoy la doctora santa a zeballos",
            "start": 3785.56,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "directora de vigilancia tecnol\u00f3gica de",
            "start": 3786.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enfermedades transmisibles much\u00edsimas",
            "start": 3789.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gracias qued\u00f3 a la orden y a nuestros",
            "start": 3791.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "televidentes pues muchas gracias por",
            "start": 3794.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "prestarnos atenci\u00f3n muy buenas noches",
            "start": 3795.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda much\u00edsimas gracias y muy",
            "start": 3798.19,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 3800.89,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 3802.289,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": "i [M\u00fasica] muy buenas tardes a todos y todas hoy es d\u00eda 27 de marzo nos encontramos en palacio nacional para dar la conferencia vespertina del d\u00eda de hoy siendo las 7 de la tarde con un minuto en nombre del doctor hugo l\u00f3pez rapel nuestro subsecretario ya nombre del doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garra me voy a permitir presentar o conducir el d\u00eda de hoy la conferencia vespertina el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda nos acompa\u00f1a v\u00eda virtual le damos un saludo como estaba ac\u00e1 muy buenas tardes a todas las radios muchas gracias muy bien un saludo tambi\u00e9n a todas las personas que nos sintonizan en este momento muchas gracias doctor bueno entonces si me lo permitan despu\u00e9s de haberles dado la bienvenida y para aprovechar el tiempo me voy a permitir conducir el componente t\u00e9cnico ser\u00e1 el primer bloque como ustedes pues ya lo saben tenemos un segundo bloque que es el componente de vacunaci\u00f3n el cual el doctor alom\u00eda nos permitir\u00e1 dar este segundo bloque y posteriormente pasar\u00edamos a la ronda de preguntas y respuestas entonces si me lo permiten me pongo de pie y empezamos con la presentaci\u00f3n muy bien pues nuevamente muy buenas noches a todas y todos los televidentes y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las diferentes redes sociales el d\u00eda de hoy como lo coment\u00e9 nos vamos a permitir dar nuevamente el segmento del componente t\u00e9cnico este contiene la informaci\u00f3n sustancial la informaci\u00f3n b\u00e1sica despu\u00e9s que contiene todos los elementos del seguimiento que se ha dado desde el d\u00eda del inicio de la pandemia y que empez\u00f3 esta serie de comunicaciones diarias aqu\u00ed con ustedes entonces pues bueno veamos en esta primera l\u00e1mina que pues ya es muy conocida por todos ustedes es la que tanto conocemos y llamamos como curva epid\u00e9mica en esta curva epid\u00e9mica podemos ver la parte de los casos incidentes y de los casos estimados como ustedes pueden ver en este momento contamos con un total de 2 millones 419 mil 218 casos estimados de los cuales tenemos un mill\u00f3n 759 mil 123 personas recuperadas como ustedes pueden identificar curva tenemos dos l\u00edneas una de color verde y una de color azul en la l\u00ednea de color azul podemos ver que se encuentra un porcentaje tenemos un 24% menos con respecto a la semana anterior esto es muy bueno tenemos varias semanas en las cuales se ha mencionado que a que hay un decremento no en estos en estos casos entonces esta es una comparativa con la semana anterior estamos ahora cerrando esta semana epidemiol\u00f3gica como ustedes saben los domingos inicia la semana epidemiol\u00f3gica o cada domingo iniciamos una semana epidemiol\u00f3gica entonces en esta semana tenemos un cierre de menos del 24 por ciento teniendo en total 36 mil 197 casos activos esto es importante mencionar que a nivel de porcentaje pues es alrededor de un 1 por ciento de la totalidad de estos casos tambi\u00e9n comentarles que al d\u00eda de hoy el corte del 27 de marzo pues tenemos un total de 823 mil 284 esquemas completos de vacunaci\u00f3n me voy a permitir tomarme un momento para recordar que nosotros ya tenemos alg\u00fan tiempo con la vacunaci\u00f3n en nuestros adultos mayores recordemos que actualmente se est\u00e1 llevando a cabo la vacunaci\u00f3n en adultos mayores en diferentes municipios y empezaremos tambi\u00e9n con esta actividad en grandes ciudades es importante que no olvidemos para todos nuestros adultos mayores que hay que mantener las medidas de sana distancia a\u00fan en sus centros de vacunaci\u00f3n hay que acudir descansados hay que acudir pues desayunados si tomamos alg\u00fan tipo de medicamento es importante que mantengamos el consumo de nuestros medicamentos para tratar las diferentes patolog\u00edas o las diferentes enfermedades pues que ya tenemos no es importante que no se requiere suspender sus medicamentos para poder acudir a su cita a vacunaci\u00f3n s\u00ed tambi\u00e9n es importante que pues ya lo mencion\u00e9 que lleguen desayunado que lleguen descansados y que mantengan las millas de sana distancia siguiente por favor muy bien en esta segunda l\u00e1mina nosotros vamos a hablar acerca de la evoluci\u00f3n diaria de la hospitalizaci\u00f3n aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds como ustedes pueden ver son tres l\u00edneas tenemos una l\u00ednea dorada una l\u00ednea roja y una l\u00ednea verde la l\u00ednea dorada nos habla del total de personas hospitalizadas de este total de personas hospitalizadas recordemos que tenemos personas que est\u00e1n hospitalizadas en camas generales esta es la l\u00ednea de color rojo y tambi\u00e9n tenemos personas que est\u00e1n hospitalizadas en camas con que requieren una ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica entonces actualmente a nivel nacional tenemos un 21 por ciento de ocupaci\u00f3n siguiente por favor bien vamos a ligar un poco la l\u00e1mina anterior con esta que vemos ahora esto nos habla de la disponibilidad de camas para hospitalizaci\u00f3n general en nuestro pa\u00eds es importante aqu\u00ed mencionar como ustedes saben la las 32 entidades se encuentran divididas seg\u00fan su porcentaje de ocupaci\u00f3n hospitalaria vean como nosotros tenemos los porcentajes divididos en diferentes rangos las entidades que tienen una ocupaci\u00f3n mayor del 70% las entidades que tienen una ocupaci\u00f3n entre el 50 y el 69 por ciento las entidades que tienen una ocupaci\u00f3n entre el 30 y el 49 por ciento y entidades que tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n esos son los cuatro rangos que estamos manejando y como ustedes identifican pues actualmente no tenemos entidades en las cuales se ocupe m\u00e1s de \u00e9l el 50% no entonces tenemos dos entidades que se encuentran entre el 30 y el 49 por ciento las ven en una colorimetr\u00eda digamos caf\u00e9 obscuro y tenemos 30 entidades federativas en donde la ocupaci\u00f3n hospitalaria es menor al 30% teniendo una ocupaci\u00f3n hospitalaria a nivel nacional de ccoo m\u00e1s generales del 20% si siguiente por favor bien ahora vamos a pasar a la disponibilidad de camas para hospitalizaci\u00f3n pero con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica aqu\u00ed es importante recordar lo siguiente no es \u00fanicamente y se ha dicho en otras conferencias no es \u00fanicamente la cama con ventilador sino todo lo que esto conlleva que es una serie de personajes de salud de personal de salud que obviamente cuenta con los conocimientos con las capacidades para atender a las personas que requieren una cama con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y entonces no es nada m\u00e1s en la cama veamos entonces que tenemos seis entidades que se encuentran entre el 30 y el 49 por ciento de ocupaci\u00f3n y tenemos 26 entidades que tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria hablando de camas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica estamos bajando un punto porcentual y vamos a cerrar esta semana con el 23 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional silla muchas gracias pues miren b\u00e1sicamente este ser\u00eda el primer bloque del componente del informe t\u00e9cnico y le dar\u00edamos la comunicaci\u00f3n al doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda para que nos apoye con la presentaci\u00f3n del componente de vacunaci\u00f3n muchas gracias adelante lo escuchamos muchas gracias otras tantas ceballos directora de vigilancia de crime l\u00f3gica de enfermedades transmisibles en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que tiene ven el d\u00eda de hoy estar de manera presencial al palacio nacional conduciendo esta conferencia de prensa que iniciamos entonces con la actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n del avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n la cual como ustedes saben todos los d\u00edas ha estado aplicando vacunas en todo el territorio nacional el corte que tenemos al d\u00eda de hoy hasta el ahora obviamente en que nos pasaron este corte fue de 173 mil 665 vacunas dosis de vacuna aplicada c\u00f3mo pueden ustedes ver en la gr\u00e1fica la forma que se va dibujando en los diferentes d\u00edas pues precisamente ejemplifica y es observable como hemos mantenido un avance diario y estamos teniendo ya una una cobertura que en su momento se mantiene d\u00eda con d\u00eda no olvidemos y recordemos que muy probablemente la pr\u00f3xima semana en siguientes d\u00edas vamos a ver incrementos tambi\u00e9n importantes dado las cantidades de embarques que \u00faltimamente han llegado de vacuna al pa\u00eds lo cual obviamente va a permitir a trav\u00e9s de su distribuci\u00f3n en los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n a nivel nacional poder empezar a incrementar las dosis diarias si vemos la siguiente diapositiva podemos ver aqu\u00ed precisamente c\u00f3mo se va dibujando tambi\u00e9n la l\u00ednea de dosis acumuladas esta l\u00ednea pr\u00e1cticamente tiene ya una semana y media dos semanas que ha tenido un ascenso importante pueden ustedes ver esta tendencia ascendente en estos \u00faltimos d\u00edas que se han mantenido con una vertical bastante importante y es por eso que el d\u00eda de hoy se est\u00e1n sumando 6 millones 724 mil 789 dosis ya acumuladas de manera general entre toda la poblaci\u00f3n no estamos cerca de llegar a los a los 7 millones de dosis aplicadas sigamos la siguiente diapositiva vamos a ver la actualizaci\u00f3n precisamente de los grupos de poblacionales en donde se han estado realizando esta intervenci\u00f3n la primera de ellas y que adem\u00e1s como sabemos fue el primer grupo que inici\u00f3 con la aplicaci\u00f3n de la vacuna son el personal trabajadores de la salud al d\u00eda de hoy 858 mil 554 son precisamente los trabajadores que ya han recibido una primera dosis y el 72% de ellos tiene inclusive ya dos dosis aplicadas el personal educativo en el estado de campeche tambi\u00e9n tuvo un incremento en funci\u00f3n de que se contin\u00faa vacunando aquellos trabajadores de la salud que no hab\u00edan a lo mejor todav\u00eda han sido identificados durante la primera fase de la intervenci\u00f3n cuando se inici\u00f3 con ellos la vacunaci\u00f3n pero en este momento ya fueron identificados ya se aplic\u00f3 esa primera dosis y por lo tanto se est\u00e1 esperando ya solo la temporalidad requerida para aplicar la segunda dosis y por lo tanto poder nuevamente llegar a ese casi 100% que ya se ten\u00eda en semanas previas y bueno finalmente pero no menos importante el grupo precisamente que es el enfoque en este momento que es el grupo m\u00e1s importante a cubrir de forma m\u00e1s r\u00e1pida y oportuna con la vacunaci\u00f3n que son precisamente las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s para el d\u00eda de hoy ya son 5 m\u00e1s de 5 millones de adultos mayores que han sido vacunados y eso es una buena noticia porque como sabemos la totalidad de esta poblaci\u00f3n es un poco menos de los 15 millones lo que quiere decir que ya para el d\u00eda de hoy al menos con una dosis est\u00e1 cubierta ya la tercera parte de este este grupo y dado que en siguientes semanas se continuar\u00e1 incrementando la cantidad de dosis aplicadas pues estaremos obviamente tambi\u00e9n poder r\u00e1pidamente terminar de cubrir a este as\u00ed tambi\u00e9n los primeros adultos mayores que en su momento recibieron la vacuna pues ya tienen este tambi\u00e9n su segunda dosis por eso llevamos un avance de un 4% de este total de m\u00e1s de 5 millones que han sido vacunados sino en la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n como todos los d\u00edas los eventos supuestamente atribuibles la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n y los suns para el d\u00eda de hoy se reportan en acumulado de lo que ha sucedido desde el 24 de diciembre que inici\u00f3 la primera dosis de vacuna aplicada 13.135 es avis notificados pr\u00e1cticamente todos ellos porque es menos del 1 por ciento los que conforman los estados grados por eso decimos pr\u00e1cticamente todos ellos han sido es avis no graves es decir aquellos que no representan ning\u00fan riesgo para la salud de la persona que no requieren de hospitalizaci\u00f3n que no requieren en su momento de mayor intervenci\u00f3n de m\u00e1s que medicamentos sintom\u00e1ticos o una revisi\u00f3n r\u00e1pida por alg\u00fan personal de salud del mismo punto de vacunaci\u00f3n o de la unidad se aplica a la misma dado que son manifestaciones locales y temporales que en las siguientes horas resuelven por s\u00ed mismo los 'sabios' graves que si hemos tenido hasta el momento ha representado 116 de ellos los podemos podemos ver su distribuci\u00f3n siempre actualizada en la tabla inferior para efectos de conocer un poco sus caracter\u00edsticas en la tabla de la derecha tenemos de la totalidad de sab\u00e9is presentados tambi\u00e9n c\u00f3mo se distribuyen para cada una de las vacunas y para el d\u00eda de hoy continuamos con el punto 2 % como la proporci\u00f3n de sabios que han ocurrido en funci\u00f3n obviamente del total de dosis que se han aplicado lo cual es un porcentaje bajo y que en su momento est\u00e1 inclusive por debajo de algunas otras vacunas que se aplican en los diferentes esquemas no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino a nivel mundial entonces este es un monitoreo que obviamente es muy importante porque a trav\u00e9s de es que en su momento pudi\u00e9ramos identificar si alg\u00fan evento que tuviera que ser de atenci\u00f3n inmediata hasta el momento ha tenido con esta caracter\u00edstica entonces lo que podemos obviamente deducir en base a los n\u00fameros ya los porcentajes es que las vacunas que hasta el momento se est\u00e1n aplicando en m\u00e9xico son vacunas seguras para la poblaci\u00f3n y que van a tener tambi\u00e9n con esa seguridad el impacto esperado para obviamente generar la cobertura la inmunidad es de secundaria que pues estamos requiriendo obviamente para disminuir la morbilidad y la mortalidad por la cob y 19m\u00e9xico si vemos la siguiente diapositiva siguen las buenas noticias en relaci\u00f3n a las vacunas en el sentido que hemos tenido varios d\u00edas durante esta semana hoy cierra esta semana con nuevamente un arribo de dosis de de vacuna en este caso son 65 mil dosis las que arribaron dosis de la vacuna cancino lo que vienen obviamente a complementar y a sumar la cantidad de dosis que han llegado al pa\u00eds y que nos permiten mantener entonces activa y caminando la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n vemos precisamente la siguiente diapositiva vamos a obtener ya con estas 65 mil dosis que arribaron la totalidad de las que han llegado al pa\u00eds 10 millones 823 mil 845 estamos acercando ya los 11 millones de dosis elevadas al pa\u00eds son 5 tipos de vacunas fabricantes de vacuna y las podemos ver representadas y para cada una de ellas en las dosis tanto para facer biotech astraz\u00e9neca sinovac es una uve y cansino y obviamente la gran ventaja que se tiene de contar con diferentes tipos de vacuna es que permiten entonces afinar la log\u00edstica de distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n porque a trav\u00e9s de ellas entonces se puede seleccionar las que mejor contribuyen a esta log\u00edstica cuando se necesita llegar a lugares apartados lugares alejados en el territorio nacional sobre todo en las zonas rurales y o de dif\u00edcil acceso as\u00ed como las vacunas que pueden ser obviamente apartadas e implementadas en los municipios urbanos solo municipios m\u00e1s poblados que como sabemos muchos de ellos en muchas entidades federativas ya durante esta semana y al finalizar la semana anterior empezaron tambi\u00e9n ya a recibir las dosis de la vacuna entonces la buena noticia es que las vacunas siguen llegando y entonces las vacunas se siguen distribuyendo se siguen aplicando de esta manera estamos d\u00eda con d\u00eda avanzando en lograr los objetivos planteados y esa es la raz\u00f3n de la siguiente diapositiva en la cual le continuamos pidiendo a la poblaci\u00f3n que por favor esperemos nuestro turno porque todos seremos vacunados como ustedes pueden ver la dotaci\u00f3n y los embarques de vacunas que han estado comprometidos y proyectados han estado arribando al pa\u00eds y por lo tanto llegar\u00e1 el momento llegar\u00e1 el d\u00eda en que nos tocar\u00e1 la vacuna obviamente con las dosis que van llegando debemos de priorizar a aquellos que tienen el mayor riesgo de enfermar gravemente y de fallecer a consecuencia de la enfermedad ellos son los que deben de recibir la vacuna lo antes posible y por lo tanto prioritaria mientras este grupo contin\u00fae cubri\u00e9ndose y termine cubierto a la brevedad posible' los otros grupos que tenemos menos riesgo de enfermar gravemente y morir podremos tambi\u00e9n acceder a los siguientes embarques de vacuna y en su momento nos tocar\u00e1 tambi\u00e9n la vacuna sino en una siguiente diapositiva pues es la actividad conjunta que nos toca realizar obviamente mientras podemos seguir incrementando la vacunaci\u00f3n y sobre todo cuando empec\u00e9 cuando entramos a temporalidades en el a\u00f1o o periodos de tiempo en donde suele incrementarse la la movilidad en estas vacaciones de semana santa que pr\u00e1cticamente ya iniciaron para muchas obviamente de las personas que pueden tener estos tiempos libres sobre todo los estudiantes que van a parar estas dos semanas van a dejar de tener sus clases virtuales los maestros tambi\u00e9n obviamente van a poder tomar estas dos semanas pero lo que le pedimos a la poblaci\u00f3n es que en estas dos semanas que viene pues mantengamos la implementaci\u00f3n de las acciones preventivas las intervenciones comunitarias y pongamos en pr\u00e1ctica lo que las autoridades locales nos est\u00e1n recomendando porque todo esto va dirigido sin duda a limitar la transmisi\u00f3n del virus disminuir los contagios y entonces poder mantener el control epid\u00e9mico de la cob y 19 que se ha evidenciado como ustedes han visto en el reporte que present\u00f3 la doctora santa ceballos ya por muchas semanas de manera descendente que sumergirte en las olas no provoque una tercera vuelta estamos en un momento epid\u00e9mico en m\u00e9xico en donde vamos dejando atr\u00e1s esta segunda ola este segundo acn\u00e9 que tuvimos a finales de diciembre principios de enero sin embargo la cantidad de poblaci\u00f3n que todav\u00eda puede enfermar y por lo tanto agravarse tambi\u00e9n de la cob y 19 todav\u00eda es un porcentaje importante por lo tanto hemos estado comunicando en las conferencias recientes tener una tercera ola poder tener un nuevo rebrote de la enfermedad todav\u00eda es posible porque tenemos poblaci\u00f3n susceptible y por lo tanto entonces podemos volver a tener en cualquier momento un nuevo incremento pero si venimos implementando las acciones que hasta el momento hemos realizado sobre todo en las \u00faltimas semanas obviamente podr\u00edamos tener un rebrote o de menor intensidad o poder mantener por m\u00e1s d\u00edas por m\u00e1s semanas el control epid\u00e9mico que nos permita en ese tiempo poder avanzar con la vacunaci\u00f3n sobre todo de las poblaciones m\u00e1s vulnerables para que cuando en su momento un rebrote pudiera presentarse pues estas poblaciones de riesgo pudieran estar ya cubiertas y tener un menor impacto del que pudieran obviamente padecer en caso de que no tuvieran la vacuna por eso est\u00e1 en nuestras manos est\u00e1 en nuestra decisi\u00f3n llevar a cabo las medidas seguir las implementando para todos juntos poder continuar en la medida de lo posible y por m\u00e1s d\u00edas con el control de la epidemia que hasta el momento hemos visto pr\u00e1cticamente en las 32 entidades federativas hasta aqu\u00ed ser\u00eda el el corte de la informaci\u00f3n de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n le devuelvo al uso de la palabra la autora salta ceballos quien conducir\u00e1 el componente de preguntas y respuestas muchas gracias muchas gracias doctor pues bueno como lo coment\u00e1bamos hace unos momentos pasar\u00edamos entonces al componente de preguntas y si van levantando la mano por favor y me recuerdan su nombre y de d\u00f3nde nos acompa\u00f1an bien adelante por favor la compa\u00f1era si crees que es muy buenas tardes muy buenas tardes muchas gracias doctora craft y doctora lo m\u00eda y guadalupe flores de noticieros televisa este bueno ma\u00f1ana domingo llega a m\u00e9xico un cargamento de 1.5 millones de dosis de vacunas transg\u00e9nica muy preguntas es y esas vacunas ser\u00e1n usadas para aplicar la segunda dosis en cuajimalpa y en las otras dos alcald\u00edas que recibieron la primera dosis en febrero y a partir de qu\u00e9 d\u00eda inicial esta segunda dosis de vacunaci\u00f3n en estas tres alcald\u00edas que son cuajimalpa milpa alta magdalena contreras si fuera tan amable es doctores muchas gracias muchas gracias por la pregunta pues puesto que \u00e9sta corresponde al componente de vacunaci\u00f3n me permitir\u00eda a cederle la palabra al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a para que nos apoy\u00f3 orient\u00e1ndonos con esta respuesta adelante adoptarlo escuchamos claro con mucho gusto muchas gracias por la por la respuesta comentar que precisamente dentro del equipo este federal que coordina toda la distribuci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de las vacunas se lleva un seguimiento muy puntual de las primeras dosis que obviamente se han aplicado y el tipo de vacuna que se ha utilizado para aplicar esas primeras dosis recordemos que las vacunas tienen diferentes temporalidades para recibir las segundas dosis algunas de ellas inician con los 21 o 28 d\u00edas que deben ocurrir entre cada una de esas dosis y otras pueden extenderse inclusive en funci\u00f3n de las recomendaciones hasta 8 o 12 semanas posteriores esto lo podemos encontrar claramente identificado en las gu\u00edas de vacunaci\u00f3n estas temporalidades son precisamente las que toman en cuenta el equipo que est\u00e1 dando el seguimiento para efectos de las segundas dosis y que tiene que tomar en cuenta para efectos de las reservas correspondientes cuando las temporalidades son suficientes la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis todav\u00eda est\u00e1 en un periodo m\u00e1s adelante entonces las dosis de vacuna que van llegando pueden ser todav\u00eda utilizadas para primeras dosis dado que este control es diario tiene un sistema que da este seguimiento pues obviamente cuando llega un embarque y no hay en los siguientes d\u00edas o semanas ha notado o previsto otro embarque que pueda cubrir segundas dosis entonces si efectivamente se procede a resguardar lo necesario que se requiera para poder cubrir segundas dosis de alguna poblaci\u00f3n que en su momento lo haya recibido entonces la especificidad o puntualidad vamos a decir de estas estas dosis que llegan o estas otras ser\u00e1n para este o este otro municipio depende mucho del seguimiento que se hace por este grupo y de la programaci\u00f3n pero no tenga la poblaci\u00f3n la menor duda que esto se est\u00e1 realizando y que en la medida que van llegando las dosis de diferentes se van a ir obviamente este programa y aqu\u00ed entran tambi\u00e9n es muy importante comentarlo pues las autoridades estatales que han estado trabajando en la mano con los encargados federales para poder obviamente generar toda la log\u00edstica que en su momento se requiera para estos para estos efectos vamos a estar en todo caso atentos as\u00ed cuando est\u00e1n llegando las dosis en la medida que sigan llegando se van a continuar incorpor\u00e1ndose a la planeaci\u00f3n entonces hay que estar atentos las personas que ya recibieron sus primeras dosis va a ser pr\u00e1cticamente por la misma v\u00eda de comunicaci\u00f3n que en su momento fueron identificados y fueron alertados e invitados a aplicarse la primera dosis que tambi\u00e9n les era alertada con oportunidad y en tiempo cuando les toque su segunda dosis y entonces puedan proceder al mismo punto de vacunaci\u00f3n para aplicarlas y en caso el punto de vacunaci\u00f3n por alguna necesidad de log\u00edstica o del lugar necesita ser cambiado pues obviamente esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n le ser\u00e1 est\u00e9 otorgada con el tiempo suficiente para programar y acudir a vacunarse muchas gracias doctor pasar\u00edamos a la siguiente pregunta adelante si nos recuerda su nombre y donde nos acompa\u00f1a la p\u00e1gina cuando varias preguntas nos preguntan desde los nuestros lectores del medio es una persona que recibi\u00f3 ya la vacuna a una persona que recibi\u00f3 la vacuna contra el t\u00e9tanos pregunta que si puede vacunarse contra kobe 19 y aunado a la pregunta de la compa\u00f1era no de las vacunas de astraz\u00e9neca en fotos s\u00ed s\u00ed pasaron m\u00e1s de 40 d\u00edas cu\u00e1l es el umbral que da la vacuna de astraz\u00e9neca para que la gente est\u00e9 m\u00e1s tranquila no que puedan saber que a pesar de que ya pas\u00f3 m\u00e1s del tiempo que se cree necesario a\u00fan van a ser efectivas sus vacunas y otra es un poco sobre sobre la vacunaci\u00f3n sobre esta la vacunaci\u00f3n el cambio no de estrategia el cambio de t\u00e1ctica como si fuera poema van a hacer ahora en esta semana no ma\u00f1ana supongo que varios de los estados estar\u00e1n conociendo los municipios de la megal\u00f3polis en los que se va a llevar a cabo estado comercial pero mucha gente va a salir ahora por la semana santa no entonces preguntar qu\u00e9 pasa con las personas que salen y no se vacunan no si se van a poder vacunar en otros lados si se tiene sopesado este este cambio en la poblaci\u00f3n y en las segundas dosis que se han aplicado muchas gracias arturo fueron 33 preguntas casi 4 est\u00e1 muy bien bueno si me permite el doctor alom\u00eda la primera pregunta que nos haces es muy importante te lo agradezco mucho en algunos otros medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n nos han hecho esta pregunta es importante de manera muy de manera digamos muy concreta la respuesta es s\u00ed si se pueden aplicar la vacuna y as\u00ed podemos extender un poco esta respuesta y me permitir\u00eda pues que el mensaje ustedes nos apoyen en transmitirlo est\u00e1 un poco ligado con lo que les comentaba en el primer bloque de la presentaci\u00f3n el haber recibido alg\u00fan otro biol\u00f3gico no es una contraindicaci\u00f3n para recibir su vacuna contra kobe 19 es importante que nuestra poblaci\u00f3n conozca que pues las vacunas hasta el momento las vacunas que tenemos en nuestro pa\u00eds ya tenemos 5 vacunas en nuestro pa\u00eds y las vacunas pues son seguras y obviamente en este momento no contamos con informaci\u00f3n que contraindiquen la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra kobe 19 podr\u00e1 haber recibido alg\u00fan otro biol\u00f3gico ahora aqu\u00ed lo que es importante mencionar es el tiempo que ha transcurrido desde la aplicaci\u00f3n del \u00faltimo biol\u00f3gico por decirlo de alguna forma entonces contamos con un periodo m\u00ednimo de 15 d\u00edas entre la aplicaci\u00f3n de alg\u00fan biol\u00f3gico y en la aplicaci\u00f3n pues en este caso de la vacuna contra kobe 19 sin embargo pues tambi\u00e9n aqu\u00ed cabe resaltar que pues estamos tratando personas no las personas tienen sus particularidades y sus individualidades y por eso es muy importante siempre al momento de acudir a estos centros de vacunaci\u00f3n pues que podamos o la persona que acude a vacunarse pueda declarar este tipo de situaciones para que sea el especialista y para que sea obviamente el equipo de la brigada de vacunaci\u00f3n quien incluso pueda y fijar alguna particularidad que nos pueda llevar a retrasar la aplicaci\u00f3n del biol\u00f3gico o si se detectara alguna contraindicaci\u00f3n absoluta pues entonces mencionarlo directamente a la persona no entonces de manera general como lo coment\u00e9 no es una contraindicaci\u00f3n el haber recibido alg\u00fan otro biol\u00f3gico solo si tenemos que tener en cuenta los d\u00edas puesto que recordemos que nuestra nuestro cuerpo pues es como es un organismo que tiene diferentes compartimentos no diferentes m\u00e1quinas que producen digamos diferentes sustancias en el sistema inmune nuestro sistema inmunol\u00f3gico pues tambi\u00e9n es como esta peque\u00f1a gran f\u00e1brica que requiere pues un tiempo para ir produciendo estas diferentes defensas no depende mucho de las diferentes combinaciones por eso hay veces que ustedes lo ven en los ni\u00f1os a veces se aplican uno dos o tres biol\u00f3gicos simult\u00e1neamente no pero s\u00ed es importante espec\u00edficamente hablando de cubrir no hay una contraindicaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de la vacuna sin embargo dependiendo de los d\u00edas transcurridos es que se puede retrasar la aplicaci\u00f3n de igual manera si est\u00e1n consumiendo medicamentos para controlar la diabetes para controlar la hipertensi\u00f3n y para controlar algunas otras enfermedades ya sea de corto o de largo plazo como alg\u00fan antibi\u00f3tico tampoco es una contraindicaci\u00f3n y no es motivo para suspender sus tratamientos entonces si esto s\u00ed es muy importante que ustedes nos apoyen a compartir que las personas sobre todo estamos hablando que en este momento pues la vacunaci\u00f3n est\u00e1 enfocada en adultos mayores que son vulnerables y que incluso pueden tener la idea de que me aplicaron la vacuna y debo de dejar de tomar otros medicamentos para que no me vayan digamos a hacer da\u00f1o a interactuar esto no es as\u00ed es importante que se mantenga la toma de los medicamentos que regularmente utilizan y que si tuvieran alguna duda o que si se presenta alguna manifestaci\u00f3n cl\u00ednica pues que acudan obviamente a su equipo de salud de cabecera a su m\u00e9dico a su enfermera entonces bueno con esto contestar\u00eda la primera pregunta y con respecto a las otras dos preguntas sobre la estrategia si me permites arturo le comentar\u00edamos y le pedir\u00edamos el apoyo al doctor alom\u00eda para dar esta respuesta y que nos pueda explicar en adelante doctor lo escuchamos con mucho gusto muchas gracias arturo por la pregunta porque creo que esto permite precisamente que la poblaci\u00f3n tenga muy clara la informaci\u00f3n al respecto y justo comentar que la vacuna de astraz\u00e9neca es una de las vacunas que tienen las temporalidades m\u00e1s largas en funci\u00f3n de la primera y la segunda dosis la vacuna de astraz\u00e9neca su segunda dosis puede aplicarse a entre 8 y 12 semanas de haberse aplicado la primera de hecho deben haber pasado al menos es la recomendaci\u00f3n no solamente de los equipos t\u00e9cnicos de vacunas en m\u00e9xico sino tambi\u00e9n es una recomendaci\u00f3n que viene desde la organizaci\u00f3n mundial de la salud que se public\u00f3 ya desde el 10 de febrero de este a\u00f1o deben habernos haber pasado 8 semanas es decir 56 d\u00edas y la segunda dosis puede aplicarse hasta la semana 12 despu\u00e9s de la primera dosis es decir 84 d\u00edas despu\u00e9s de la primera por eso coment\u00e1bamos entonces que en funci\u00f3n de esta temporalidad las dosis de atr\u00e1s y que sigan llegando podr\u00e1n todav\u00eda a lo mejor ser utilizadas en primeras dosis en funci\u00f3n de los embarques ya programados o si en un momento las temporalidades para efectos de los embarques nos dicen que tendremos que reservar dosis desde los primeros embarques que han llegado para poder cumplir con este periodo de entre 8 y 12 semanas entonces se llevar\u00e1 a cabo pero la gente que recibi\u00f3 la poblaci\u00f3n que en ese momento ha recibido astraz\u00e9neca no se preocupe deben de pasar recu\u00e9rdenlo al menos 56 d\u00edas 8 semanas y a\u00fan pasando estos es cuando se abre la ventana para la segunda dosis pero esa segunda dosis puede ser todav\u00eda aplicada hasta 84 d\u00edas o 12 semanas despu\u00e9s de la primera entonces aprovechamos para dejar muy clara esa esa informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a lo que comentaba de que podr\u00eda pasar si una persona pierde su turno digamos o no acude a aplicarse su vacuna porque tuvo alguna otra actividad o estuvo inmerso en alguna salida durante estas durante estos d\u00edas de vacaciones de semana santa bueno aqu\u00ed tenemos 22 puntos el primero obviamente ser\u00eda el llamado a las personas que ya forman parte en estos momentos de los grupos a vacunarse es decir personas de 60 a\u00f1os y m\u00e1s que pues est\u00e9n muy atentos durante los siguientes d\u00edas en los cuales se van a incrementar la cantidad de dosis distribuidas y que van a aplicarse para que pueda obviamente recibir la informaci\u00f3n necesaria del d\u00eda en el cual podr\u00e1n acudir a aplicarse su vacuna esto va de la mano primero de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n que se da de cu\u00e1les son los municipios que en su momento se van activando nosotros vamos a estar presentando en las diferentes conferencias los avances de c\u00f3mo son nuestros municipios ya se han presentado en d\u00edas previos y seguir a seguir haciendo en conferencias posteriores eso obviamente es una primera llamada esto se comunica con ciertos d\u00edas de anticipaci\u00f3n de hecho las entidades federativas que est\u00e1n involucradas en esta log\u00edstica ya de manera local son las que est\u00e1n emitiendo con mayor intensidad y mayor cobertura la comunicaci\u00f3n a su poblaci\u00f3n y avis\u00e1ndoles y dici\u00e9ndoles esta semana se van a activar estos municipios prep\u00e1rense porque la siguiente semana se van a activar estos otros entonces la idea es por eso le pedimos a la poblaci\u00f3n de estar muy atento de la comunicaci\u00f3n local para que vayan identificando cuando el municipio donde viven est\u00e1 ya programado para activar los puntos de vacunaci\u00f3n y cuando esto suceda cuando vaya llegando ya el momento entonces se les va a comunicar la log\u00edstica espec\u00edfica sobre a trav\u00e9s de la cual se les va a poder aplicar la vacuna y esto va a depender del tipo de municipio va a depender de la cantidad de personas adultos mayores que existan en ese municipio para efectos de aplicarse la vacuna y obviamente de la log\u00edstica de la misma vacuna en algunos municipios la log\u00edstica podr\u00e1 ser inclusive m\u00faltiple es decir pueden ser puntos de vacunaci\u00f3n en lugares espec\u00edficos donde las personas pueden acudir y llegar a trav\u00e9s de diferentes medios puntos de vacunaci\u00f3n que se conocen de deficiencia o m\u00e1s digamos de mayor masividad en donde inclusive personas pudieran llegar en sus veh\u00edculos ya hay muchas entidades federativas que est\u00e1n realizando toda la log\u00edstica algunos inclusive ya las han empezado a implementar para obviamente favorecer una mayor cantidad este de vacunaci\u00f3n y esto depende tambi\u00e9n de las diferentes entidades recordemos que en estos momentos hay entidades que todav\u00eda est\u00e1n teniendo climas fr\u00edos est\u00e1n teniendo todav\u00eda frentes fr\u00edos que nos est\u00e1n afectando otras ya se encuentran en una temporalidad de donde las temperaturas son son de calor importante donde hay mucho sol y entonces obviamente esto tambi\u00e9n debe de contribuir a la log\u00edstica no solo para la protecci\u00f3n de la salud en funci\u00f3n del ambiente para las personas que van a requerir la vacunaci\u00f3n sobre todo cuando estas personas son adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s ya que tener muy presente los temas tanto de la afectaci\u00f3n por fr\u00edo como en su momento tambi\u00e9n la afectaci\u00f3n por calor que puede haber para efectos de deshidrataci\u00f3n o similares sino que tambi\u00e9n obviamente hay que considerar tipo de vacuna que se debe de utilizar para cada una de estas temporalidades entonces empezamos con este llamado que es hay que mantenernos atentos de la comunicaci\u00f3n para identificar cu\u00e1ndo nos va a tocar y entonces priorizar si nosotros ya sabemos o nos enteramos que nuestro municipio se va a activar la pr\u00f3xima semana y que muy probablemente en funci\u00f3n de la log\u00edstica le va le va a tocar a esta persona un martes o un mi\u00e9rcoles pues hagamos todo lo posible todo lo que est\u00e9 de nuestra parte para ese d\u00eda poder acudir al punto de vacunaci\u00f3n a recibir obviamente la vacuna esto debe de ser la principal prioridad para efectos de las actividades que vamos a realizar en siguientes semanas y que no perdamos nuestra oportunidad de la vacuna si la perdemos pues ser\u00e1 solo obviamente por alg\u00fan motivo de fuerza mayor que no nos permita por equis o ye motivo acudir al punto de vacunaci\u00f3n o por tener alguna caracter\u00edstica de enfermedad en ese momento o de contra indicaci\u00f3n absoluta que son muy pocas como hemos comentado para efectos de las vacunas que a lo mejor en ese momento no me impidan recibir la vacuna pero bueno si esto se da es decir si la persona por alg\u00fan motivo de fuerza mayor porque no s\u00e9 por qu\u00e9 no pudo acudir al punto de vacunaci\u00f3n o acudiendo al punto de vacunaci\u00f3n no estaba en condiciones de recibir la vacuna no se preocupe usted podr\u00e1 ser reprogramada ya sus datos est\u00e1n en el sistema ser\u00e1n agrupados para efectos de un seguimiento y dependiendo de la causa que haya producido que ese d\u00eda no haya podido ir o no haya podido recibir la vacuna en el puesto pues obviamente se reprogramar\u00e1 con la temporalidad suficiente para que usted pueda acceder pero por favor invitamos a la poblaci\u00f3n que esto sea reitero solamente por motivos de fuerza mayor hagamos todo lo que est\u00e9 en nuestras manos pidamos el apoyo obviamente de nuestros familiares los que tenemos familiares adultos mayores o conocidos o amigos vecinos pues estamos al pendiente que contribuyamos a ayudar a que nuestros adultos mayores puedan llegar al punto de vacunaci\u00f3n entidades que han activado servicios gratuitos tanto vecinales como p\u00fablicos est\u00e1n ofreciendo servicios para transportar a los adultos mayores a los puntos de vacunaci\u00f3n es una manera como como sociedad podemos responder podemos movilizarnos y podemos ayudar a nuestro pr\u00f3jimo obviamente si nuestros familiares y nuestro conocido inclusive con mayor o mucho m\u00e1s de raz\u00f3n entonces estemos atentos y hagamos toda la provisi\u00f3n necesaria para acudir a recibir nuestra vacuna cuando as\u00ed nos toque much\u00edsimas gracias doctora lo m\u00eda pues bueno creo arturo que como bien lo dijo el doctor pues la vacunaci\u00f3n de nuestros adultos mayores es una prioridad no sin embargo pues si ante alguna circunstancia de causa mayor no se puede acudir pues bueno daremos pie a la reprogramaci\u00f3n el mensaje central es hay vacuna para todos a todos nos va a tocar nos va a llegar nuestro momento debemos ser pacientes y pues es nuestra prioridad queremos realmente pues estar estar seguros y estar protegidos y adelante por favor si me da su nombre y de d\u00f3nde nos acompa\u00f1a s\u00ed buenas noches doctora santa sede- ellos buenas noches doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace guerra director del indrhi medios audiencia buenas noches si me permite un par de preguntas doctor doctoras tantas cebollas en su opini\u00f3n cu\u00e1les han sido los elementos o los factores que han influido para este descenso acelerado de la epidemia por un lado y por otro lado si nos pudiera comentar si hay alg\u00fan nuevo se han detectado alguna nueva un nuevo teclado o variante del sars scope copy 19 y si est\u00e1 caracterizado y si es letal o si tienen informaci\u00f3n y esto en m\u00e9xico muchas gracias buenas noches me recuerda su nombre y de donde nos acompa\u00f1e el con s\u00e1nchez de los e-mails \u00e1ngel a muchas gracias \u00e1ngel por la pregunta pues bueno muchas gracias por por solicitar la opini\u00f3n de tu servidora y del doctor alom\u00eda aqu\u00ed presente con nosotros pues de manera virtual miren con respecto a su primera pregunta creo que es importante mencionar que en realidad no hay un solo factor no esto es multifactorial es decir se requiere de continuar y ha sido muy importante el apoyo de toda la poblaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n de las personas en sus casas y de las personas que pues hemos tenido que continuar saliendo a trabajar todos los d\u00edas porque en realidad hay un hay un sector grande de la poblaci\u00f3n que sigue acudiendo a trabajar porque pues bueno el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate lo ha mencionado en m\u00faltiples ocasiones digamos el sistema de trabajo de muchas personas no se detiene de la noche a la ma\u00f1ana o es imposible detenerlo y ah\u00ed es en donde viene esta serie de factores que yo me atrever\u00eda es una respuesta peque\u00f1a de la gran cantidad de componentes que tenemos no recordemos nuevamente mantener la sana distancia las medidas de distanciamiento social el mantenernos c\u00f3mo se encuentran ustedes en este momento a metro y medio dos metros utilizando nuestro cubrebocas lav\u00e1ndonos las manos recordar que la prioridad es poder acceder a tener un lavado de manos un lavado de manos con agua y jab\u00f3n entre 10 y 20 segundos sin embargo sabemos que el pues por ejemplo su servidora est\u00e1 en este momento aqu\u00ed sentada y pues no tengo donde lavarme las manos sin embargo pues la mayor\u00eda de nosotros tenemos alcohol gel o alguno de estos elementos que por favor es importante que verifiquen que el porcentaje de alcohol sea de arriba del 60% de lo contrario pues no digamos que no es tan tan \u00fatil no pero la idea pues es dentro de estos factores que usted nos comenta o que nos pregunta pues en mi opini\u00f3n hay un factor primordial lo fundamental que es son las personas no somos todas y todos los que en mayor o menor medida nos esforzamos por cumplir con las medidas de sana distancia por cumplir con el distanciamiento social con salir \u00fanicamente para los meses porque recuerden que hoy me cuido yo pero es para cuidar a otros creo que la mayor\u00eda de nosotros pues tenemos familiares cerca o lejos que muchas veces una visita no realizada hace la diferencia entonces el que las personas han podido tener la atenci\u00f3n hacia los mensajes que ustedes transmiten de todos nosotros en donde lo m\u00e1s importante es ante la identificaci\u00f3n de alg\u00fan signo o s\u00edntoma me quedo en casa si vemos que esta sintomatolog\u00eda empieza a presentar a evolucionar hacia la gravedad entonces si solicitar la atenci\u00f3n creo que esos son algunos de los factores que han contribuido no recordemos que nuevamente pues no es \u00fanicamente el componente de salud quien est\u00e1 involucrado verdad muchas otras esferas han estado digamos colaborando de manera continua con nosotros y obviamente la parte de gobernaci\u00f3n incluso estas sesiones no que tanto nos han permitido el acercamiento con ustedes pero tambi\u00e9n a los televidentes no a nuestras mam\u00e1s a nuestros pap\u00e1s a nuestros hermanos que se encuentran a lo mejor lejos y que pues si no tienen una formaci\u00f3n en salud o una formaci\u00f3n m\u00e9dica pues a lo mejor se preguntan qu\u00e9 hago o c\u00f3mo c\u00f3mo le hago no entonces en realidad creo que la comunicaci\u00f3n efectiva y el mantener y respetar las medidas de sana distancia lavado de manos el al momento de identificar alguna sintomatolog\u00eda poder quedarme en casa han contribuido actualmente pues contamos ya en mexico con la vacunaci\u00f3n durante el a\u00f1o pasado tantas veces se habl\u00f3 de la parte de la vacunaci\u00f3n pero aqu\u00ed quiero digamos complementar el mensaje con que no es \u00fanicamente acudir a que me apliquen la vacuna recordemos que una vez que a m\u00ed me vacuna pues en la magia no suceden es decir debemos mantener las medidas de sana distancia debemos continuar protegiendo a nuestros adultos mayores nuestros personal de salud que est\u00e1 ahorita vacun\u00e1ndose todav\u00eda y todos los dem\u00e1s grupos pues se aplican la vacuna y es mantener las medidas de resguardo y distanciamiento social durante 15 d\u00edas o 20 d\u00edas o al momento de mi segunda aplicaci\u00f3n y entonces creo que es la suma de todos nosotros lo que ha contribuido no es el hecho de tener un grupo de expertos tenemos afortunadamente somos un pa\u00eds con grandes expertos con personas que nos han orientado que nos han guiado que nos han aconsejado tambi\u00e9n tenemos un gran equipo de salud que ha sido abierto a escuchar tanto buenos como malos comentarios por tanto consejos como cr\u00edticas en pro de tomar mejores decisiones de seguir avanzando con ustedes y pues tener cada vez una poblaci\u00f3n m\u00e1s segura m\u00e1s saludable entonces en realidad creo que de mi parte ese ser\u00eda el comentario creo que no es una sola acci\u00f3n solo es la suma de muchas y tampoco creo que que sea solamente de este escritorio hacia atr\u00e1s sino todos los que estamos aqu\u00ed de manera tanto presencial como desde sus casas somos los que hemos hecho la diferencia y bueno para su segunda pregunta me permitir\u00eda permitirle al doctor jos\u00e9 lu\u00eds fiel quiere comentar al respecto adelante doctor muchas gracias claro con mucho gusto muchas gracias tambi\u00e9n por la pregunta como ustedes saben las nuevas variantes que han estado surgiendo del virus sars co2 pues obviamente se han integrado en variantes que ahora se desconoce como de inter\u00e9s o de tambi\u00e9n el grupo de preocupaci\u00f3n obtienen estos nombres sobre todo el del grupo de preocupaci\u00f3n por precisamente las caracter\u00edsticas que en su momento pueden cambiar para efectos del comportamiento epid\u00e9mico y \u00e9ste a su vez en la afectaci\u00f3n poblacional porque es importante el mantener un monitoreo de estas nuevas variantes una una vigilancia en relaci\u00f3n a c\u00f3mo est\u00e1n circulando qu\u00e9 tanto pueden estar presentes en una regi\u00f3n en un pa\u00eds pues precisamente porque las caracter\u00edsticas de las personas que se contagian enferman de estas variantes son las que empiezan a dar informaci\u00f3n y empiezan generar el conocimiento de si la circulaci\u00f3n importante de una de estas variantes pues obviamente podr\u00eda generar una afectaci\u00f3n poblacional mayor a la que hasta el momento se ha observado por los diferentes virus sars con dos digamos originales o que han estado circulando en meses o ya en el a\u00f1o en el a\u00f1o previo hasta el momento hay b\u00e1sicamente tres variantes de preocupaci\u00f3n son las que hemos estado en su momento comunicando aquellas que fueron identificadas por ejemplo primeramente por el reino unido- y aqu\u00ed es importante hacer un comentario tambi\u00e9n en este campo ya no se identifican estas variables con el nombre digamos del pa\u00eds en donde se hizo alguna identificaci\u00f3n de investigaci\u00f3n al respecto de la de la variante en este caso porque no necesariamente fue en ese pa\u00eds donde pudo haber iniciado o donde puso donde puede estar habiendo alg\u00fan tipo de afectaci\u00f3n de hecho por ejemplo la variante que \u00e9l un momento se identific\u00f3 de manera importante asociada transmisi\u00f3n en inglaterra es una variante que ya ha sido identificada en 125 pa\u00edses a nivel mundial es una de las variantes m\u00e1s dispersas a nivel mundial y como podemos ver est\u00e1 en muchos muchos pa\u00edses la variante que en su momento se identific\u00f3 en sud\u00e1frica de manera importante pero que no es necesariamente una variante digamos originada en ese lugar esto todav\u00eda son son temas de investigaci\u00f3n que siguen obviamente llev\u00e1ndose a cabo como seguimiento tambi\u00e9n se encuentra en m\u00e1s de 75 pa\u00edses y la variante que en su momento se integr\u00f3 de manera importante en brasil en m\u00e1s de 41 pa\u00edses a nivel mundial y esto obviamente es parte del comportamiento de la transmisi\u00f3n de este tipo de enfermedades en m\u00e9xico hasta el momento para efectos de variantes de preocupaci\u00f3n pues se han encontrado todav\u00eda muy pocos casos la variante de punto 1 punto 1.7 para referencia de la poblaci\u00f3n la que en su momento se identific\u00f3 de manera importante en el reino unido- y de la variante que en su momento tambi\u00e9n se identific\u00f3 en brasil est\u00e1 todav\u00eda con pocos menos casos que la primera la variante que se identific\u00f3 en sud\u00e1frica en su momento no la hemos todav\u00eda identificado en el pax pero adem\u00e1s de estas variantes obviamente de preocupaci\u00f3n pueden surgir variantes de inter\u00e9s que por la cantidad o la proporci\u00f3n en la que se van identificando los diferentes grupos poblacionales pudieran requerir un seguimiento un monitoreo de su comportamiento sobre todo el cl\u00ednico y como dec\u00edamos de afectaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n para ver si toman caracter\u00edsticas que si pudieran ser de preocupaci\u00f3n entonces estos estos para efectos justo del trabajo que se realiza de manera coordinada con todo el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica con a trav\u00e9s de una selecci\u00f3n se puedan estar estudiando los diferentes resultados que se est\u00e1n obteniendo en diferentes partes del pa\u00eds resultados obviamente positivos al virus sars hot 2 y que \u00e9stos puedan pasar a los procesos altamente especializados de secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica que son los que nos permiten en un momento determinado conocer si estamos ante una variante de inter\u00e9s o de preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n se mantiene realmente un monitoreo activo en relaci\u00f3n a la informaci\u00f3n que llega del extranjero para poder saber si a trav\u00e9s de lo que est\u00e9 ocurriendo en otros pa\u00edses y en relaci\u00f3n a una variante espec\u00edfica no se tuviera que llevar a cabo alguna otra actividad particular para efectos de disminuir los riesgos internacionales que estas variantes pueden llevar a cabo este monitoreo es importante mencionar tambi\u00e9n incluye la identificaci\u00f3n y lo hemos estado presentando tambi\u00e9n en estas conferencias de seguro en futuras d\u00edas o semanas estaremos nuevamente al doctor en \u00e9stos ram\u00edrez para que nos pueda actualizar qu\u00e9 es lo que se ha continuado encontrando en este tipo de procesos el monitoreo de tambi\u00e9n los clavos las familias que en su momento est\u00e1n circulando en m\u00e9xico y como \u00e9stas est\u00e1n obviamente presentados y dado el comportamiento epid\u00e9mico que se presentaba al principio y el que hemos estado obviamente llamando la presi\u00f3n en las \u00faltimas semanas y que adem\u00e1s era un componente de la primera pregunta de esta disminuci\u00f3n de semanas o \u00faltimas semanas importantes que hemos tenido de la epidemia pues obviamente no no se dirige en este momento no alerta sobre que alguna variante en espec\u00edfico pudiera estar generando una mayor transmisi\u00f3n o un impacto poblacional dado que lo que vemos m\u00e1s bien el comportamiento epid\u00e9mico nacional es una disminuci\u00f3n sin embargo as\u00ed como tambi\u00e9n hacemos el llamado a la poblaci\u00f3n para mantener las medidas que nos permitan continuar con esta disminuci\u00f3n con incrementos no tan importantes pues obviamente tambi\u00e9n hay una actividad conjunta con toda la red de laboratorios de salud p\u00fablica y los componentes de vigilancia epidemiol\u00f3gica en el pa\u00eds para continuar realizando esta de este monitoreo esta vigilancia de nuevas variantes el hecho que estemos en un punto de baja transmisi\u00f3n en este momento en pr\u00e1cticamente todas las entidades federativas obviamente nos permitir\u00e1 bajo ciertas caracter\u00edsticas identificar \u00e1reas en grupos en el \u00e1rea comunitaria que pudieran estar teniendo alg\u00fan comportamiento diferente a lo que estamos viendo en la media nacional o el comportamiento en general que haya alguna entidad federativa y ante la sospecha de que este comportamiento inusual o de incrementos que pudiera presentarse pudiera estar debi\u00e9ndose a la circulaci\u00f3n importante de una nueva variedad que pues obviamente eso nos permitir\u00e1 orientar los trabajos de genotipificaci\u00f3n identificaci\u00f3n de estas variantes precisamente en estos en estos grupos entonces es muy importante esto ha sido obviamente tambi\u00e9n una recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud quienes al tener la informaci\u00f3n que producen todos los pa\u00edses que est\u00e1n en estas redes nos est\u00e1n tambi\u00e9n informando de manera oportuna de cu\u00e1l es el comportamiento que est\u00e1n teniendo estas variantes en el seguimiento de las mismas que como lo comentaba nos permitan en un momento tomar alguna acci\u00f3n este oportuna much\u00edsimas gracias por \u00e1ngeles esperamos que se haya respondido a la pregunta tenemos un minuto m\u00e1s no s\u00e9 si hubiese alguna \u00faltima pregunta arturo guadalupe rangel estamos bien muy bien much\u00edsimas gracias entonces pues me permitir\u00eda utilizar este \u00faltimo minuto para agradecer a todas las personas que hacen posible que nosotros podamos presentarles esta informaci\u00f3n hoy y todos los d\u00edas obviamente al nombre del doctor hugo l\u00f3pez gatell nuestro subsecretario agradeciendo al doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda que es nuestro director general de epidemiolog\u00eda y recordarles que el componente del informe t\u00e9cnico no ser\u00eda posible sin el trabajo de todo el personal de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda espec\u00edficamente de la direcci\u00f3n de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica a cargo del doctor christian zaragoza a quien le agradecemos mucho que diariamente aporta la informaci\u00f3n al resto de los elementos o al resto de los grupos que trabajan de manera continua de manera para procesar y analizar esta informaci\u00f3n de igual manera pues agradecer al resto de los directores de la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00eda de los directores de \u00e1rea que pues trabajamos de forma coordinada para prepararles esta informaci\u00f3n as\u00ed como el personal de cenaprece al personal de promoci\u00f3n a la salud y al personal de sencilla que trabajan todos los d\u00edas en colaboraci\u00f3n en grupos de trabajo y mesas de trabajo para realizar estos an\u00e1lisis y poder darles las respuestas de manera clara completa y oportuna les agradezco mucho a todos ustedes agradezco tambi\u00e9n mucho a todo el equipo y a sus equipos y al equipo de laxe propia que nos que nos tiene a todos los d\u00edas y que nos permite poder transmitir estos mensajes con ustedes mi nombre es hoy la doctora santa a zeballos directora de vigilancia tecnol\u00f3gica de enfermedades transmisibles much\u00edsimas gracias qued\u00f3 a la orden y a nuestros televidentes pues muchas gracias por prestarnos atenci\u00f3n muy buenas noches doctor alom\u00eda much\u00edsimas gracias y muy buenas noches buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:58.839161"
}