{
    "video_id": "MmkzX7372R0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MmkzX7372R0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD6dYe97RoGo-TPt2GKHl1JoqnwKw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MmkzX7372R0",
    "video_title": "M\u00e9xico est\u00e1 preparado ante el coronavirus. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6755,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1043.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero ya estamos",
            "start": 1045.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "terminando la",
            "start": 1047.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la semana vamos a",
            "start": 1049.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 1053.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ampliamente",
            "start": 1055.78,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "por favor doctor si sientes",
            "start": 1058.61,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1063.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1068.559,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a dar a conocer",
            "start": 1073.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tenemos sobre",
            "start": 1078.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el coronavirus",
            "start": 1082.65,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "quedamos ayer en informarles",
            "start": 1085.38,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros el secretario de salud",
            "start": 1089.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "del subsecretario",
            "start": 1092.879,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a informar sobre el",
            "start": 1094.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 1098.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de el programa de la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 1099.52,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mayores y la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1103.09,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "discapacidad son los dos temas vamos a",
            "start": 1107.85,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "procurar desahogar los lo m\u00e1s pronto",
            "start": 1111.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "posible para que haya tiempo a preguntas",
            "start": 1115.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a respuestas porque salimos de gira",
            "start": 1118.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vamos a tabasco",
            "start": 1122.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1127.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a tratar de ser lo m\u00e1s breve pero",
            "start": 1129.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que podamos tratar los temas bueno vamos",
            "start": 1133.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a dar la palabra al doctor",
            "start": 1137.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez",
            "start": 1141.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mattel para que nos informe sobre la",
            "start": 1144.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 1147.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "prevalece es en cuanto a lo del",
            "start": 1151.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "coronarios",
            "start": 1153.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente secretario",
            "start": 1157.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario y subsecretaria buen d\u00eda muy",
            "start": 1159.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda a todas y todos ustedes",
            "start": 1162.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como hemos venido informando y ayer lo",
            "start": 1165.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hicimos de manera por dem\u00e1s extensa en",
            "start": 1167.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una conferencia de prensa espec\u00edfica",
            "start": 1169.54,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "queremos ser que en todo tiempo la",
            "start": 1173.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la ciudadan\u00eda sepa lo que va",
            "start": 1175.299,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "ocurriendo con la situaci\u00f3n del",
            "start": 1177.399,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coronavirus ayer ten\u00edamos dos pendientes",
            "start": 1178.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de informar que estaban en proceso de",
            "start": 1181.659,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "estudio el primero es el crucero que",
            "start": 1184.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estaba en las costas de cozumel ten\u00eda",
            "start": 1189.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pendiente el estudio de dos individuos",
            "start": 1192.61,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "que estaban con s\u00edntomas respiratorios",
            "start": 1195.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "uno miembro de la tripulaci\u00f3n y que el",
            "start": 1197.399,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "personal de sanidad internacional que",
            "start": 1201.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordina la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 1203.71,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "estado de quintana roo estaba",
            "start": 1205.36,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "investigando aqu\u00ed lo que tenemos es que",
            "start": 1206.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se descart\u00f3 por completo coronavirus se",
            "start": 1209.049,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hicieron las pruebas espec\u00edficas en",
            "start": 1211.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ambos casos y en cambio se confirm\u00f3 la",
            "start": 1213.25,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "presencia de infecci\u00f3n por influenza",
            "start": 1215.95,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tanto la influenza es una enfermedad",
            "start": 1217.679,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "end\u00e9mica es una enfermedad que circula",
            "start": 1221.409,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "continuamente en el hemisferio norte",
            "start": 1223.269,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde luego incluido m\u00e9xico por lo tanto",
            "start": 1224.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "no existe raz\u00f3n alguna para que sea",
            "start": 1227.409,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "considerada como una situaci\u00f3n emergente",
            "start": 1229.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds se autoriz\u00f3 desde ayer por",
            "start": 1231.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la capitan\u00eda de puerto y el gobierno del",
            "start": 1234.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado el descenso de los pasajeros ya",
            "start": 1235.63,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eso fue en horas de la noche y ya no",
            "start": 1238.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bajaron pero probablemente hoy al curso",
            "start": 1241.149,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del d\u00eda estar\u00e1n bajando sus actividades",
            "start": 1243.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas se cierra el caso en en",
            "start": 1245.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "consumen ten\u00edamos tambi\u00e9n en el curso",
            "start": 1248.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del d\u00eda tres casos sospechosos que",
            "start": 1251.08,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "estaban en estudio",
            "start": 1253.659,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "alcanzamos por las horas del proceso del",
            "start": 1255.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "laboratorio a descartar tres que fueron",
            "start": 1258.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "informados en el bolet\u00edn de la noche y",
            "start": 1261.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "queda pendiente ahorita uno son una",
            "start": 1263.46,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "persona en oaxaca una persona en en",
            "start": 1266.529,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "guanajuato y una persona en 'hidalgo'",
            "start": 1268.389,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que fueron ya descartadas y tenemos una",
            "start": 1270.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "persona en estudio en el en tijuana baja",
            "start": 1272.529,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "california saldr\u00e1 al curso del d\u00eda la",
            "start": 1276.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahora lo que es nuevo es que",
            "start": 1279.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el instituto de enfermedades",
            "start": 1282.399,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respiratorias detectamos a un caso nuevo",
            "start": 1283.779,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que en el curso de las \u00faltimas horas de",
            "start": 1287.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la noche nos informaron que exist\u00eda una",
            "start": 1290.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "prueba reactiva esto en su momento lo",
            "start": 1293.169,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "informamos v\u00eda twitter y nos pusimos en",
            "start": 1295.149,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "contacto con los medios",
            "start": 1297.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y estaba pendiente hacer la segunda",
            "start": 1299.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prueba que es de confirmaci\u00f3n por parte",
            "start": 1301.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del laboratorio nacional de referencia",
            "start": 1303.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el indre esto ocurri\u00f3 fue un proceso de",
            "start": 1305.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "toda la noche y en casi las seis de la",
            "start": 1308.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que sali\u00f3 ya el resultado y se",
            "start": 1311.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confirma tambi\u00e9n de modo que tenemos ya",
            "start": 1313.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un caso confirmado de coronavirus este",
            "start": 1316.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "considerar\u00edamos que es el caso \u00edndice el",
            "start": 1318.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "individuo est\u00e1 en condiciones de salud",
            "start": 1321.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estable tiene una enfermedad leve leve",
            "start": 1324.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se refiere a que no tiene neumon\u00eda tiene",
            "start": 1326.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas parecidos a un catarro de",
            "start": 1328.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hecho indistinguibles de un catarro no",
            "start": 1330.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene enfermedades previas es un",
            "start": 1332.89,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "individuo joven de modo que es de muy",
            "start": 1334.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bajo riesgo se localiz\u00f3 tambi\u00e9n a sus",
            "start": 1336.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contactos primarios que son la familia",
            "start": 1338.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hay cinco contactos que est\u00e1n tambi\u00e9n en",
            "start": 1340.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estudio toda esta familia est\u00e1 en",
            "start": 1342.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aislamiento en el instituto nacional de",
            "start": 1346.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias el motivo",
            "start": 1348.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "teng\u00e1moslo muy claro es el aislamiento",
            "start": 1350.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico no necesitar\u00edan desde el",
            "start": 1352.65,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "punto de vista m\u00e9dico estar",
            "start": 1355.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hospitalizados pero se quedan en",
            "start": 1357.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aislamiento para cumplir el",
            "start": 1358.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "procedimiento normal de aislamiento",
            "start": 1360.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este este caso nos dio lugar al estudio",
            "start": 1364.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de contactos y localizamos en el curso",
            "start": 1367.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la madrugada un segundo caso que est\u00e1",
            "start": 1369.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en sinaloa es un individuo 41 a\u00f1os que",
            "start": 1372.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se encuentra actualmente en un hotel y",
            "start": 1375.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n en aislamiento en este",
            "start": 1378.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sitio que es donde estaba en mayor",
            "start": 1381.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 1383.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estaremos estudiando el los contactos de",
            "start": 1385.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ambos este perd\u00f3n para precisar en la",
            "start": 1388.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e9 en sinaloa tambi\u00e9n fue",
            "start": 1391.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "confirmada en este caso por el",
            "start": 1393.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "laboratorio estatal de salud p\u00fablica de",
            "start": 1395.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sinaloa y en el curso de la madrugada se",
            "start": 1397.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 las muestras al indre de modo que",
            "start": 1401.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy se procesar\u00e1 en el inder de salir",
            "start": 1404.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "positivo seco robar\u00eda la confirmaci\u00f3n",
            "start": 1406.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero por la asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1409.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con el otro caso si se da ya por",
            "start": 1410.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "confirmado y tenemos a dos otras",
            "start": 1414.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas de sexo masculino est\u00e1n",
            "start": 1416.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1ticos uno en el estado de mexico",
            "start": 1419.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "otro en la ciudad de mexico",
            "start": 1421.57,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de todos modos por protocolo de",
            "start": 1423.07,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "contactos estar\u00e1n en observaci\u00f3n",
            "start": 1424.42,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "todo esto parece estar relacionado con",
            "start": 1427.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un caso una persona tambi\u00e9n de nacional",
            "start": 1429.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de mexicana que se encuentra en b\u00e9rgamo",
            "start": 1432.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "italia que es el sitio donde estuvieron",
            "start": 1434.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en la tercera semana de febrero y donde",
            "start": 1436.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muy probablemente ocurrieron los",
            "start": 1439.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contagios del bne mexicano que est\u00e1",
            "start": 1441.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ahorita en italia que prev\u00e9n hacer ah\u00ed",
            "start": 1443.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tiene s\u00edntomas de modo que en s\u00ed mismo",
            "start": 1446.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es un caso pero no en territorio",
            "start": 1448.82,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "mexicano finalmente como hemos insistido",
            "start": 1450.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y como lo dejamos muy claramente",
            "start": 1454.309,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "especificado ayer seguimos los",
            "start": 1456.08,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "protocolos internacionales a lo largo de",
            "start": 1458.24,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "todas estas semanas hemos hecho un",
            "start": 1460.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuidadoso trabajo de preparaci\u00f3n para la",
            "start": 1462.769,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "respuesta y tenemos los tres escenarios",
            "start": 1465.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "o las etapas en donde esto puede estar",
            "start": 1469.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "teniendo presencia el primero es",
            "start": 1472.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n local en este caso a partir",
            "start": 1475.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de los casos y esta transmisi\u00f3n local",
            "start": 1478.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "podr\u00eda durar semanas o podr\u00eda nunca",
            "start": 1481.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "progresar a una transmisi\u00f3n m\u00e1s amplia",
            "start": 1485.09,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el segundo escenario es podr\u00eda",
            "start": 1487.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasar a una transmisi\u00f3n m\u00e1s amplia y",
            "start": 1490.549,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una transmisi\u00f3n comunitaria de",
            "start": 1493.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunos cientos de personas y otros",
            "start": 1495.169,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escenarios ser\u00edan ya una transmisi\u00f3n",
            "start": 1497.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generalizada y las estimaciones son que",
            "start": 1499.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esto podr\u00eda tardarse hasta",
            "start": 1501.98,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "ocho semanas o diez semanas o nunca a",
            "start": 1505.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ocurrir insisto en esto o nunca ocurrir",
            "start": 1509.049,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "como ha estado contenido en en varios",
            "start": 1511.72,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses canad\u00e1 eeuu por ejemplo",
            "start": 1515.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed el llamado a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1517.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es primero saber que existe lo",
            "start": 1519.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "advertimos desde el inicio esto no se",
            "start": 1522.789,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "puede contener ahora no contenerlo no",
            "start": 1525.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quiere decir que no se pueda mitigar la",
            "start": 1527.59,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n hasta el grado potencial de",
            "start": 1530.23,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eliminarlo no es una enfermedad grave en",
            "start": 1532.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "su mayor\u00eda estamos hablando de m\u00e1s del",
            "start": 1535.929,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "90 por ciento son casos leves leves",
            "start": 1538.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quiere decir los s\u00edntomas de un catarro",
            "start": 1541.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "son indistinguibles de un catarro en",
            "start": 1543.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas que no tengan edad avanzada o",
            "start": 1545.919,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas el riesgo es muy",
            "start": 1548.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bajo de complicarse",
            "start": 1550.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero todas y todos tenemos que actuar",
            "start": 1552.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las epidemias se contienen en la",
            "start": 1555.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidad con medidas b\u00e1sicas de higiene",
            "start": 1557.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el lavado de manos la pronta atenci\u00f3n de",
            "start": 1559.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas y el reporte de cualquier",
            "start": 1563.62,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "caso que pudiera ser sospechoso y se",
            "start": 1566.399,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "define casos sospechosos como una",
            "start": 1569.289,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 1571.059,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "con el antecedente de haber viajado ya",
            "start": 1572.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sea china o a italia corea-jap\u00f3n o ir\u00e1n",
            "start": 1574.51,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "esa es la definici\u00f3n de caso actual",
            "start": 1579.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 s\u00edntomas respiratorios de un",
            "start": 1582.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "catarro o de una enfermedad respiratoria",
            "start": 1585.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada todos los dem\u00e1s que te",
            "start": 1588.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentaran s\u00edntomas respiratorios pero",
            "start": 1591.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no te hubieran el antecedente de viaje",
            "start": 1593.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta el momento deben ser considerados",
            "start": 1594.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una enfermedad respiratoria del",
            "start": 1597.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 1599.95,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s probable son dos el catarro com\u00fan",
            "start": 1601.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es propio de esta temporada y la",
            "start": 1604.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "influenza que estamos justamente en la",
            "start": 1606.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "temporada de influenza ya en la fase",
            "start": 1609.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "final muchas gracias",
            "start": 1611.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si les parece vamos a continuar y luego",
            "start": 1615.779,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 1619.08,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vamos a el informe sobre el avance en el",
            "start": 1621.549,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "programa de las pensiones a adultos",
            "start": 1626.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mayores y a ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 1628.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1631.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas con el permiso del",
            "start": 1636.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y la sonada secretaria",
            "start": 1638.66,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y si nos ayudan cada gracias",
            "start": 1641.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el avance de las dos",
            "start": 1645.87,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pensiones del bienestar",
            "start": 1648.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para informarles c\u00f3mo cerramos el",
            "start": 1650.419,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ejercicio 2019 c\u00f3mo tomamos el programa",
            "start": 1653.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo avanz\u00f3 para el ejercicio que ya",
            "start": 1656.809,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "concluye adelante",
            "start": 1659.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en el 2018 tomamos el programa con poco",
            "start": 1661.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 millones de adultos mayores que",
            "start": 1666.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya recib\u00edan el beneficio en el 2019",
            "start": 1669.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alcanzamos una cifra de casi 8.3",
            "start": 1672.15,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores lo que",
            "start": 1675.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "significa es que incrementamos",
            "start": 1678.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aproximadamente 3.2 millones de ellos en",
            "start": 1681.3,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "estos nuevos ingresos a la pensi\u00f3n",
            "start": 1685.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n ind\u00edgena creci\u00f3 en un 35",
            "start": 1688.75,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por ciento hasta llegar a 829 mil 831",
            "start": 1692.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 a\u00f1os y m\u00e1s la",
            "start": 1696.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para 2018 de este programa era",
            "start": 1701.02,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de 35.4 mil millones de pesos y creci\u00f3 a",
            "start": 1705.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "112 mil puntos 6 mil millones de pesos",
            "start": 1710.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que representa una inversi\u00f3n un",
            "start": 1713.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incremento de hasta el 300 18 por ciento",
            "start": 1716.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de su presupuesto",
            "start": 1720.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este programa cuenta si no ayudan",
            "start": 1723.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gracias con casi 3 millones de",
            "start": 1726.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficiarios ya con una tarjeta",
            "start": 1730.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "bancaria de los cuales 1.7 millones son",
            "start": 1732.49,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pensionados y jubilados estamos llegando",
            "start": 1737.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a 4 millones 618 mil adultos mayores que",
            "start": 1740.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya cuentan con su tarjeta bancaria y su",
            "start": 1745.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito se realiza de esta manera a\u00fan",
            "start": 1747.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "conservamos el pago en efectivo en 3.4",
            "start": 1750.7,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores que son las",
            "start": 1754.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "zonas que no cuentan con banco y de ah\u00ed",
            "start": 1758.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar es un",
            "start": 1761.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proyecto muy importante para que los",
            "start": 1763.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "beneficiarios tengan su dinero en una",
            "start": 1766.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarjeta bancaria y evitemos los",
            "start": 1769.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "traslados problemas de seguridad pero",
            "start": 1772.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sobre todo que se entregue de manera",
            "start": 1774.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transparente de esta manera llegamos a",
            "start": 1776.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 8 millones de beneficiarios",
            "start": 1779.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y para este bimestre de enero y febrero",
            "start": 1781.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "invertimos 21 mil",
            "start": 1784.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos para esta pensi\u00f3n",
            "start": 1787.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenemos un avance del 90 y 5.5 por",
            "start": 1790.45,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ciento hay una diferencia con 2019 donde",
            "start": 1794.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "casi llegamos a los 8 puntos 3 millones",
            "start": 1798.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de adultos mayores que pasaron por la",
            "start": 1800.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n tenemos cada bimestre",
            "start": 1803.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "defunciones de adultos mayores y tenemos",
            "start": 1805.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "quienes cumplen a\u00f1os y se ingresan a la",
            "start": 1809.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por eso tiene un nivel m\u00e1s alto",
            "start": 1811.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya el cierre del ejercicio 2019 si",
            "start": 1814.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avanzamos",
            "start": 1818.32,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "el informe sobre la pensi\u00f3n de",
            "start": 1819.879,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "discapacidad como se ha informado para",
            "start": 1822.489,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nosotros la prioridad son los ni\u00f1os y",
            "start": 1825.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as la meta es llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 1828.999,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de personas con discapacidad con su",
            "start": 1831.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que como ustedes saben la",
            "start": 1834.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n tiene la caracter\u00edstica que ser\u00e1",
            "start": 1836.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para el resto de su vida y queremos que",
            "start": 1839.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con discapacidad",
            "start": 1843.94,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "permanente mantengan su apoyo de esta",
            "start": 1846.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "manera los adultos de zonas ind\u00edgenas",
            "start": 1850.449,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando a 90 mil un poco m\u00e1s de",
            "start": 1852.699,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "90 mil adultos de estas zonas y adultos",
            "start": 1856.479,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de zonas urbanas en pobreza en poco m\u00e1s",
            "start": 1860.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 200.000 en el caso de las ni\u00f1as y los",
            "start": 1863.109,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os poco m\u00e1s de 500.000 de tal manera",
            "start": 1866.349,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que estamos cerrando este bimestre con",
            "start": 1869.589,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "800.000 personas con discapacidad que",
            "start": 1872.759,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "llegan a esta pensi\u00f3n y ya les llega su",
            "start": 1876.609,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "apoyo estamos en un 80 por ciento del",
            "start": 1880.389,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 1883.809,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos un resumen de lo que",
            "start": 1884.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas pensiones significan en t\u00e9rminos",
            "start": 1887.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del apoyo para las mujeres en el caso de",
            "start": 1890.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adulto mayor estamos casi llegando a 4.5",
            "start": 1893.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones de mujeres personas con",
            "start": 1896.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "discapacidad 357.000 en el caso de las",
            "start": 1899.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que atendemos en el programa de",
            "start": 1904.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1as a 101.000 y en el caso de",
            "start": 1906.27,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s de estas ni\u00f1as y de ni\u00f1os son",
            "start": 1911.0,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "208 a 1.000 de tal manera que en estos",
            "start": 1916.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tres programas prioritarios estamos",
            "start": 1919.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegando a 5 millones 161 mil mujeres",
            "start": 1921.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n siendo apoyadas por el",
            "start": 1925.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobierno lo que significa una inversi\u00f3n",
            "start": 1927.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "social de casi 81 mil millones de pesos",
            "start": 1931.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para nosotros esta es una cifra muy",
            "start": 1935.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante a comentar ya que representa",
            "start": 1938.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el 55.5 por ciento de el presupuesto que",
            "start": 1941.58,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tenemos para esto",
            "start": 1946.68,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estos dos programas las dos pensiones y",
            "start": 1948.029,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os tambi\u00e9n el",
            "start": 1951.149,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy queremos presentarles un",
            "start": 1954.479,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "proyecto que estamos trabajando para dar",
            "start": 1956.489,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una mejor atenci\u00f3n ciudadana a nuestros",
            "start": 1959.489,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "beneficiarios tenemos todav\u00eda pendientes",
            "start": 1963.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque lo que reconocemos que tenemos",
            "start": 1966.239,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que resolver y si nos ayuda muchas",
            "start": 1968.249,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1972.57,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tenemos tr\u00e1mites de ver sus altas bajas",
            "start": 1973.44,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pagos de marcha actualizaci\u00f3n de datos",
            "start": 1975.809,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el que perdi\u00f3 la tarjeta el que tiene un",
            "start": 1977.999,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pendiente su dep\u00f3sito etc\u00e9tera de tal",
            "start": 1980.249,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera adelante que vamos a tener este",
            "start": 1983.249,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n vamos a tener una",
            "start": 1986.219,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de bienestar que es 800 mexico 4 a",
            "start": 1988.679,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "donde las personas podr\u00e1n marcarnos para",
            "start": 1993.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manifestarnos sus problem\u00e1ticas o su",
            "start": 1997.499,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "solicitud de ingreso a los programas en",
            "start": 2001.339,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este caso de la secretaria del bienestar",
            "start": 2004.7,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "este proyecto estar\u00e1 echado a andar ya",
            "start": 2007.429,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "en un mes",
            "start": 2010.969,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer acabamos los procesos",
            "start": 2012.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administrativos y entramos a la parte de",
            "start": 2014.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los procesos operativos para que los",
            "start": 2017.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adultos mayores puedan a las personas",
            "start": 2020.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con discapacidad los beneficiarios de",
            "start": 2022.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los programas incluidos sembrando vida y",
            "start": 2025.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os en la secretar\u00eda del",
            "start": 2028.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar y vamos a recibir las llamadas",
            "start": 2030.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los otros programas y los vamos a",
            "start": 2032.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigir a la secretaria que corresponda",
            "start": 2034.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces tendremos esta l\u00ednea la vamos a",
            "start": 2038.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estar publicitando le vamos a pedir",
            "start": 2040.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyo a nuestro coordinador de",
            "start": 2042.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social adelante y tenemos",
            "start": 2044.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un modelo de atenci\u00f3n que como ustedes",
            "start": 2047.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "saben el censo se realiz\u00f3 en todo el",
            "start": 2051.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pa\u00eds gracias a este esfuerzo de nuestros",
            "start": 2053.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n y",
            "start": 2056.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros delegados pudimos",
            "start": 2058.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construir este padr\u00f3n con este tama\u00f1o en",
            "start": 2060.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el tiempo que se pudo construir ahora",
            "start": 2064.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que cumplan a\u00f1os o",
            "start": 2066.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tengan alg\u00fan tr\u00e1mite aunque ya est\u00e1n",
            "start": 2069.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ingresados en la pensi\u00f3n vamos a tener",
            "start": 2071.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de manera original 592 centros",
            "start": 2074.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a atender en el futuro en cada uno",
            "start": 2078.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de los bancos del bienestar en los 2700",
            "start": 2082.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las 2700 sucursales para darle los",
            "start": 2085.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites a las personas estos centros",
            "start": 2088.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les quedar\u00e1n muy cerca vamos a empezar",
            "start": 2091.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con los primeros 592 que est\u00e1 este es un",
            "start": 2094.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejemplo de la regi\u00f3n 4 de veracruz de",
            "start": 2098.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cosamaloapan en donde los adultos",
            "start": 2100.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mayores podr\u00e1n ir hacer su tr\u00e1mite",
            "start": 2102.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adelante y bueno este es un esquema muy",
            "start": 2105.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sencillo la atenci\u00f3n telef\u00f3nica el",
            "start": 2108.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adulto mayor nos va a llamar le vamos a",
            "start": 2110.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ofrecer nuestra ayuda nos va a plantear",
            "start": 2112.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la solicitud de su tr\u00e1mite",
            "start": 2114.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo en un sistema",
            "start": 2118.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y vamos a canalizarlo al",
            "start": 2121.64,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "centro de bienestar que podr\u00e1 atenderlo",
            "start": 2125.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en la sucursal del banco del bienestar y",
            "start": 2129.75,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nos va a decir su municipio le vamos a",
            "start": 2132.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decir en qu\u00e9 domicilio se encuentra el",
            "start": 2134.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "centro para que pueda hacer sus tr\u00e1mites",
            "start": 2136.859,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "en el caso que lo tenga que hacer",
            "start": 2138.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "presencia pero si va a reportar una",
            "start": 2140.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tarjeta que fue extraviada no hay",
            "start": 2143.609,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "necesidad de ir al centro y se le va a",
            "start": 2146.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sustituir su pl\u00e1stico adelante de ah\u00ed",
            "start": 2148.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los vamos a referenciar a la atenci\u00f3n en",
            "start": 2151.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el centro de manera presencial quienes",
            "start": 2154.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo requieran un ingreso nuevo nos",
            "start": 2157.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a su documentaci\u00f3n le daremos la",
            "start": 2159.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los programas a los que",
            "start": 2162.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo su solicitud y de los",
            "start": 2164.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s programas llenaremos los formatos",
            "start": 2167.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y los tr\u00e1mites correspondientes bajo un",
            "start": 2170.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sistema de captura que tendremos en",
            "start": 2172.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estos centros y les daremos la cusa para",
            "start": 2175.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que puedan posteriormente estar al tanto",
            "start": 2178.349,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "de su tr\u00e1mite",
            "start": 2181.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "idea es que en estos centros en estas",
            "start": 2182.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2185.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "les entregamos sus medios de pago es",
            "start": 2187.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "decir sus tarjetas o sus planillas de",
            "start": 2189.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cobro para quienes a\u00fan cobrar\u00e1n en",
            "start": 2192.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "efectivo buenos d\u00edas",
            "start": 2194.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno vamos tambi\u00e9n de manera breve a",
            "start": 2199.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "informar sobre una nueva subasta y",
            "start": 2204.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "posteriormente ya abrimos para preguntas",
            "start": 2208.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y respuestas",
            "start": 2210.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas realizaciones presidente buenos",
            "start": 2219.39,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ya todos el d\u00eda de hoy el",
            "start": 2221.849,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo robado",
            "start": 2224.789,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vamos a presentar e invitar al pueblo de",
            "start": 2227.059,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a participar en nuestra octava",
            "start": 2229.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "subasta con sentido social o la primera",
            "start": 2232.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de este 2020",
            "start": 2235.349,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a ser el pr\u00f3ximo domingo 8 de marzo",
            "start": 2237.779,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el centro cultural los pinos a las 11",
            "start": 2241.049,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana y lo que nosotros queremos",
            "start": 2244.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es consolidar esta transformaci\u00f3n que",
            "start": 2247.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "han tenido el instituto con esta nueva",
            "start": 2250.349,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n social y esta estrategia de",
            "start": 2252.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de subastas con sentido",
            "start": 2254.579,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "social en 2019 tuvimos un \u00e9xito en estas",
            "start": 2256.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "subastas y queremos pasar a un siguiente",
            "start": 2261.299,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nivel para consolidar esta nueva visi\u00f3n",
            "start": 2264.0,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica social y de estrategia de",
            "start": 2267.269,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del instituto para",
            "start": 2270.569,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "devolver al pueblo lo robado",
            "start": 2271.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por favor si fueran tan amables vamos a",
            "start": 2274.289,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "subastar 325 lotes que destacan de estos",
            "start": 2277.41,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "lotes bueno destacan veh\u00edculos de gama",
            "start": 2282.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alta ahorita les voy a presentar algunos",
            "start": 2284.999,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejemplos son bmw w",
            "start": 2287.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mercedes mini coopers corvette y dem\u00e1s",
            "start": 2289.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ahorita si fueran los vamos a",
            "start": 2292.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentar tambi\u00e9n destacan joyas al",
            "start": 2295.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valor de 157 joyas al interior de estas",
            "start": 2297.479,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "joyas hay 3 rolex y una serie de joyer\u00eda",
            "start": 2300.839,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de 14 18 quilates en oro blanco en oro",
            "start": 2305.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amarillo con joyas preciosas",
            "start": 2308.759,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incrustaciones de diamantes tambi\u00e9n",
            "start": 2310.529,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tenemos nueve bienes inmuebles cuatro de",
            "start": 2313.439,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ellos en canc\u00fan",
            "start": 2316.439,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "sobre todo en fraccionamientos",
            "start": 2318.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "residenciales tenemos dos en jalisco",
            "start": 2320.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos el monterrey y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2323.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en tijuana lo que da el valor de la",
            "start": 2325.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subasta de 66 alrededor de 66 millones",
            "start": 2328.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de esos 66 millones hay que descontarle",
            "start": 2331.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un porcentaje que es un fondo de",
            "start": 2334.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "resarcimiento con la nueva ley del indec",
            "start": 2336.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se crea un fondo resarcimiento porque",
            "start": 2338.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros ya podemos subastar",
            "start": 2340.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienes asegurados antes no se pod\u00eda",
            "start": 2342.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora para tener una venta expedita y",
            "start": 2344.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "oportuna es que lo podemos hacer",
            "start": 2346.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bueno brevemente decirles que hemos",
            "start": 2350.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hecho un esfuerzo para que la gente que",
            "start": 2353.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quiera participar nuestras subastas sea",
            "start": 2356.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s breve y sea m\u00e1s corto el registro",
            "start": 2359.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sea algo m\u00e1s sencillo",
            "start": 2361.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antes se compraban unas bases ahora ya",
            "start": 2363.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no ya no se compran estas bases de",
            "start": 2365.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n les sugerimos por favor al",
            "start": 2367.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que vayan al sitio subastas",
            "start": 2369.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "punto de punto web punto mx en este",
            "start": 2372.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sitio de subastas indec.gov.ar x se nada",
            "start": 2375.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se les pide el nombre se les pide un",
            "start": 2379.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico y posteriormente",
            "start": 2381.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueden mandar a otro otro correo",
            "start": 2384.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico que es bases arroba de punto",
            "start": 2387.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gob.mx de documentaci\u00f3n muy b\u00e1sica que",
            "start": 2389.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es una identificaci\u00f3n un complemento a",
            "start": 2393.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "domicilio el rfc o la curp y con eso ya",
            "start": 2394.57,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quedan registrados es un tr\u00e1mite muy",
            "start": 2397.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sencillo les va a llevar corto tiempo y",
            "start": 2399.369,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo hacemos para facilitar que los",
            "start": 2401.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participantes pues tengan un proceso",
            "start": 2404.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s \u00e1gil para poder participar en",
            "start": 2406.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nuestras subastas",
            "start": 2409.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por favor si fueran este es el primer",
            "start": 2410.91,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo que pueden ustedes ver es un",
            "start": 2413.25,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "mercedes benz clase g 500 y quiero",
            "start": 2416.099,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "destacar que todos estos veh\u00edculos est\u00e1n",
            "start": 2420.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en un precio sumamente competitivo estos",
            "start": 2422.609,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y ustedes lo pueden checar es",
            "start": 2425.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un precio de mercado tienen precios de",
            "start": 2428.609,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "mercado muy elevado y creo que es una",
            "start": 2430.95,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "buena oportunidad porque los precios",
            "start": 2432.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "iniciales son precios muy competitivos",
            "start": 2434.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este veh\u00edculo por algunos expertos es",
            "start": 2436.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "catalogado como el mejor en todo terreno",
            "start": 2439.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es un veh\u00edculo muy vers\u00e1til",
            "start": 2441.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos dos de estos ahorita la m\u00e1s",
            "start": 2444.569,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "presentamos uno pero tenemos dos que se",
            "start": 2446.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "van a subastar estos mercedes benz",
            "start": 2448.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adelante por favor tambi\u00e9n tenemos un",
            "start": 2449.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo cadillac blindado blindaje de",
            "start": 2452.94,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "grado 4 igual trae un precio muy por",
            "start": 2455.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "debajo del valor de mercado este este",
            "start": 2458.309,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo si ustedes pueden consultarlo",
            "start": 2462.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pues ser\u00eda un veh\u00edculo",
            "start": 2464.91,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 sea tres veces m\u00e1s de su valor",
            "start": 2466.559,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "donde lo pueden conseguir a valor de",
            "start": 2468.329,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "mercado y esto es una muy buena",
            "start": 2470.369,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "oportunidad es repites un blindaje de",
            "start": 2471.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "grado 4 y es una buena oportunidad",
            "start": 2473.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2475.589,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este es un veh\u00edculo bmw v8 este veh\u00edculo",
            "start": 2476.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es h\u00edbrido el\u00e9ctrico alcanza una",
            "start": 2481.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "velocidad de 0 a 100 km en 4.4 segundos",
            "start": 2483.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de sus partes son de aluminio",
            "start": 2487.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "e insisto es un veh\u00edculo el\u00e9ctrico",
            "start": 2490.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "h\u00edbrido y es un veh\u00edculo que vamos",
            "start": 2494.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "bastante lujo y en el mercado igual lo",
            "start": 2497.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "conseguir\u00e1n a un precio mucho m\u00e1s",
            "start": 2501.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "elevado del valor inicial que se va a",
            "start": 2503.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "subastar el domingo 8 en los pins",
            "start": 2506.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos un mw3 este veh\u00edculo es",
            "start": 2508.31,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "totalmente el\u00e9ctrico igual alcanza",
            "start": 2512.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "velocidades bastante elevadas en un",
            "start": 2516.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corto plazo igual que la anterior de",
            "start": 2519.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hecho el anterior llegado hasta los 200",
            "start": 2521.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aunque sea h\u00edbrido el\u00e9ctrico llegan a",
            "start": 2522.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los 250 kil\u00f3metros de velocidad este",
            "start": 2524.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "igual tiene alcanzan velocidades pues",
            "start": 2527.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bastante elevadas aunque sean el\u00e9ctricos",
            "start": 2531.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es totalmente el\u00e9ctrico",
            "start": 2534.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tenemos un corvette saben deportivos son",
            "start": 2537.05,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "el s\u00edmbolo muchas veces de estas",
            "start": 2542.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas potentes su motor se",
            "start": 2544.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica por una potencia muy",
            "start": 2546.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "elevada tambi\u00e9n anda por ah\u00ed en un",
            "start": 2549.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precio muy competitivo",
            "start": 2551.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entramos a la parte de las joyas aqu\u00ed",
            "start": 2553.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueden ver un lote para que vean que",
            "start": 2556.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos en la en la parte de",
            "start": 2559.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "joyas hacemos un atento llamado porque",
            "start": 2562.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son precios muy accesibles en este caso",
            "start": 2564.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues es un lote de cinco mil pesos son",
            "start": 2567.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "son cuatro anillos hay para que queden",
            "start": 2570.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bien con la esposa con la novia pues",
            "start": 2573.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueden ning\u00fan buen regalo para hacerlo",
            "start": 2574.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo quieren ver son es de oro de 14",
            "start": 2578.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "kilates con 20 diamantes",
            "start": 2581.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el otro es un anillo tambi\u00e9n con 6",
            "start": 2584.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diamantes en fin son precios insisto muy",
            "start": 2587.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "competitivos son precios bajos para que",
            "start": 2590.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si quieren participar pues lo puedan",
            "start": 2593.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer a un precio m\u00f3dico adelante por",
            "start": 2596.67,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2598.92,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos joyer\u00eda en oro blanco la",
            "start": 2599.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son en oro blanco con",
            "start": 2602.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incrustaciones de piedras preciosas que",
            "start": 2604.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tienen tienen diamantes tiene zafiro",
            "start": 2606.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sostienen en fin pero piedras preciosas",
            "start": 2608.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n pues es un lote y tambi\u00e9n",
            "start": 2610.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a un precio no tan elevado adelante por",
            "start": 2613.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "favor tenemos un collar de oro blanco s\u00ed",
            "start": 2615.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por favor s\u00ed",
            "start": 2618.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el rolex tenemos 3 rolex este donde",
            "start": 2619.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "marcan las horas tiene incrustaciones de",
            "start": 2623.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diamantes y entonces tenemos tres de",
            "start": 2625.349,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estos tres roles para que bueno ustedes",
            "start": 2628.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "saben caracterizar una marca muy f\u00e1cil y",
            "start": 2631.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muy fina adelante",
            "start": 2634.17,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el patek philippe este es un reloj para",
            "start": 2636.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dama igual al mando un precio de salida",
            "start": 2639.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de 150 mil pesos estos relojes como se",
            "start": 2642.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "saben los t\u00f3tems philip son de colecci\u00f3n",
            "start": 2645.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se tienen que quien as\u00ed lo pide lo tiene",
            "start": 2648.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que reservar desde un lo tiene que pedir",
            "start": 2651.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o de anticipaci\u00f3n para que se lo",
            "start": 2653.69,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "elaboren en fin son de colecciones son",
            "start": 2655.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de conseguir es un reloj",
            "start": 2657.589,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "parada pasamos a las casas esta es la",
            "start": 2659.779,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primera casa est\u00e1 en ir la dorada que es",
            "start": 2663.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una de las zonas m\u00e1s exclusivas de",
            "start": 2666.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "canc\u00fan esta casa tiene alberca tiene a",
            "start": 2668.51,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la bah\u00eda para se puede incluso poner un",
            "start": 2672.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "yate mediano se puede estacionar en la",
            "start": 2676.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bah\u00eda a un lado de la casa son casas",
            "start": 2678.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pues insisto en fraccionamientos",
            "start": 2681.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "residenciales",
            "start": 2683.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en este caso ubicada en la zona de la",
            "start": 2685.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dorada en canc\u00fan y tambi\u00e9n tenemos una",
            "start": 2689.799,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "casa en cuernavaca morelos este est\u00e1 a",
            "start": 2693.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una hora de la ciudad de m\u00e9xico y est\u00e1",
            "start": 2694.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en un fraccionamiento de lujo llamado",
            "start": 2697.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "'los limoneros' tiene amplias era rica",
            "start": 2700.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tribal \u00e1rea recreativas perd\u00f3n una floja",
            "start": 2703.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bien tiene alberca tiene una cava en el",
            "start": 2706.089,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano y andar alrededor de 9 millones",
            "start": 2708.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de pesos tambi\u00e9n tenemos otras casas en",
            "start": 2710.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "jalisco tenemos dos en tlajomulco",
            "start": 2713.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenemos de z\u00fa\u00f1iga y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2716.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "otras en tijuana y en monterrey en total",
            "start": 2720.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues bueno es una subasta de nueva",
            "start": 2723.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diversa vers\u00e1til b\u00e1sicamente que",
            "start": 2725.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "destacan veh\u00edculos bienes inmuebles",
            "start": 2728.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "joyer\u00eda y pues finalmente queremos hacer",
            "start": 2730.329,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de nueva cuenta la invitaci\u00f3n a la",
            "start": 2734.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda como ustedes saben estos",
            "start": 2735.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recursos se han destinado a municipios",
            "start": 2738.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de su pa\u00eds a becas deportivas",
            "start": 2741.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a programas culturales por instrucciones",
            "start": 2743.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente la \u00faltima subasta",
            "start": 2745.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fue para oaxaca para instrumentos",
            "start": 2748.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "deportivos perd\u00f3n para instrumentos",
            "start": 2750.19,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "musicales",
            "start": 2751.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1s de viento y bueno en 2020",
            "start": 2752.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "queremos superar la meta que nos",
            "start": 2755.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "planteamos en 2019 queremos hacerlo de",
            "start": 2757.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la mano con la solidaridad de la",
            "start": 2759.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda con bajo el principio de",
            "start": 2762.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comprar un bien para hacer el bien eso",
            "start": 2764.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ha sido la instrucci\u00f3n puntual de si\u00f3n",
            "start": 2767.17,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y es que el",
            "start": 2768.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "indec el instituto para devolver al",
            "start": 2770.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pueblo robado ha venido trabajando en",
            "start": 2771.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este sentido quienes quieran quien",
            "start": 2773.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quieren participar finalmente es",
            "start": 2776.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importante destacar que lo pueden hacer",
            "start": 2779.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "v\u00eda presencial en los pinos ese d\u00eda",
            "start": 2781.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quien no pueda asistir lo puede ser v\u00eda",
            "start": 2783.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica desde su casa ya nuestro",
            "start": 2786.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuevo sistema de registro puede hacer",
            "start": 2788.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se puedan registrar desde cualquier",
            "start": 2790.39,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "parte del pa\u00eds",
            "start": 2792.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s teniendo un correo electr\u00f3nico",
            "start": 2793.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer en nuestro centro de",
            "start": 2795.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n usuarios en insurgentes sur que",
            "start": 2797.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos dos mil 703 o en las diversas",
            "start": 2799.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "delegaciones del sae en el pa\u00eds quien no",
            "start": 2802.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueda perd\u00f3n del independent pa\u00eds que no",
            "start": 2804.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueda venir a la acci\u00f3n mexico ir a las",
            "start": 2807.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "delegaciones lo pueden hacer desde su",
            "start": 2809.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 2811.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solamente conect\u00e1ndose al internet y v\u00eda",
            "start": 2812.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica a pujando muchas gracias",
            "start": 2815.29,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2817.69,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "bueno pues abrimos",
            "start": 2820.349,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ante estalla presencia",
            "start": 2829.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en el coronavirus tienen alg\u00fan plan o",
            "start": 2833.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programa para que las empresas de este",
            "start": 2835.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e9n preparadas y bueno se proteja",
            "start": 2837.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la salud de los empleados y denunciar",
            "start": 2840.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "toda segunda pregunta gracias bueno es",
            "start": 2843.44,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "importante tu pregunta para",
            "start": 2846.02,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "informarle a todos los mexicanos sobre",
            "start": 2850.959,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 2855.579,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "primero de qu\u00e9",
            "start": 2858.589,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2862.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preparados",
            "start": 2864.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 2866.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2869.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 2871.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de el coronavirus",
            "start": 2873.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2877.59,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los especialistas los",
            "start": 2879.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2883.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y la capacidad",
            "start": 2887.569,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "para hacerle frente",
            "start": 2890.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este caso de el coronavirus",
            "start": 2893.829,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en la medida en que se vaya",
            "start": 2899.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "desarrollando presentando vamos",
            "start": 2902.619,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "atender los casos",
            "start": 2907.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de que iba a darse esta",
            "start": 2912.53,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n aqu\u00ed lo informamos desde los",
            "start": 2919.55,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas",
            "start": 2924.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo inform\u00f3 con mucha claridad",
            "start": 2927.109,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2931.25,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y estamos preparados eso es lo primero",
            "start": 2935.24,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 2939.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 2943.069,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "no se trata seg\u00fan",
            "start": 2945.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los diagn\u00f3sticos t\u00e9cnicos m\u00e9dicos me",
            "start": 2951.34,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que sobre eso",
            "start": 2956.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ahondar\u00e1n",
            "start": 2959.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2962.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell que es especialista y",
            "start": 2964.91,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2970.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer",
            "start": 2974.0,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "que lo considero una eminencia m\u00e9dica",
            "start": 2977.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia",
            "start": 2982.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y quiero que",
            "start": 2986.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se explique",
            "start": 2989.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con precisi\u00f3n",
            "start": 2993.17,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sobre la gravedad",
            "start": 2996.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del corona bills",
            "start": 3000.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo",
            "start": 3003.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 3006.02,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "repito seg\u00fan la informaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 3009.26,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3016.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es terrible fatal",
            "start": 3018.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ni siquiera es",
            "start": 3023.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "equivalente a la influencia",
            "start": 3026.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que todos los que est\u00e1n escuchando",
            "start": 3033.5,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "tengamos esta informaci\u00f3n y lo tercero",
            "start": 3037.54,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "es de que vamos a estar constantemente",
            "start": 3043.269,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "informando como lo hemos venido haciendo",
            "start": 3046.769,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 3052.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se va a estar informando",
            "start": 3054.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell va a estar",
            "start": 3059.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "constantemente informando",
            "start": 3062.869,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "para evitar lo digo con toda claridad",
            "start": 3065.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aya amarillismo",
            "start": 3074.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3081.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "exageraciones",
            "start": 3086.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hay una psicosis",
            "start": 3090.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "colectiva de miedo de temor",
            "start": 3093.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque hay quienes no act\u00faan con \u00e9tica",
            "start": 3100.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vuelan",
            "start": 3109.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "quienes no informan con objetividad",
            "start": 3113.319,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces decirle a la gente",
            "start": 3117.3,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "serenos tranquilos",
            "start": 3120.829,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tenemos capacidad",
            "start": 3125.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "enfrentar esta situaci\u00f3n esos tres",
            "start": 3130.63,
            "duration": 12.77
        },
        {
            "text": "elementos y ahora si seguimos permite",
            "start": 3135.18,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "tiene su gobierno ahora s\u00ed que la",
            "start": 3143.4,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "apertura para trabajar en sinergia con",
            "start": 3145.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospitales laboratorios privados y todas",
            "start": 3148.509,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estas instituciones para pues entre",
            "start": 3151.45,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "todos ir previniendo estas enfermedades",
            "start": 3153.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gracias desde luego que s\u00ed pero bueno",
            "start": 3156.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3158.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "darle la palabra",
            "start": 3161.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "al doctor al proceso que nos explique",
            "start": 3164.3,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "bien sobre la capacidad que tenemos para",
            "start": 3168.07,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "enfrentar esta situaci\u00f3n y sobre la",
            "start": 3174.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "gravedad de este virus",
            "start": 3178.37,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias y sr presidente muy",
            "start": 3182.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todas y todos",
            "start": 3184.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ustedes en efecto esta es una situaci\u00f3n",
            "start": 3188.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "anunciada y mis primeras palabras que se",
            "start": 3191.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "suman a lo que ya se\u00f1al\u00f3 el presidente",
            "start": 3195.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es llamar a lo que caracteriza al pueblo",
            "start": 3197.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a su solidaridad",
            "start": 3201.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "andy y la acompa\u00f1amiento en situaciones",
            "start": 3204.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que no es de gravedad es una situaci\u00f3n",
            "start": 3208.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "anunciada es una situaci\u00f3n que llama la",
            "start": 3211.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n de todos hay grupos",
            "start": 3214.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s especiales como ya la se hayan",
            "start": 3217.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "anunciado circunstanciales geogr\u00e1ficas y",
            "start": 3221.21,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me detengo que afortunadamente hay",
            "start": 3225.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un factor favorable nosotros estamos",
            "start": 3229.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saliendo del periodo de invierno no con",
            "start": 3231.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eso tener confianza en extremo y esto",
            "start": 3234.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mitiga la posibilidad de un virus",
            "start": 3237.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no de mucha fuerza letal o de producir",
            "start": 3241.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermedades no est\u00e1 recogido en esta",
            "start": 3244.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "experiencia ante un virus que se conoce",
            "start": 3247.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en otras de sus componentes este es uno",
            "start": 3250.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de las partes de expresi\u00f3n",
            "start": 3253.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "novedosa junto con otros virus como",
            "start": 3256.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "saben ustedes el sars que tuvo una",
            "start": 3259.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presencia hace unos a\u00f1os todo lo primero",
            "start": 3261.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es la tranquilidad pero no el",
            "start": 3264.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ocultamiento aqu\u00ed si lo que se necesita",
            "start": 3266.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es esa solidaridad del mexicano y no",
            "start": 3269.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "adelantarse sino seguir los protocolos",
            "start": 3272.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las indicaciones con confianza y esto lo",
            "start": 3276.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 con confianza a los m\u00e9dicos a las",
            "start": 3280.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "enfermeras y a uno mismo porque la",
            "start": 3284.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autocuidado es muy importante en estos",
            "start": 3287.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "momentos pues se expresa mucho el cari\u00f1o",
            "start": 3289.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero si alguien est\u00e1 tosiendo la saliva",
            "start": 3292.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es el conductor m\u00e1s claro y entonces hay",
            "start": 3296.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que alejarnos no llegar a los extremos",
            "start": 3300.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que muchas gentes no la poblaci\u00f3n pero",
            "start": 3302.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gentes con",
            "start": 3305.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n lo est\u00e1n recomendando de",
            "start": 3307.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "usar no s\u00f3lo cubre bocas sino",
            "start": 3309.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "aditamentos m\u00e1s t\u00e9cnicamente m\u00e1s",
            "start": 3313.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "avanzados que no son necesarios ni en el",
            "start": 3315.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mismo hospital como ustedes saben ayer",
            "start": 3318.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se tuvo una expresi\u00f3n en la informaci\u00f3n",
            "start": 3320.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica muy puntual muy clara llamando a",
            "start": 3323.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n llamando a todos nosotros y",
            "start": 3326.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuidando a los m\u00e1s factibles que tengan",
            "start": 3329.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta infecci\u00f3n ese es una primera",
            "start": 3333.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y la otra adem\u00e1s es muy clara",
            "start": 3335.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es la confianza que tambi\u00e9n deben tener",
            "start": 3338.99,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de nuestros hospitales y no se requiere",
            "start": 3341.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "contabilizar y hacer una situaci\u00f3n de",
            "start": 3346.3,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas camas se necesitan en esta",
            "start": 3349.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n por habitante por mexicano por",
            "start": 3351.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado no lo que tenemos es claramente",
            "start": 3353.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "suficiente se ha dado una dispersi\u00f3n y",
            "start": 3356.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los 32",
            "start": 3361.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y secretarios de salud y en ocasiones",
            "start": 3364.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con los mismos gobernadores que est\u00e1n",
            "start": 3367.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "interesados en esto como debe ser para",
            "start": 3369.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuidar a su poblaci\u00f3n y tenemos cubierto",
            "start": 3372.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esto siempre y cuando y eso compete a",
            "start": 3374.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los mexicanos tener el seguimiento de",
            "start": 3377.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los protocolos hay que avanzar no hay",
            "start": 3379.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que atropellar se y definitivamente",
            "start": 3382.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estas estas acciones son recogidas de",
            "start": 3384.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "experiencias previas y de las",
            "start": 3387.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "experiencias internacionales",
            "start": 3389.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora tenemos 123 k casos y el objetivo",
            "start": 3391.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el objetivo para esta situaci\u00f3n en esta",
            "start": 3395.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tercera fase es evitar que se contagien",
            "start": 3398.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y tener aislados en una forma muy",
            "start": 3402.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sencilla pero que compete a la sanidad a",
            "start": 3404.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos de saber en qu\u00e9 momento",
            "start": 3407.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 14 \u00f3 28 d\u00edas esto se levanta",
            "start": 3409.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esta es una segunda",
            "start": 3412.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nota que quisiera que tomaran todos los",
            "start": 3417.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos y ustedes son los conductores",
            "start": 3419.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de esto de tranquilidad y de seguridad",
            "start": 3421.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no es de ocultamiento y la \u00faltima es lo",
            "start": 3424.119,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n el presidente ya mencion\u00f3",
            "start": 3427.569,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n constante la variable",
            "start": 3429.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante cuando hay una situaci\u00f3n",
            "start": 3432.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que cambia el rumbo de la llamada rutina",
            "start": 3434.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de un de una poblaci\u00f3n es comunicar y",
            "start": 3438.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comunicar y para no tomar medidas",
            "start": 3442.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exageradas de que vamos a cerrar esto",
            "start": 3445.98,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vamos a tomar estas decisiones no es",
            "start": 3449.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesario estamos preparados porque para",
            "start": 3450.819,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ello y agreg\u00f3 muy brevemente los",
            "start": 3453.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospitales privados como siempre en",
            "start": 3457.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas situaciones se suman a estas",
            "start": 3459.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acciones y est\u00e1n avisados",
            "start": 3462.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comparten protocolos y los vamos a",
            "start": 3464.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguir con ellos este es un panorama que",
            "start": 3466.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "me da gusto que ustedes est\u00e9n atento a",
            "start": 3469.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ello y que lo difundan porque estamos en",
            "start": 3471.579,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la realidad desde una situaci\u00f3n donde",
            "start": 3474.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tenemos que prevenir que se estos casos",
            "start": 3476.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y si hubiera otros",
            "start": 3480.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y se magnifiquen por falta de esos",
            "start": 3482.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuidados el autocuidado es tan",
            "start": 3484.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante como el cuidado que se",
            "start": 3487.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obtiene en un hospital y con un m\u00e9dico",
            "start": 3490.27,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esto es en todo muchas gracias",
            "start": 3492.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 3497.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente los",
            "start": 3503.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de espn en soria de a barlovento informa",
            "start": 3505.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contra viento y marea la primera",
            "start": 3507.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pregunta es tienen pensado hacer alguna",
            "start": 3509.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en medios de comunicaci\u00f3n que se",
            "start": 3511.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informe de cu\u00e1les son las precauciones",
            "start": 3514.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se tienen que tener en este caso",
            "start": 3517.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuando iniciar\u00eda y de qu\u00e9 es y c\u00f3mo se",
            "start": 3519.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "informar\u00eda a la sociedad si me permite",
            "start": 3522.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s una segunda pregunta presidente",
            "start": 3524.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias ya se tiene",
            "start": 3526.839,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn porque no en formas y vamos a",
            "start": 3529.5,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "intensificar este la informaci\u00f3n hacer",
            "start": 3534.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3538.77,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos",
            "start": 3541.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que todos",
            "start": 3545.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y tengamos la informaci\u00f3n y que se",
            "start": 3548.46,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "difunda por qu\u00e9",
            "start": 3551.96,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ya llevamos informando como",
            "start": 3555.069,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "dos meses pero se va a seguir y ahora",
            "start": 3560.21,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s precisi\u00f3n esa actitud",
            "start": 3564.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con gusto presidente como ya explic\u00f3 mi",
            "start": 3572.859,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "maestro el secretario de salud",
            "start": 3577.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta es una situaci\u00f3n que tenemos que",
            "start": 3580.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tratar con mucha claridad t\u00e9cnica y les",
            "start": 3582.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pedimos a ustedes las personas",
            "start": 3587.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicadores profesionales y sus medios",
            "start": 3589.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que mantengan esa actitud profesional",
            "start": 3592.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que siempre han tenido y de solidaridad",
            "start": 3595.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con esta naci\u00f3n de nada nos sirve",
            "start": 3599.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empezar a distorsionar la informaci\u00f3n",
            "start": 3602.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "caer en fomentar estados de p\u00e1nico y",
            "start": 3605.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mucho menos mezclar los temas del debate",
            "start": 3611.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico por ejemplo con los temas",
            "start": 3614.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos que esta situaci\u00f3n requiere de",
            "start": 3617.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nada no sirve a nadie por eso habr\u00e1n",
            "start": 3620.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visto y que con el consentimiento del",
            "start": 3624.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente del secretario que yo mismo",
            "start": 3626.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "me abstuve durante todos estos dos meses",
            "start": 3628.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en que hemos estado informando de ser el",
            "start": 3632.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vocero y se design\u00f3 al doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 3634.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salom y a director general de",
            "start": 3637.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda como el vocero porque es",
            "start": 3638.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un funcionario de car\u00e1cter t\u00e9cnico y",
            "start": 3640.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dado que yo vengo aqu\u00ed los martes al",
            "start": 3643.3,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pulso de la salud y tambi\u00e9n",
            "start": 3644.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otros temas que se prestan a debate",
            "start": 3647.109,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no mezclarlos",
            "start": 3649.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "les pedimos mucho y le pedimos a la",
            "start": 3652.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estar atentos y atentas a la",
            "start": 3654.97,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n t\u00e9cnica no caer en p\u00e1nico no",
            "start": 3658.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "caer en distorsiones ahora cu\u00e1l es la",
            "start": 3661.539,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3663.819,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el coronavirus 2019 es una enfermedad",
            "start": 3665.64,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s de 180 infecciones por virus",
            "start": 3669.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se presentan de manera",
            "start": 3674.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica en la \u00e9poca invernal",
            "start": 3676.91,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a veces aparecen virus nuevos este es",
            "start": 3680.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uno de los casos que se llaman virus",
            "start": 3683.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "emergentes solo por el hecho de que son",
            "start": 3685.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevos de nueva aparici\u00f3n la gran",
            "start": 3688.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los virus emergentes",
            "start": 3690.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "provienen del reino animal",
            "start": 3692.06,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "originalmente circulan entre otras",
            "start": 3694.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "especies animales distintas al humano",
            "start": 3696.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por supuesto el humano es parte del",
            "start": 3699.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reino animal pero eventualmente logran",
            "start": 3701.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contagiar humanos y se puede iniciar un",
            "start": 3704.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciclo de transmisi\u00f3n en humanos este es",
            "start": 3706.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el caso de lo que ocurri\u00f3 en china con",
            "start": 3709.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el nuevo coronavirus 2019 una vez que se",
            "start": 3712.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convierte en una enfermedad de",
            "start": 3716.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de humano humano pasa lo que",
            "start": 3717.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "suele pasar con las nuevas enfermedades",
            "start": 3721.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se mantiene una transmisi\u00f3n por un",
            "start": 3722.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tiempo que es dif\u00edcil o imposible",
            "start": 3725.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "predecir puede durar seis meses puede",
            "start": 3727.25,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "durar dos a\u00f1os pero invariablemente las",
            "start": 3731.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nuevas enfermedades al inicio se",
            "start": 3736.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aprecian como m\u00e1s grave de lo que",
            "start": 3739.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "terminan siendo",
            "start": 3741.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n porque al inicio lo que",
            "start": 3743.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llama la atenci\u00f3n son los casos m\u00e1s",
            "start": 3746.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "delicados",
            "start": 3749.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n el coronavirus produce",
            "start": 3751.17,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas que van desde los casos graves",
            "start": 3754.98,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "hasta el catarro com\u00fan de hecho otras",
            "start": 3758.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "variantes de coronavirus circulan en la",
            "start": 3763.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n desde hace decenas de a\u00f1os y",
            "start": 3766.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son causantes de catarros comunes este",
            "start": 3769.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "'nuevo coronavirus produce gruesamente",
            "start": 3773.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 95% de casos leves es un t\u00e9rmino",
            "start": 3776.18,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que aunque es relativamente",
            "start": 3781.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gen\u00e9rico indica la situaci\u00f3n de una",
            "start": 3783.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "enfermedad que no pone en riesgo la vida",
            "start": 3786.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que no afecta gravemente la",
            "start": 3789.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "funcionalidad del cuerpo",
            "start": 3792.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "independientemente de que pueda",
            "start": 3794.39,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "transmitirse con razonable eficiencia",
            "start": 3796.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para mantener una epidemia",
            "start": 3799.349,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta es la situaci\u00f3n del coronavirus en",
            "start": 3801.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ese 5% del que estamos hablando est\u00e1n",
            "start": 3804.589,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las personas que tienen condiciones",
            "start": 3808.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas condiciones org\u00e1nicas que",
            "start": 3810.19,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "debilitan su sistema de defensas sistema",
            "start": 3813.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inmune quienes son estas personas las",
            "start": 3817.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mismas que hemos estado diciendo y hemos",
            "start": 3819.83,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "dicho por todos los a\u00f1os que est\u00e1n en",
            "start": 3822.859,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "riesgo de complicaci\u00f3n de la influenza",
            "start": 3826.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adultos mayores arbitrariamente d\u00e9cimos",
            "start": 3829.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de 60 y m\u00e1s",
            "start": 3832.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "menores de edad 5 y menos personas con",
            "start": 3834.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas card\u00edacas",
            "start": 3839.16,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "pulmonares diabetes obesidad",
            "start": 3841.37,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3847.109,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y las enfermedades que debilitan el",
            "start": 3849.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sistema inmune incluido el c\u00e1ncer o las",
            "start": 3851.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enfermedades autoinmunes como el lupus",
            "start": 3853.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estas personas deben tener especial",
            "start": 3857.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cuidado si llegaran a presentar no",
            "start": 3859.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "solamente ahora por el coronavirus sino",
            "start": 3863.369,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "en general una enfermedad respiratoria",
            "start": 3866.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este grupo de personas debe tener mayor",
            "start": 3869.36,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "grado de atenci\u00f3n mayor velocidad en",
            "start": 3873.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acudir a atenci\u00f3n m\u00e9dica porque tiene",
            "start": 3876.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mayor probabilidad de complicarse",
            "start": 3879.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes no est\u00e1n en esta condici\u00f3n",
            "start": 3882.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tienen una probabilidad",
            "start": 3883.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "considerablemente baja",
            "start": 3885.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahora ve\u00e1moslo en perspectiva vemos",
            "start": 3887.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "noticias de otras partes del mundo",
            "start": 3891.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "concretamente de china donde han",
            "start": 3893.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocurrido m\u00e1s del 96% de los casos",
            "start": 3895.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "registrados",
            "start": 3898.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y vemos situaciones que parecen ser",
            "start": 3900.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "devastadoras cu\u00e1ntos casos ha habido se",
            "start": 3904.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han registrado un poco m\u00e1s de 83.000",
            "start": 3907.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3909.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta poblaci\u00f3n tiene china 1200",
            "start": 3911.49,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "millones de habitantes",
            "start": 3914.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estamos hablando de menos de punto 0 0",
            "start": 3917.329,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "1% de la poblaci\u00f3n china",
            "start": 3920.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entonces estas situaciones de salud",
            "start": 3924.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de la transmisi\u00f3n y",
            "start": 3927.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la carga de enfermedad en una poblaci\u00f3n",
            "start": 3930.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta el momento es considerablemente",
            "start": 3932.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 3934.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 en m\u00e9xico hemos recibido ya el",
            "start": 3936.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coronavirus 2019 tal como lo anticipamos",
            "start": 3940.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 esta epidemia junto con",
            "start": 3944.75,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el inicio del a\u00f1o occidental en china",
            "start": 3947.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y lo que sab\u00edamos es que",
            "start": 3952.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "irremediablemente iba a llegar en ning\u00fan",
            "start": 3954.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "momento aspiramos a contenerlo por esta",
            "start": 3957.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 3961.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud nunca recomend\u00f3 medidas de",
            "start": 3963.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n contenci\u00f3n es pensar que se",
            "start": 3966.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puede evitar la llegada a un territorio",
            "start": 3968.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y se toman medidas de vigilancia muy",
            "start": 3970.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "extremas o restricciones de viajes o",
            "start": 3973.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comercio no corresponde a lo que se",
            "start": 3976.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesita en esta situaci\u00f3n no",
            "start": 3979.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "corresponde restringir el tr\u00e1nsito a",
            "start": 3980.97,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nadie lo que s\u00ed corresponde y es lo que",
            "start": 3983.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 3986.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "salud y seguimos pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 3987.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo es las medidas de",
            "start": 3991.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n mitigaci\u00f3n quiere decir",
            "start": 3994.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reducir el da\u00f1o reducir la transmisi\u00f3n",
            "start": 3997.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hacerla m\u00e1s lenta en qu\u00e9 consiste esto",
            "start": 4000.099,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en que donde se detecten casos como esa",
            "start": 4003.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n ahora se hacen estudios de",
            "start": 4006.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contactos con la mayor rapidez posible",
            "start": 4009.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contactos son personas que han estado en",
            "start": 4011.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con los casos durante el",
            "start": 4014.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "periodo infectante",
            "start": 4017.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y se les atiende para que se mantengan",
            "start": 4018.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en aislamiento preventivo",
            "start": 4021.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una vez que han pasado dos periodos de",
            "start": 4024.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n que para esta enfermedad son",
            "start": 4027.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "28 d\u00edas uno puede estar tranquilo de que",
            "start": 4029.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se ha agotado la posibilidad de",
            "start": 4033.68,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n las modelaciones matem\u00e1ticas",
            "start": 4035.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son estudios especializados sobre la",
            "start": 4038.869,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de enfermedades infecciosas",
            "start": 4040.849,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "muestran que la eficiencia de este virus",
            "start": 4042.339,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "corresponde a que un caso puede producir",
            "start": 4044.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hasta dos o tres nuevos casos si uno",
            "start": 4048.23,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "act\u00faa oportunamente para encontrar esos",
            "start": 4052.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "casos que se est\u00e1n desarrollando los va",
            "start": 4056.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a limitar porque los va a mantener en",
            "start": 4059.299,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aislamiento preventivo y ya no van a",
            "start": 4061.759,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "transmitir a otra generaci\u00f3n otra serie",
            "start": 4064.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de casos y es muy posible que tengamos",
            "start": 4067.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00e9xito como ha ocurrido en otras partes",
            "start": 4069.799,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del mundo que usan protocolos semejantes",
            "start": 4072.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a los de mexico y que no son otros que",
            "start": 4074.869,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "los est\u00e1ndares internacionales",
            "start": 4077.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se acaban las cadenas de transmisi\u00f3n",
            "start": 4080.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puede ser que mientras ocurra en otras",
            "start": 4082.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "partes del mundo como seguramente",
            "start": 4085.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 por varios meses volvamos a",
            "start": 4087.62,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tener importaci\u00f3n de casos y se tendr\u00e1",
            "start": 4091.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que seguir haciendo el mismo",
            "start": 4094.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procedimiento hasta que en general en el",
            "start": 4095.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mundo termine la transmisi\u00f3n y como",
            "start": 4098.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "explicaba tambi\u00e9n mi maestro el clima",
            "start": 4100.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un elemento importante no quiere",
            "start": 4103.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decir que irremediablemente cuando venga",
            "start": 4106.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el calor s\u00fabitamente se va a acabar la",
            "start": 4107.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n podr\u00eda continuar durante el",
            "start": 4110.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verano sin embargo la posibilidad y la",
            "start": 4112.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "eficiencia la velocidad con que se",
            "start": 4116.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transmite va a ser considerablemente",
            "start": 4119.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menor la raz\u00f3n es muy simple el virus se",
            "start": 4121.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transmite por v\u00eda respiratoria en los",
            "start": 4124.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aerosoles en las peque\u00f1as gotas",
            "start": 4127.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "microsc\u00f3picas de la transpiraci\u00f3n la",
            "start": 4128.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "respiraci\u00f3n la saliva que uno proyecta",
            "start": 4132.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al hablar al cantar al respirar al toser",
            "start": 4135.99,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "estas permanecen en el aire pero si el",
            "start": 4139.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "clima es seco y c\u00e1lido se reduce",
            "start": 4143.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "considerablemente el tiempo en que est\u00e1n",
            "start": 4146.319,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en el aire y por lo tanto la transmisi\u00f3n",
            "start": 4148.359,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se reduce muy significativamente y hace",
            "start": 4150.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s posible que no se perpet\u00fae la",
            "start": 4154.029,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n gracias",
            "start": 4156.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4159.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en otro tenor es otro tema ratific\u00f3 a la",
            "start": 4161.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n contra gast\u00f3n",
            "start": 4166.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "azc\u00e1rraga usted habl\u00f3 en agosto pasado",
            "start": 4168.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sobre el caso mexicana bueno pues ya",
            "start": 4172.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de gast\u00f3n azc\u00e1rraga el",
            "start": 4174.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de lozoya austin tenemos el de garc\u00eda",
            "start": 4177.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "luna y bueno pues en este caso fue",
            "start": 4180.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el de gast\u00f3n azc\u00e1rraga pues se",
            "start": 4183.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atent\u00f3 contra la l\u00ednea a\u00e9rea bandera de",
            "start": 4185.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una l\u00ednea que ten\u00eda 98 a\u00f1os en",
            "start": 4189.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y se atent\u00f3 contra las",
            "start": 4192.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo de muchos muchos",
            "start": 4194.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empleados cu\u00e1l es su posici\u00f3n en este en",
            "start": 4196.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este momento en cuanto a mexicana y la",
            "start": 4199.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n sobre la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 4202.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a gast\u00f3n azc\u00e1rraga",
            "start": 4204.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias por su respuesta bueno nosotros",
            "start": 4206.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "siempre denunciamos",
            "start": 4209.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estas operaciones",
            "start": 4212.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 4216.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4220.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os en este caso fue",
            "start": 4221.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en el sexenio de vicente fox",
            "start": 4226.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan",
            "start": 4232.81,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "haciendo historia un poco",
            "start": 4235.45,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "estas dos l\u00edneas a\u00e9reas mexicanas en",
            "start": 4239.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 4243.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "un emblema de la aviaci\u00f3n de m\u00e9xico y",
            "start": 4246.19,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 4252.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 mexicana se privatiz\u00f3",
            "start": 4258.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4264.16,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el beneficiario fue este se\u00f1or gast\u00f3n",
            "start": 4266.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "azc\u00e1rraga",
            "start": 4271.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 4275.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue apoyado por el gobierno de vicente",
            "start": 4277.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fox",
            "start": 4281.77,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4286.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "durante la campa\u00f1a de vicente fox",
            "start": 4289.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siempre se hosped\u00f3",
            "start": 4293.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en el hotel de gast\u00f3n azc\u00e1rraga",
            "start": 4295.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "algo parecido",
            "start": 4302.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 despu\u00e9s del fraude del 2006",
            "start": 4306.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quienes se hab\u00edan ayudado en el fraude",
            "start": 4312.309,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "que eran ese entonces representantes del",
            "start": 4315.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 4318.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 4320.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 4322.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en un sexenio entregar un mexicano y en",
            "start": 4326.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el otro 70",
            "start": 4331.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 4332.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se enojan mucho porque",
            "start": 4337.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hablo de estas cosas pero ni modo",
            "start": 4340.83,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "que nos olvidemos qu\u00e9",
            "start": 4345.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como se dieron",
            "start": 4349.389,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estas privatizaciones el caso es que",
            "start": 4352.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4354.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica del gobierno",
            "start": 4358.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el estado mexicano se qued\u00f3 sin ninguna",
            "start": 4360.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 4364.52,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se despidi\u00f3 a trabajadores ya todo lo",
            "start": 4367.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que sabemos",
            "start": 4370.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "una gran desgracia porque incluso",
            "start": 4373.34,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "fue hasta un acto de traici\u00f3n",
            "start": 4380.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de mexicana y a los",
            "start": 4384.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "trabajadores de aerom\u00e9xico",
            "start": 4387.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4390.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "botaron",
            "start": 4394.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4397.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el partido qu\u00e9",
            "start": 4399.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de tent\u00f3",
            "start": 4403.35,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 4405.389,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e9 as\u00ed",
            "start": 4409.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "era notorio pues el apoyo",
            "start": 4412.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por una falta de informaci\u00f3n de",
            "start": 4417.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4422.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4425.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4427.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4429.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hubo justicia durante mucho tiempo",
            "start": 4431.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ahora s\u00e9",
            "start": 4435.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "confirma",
            "start": 4438.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo de la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 4440.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que buscar",
            "start": 4446.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es una soluci\u00f3n",
            "start": 4449.679,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "a los trabajadores hay juicios abiertos",
            "start": 4453.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sobre estos casos nosotros hemos hecho",
            "start": 4458.31,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "el compromiso de no afectar",
            "start": 4462.82,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "los trabajadores en sus demandas es",
            "start": 4469.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decir no",
            "start": 4472.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "e influir en contra de los trabajadores",
            "start": 4474.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 4478.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "haya justicia",
            "start": 4481.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y se aplique la ley y si est\u00e1n esperando",
            "start": 4484.219,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n de estos juicios y estamos",
            "start": 4487.09,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dispuestos",
            "start": 4491.869,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a ayudarlos para que puedan tener los",
            "start": 4494.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4498.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "opciones como la de contar con una l\u00ednea",
            "start": 4502.67,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 4509.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se ha hecho esa propuesta",
            "start": 4512.17,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pedido si el secretario de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4515.07,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al ingeniero jim\u00e9nez espero que hable",
            "start": 4519.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con los representantes de los",
            "start": 4522.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "trabajadores no se descarta el que pueda",
            "start": 4526.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "haber una cooperativa que puedan ellos",
            "start": 4529.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este tener permisos nosotros damos las",
            "start": 4533.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 4537.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a los trabajadores que fueron v\u00edctimas",
            "start": 4540.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de despidos injustificados o de estas",
            "start": 4543.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "quiebras injustificadas que se hicieron",
            "start": 4547.88,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "para este afectar el patrimonio",
            "start": 4552.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 4557.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de la hacienda p\u00fablica como el",
            "start": 4560.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabajo y el patrimonio de los",
            "start": 4564.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores eso es lo que puedo",
            "start": 4567.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 4568.989,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4574.6,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "nos vamos con una compa\u00f1era mujer de",
            "start": 4577.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este lado despu\u00e9s",
            "start": 4579.409,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y la transparencia del padr\u00f3n de",
            "start": 4585.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas de",
            "start": 4587.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bienestar como sembrando vida es una",
            "start": 4589.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que resulta preocupante en",
            "start": 4592.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diferentes puntos de la rep\u00fablica ya que",
            "start": 4594.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay grupos que han empezado a hablar",
            "start": 4598.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para que les pasen los 5000 pesos",
            "start": 4600.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mensuales que reciban por beneficiarios",
            "start": 4602.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que hacer p\u00fablico el padr\u00f3n como",
            "start": 4605.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted anuncio a hacerlo el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 4608.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de abril para los extorsionadores ser\u00eda",
            "start": 4610.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como pasar lista para quitarles el",
            "start": 4612.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dinero a los beneficiarios presidente",
            "start": 4615.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas que se tomar\u00e1n",
            "start": 4618.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para resguardar la identidad y por lo",
            "start": 4619.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tanto la seguridad de los beneficiarios",
            "start": 4622.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si se me permite una segunda pregunta si",
            "start": 4623.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vamos a transparentar no s\u00f3lo ese padr\u00f3n",
            "start": 4626.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sino todos los que tienen que ver con",
            "start": 4629.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar en este caso",
            "start": 4633.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "el programa de adultos mayores el de",
            "start": 4637.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad \u00e9l",
            "start": 4642.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 4645.78,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "las becas son como 11 millones de",
            "start": 4647.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 4654.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se va a transparentar todo",
            "start": 4657.33,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ordenando los padrones para",
            "start": 4660.65,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "darlos a conocer lo m\u00e1s",
            "start": 4665.71,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "pronto posible' y en esto como en todo",
            "start": 4670.369,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "pedirle a la gente que nos ayude",
            "start": 4676.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4680.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 4682.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es cada vez m\u00e1s p\u00fablico",
            "start": 4685.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estamos todos participando todos estamos",
            "start": 4690.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4694.659,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "donde hay desv\u00edos de inmediato",
            "start": 4696.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este se sabe",
            "start": 4700.71,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "donde alguien anda en malos pasos y",
            "start": 4702.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para decirle a la",
            "start": 4708.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gente que si ve que un funcionario",
            "start": 4711.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4715.75,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "digo en general pero",
            "start": 4718.539,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en lo particular si un funcionario",
            "start": 4721.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4723.969,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ya se cambi\u00f3 de casa",
            "start": 4726.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y ya vive",
            "start": 4731.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en una zona residencial saben c\u00f3mo les",
            "start": 4733.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 4736.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a veces o como era antes",
            "start": 4737.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan en la narvarte",
            "start": 4742.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y si van a las lomas",
            "start": 4745.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4749.8,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "oa santa fe",
            "start": 4753.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4755.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el vecino",
            "start": 4759.349,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nos avise",
            "start": 4761.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de sus comportamientos porque no se",
            "start": 4764.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "oculta",
            "start": 4767.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la riqueza adem\u00e1s por lo general el",
            "start": 4770.1,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "corrupto de su antorcha",
            "start": 4773.25,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4774.35,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "ese prepotente",
            "start": 4777.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se le nota a leguas",
            "start": 4781.21,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hasta como caminamos",
            "start": 4784.76,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque empiezan a pavonearse",
            "start": 4788.06,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4792.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si vamos a dar a conocer",
            "start": 4795.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos los padrones y que la gente nos",
            "start": 4798.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ayude y todos a portarnos bien",
            "start": 4802.0,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "para que no haya distorsiones",
            "start": 4806.94,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4812.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no hay abusos",
            "start": 4814.349,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos procurando que todos los apoyos",
            "start": 4818.239,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "sean directos",
            "start": 4822.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 4826.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al beneficiario",
            "start": 4828.63,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho porque aqu\u00ed se ve",
            "start": 4831.83,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "en este programa",
            "start": 4838.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "apenas la mitad",
            "start": 4842.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cobra con tarjeta",
            "start": 4846.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4849.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar",
            "start": 4851.32,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con efectivo porque no hay",
            "start": 4854.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y sucursales bancarias pero ya empezamos",
            "start": 4859.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a construir las sucursales del banco de",
            "start": 4862.63,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "bienestar eso va a ayudar mucho",
            "start": 4866.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4870.739,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "eso va",
            "start": 4872.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a ayudar a que no haya corrupci\u00f3n porque",
            "start": 4875.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el dinero en efectivo es una tentaci\u00f3n",
            "start": 4879.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el dinero en s\u00ed es una tentaci\u00f3n",
            "start": 4881.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1",
            "start": 4887.349,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1",
            "start": 4889.64,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4891.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si es un medio para adquirir cosas y",
            "start": 4895.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pero se vuelve",
            "start": 4898.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para algunos",
            "start": 4901.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4904.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "deidad",
            "start": 4910.45,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "como les dijo hidalgo a los",
            "start": 4913.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "oligarcas cuando",
            "start": 4917.72,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "lo es comulgaron",
            "start": 4921.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4924.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no asesinaron",
            "start": 4926.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "les dijo para ustedes los oligarcas el",
            "start": 4928.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "\u00fanico dios",
            "start": 4933.25,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "que tienen es el dinero",
            "start": 4935.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 4939.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro padre de la patria",
            "start": 4941.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4944.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a que todos ayudemos aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4947.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hay un dato que",
            "start": 4951.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es importante que no se dio sobre",
            "start": 4954.31,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "el peque\u00f1o aumento que hubo",
            "start": 4959.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 4964.01,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el aumento",
            "start": 4967.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de beneficios",
            "start": 4969.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno",
            "start": 4972.5,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 4975.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este apoyo tres millones quinientos mil",
            "start": 4978.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 4982.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan",
            "start": 4987.039,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos bimestrales",
            "start": 4989.31,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "ahora son",
            "start": 4994.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 8 millones los que est\u00e1n",
            "start": 4997.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo",
            "start": 4999.309,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o ese incremento",
            "start": 5001.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5004.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ya este a\u00f1o",
            "start": 5006.969,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "y van a recibir",
            "start": 5011.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "2620",
            "start": 5016.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se sepa eso s\u00ed",
            "start": 5020.03,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5024.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 5026.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 5028.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la inflaci\u00f3n",
            "start": 5031.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en adulto mayor",
            "start": 5033.699,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y discapacidad",
            "start": 5036.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya sea justo",
            "start": 5038.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes construyendo el futuro que ah\u00ed",
            "start": 5042.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos quedamos abajo del salario m\u00ednimo y",
            "start": 5046.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 para que fuese salario m\u00ednimo",
            "start": 5048.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "digo yo a veces en las plazas hubo un",
            "start": 5057.43,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "aumento poquito porque es bendito",
            "start": 5062.26,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "pero siempre se va a mantener de",
            "start": 5066.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "conformidad con la inflaci\u00f3n eso es",
            "start": 5071.989,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "presidente esto no es grilla pero le",
            "start": 5076.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "consultar\u00eda como dan los avances de la",
            "start": 5079.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las primeras mil 350",
            "start": 5082.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar para",
            "start": 5085.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el 2020 que se espera van a privilegiar",
            "start": 5087.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la repartici\u00f3n de los apoyos de los",
            "start": 5090.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "programas sociales para los m\u00e1s pobres",
            "start": 5092.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 5094.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5098.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ya el presupuesto",
            "start": 5101.51,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "son 5000 millones para este a\u00f1o para",
            "start": 5104.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construir 1000",
            "start": 5108.389,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "350 sucursales",
            "start": 5112.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estimamos otros 5000 para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5118.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "otras 1350",
            "start": 5121.63,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vamos un poco",
            "start": 5125.16,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "retrasados porque tenemos que hacer un",
            "start": 5128.229,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "promedio de 100 por mes",
            "start": 5132.649,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "para poder tener las 1.350 nos est\u00e1",
            "start": 5137.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 5142.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la hace de la defensa los ingenieros",
            "start": 5145.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "militares se nos ha dificultado por los",
            "start": 5148.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "terrenos tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno que estamos",
            "start": 5151.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hablando de estos aprovecho para",
            "start": 5154.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decirles ejidatarios",
            "start": 5157.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la comuneros",
            "start": 5160.739,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "a presidentes municipales",
            "start": 5163.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y que nos ayuden",
            "start": 5168.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con los terrenos",
            "start": 5170.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para que tengamos",
            "start": 5174.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde construir",
            "start": 5178.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener en",
            "start": 5181.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5185.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas a m\u00e1s tardar",
            "start": 5187.79,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "vamos a tener 300 terrenos",
            "start": 5191.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 5196.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5201.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "les comentaba yo",
            "start": 5203.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que un tr\u00e1mite para tener",
            "start": 5206.29,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "la escritura un documento",
            "start": 5211.03,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que le d\u00e9 al banco de bienestar la",
            "start": 5215.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 5218.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de un predio",
            "start": 5220.81,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y el tr\u00e1mite en el mismo gobierno",
            "start": 5223.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5229.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "calculado estimado en seis meses",
            "start": 5231.329,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si eso es un tr\u00e1mite para",
            "start": 5235.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "obtener una escritura",
            "start": 5239.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el mismo gobierno",
            "start": 5242.039,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s con la participaci\u00f3n del",
            "start": 5244.72,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "presidente los secretarios",
            "start": 5248.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para que bien",
            "start": 5252.77,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "lo del elefante no",
            "start": 5254.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este como cuesta",
            "start": 5258.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hacer que camine el elefante neum\u00e1tico",
            "start": 5260.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso",
            "start": 5265.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 5268.219,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "nos estamos reduciendo esos tiempos",
            "start": 5272.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "primero emite",
            "start": 5277.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "un escrito",
            "start": 5280.78,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5282.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y no funcion\u00f3",
            "start": 5283.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tuve que convertir el escrito el escrito",
            "start": 5286.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en un decreto",
            "start": 5289.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va",
            "start": 5292.88,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "la manzana entonces vamos a tener estas",
            "start": 5294.539,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "300 estos 300 terrenos",
            "start": 5297.629,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pero ya empezamos",
            "start": 5300.35,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "voy a empezar en los ingenieros",
            "start": 5302.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 5304.56,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que en un mes",
            "start": 5306.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya vamos a poder inaugurar",
            "start": 5309.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "signos 100 si vamos a poder inaugurar",
            "start": 5312.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "20 o 30",
            "start": 5317.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sucursales y ya se desata el proceso de",
            "start": 5319.57,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que esto va a ser de mucha",
            "start": 5324.61,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "utilidad el tener toda esta red toda",
            "start": 5328.3,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "esta infraestructura mujeres",
            "start": 5332.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5337.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias alejandra",
            "start": 5339.429,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "barriguete mexicanos contra la",
            "start": 5340.78,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el d\u00eda de ayer publicamos que",
            "start": 5341.979,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "interjet la aerol\u00ednea propiedad de",
            "start": 5344.499,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "miguel aleman tiene una deuda con el",
            "start": 5347.229,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e1s de 3 mil millones de",
            "start": 5349.479,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pesos me gustar\u00eda saber si ya est\u00e1n",
            "start": 5351.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pagando este adeudo",
            "start": 5355.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto han pagado y si su gobierno tiene",
            "start": 5358.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan de no s\u00e9 de condonarles",
            "start": 5360.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "impuestos o alguna otra cosa y tambi\u00e9n",
            "start": 5362.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si no implica alg\u00fan tipo de conflicto de",
            "start": 5365.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "intereses que miguel alemana haya venido",
            "start": 5367.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a la cena de empresarios para la rifa",
            "start": 5370.209,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n y que adem\u00e1s sea uno de los",
            "start": 5372.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "empresarios que conforman su consejo de",
            "start": 5374.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asesores empresariales",
            "start": 5376.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 5378.73,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si invitamos a claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 5381.86,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a la senda",
            "start": 5384.409,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "yo creo que quer\u00eda este este",
            "start": 5386.79,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y comer tamales de chipil\u00edn",
            "start": 5392.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5397.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dos cosas primero",
            "start": 5399.64,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 prohibido la condonaci\u00f3n de",
            "start": 5402.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5407.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y eso era antes",
            "start": 5408.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda bueno que",
            "start": 5413.08,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5416.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora no lo digo por respeto a ti",
            "start": 5420.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5423.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mexicanos es contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 5425.62,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "investigar\u00e1n",
            "start": 5430.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a quienes les condenaban impuestos",
            "start": 5433.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya ver si no los que patrocinan",
            "start": 5438.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n \u00e9ste",
            "start": 5440.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "recib\u00edan beneficios de condonaci\u00f3n de",
            "start": 5444.25,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impuestos o sea es interesante porque si",
            "start": 5448.07,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "voy all\u00e1 voy despacio este entonces si",
            "start": 5452.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5456.469,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5459.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "grandes empresas",
            "start": 5461.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5465.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero las otras l\u00edneas s\u00ed",
            "start": 5467.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5472.54,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5474.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5475.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense las grandes empresas los",
            "start": 5476.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "grandes bancos pues no pagaban",
            "start": 5480.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "entonces eso se termina si no hay",
            "start": 5484.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5488.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 5493.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque lo que me est\u00e1s preguntando fue",
            "start": 5496.13,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lo que manej\u00f3 de manera calumniosa",
            "start": 5500.33,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "vale ser journal",
            "start": 5505.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de que invitamos a cenas",
            "start": 5508.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 5512.58,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "darles trato especial",
            "start": 5516.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ese peri\u00f3dico no",
            "start": 5522.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5525.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se atrevi\u00f3",
            "start": 5528.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a decir eso sin pruebas y una vil",
            "start": 5530.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "calumnia",
            "start": 5534.43,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "bajo la m\u00e1xima del hampa del periodismo",
            "start": 5536.65,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "de que la calumnia cuando no mancha",
            "start": 5542.969,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tease na",
            "start": 5545.309,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no somos capaces",
            "start": 5547.97,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5555.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no somos iguales a los corruptos ni a",
            "start": 5557.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos corruptos ni a los",
            "start": 5560.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "traficantes de influencias que se hacen",
            "start": 5564.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pasar como hombres de negocios",
            "start": 5567.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5570.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no hay nada absolutamente en el caso de",
            "start": 5572.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 5577.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si hay una deuda como otras y se est\u00e1",
            "start": 5580.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "haciendo la gesti\u00f3n",
            "start": 5585.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5588.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para que de conformidad con la ley pague",
            "start": 5590.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sus impuestos",
            "start": 5594.55,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "elsa tienen informaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 5597.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se llega a acuerdos",
            "start": 5603.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con estas empresas no es el \u00fanico caso",
            "start": 5605.71,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "para que puedan este ponerse al",
            "start": 5610.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "corriente ello aprovech\u00f3",
            "start": 5614.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5618.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llamar convocar a quienes tienen deudas",
            "start": 5619.78,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "con hacienda con el sat con",
            "start": 5626.25,
            "duration": 12.94
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica de que vayan",
            "start": 5632.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "abonando pagando",
            "start": 5639.86,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "como pagamos todos los impuestos que",
            "start": 5643.17,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5649.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sep",
            "start": 5653.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos nada m\u00e1s",
            "start": 5655.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en la base es decir el pueblo raso",
            "start": 5660.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos todos los consumidores",
            "start": 5664.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos que hay que pagar el",
            "start": 5668.45,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "iva hasta la gente m\u00e1s humilde cuando",
            "start": 5670.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compra una mercanc\u00eda tiene que pagar el",
            "start": 5673.739,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "iva y desde luego los comerciantes y los",
            "start": 5677.07,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "profesionales los trabajadores",
            "start": 5681.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "empresarios tambi\u00e9n pero hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 5686.62,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "los que mandaban",
            "start": 5692.31,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5696.159,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "machones",
            "start": 5698.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ellos recib\u00edan",
            "start": 5700.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por mantener al r\u00e9gimen",
            "start": 5705.64,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "eran los que aportaban en las campa\u00f1as",
            "start": 5711.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para que ganaran",
            "start": 5714.869,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "los candidatos",
            "start": 5717.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces ya cuando ganaban",
            "start": 5719.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los candidatos si llegaban a incluso",
            "start": 5723.5,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5725.81,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan",
            "start": 5727.139,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "con donaciones de impuestos o",
            "start": 5729.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "devoluciones de impuestos",
            "start": 5731.07,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ya que hablamos de como",
            "start": 5733.54,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a la entrada llegando a vicente fox",
            "start": 5737.269,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 impuestos",
            "start": 5741.579,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "dehiba",
            "start": 5744.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que todo caso esas devoluciones no eran",
            "start": 5746.13,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "a las empresas sino quien paga el iva",
            "start": 5750.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pues el consumidor y le devolvieron",
            "start": 5752.699,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "impuestos a empresas",
            "start": 5756.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "incluso con la participaci\u00f3n de abogados",
            "start": 5762.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "muy famosos muy influyentes",
            "start": 5765.07,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5769.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esas devoluciones que se hicieron al",
            "start": 5770.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inicio de ese gobierno",
            "start": 5774.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se descontaron del presupuesto",
            "start": 5777.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 5780.67,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de las participaciones",
            "start": 5783.179,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 5786.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 documentado esto que les estoy",
            "start": 5788.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "planteando entonces ya eso es historia",
            "start": 5791.08,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "ya eso ya no se permite a nadie",
            "start": 5794.58,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 5800.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5804.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como est\u00e1n prohibidos los",
            "start": 5806.87,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "monopolios est\u00e1 prohibida",
            "start": 5809.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos me dice que",
            "start": 5812.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el estadio tiene un especial cuerdo si",
            "start": 5815.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la aerol\u00ednea tiene deuda con el sat con",
            "start": 5817.87,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones y",
            "start": 5820.03,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "transporte con el aeropuerto",
            "start": 5821.11,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de m\u00e9xico con",
            "start": 5822.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nasa son varias tendencias de gobierno",
            "start": 5824.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "con las cuales tiene esta deuda sabes si",
            "start": 5828.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alguna otra ya lleg\u00f3 a alg\u00fan acuerdo con",
            "start": 5830.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la harina no tengo informaci\u00f3n precisa",
            "start": 5833.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5836.92,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "si podemos informarles con mucho gusto",
            "start": 5839.34,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "es el caso no particular de varios y",
            "start": 5844.82,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "aprovecho para de nuevo hacer el llamado",
            "start": 5850.369,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "a que se le pague",
            "start": 5853.699,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica y que no son",
            "start": 5856.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impuestos son contribuciones y que",
            "start": 5858.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayuden porque de eso se tiene",
            "start": 5862.19,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "presupuesto para los programas sociales",
            "start": 5865.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s me tengo que ir",
            "start": 5874.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 5881.21,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5883.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 5887.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas para el",
            "start": 5890.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "subsecretario hago lo que salte al",
            "start": 5892.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "preguntarle concretamente si en este",
            "start": 5894.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento se puede hablar ya de estos dos",
            "start": 5896.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casos de coronavirus aunque me queda",
            "start": 5898.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "claro que falta la confirmaci\u00f3n del de",
            "start": 5902.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 5904.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por un lado eso lo es",
            "start": 5906.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero se puede hablar de dos casos o solo",
            "start": 5909.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00fanicas hablemos de dos casos hablemos de",
            "start": 5912.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dos casos",
            "start": 5915.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el del iner el que estaba en el iner",
            "start": 5916.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tuvimos la doble confirmaci\u00f3n lo",
            "start": 5919.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "explicamos ayer de manera preliminar",
            "start": 5921.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cuando se implanta una nueva t\u00e9cnica",
            "start": 5922.95,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stica el laboratorio nacional de",
            "start": 5925.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "referencia se mantiene como punto de",
            "start": 5927.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "control de calidad durante los primeros",
            "start": 5930.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "8 a 10 d\u00edas",
            "start": 5932.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "6 unidades hospitalarias de alta",
            "start": 5934.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "especialidad en la ciudad de m\u00e9xico pero",
            "start": 5937.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que son federales son los que m\u00e1s",
            "start": 5939.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "recientemente adoptaron el protocolo",
            "start": 5941.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "instituto nacional de enfermedad",
            "start": 5944.11,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "respiratoria ese instituto nacional de",
            "start": 5945.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n centro m\u00e9dico nacional 20 de",
            "start": 5947.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "noviembre hospital de especialidades la",
            "start": 5950.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "raza del seguro social y los dos",
            "start": 5953.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institutos pedi\u00e1tricos hospital infantil",
            "start": 5955.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico e instituto nacional de",
            "start": 5957.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda una semana previa los 31",
            "start": 5959.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "laboratorios estatales de salud p\u00fablica",
            "start": 5963.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos los estados excepto la ciudad de",
            "start": 5965.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tienen uno que hab\u00edan adoptado la",
            "start": 5967.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica en el caso de sinaloa",
            "start": 5970.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "damos por v\u00e1lida la confirmaci\u00f3n del",
            "start": 5972.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "laboratorio estatal de todos modos se",
            "start": 5975.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "verificar\u00e1 en el laboratorio de",
            "start": 5977.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "referencia y signos perdone si nos puede",
            "start": 5978.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablar nada m\u00e1s un poco del \u00edndice de",
            "start": 5981.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "letalidad el coronavirus ya usted hab\u00eda",
            "start": 5983.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "dicho hace unos d\u00edas que no era muy alto",
            "start": 5986.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "o sea tiene cura tiene un poco abundar",
            "start": 5989.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en este tema m\u00e9dica con mucho gusto",
            "start": 5991.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tanto en el tema m\u00e9dico como en el tema",
            "start": 5993.61,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "preventivo que es el elemento",
            "start": 5995.47,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 5996.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la el coronavirus nuevo 2019 que causa",
            "start": 5998.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la enfermedad que se llama covif 19 que",
            "start": 6002.83,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es una enfermedad indistinguible del",
            "start": 6007.27,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "catarro com\u00fan tambi\u00e9n en algunos casos",
            "start": 6008.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "puede dar en la enfermedad que es",
            "start": 6011.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "parecida a la influenza grave en la",
            "start": 6014.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00ednima proporci\u00f3n de los casos esto",
            "start": 6017.44,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "puede ocurrir en personas que son",
            "start": 6019.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "susceptibles a complicarse que ya les",
            "start": 6021.869,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 adulto mayor ni\u00f1o menor de 5",
            "start": 6023.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os enfermedades cr\u00f3nicas se debe tener",
            "start": 6027.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el mayor cuidado de tempranamente",
            "start": 6030.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "detectar los s\u00edntomas si los s\u00edntomas se",
            "start": 6033.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "presentaran como un catarro pero la",
            "start": 6036.159,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "persona tiene estas condiciones",
            "start": 6037.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por cierto mujeres embarazadas mujeres",
            "start": 6039.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "embarazadas no hay hasta el momento una",
            "start": 6043.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de cient\u00edfica de que las",
            "start": 6046.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas est\u00e9n en mayor",
            "start": 6049.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "riesgo pero por analog\u00eda por comparaci\u00f3n",
            "start": 6052.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con la influenza es muy probable que las",
            "start": 6054.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas tengan un riesgo",
            "start": 6057.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayor de complicarse que si no",
            "start": 6059.98,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "estuvieran embarazadas",
            "start": 6062.26,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "si las personas tuvieron esta condici\u00f3n",
            "start": 6063.969,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es una atenci\u00f3n",
            "start": 6066.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que es de car\u00e1cter general el",
            "start": 6068.349,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "punto cr\u00edtico es la atenci\u00f3n de la v\u00eda",
            "start": 6070.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "respiratoria si se presentara una",
            "start": 6073.479,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n con neumon\u00eda con",
            "start": 6075.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "inflamaci\u00f3n de los pulmones las personas",
            "start": 6077.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podr\u00edan requerir otro tipo de asistencia",
            "start": 6079.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada en la gran mayor\u00eda la",
            "start": 6082.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mortalidad es sumamente baja si",
            "start": 6084.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "consideramos el enorme volumen de",
            "start": 6086.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "personas infectadas de hecho la gran",
            "start": 6088.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas y podr\u00edamos",
            "start": 6091.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "llegar hasta un 50 o 60 o 70 por ciento",
            "start": 6094.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de las personas podr\u00edamos tener la",
            "start": 6097.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n es decir el virus podr\u00eda",
            "start": 6100.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "entrar a nuestro cuerpo sin causar",
            "start": 6103.059,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "absolutamente ning\u00fan s\u00edntoma es decir no",
            "start": 6105.449,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nos dar\u00edamos cuenta pero esto es una",
            "start": 6108.219,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "excelente noticia porque nos",
            "start": 6110.469,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "convertir\u00edamos en personas inmunes en",
            "start": 6112.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas que ya no se pueden infectar",
            "start": 6115.599,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "esto es lo que va a pasar en la gran",
            "start": 6117.309,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gran gran mayor\u00eda de los casos",
            "start": 6119.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acciones preventivas que es la parte m\u00e1s",
            "start": 6122.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante lo hemos enfatizado las",
            "start": 6125.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "epidemias se contienen la comunidad en",
            "start": 6127.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la casa en la escuela en la vivienda en",
            "start": 6130.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la comunidad en donde uno va y viene",
            "start": 6134.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no hay que dejarle todo esto a una",
            "start": 6137.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n gubernamental el estado mexicano",
            "start": 6139.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se compone de gobierno y de sociedad los",
            "start": 6142.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sectores social y privada cada uno de",
            "start": 6146.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nosotros puede actuar para prevenir en",
            "start": 6149.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo y en los dem\u00e1s empezando por la",
            "start": 6152.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "familia hay acciones b\u00e1sicas de higiene",
            "start": 6155.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que son extremadamente \u00fatiles lavarse",
            "start": 6158.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las manos continuamente utilizando por",
            "start": 6162.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ejemplo jab\u00f3n y agua o alcohol gel si no",
            "start": 6164.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se tiene jab\u00f3n y agua en la mano si la",
            "start": 6168.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "persona tuviera s\u00edntomas respiratorios",
            "start": 6170.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que no estornudo suelto que estornude en",
            "start": 6172.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngulo en el \u00e1ngulo interno del codo",
            "start": 6176.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6178.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no de la mano manteng\u00e1monos",
            "start": 6180.59,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con un saludo fraterno y amigable que",
            "start": 6183.77,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nos ayude a ser solidarios y hermanos",
            "start": 6186.469,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como sociedad pero no nos demos la mano",
            "start": 6189.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por el momento tampoco nos demos besos",
            "start": 6191.59,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ni abrazos simplemente as\u00ed de acuerdo y",
            "start": 6194.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces esto nos va a ayudar a",
            "start": 6200.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disminuir la transmisi\u00f3n de manera",
            "start": 6202.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmediata esta acci\u00f3n es importante",
            "start": 6204.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alrededor de los casos pero como una",
            "start": 6207.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "medida preventiva general ya empecemos",
            "start": 6211.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo a hacer y por \u00faltimo ciertas medidas",
            "start": 6214.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especiales que se llaman de",
            "start": 6217.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distanciamiento social como filtros",
            "start": 6220.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "escolares en donde se detectan a los",
            "start": 6223.19,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con s\u00edntomas o filtros laborales",
            "start": 6225.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en donde se detecta una persona con",
            "start": 6229.699,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas no son indispensables en este",
            "start": 6231.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momento porque lo digo porque las",
            "start": 6235.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridades escolares o las autoridades",
            "start": 6237.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "laborales o las propias empresas",
            "start": 6240.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contratantes podr\u00edan empezar a recibir",
            "start": 6242.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n producto de la",
            "start": 6244.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de las personas",
            "start": 6247.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre si pueden estar o no en",
            "start": 6250.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "condiciones de infecci\u00f3n la enorme",
            "start": 6252.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de personas que tengan s\u00edntomas",
            "start": 6254.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como un catarro lo que van a tener un",
            "start": 6256.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "catarro com\u00fan o quiz\u00e1 influenza entonces",
            "start": 6258.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de momento no es necesario implantar",
            "start": 6262.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estas medidas de alto control",
            "start": 6265.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "generalizado si llegara a presentarse la",
            "start": 6267.55,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n lo haremos del conocimiento de",
            "start": 6270.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la sociedad un escenario de cierre de",
            "start": 6273.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escuelas de este tipo de medidas o no en",
            "start": 6276.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el corto gracias por la pregunta es",
            "start": 6279.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exactamente a lo que me refiero en este",
            "start": 6281.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento hoy es viernes 28 de febrero de",
            "start": 6283.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2020 no hay ninguna indicaci\u00f3n porque no",
            "start": 6285.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hay una raz\u00f3n cient\u00edfica o t\u00e9cnica de",
            "start": 6289.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica para cerrar escuelas",
            "start": 6291.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cerrar trabajo tener ausentismo laboral",
            "start": 6293.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justificado de manera generalizada no",
            "start": 6297.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay raz\u00f3n alguna",
            "start": 6301.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta este momento estamos en el",
            "start": 6302.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escenario 1",
            "start": 6305.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y esto es transmisi\u00f3n localizada en",
            "start": 6306.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "torno a los contactos estamos hablando",
            "start": 6309.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de unas pocas decenas de casos que",
            "start": 6312.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pudiera haber alrededor de los contactos",
            "start": 6314.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los casos no hay transmisi\u00f3n",
            "start": 6316.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generalizada y qu\u00e9 medicamentos se",
            "start": 6319.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "utilizan para el tratar en heral mente",
            "start": 6321.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "como dije el tratamiento es de car\u00e1cter",
            "start": 6323.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "general hay que quitar la fiebre porque",
            "start": 6325.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es una fiebre que puede ser desgastante",
            "start": 6327.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y desde luego molesta hay que mantener a",
            "start": 6329.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las personas hidratadas es decir beber",
            "start": 6332.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agua simple agua simple de manera",
            "start": 6335.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "profusa hay que estar bebiendo agua y",
            "start": 6338.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenerse hidratados la alimentaci\u00f3n",
            "start": 6340.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puede ser normal cualquiera que \u00e9sta sea",
            "start": 6343.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y desde luego descansar apropiadamente",
            "start": 6346.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son medidas generales para el bienestar",
            "start": 6348.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "f\u00edsico desde luego tambi\u00e9n mental y",
            "start": 6350.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "espiritual en la medida en que estemos",
            "start": 6353.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tranquilos y no tengamos un p\u00e1nico que",
            "start": 6354.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no se justifica gracias y presidente",
            "start": 6357.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted va a tomar alguna",
            "start": 6360.17,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 6362.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez los saludos",
            "start": 6363.429,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "usted va de gira no puedo porque mire",
            "start": 6366.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la vez pasada",
            "start": 6369.55,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este ahora coincidi\u00f3",
            "start": 6371.739,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6376.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el virus que afect\u00f3",
            "start": 6379.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fue en el 2009",
            "start": 6382.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6386.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s exagero",
            "start": 6388.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en aquel tiempo",
            "start": 6392.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y se prohibi\u00f3 incluso que \u00e9ste",
            "start": 6396.5,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1n a cabo reuniones de acuerdo",
            "start": 6400.28,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me tocaba",
            "start": 6405.51,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ir a giras porque le ten\u00edamos que",
            "start": 6407.989,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "pedalear pues si no no s\u00e9",
            "start": 6412.96,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda era trabajar todos los d\u00edas",
            "start": 6417.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas todos los d\u00edas informando",
            "start": 6421.05,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "orientando como predicadores como este",
            "start": 6424.35,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tas todas las plazas p\u00fablicas",
            "start": 6430.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 entonces",
            "start": 6434.829,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a tamult\u00e9 de las sabanas a la zona",
            "start": 6438.989,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "chontal de tabasco me criticaron porque",
            "start": 6442.44,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "un acto en la plaza pues a donde quieren",
            "start": 6446.099,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que voy hoy a esta multa a la una voy a",
            "start": 6449.249,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "estar all\u00e1",
            "start": 6454.829,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y en la tarde voy a nacajuca",
            "start": 6456.71,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana voy",
            "start": 6460.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la regi\u00f3n",
            "start": 6463.739,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con tal de centla",
            "start": 6466.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a quint\u00edn arauz es este",
            "start": 6469.429,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el r\u00edo usumacinta el mono",
            "start": 6473.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sagrado el r\u00edo m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 6477.35,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos all\u00e1 a quint\u00edn arauz y vamos a",
            "start": 6481.42,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n ma\u00f1ana por la tarde en",
            "start": 6485.27,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vicente guerrero y el domingo vamos a",
            "start": 6488.389,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6493.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "san carlos macuspana son pueblos",
            "start": 6495.43,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de chontales de tabasco",
            "start": 6500.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los vamos a visitar en",
            "start": 6505.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6508.9,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el plan que tenemos de visitar todas las",
            "start": 6512.04,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "etnias de todas las culturas todos los",
            "start": 6517.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pueblos originarios no cambiar\u00e1 nada no",
            "start": 6520.53,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 no no no hay cambio para nada",
            "start": 6523.65,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no eso no va",
            "start": 6527.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a ser lo mismo",
            "start": 6532.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "miren tambi\u00e9n tambi\u00e9n que se tome en",
            "start": 6534.47,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 6540.95,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "si hay una enfermedad",
            "start": 6543.2,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo est\u00e1 cualquiera",
            "start": 6545.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y se tiene",
            "start": 6549.369,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6553.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y se tienen las medicinas",
            "start": 6555.95,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6560.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay descuido",
            "start": 6562.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ante cualquier enfermedad la gente sale",
            "start": 6565.94,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "adelante la medicina ha avanzado mucho",
            "start": 6570.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6573.579,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6575.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para decir un infarto",
            "start": 6577.679,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "me atendieron",
            "start": 6580.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6581.71,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pronto y bien miren aqu\u00ed estoy este",
            "start": 6583.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6589.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a seguir adelante",
            "start": 6592.26,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ya hablamos de que tengamos confianza en",
            "start": 6595.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "las instituciones se va a estar",
            "start": 6600.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 6603.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 6605.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se tenga toda la informaci\u00f3n no",
            "start": 6608.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ocultar nada",
            "start": 6610.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y transparentar todo",
            "start": 6613.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que vayamos todos aprendiendo siempre se",
            "start": 6619.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aprende",
            "start": 6623.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 horas son los informes nueve de la",
            "start": 6627.91,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "noche nueve de la noche",
            "start": 6633.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6637.78,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 6640.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vamos a un acuerdo porque no se hace",
            "start": 6643.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6647.7,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "a las nueve de la noche",
            "start": 6650.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 har\u00edas",
            "start": 6655.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "as\u00ed que vengan los especialistas es un",
            "start": 6657.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asunto t\u00e9cnico es un asunto cient\u00edfico y",
            "start": 6661.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que vengan a las nueve de la noche aqu\u00ed",
            "start": 6664.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 6667.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6669.83,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y que levanten la mano los que est\u00e9n de",
            "start": 6673.17,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6675.03,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "mayo d\u00eda",
            "start": 6676.27,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6677.62,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed a las nueve sabe porque lo vamos",
            "start": 6682.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a hacer aqu\u00ed s\u00ed porque ya llevamos",
            "start": 6685.499,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo informando los dos meses y",
            "start": 6690.119,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "dos meses y no ha tenido",
            "start": 6694.65,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el efecto suficiente ya hace falta m\u00e1s",
            "start": 6698.33,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces aqu\u00ed a las 9",
            "start": 6703.49,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6708.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana todos los d\u00edas",
            "start": 6710.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nueve de la noche",
            "start": 6713.97,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6715.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 6717.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico",
            "start": 6719.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que no haya distorsiones que la",
            "start": 6723.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6729.199,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tenga la informaci\u00f3n garantizar el",
            "start": 6730.489,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 6733.73,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y transmitirlo en vivo as\u00ed igual se",
            "start": 6736.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "transmite a las nueve de la noche muchas",
            "start": 6741.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6744.4,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "siendo ya no lleg\u00f3",
            "start": 6745.18,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6747.65,
            "duration": 6.049
        }
    ],
    "transcription_text": "tardes pero ya estamos terminando la la semana vamos a a informar ampliamente por favor doctor si sientes y este y vamos tambi\u00e9n a dar a conocer la informaci\u00f3n que tenemos sobre el coronavirus quedamos ayer en informarles est\u00e1 con nosotros el secretario de salud del subsecretario y vamos tambi\u00e9n a informar sobre el avance de el programa de la pensi\u00f3n adultos mayores y la pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad son los dos temas vamos a procurar desahogar los lo m\u00e1s pronto posible para que haya tiempo a preguntas a respuestas porque salimos de gira vamos a tabasco y vamos a tratar de ser lo m\u00e1s breve pero que podamos tratar los temas bueno vamos a dar la palabra al doctor hugo l\u00f3pez mattel para que nos informe sobre la situaci\u00f3n qu\u00e9 prevalece es en cuanto a lo del coronarios gracias se\u00f1or presidente secretario secretario y subsecretaria buen d\u00eda muy buen d\u00eda a todas y todos ustedes como hemos venido informando y ayer lo hicimos de manera por dem\u00e1s extensa en una conferencia de prensa espec\u00edfica queremos ser que en todo tiempo la poblaci\u00f3n la ciudadan\u00eda sepa lo que va ocurriendo con la situaci\u00f3n del coronavirus ayer ten\u00edamos dos pendientes de informar que estaban en proceso de estudio el primero es el crucero que estaba en las costas de cozumel ten\u00eda pendiente el estudio de dos individuos que estaban con s\u00edntomas respiratorios uno miembro de la tripulaci\u00f3n y que el personal de sanidad internacional que coordina la secretar\u00eda de salud del estado de quintana roo estaba investigando aqu\u00ed lo que tenemos es que se descart\u00f3 por completo coronavirus se hicieron las pruebas espec\u00edficas en ambos casos y en cambio se confirm\u00f3 la presencia de infecci\u00f3n por influenza tanto la influenza es una enfermedad end\u00e9mica es una enfermedad que circula continuamente en el hemisferio norte desde luego incluido m\u00e9xico por lo tanto no existe raz\u00f3n alguna para que sea considerada como una situaci\u00f3n emergente para el pa\u00eds se autoriz\u00f3 desde ayer por la capitan\u00eda de puerto y el gobierno del estado el descenso de los pasajeros ya eso fue en horas de la noche y ya no bajaron pero probablemente hoy al curso del d\u00eda estar\u00e1n bajando sus actividades tur\u00edsticas se cierra el caso en en consumen ten\u00edamos tambi\u00e9n en el curso del d\u00eda tres casos sospechosos que estaban en estudio alcanzamos por las horas del proceso del laboratorio a descartar tres que fueron informados en el bolet\u00edn de la noche y queda pendiente ahorita uno son una persona en oaxaca una persona en en guanajuato y una persona en 'hidalgo' que fueron ya descartadas y tenemos una persona en estudio en el en tijuana baja california saldr\u00e1 al curso del d\u00eda la informaci\u00f3n ahora lo que es nuevo es que en el instituto de enfermedades respiratorias detectamos a un caso nuevo que en el curso de las \u00faltimas horas de la noche nos informaron que exist\u00eda una prueba reactiva esto en su momento lo informamos v\u00eda twitter y nos pusimos en contacto con los medios y estaba pendiente hacer la segunda prueba que es de confirmaci\u00f3n por parte del laboratorio nacional de referencia el indre esto ocurri\u00f3 fue un proceso de toda la noche y en casi las seis de la ma\u00f1ana que sali\u00f3 ya el resultado y se confirma tambi\u00e9n de modo que tenemos ya un caso confirmado de coronavirus este considerar\u00edamos que es el caso \u00edndice el individuo est\u00e1 en condiciones de salud estable tiene una enfermedad leve leve se refiere a que no tiene neumon\u00eda tiene los s\u00edntomas parecidos a un catarro de hecho indistinguibles de un catarro no tiene enfermedades previas es un individuo joven de modo que es de muy bajo riesgo se localiz\u00f3 tambi\u00e9n a sus contactos primarios que son la familia hay cinco contactos que est\u00e1n tambi\u00e9n en estudio toda esta familia est\u00e1 en aislamiento en el instituto nacional de enfermedades respiratorias el motivo teng\u00e1moslo muy claro es el aislamiento epidemiol\u00f3gico no necesitar\u00edan desde el punto de vista m\u00e9dico estar hospitalizados pero se quedan en aislamiento para cumplir el procedimiento normal de aislamiento este este caso nos dio lugar al estudio de contactos y localizamos en el curso de la madrugada un segundo caso que est\u00e1 en sinaloa es un individuo 41 a\u00f1os que se encuentra actualmente en un hotel y est\u00e1 tambi\u00e9n en aislamiento en este sitio que es donde estaba en mayor estabilidad estaremos estudiando el los contactos de ambos este perd\u00f3n para precisar en la persona que est\u00e9 en sinaloa tambi\u00e9n fue confirmada en este caso por el laboratorio estatal de salud p\u00fablica de sinaloa y en el curso de la madrugada se envi\u00f3 las muestras al indre de modo que hoy se procesar\u00e1 en el inder de salir positivo seco robar\u00eda la confirmaci\u00f3n pero por la asociaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica con el otro caso si se da ya por confirmado y tenemos a dos otras personas de sexo masculino est\u00e1n asintom\u00e1ticos uno en el estado de mexico otro en la ciudad de mexico de todos modos por protocolo de contactos estar\u00e1n en observaci\u00f3n todo esto parece estar relacionado con un caso una persona tambi\u00e9n de nacional de mexicana que se encuentra en b\u00e9rgamo italia que es el sitio donde estuvieron en la tercera semana de febrero y donde muy probablemente ocurrieron los contagios del bne mexicano que est\u00e1 ahorita en italia que prev\u00e9n hacer ah\u00ed tiene s\u00edntomas de modo que en s\u00ed mismo es un caso pero no en territorio mexicano finalmente como hemos insistido y como lo dejamos muy claramente especificado ayer seguimos los protocolos internacionales a lo largo de todas estas semanas hemos hecho un cuidadoso trabajo de preparaci\u00f3n para la respuesta y tenemos los tres escenarios o las etapas en donde esto puede estar teniendo presencia el primero es transmisi\u00f3n local en este caso a partir de los casos y esta transmisi\u00f3n local podr\u00eda durar semanas o podr\u00eda nunca progresar a una transmisi\u00f3n m\u00e1s amplia el segundo escenario es podr\u00eda pasar a una transmisi\u00f3n m\u00e1s amplia y ser\u00eda una transmisi\u00f3n comunitaria de algunos cientos de personas y otros escenarios ser\u00edan ya una transmisi\u00f3n generalizada y las estimaciones son que esto podr\u00eda tardarse hasta ocho semanas o diez semanas o nunca a ocurrir insisto en esto o nunca ocurrir como ha estado contenido en en varios otros pa\u00edses canad\u00e1 eeuu por ejemplo entonces aqu\u00ed el llamado a la poblaci\u00f3n es primero saber que existe lo advertimos desde el inicio esto no se puede contener ahora no contenerlo no quiere decir que no se pueda mitigar la transmisi\u00f3n hasta el grado potencial de eliminarlo no es una enfermedad grave en su mayor\u00eda estamos hablando de m\u00e1s del 90 por ciento son casos leves leves quiere decir los s\u00edntomas de un catarro son indistinguibles de un catarro en personas que no tengan edad avanzada o enfermedades cr\u00f3nicas el riesgo es muy bajo de complicarse pero todas y todos tenemos que actuar las epidemias se contienen en la comunidad con medidas b\u00e1sicas de higiene el lavado de manos la pronta atenci\u00f3n de los s\u00edntomas y el reporte de cualquier caso que pudiera ser sospechoso y se define casos sospechosos como una persona con el antecedente de haber viajado ya sea china o a italia corea-jap\u00f3n o ir\u00e1n esa es la definici\u00f3n de caso actual presentar\u00e1 s\u00edntomas respiratorios de un catarro o de una enfermedad respiratoria m\u00e1s avanzada todos los dem\u00e1s que te presentaran s\u00edntomas respiratorios pero no te hubieran el antecedente de viaje hasta el momento deben ser considerados una enfermedad respiratoria del territorio nacional la m\u00e1s probable son dos el catarro com\u00fan que es propio de esta temporada y la influenza que estamos justamente en la temporada de influenza ya en la fase final muchas gracias si les parece vamos a continuar y luego las preguntas vamos a el informe sobre el avance en el programa de las pensiones a adultos mayores y a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad gracias buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or presidente y la sonada secretaria y si nos ayudan cada gracias vamos a presentar el avance de las dos pensiones del bienestar para informarles c\u00f3mo cerramos el ejercicio 2019 c\u00f3mo tomamos el programa y c\u00f3mo avanz\u00f3 para el ejercicio que ya concluye adelante en el 2018 tomamos el programa con poco m\u00e1s de 5 millones de adultos mayores que ya recib\u00edan el beneficio en el 2019 alcanzamos una cifra de casi 8.3 millones de adultos mayores lo que significa es que incrementamos aproximadamente 3.2 millones de ellos en estos nuevos ingresos a la pensi\u00f3n la poblaci\u00f3n ind\u00edgena creci\u00f3 en un 35 por ciento hasta llegar a 829 mil 831 adultos mayores de 65 a\u00f1os y m\u00e1s la inversi\u00f3n para 2018 de este programa era de 35.4 mil millones de pesos y creci\u00f3 a 112 mil puntos 6 mil millones de pesos que representa una inversi\u00f3n un incremento de hasta el 300 18 por ciento de su presupuesto este programa cuenta si no ayudan gracias con casi 3 millones de beneficiarios ya con una tarjeta bancaria de los cuales 1.7 millones son pensionados y jubilados estamos llegando a 4 millones 618 mil adultos mayores que ya cuentan con su tarjeta bancaria y su dep\u00f3sito se realiza de esta manera a\u00fan conservamos el pago en efectivo en 3.4 millones de adultos mayores que son las zonas que no cuentan con banco y de ah\u00ed que el banco del bienestar es un proyecto muy importante para que los beneficiarios tengan su dinero en una tarjeta bancaria y evitemos los traslados problemas de seguridad pero sobre todo que se entregue de manera transparente de esta manera llegamos a poco m\u00e1s de 8 millones de beneficiarios y para este bimestre de enero y febrero invertimos 21 mil 500 millones de pesos para esta pensi\u00f3n tenemos un avance del 90 y 5.5 por ciento hay una diferencia con 2019 donde casi llegamos a los 8 puntos 3 millones de adultos mayores que pasaron por la pensi\u00f3n tenemos cada bimestre defunciones de adultos mayores y tenemos quienes cumplen a\u00f1os y se ingresan a la pensi\u00f3n por eso tiene un nivel m\u00e1s alto ya el cierre del ejercicio 2019 si avanzamos el informe sobre la pensi\u00f3n de discapacidad como se ha informado para nosotros la prioridad son los ni\u00f1os y las ni\u00f1as la meta es llegar a un mill\u00f3n de personas con discapacidad con su pensi\u00f3n que como ustedes saben la pensi\u00f3n tiene la caracter\u00edstica que ser\u00e1 para el resto de su vida y queremos que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con discapacidad permanente mantengan su apoyo de esta manera los adultos de zonas ind\u00edgenas est\u00e1n llegando a 90 mil un poco m\u00e1s de 90 mil adultos de estas zonas y adultos de zonas urbanas en pobreza en poco m\u00e1s de 200.000 en el caso de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os poco m\u00e1s de 500.000 de tal manera que estamos cerrando este bimestre con 800.000 personas con discapacidad que llegan a esta pensi\u00f3n y ya les llega su apoyo estamos en un 80 por ciento del avance y aqu\u00ed tenemos un resumen de lo que estas pensiones significan en t\u00e9rminos del apoyo para las mujeres en el caso de adulto mayor estamos casi llegando a 4.5 millones de mujeres personas con discapacidad 357.000 en el caso de las ni\u00f1as que atendemos en el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1as a 101.000 y en el caso de las mam\u00e1s de estas ni\u00f1as y de ni\u00f1os son 208 a 1.000 de tal manera que en estos tres programas prioritarios estamos llegando a 5 millones 161 mil mujeres que est\u00e1n siendo apoyadas por el gobierno lo que significa una inversi\u00f3n social de casi 81 mil millones de pesos para nosotros esta es una cifra muy importante a comentar ya que representa el 55.5 por ciento de el presupuesto que tenemos para esto estos dos programas las dos pensiones y el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy queremos presentarles un proyecto que estamos trabajando para dar una mejor atenci\u00f3n ciudadana a nuestros beneficiarios tenemos todav\u00eda pendientes porque lo que reconocemos que tenemos que resolver y si nos ayuda muchas gracias tenemos tr\u00e1mites de ver sus altas bajas pagos de marcha actualizaci\u00f3n de datos el que perdi\u00f3 la tarjeta el que tiene un pendiente su dep\u00f3sito etc\u00e9tera de tal manera adelante que vamos a tener este modelo de atenci\u00f3n vamos a tener una l\u00ednea de bienestar que es 800 mexico 4 a donde las personas podr\u00e1n marcarnos para manifestarnos sus problem\u00e1ticas o su solicitud de ingreso a los programas en este caso de la secretaria del bienestar este proyecto estar\u00e1 echado a andar ya en un mes el d\u00eda de ayer acabamos los procesos administrativos y entramos a la parte de los procesos operativos para que los adultos mayores puedan a las personas con discapacidad los beneficiarios de los programas incluidos sembrando vida y ni\u00f1as y ni\u00f1os en la secretar\u00eda del bienestar y vamos a recibir las llamadas de los otros programas y los vamos a dirigir a la secretaria que corresponda entonces tendremos esta l\u00ednea la vamos a estar publicitando le vamos a pedir apoyo a nuestro coordinador de comunicaci\u00f3n social adelante y tenemos un modelo de atenci\u00f3n que como ustedes saben el censo se realiz\u00f3 en todo el pa\u00eds gracias a este esfuerzo de nuestros compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n y nuestros compa\u00f1eros delegados pudimos construir este padr\u00f3n con este tama\u00f1o en el tiempo que se pudo construir ahora los adultos mayores que cumplan a\u00f1os o que tengan alg\u00fan tr\u00e1mite aunque ya est\u00e1n ingresados en la pensi\u00f3n vamos a tener de manera original 592 centros vamos a atender en el futuro en cada uno de los bancos del bienestar en los 2700 las 2700 sucursales para darle los tr\u00e1mites a las personas estos centros les quedar\u00e1n muy cerca vamos a empezar con los primeros 592 que est\u00e1 este es un ejemplo de la regi\u00f3n 4 de veracruz de cosamaloapan en donde los adultos mayores podr\u00e1n ir hacer su tr\u00e1mite adelante y bueno este es un esquema muy sencillo la atenci\u00f3n telef\u00f3nica el adulto mayor nos va a llamar le vamos a ofrecer nuestra ayuda nos va a plantear la solicitud de su tr\u00e1mite vamos a hacerlo en un sistema electr\u00f3nico y vamos a canalizarlo al centro de bienestar que podr\u00e1 atenderlo en la sucursal del banco del bienestar y nos va a decir su municipio le vamos a decir en qu\u00e9 domicilio se encuentra el centro para que pueda hacer sus tr\u00e1mites en el caso que lo tenga que hacer presencia pero si va a reportar una tarjeta que fue extraviada no hay necesidad de ir al centro y se le va a sustituir su pl\u00e1stico adelante de ah\u00ed los vamos a referenciar a la atenci\u00f3n en el centro de manera presencial quienes as\u00ed lo requieran un ingreso nuevo nos llevar\u00e1 a su documentaci\u00f3n le daremos la informaci\u00f3n de los programas a los que est\u00e1 haciendo su solicitud y de los dem\u00e1s programas llenaremos los formatos y los tr\u00e1mites correspondientes bajo un sistema de captura que tendremos en estos centros y les daremos la cusa para que puedan posteriormente estar al tanto de su tr\u00e1mite idea es que en estos centros en estas sucursales del banco del bienestar les entregamos sus medios de pago es decir sus tarjetas o sus planillas de cobro para quienes a\u00fan cobrar\u00e1n en efectivo buenos d\u00edas bueno vamos tambi\u00e9n de manera breve a informar sobre una nueva subasta y posteriormente ya abrimos para preguntas y respuestas muchas realizaciones presidente buenos d\u00edas a todos ya todos el d\u00eda de hoy el instituto para devolver al pueblo robado vamos a presentar e invitar al pueblo de m\u00e9xico a participar en nuestra octava subasta con sentido social o la primera de este 2020 va a ser el pr\u00f3ximo domingo 8 de marzo en el centro cultural los pinos a las 11 de la ma\u00f1ana y lo que nosotros queremos es consolidar esta transformaci\u00f3n que han tenido el instituto con esta nueva visi\u00f3n social y esta estrategia de comercializaci\u00f3n de subastas con sentido social en 2019 tuvimos un \u00e9xito en estas subastas y queremos pasar a un siguiente nivel para consolidar esta nueva visi\u00f3n de la pol\u00edtica social y de estrategia de comercializaci\u00f3n del instituto para devolver al pueblo lo robado por favor si fueran tan amables vamos a subastar 325 lotes que destacan de estos lotes bueno destacan veh\u00edculos de gama alta ahorita les voy a presentar algunos ejemplos son bmw w mercedes mini coopers corvette y dem\u00e1s que ahorita si fueran los vamos a presentar tambi\u00e9n destacan joyas al valor de 157 joyas al interior de estas joyas hay 3 rolex y una serie de joyer\u00eda de 14 18 quilates en oro blanco en oro amarillo con joyas preciosas incrustaciones de diamantes tambi\u00e9n tenemos nueve bienes inmuebles cuatro de ellos en canc\u00fan sobre todo en fraccionamientos residenciales tenemos dos en jalisco tenemos el monterrey y tambi\u00e9n tenemos en tijuana lo que da el valor de la subasta de 66 alrededor de 66 millones de esos 66 millones hay que descontarle todav\u00eda un porcentaje que es un fondo de resarcimiento con la nueva ley del indec se crea un fondo resarcimiento porque tambi\u00e9n nosotros ya podemos subastar bienes asegurados antes no se pod\u00eda ahora para tener una venta expedita y oportuna es que lo podemos hacer bueno brevemente decirles que hemos hecho un esfuerzo para que la gente que quiera participar nuestras subastas sea m\u00e1s breve y sea m\u00e1s corto el registro sea algo m\u00e1s sencillo antes se compraban unas bases ahora ya no ya no se compran estas bases de participaci\u00f3n les sugerimos por favor al p\u00fablico que vayan al sitio subastas punto de punto web punto mx en este sitio de subastas indec.gov.ar x se nada m\u00e1s se les pide el nombre se les pide un correo electr\u00f3nico y posteriormente pueden mandar a otro otro correo electr\u00f3nico que es bases arroba de punto gob.mx de documentaci\u00f3n muy b\u00e1sica que es una identificaci\u00f3n un complemento a domicilio el rfc o la curp y con eso ya quedan registrados es un tr\u00e1mite muy sencillo les va a llevar corto tiempo y lo hacemos para facilitar que los participantes pues tengan un proceso mucho m\u00e1s \u00e1gil para poder participar en nuestras subastas por favor si fueran este es el primer veh\u00edculo que pueden ustedes ver es un mercedes benz clase g 500 y quiero destacar que todos estos veh\u00edculos est\u00e1n en un precio sumamente competitivo estos veh\u00edculos y ustedes lo pueden checar es un precio de mercado tienen precios de mercado muy elevado y creo que es una buena oportunidad porque los precios iniciales son precios muy competitivos este veh\u00edculo por algunos expertos es catalogado como el mejor en todo terreno es un veh\u00edculo muy vers\u00e1til tenemos dos de estos ahorita la m\u00e1s presentamos uno pero tenemos dos que se van a subastar estos mercedes benz adelante por favor tambi\u00e9n tenemos un veh\u00edculo cadillac blindado blindaje de grado 4 igual trae un precio muy por debajo del valor de mercado este este veh\u00edculo si ustedes pueden consultarlo pues ser\u00eda un veh\u00edculo quiz\u00e1 sea tres veces m\u00e1s de su valor donde lo pueden conseguir a valor de mercado y esto es una muy buena oportunidad es repites un blindaje de grado 4 y es una buena oportunidad adelante este es un veh\u00edculo bmw v8 este veh\u00edculo es h\u00edbrido el\u00e9ctrico alcanza una velocidad de 0 a 100 km en 4.4 segundos la mayor\u00eda de sus partes son de aluminio e insisto es un veh\u00edculo el\u00e9ctrico h\u00edbrido y es un veh\u00edculo que vamos bastante lujo y en el mercado igual lo conseguir\u00e1n a un precio mucho m\u00e1s elevado del valor inicial que se va a subastar el domingo 8 en los pins tambi\u00e9n tenemos un mw3 este veh\u00edculo es totalmente el\u00e9ctrico igual alcanza velocidades bastante elevadas en un corto plazo igual que la anterior de hecho el anterior llegado hasta los 200 aunque sea h\u00edbrido el\u00e9ctrico llegan a los 250 kil\u00f3metros de velocidad este igual tiene alcanzan velocidades pues bastante elevadas aunque sean el\u00e9ctricos es totalmente el\u00e9ctrico tenemos un corvette saben deportivos son el s\u00edmbolo muchas veces de estas m\u00e1quinas potentes su motor se caracter\u00edstica por una potencia muy elevada tambi\u00e9n anda por ah\u00ed en un precio muy competitivo entramos a la parte de las joyas aqu\u00ed pueden ver un lote para que vean que tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos en la en la parte de joyas hacemos un atento llamado porque son precios muy accesibles en este caso pues es un lote de cinco mil pesos son son cuatro anillos hay para que queden bien con la esposa con la novia pues pueden ning\u00fan buen regalo para hacerlo lo quieren ver son es de oro de 14 kilates con 20 diamantes el otro es un anillo tambi\u00e9n con 6 diamantes en fin son precios insisto muy competitivos son precios bajos para que si quieren participar pues lo puedan hacer a un precio m\u00f3dico adelante por favor tambi\u00e9n tenemos joyer\u00eda en oro blanco la mayor\u00eda son en oro blanco con incrustaciones de piedras preciosas que tienen tienen diamantes tiene zafiro sostienen en fin pero piedras preciosas y que tambi\u00e9n pues es un lote y tambi\u00e9n a un precio no tan elevado adelante por favor tenemos un collar de oro blanco s\u00ed por favor s\u00ed el rolex tenemos 3 rolex este donde marcan las horas tiene incrustaciones de diamantes y entonces tenemos tres de estos tres roles para que bueno ustedes saben caracterizar una marca muy f\u00e1cil y muy fina adelante el patek philippe este es un reloj para dama igual al mando un precio de salida de 150 mil pesos estos relojes como se saben los t\u00f3tems philip son de colecci\u00f3n se tienen que quien as\u00ed lo pide lo tiene que reservar desde un lo tiene que pedir un a\u00f1o de anticipaci\u00f3n para que se lo elaboren en fin son de colecciones son dif\u00edciles de conseguir es un reloj parada pasamos a las casas esta es la primera casa est\u00e1 en ir la dorada que es una de las zonas m\u00e1s exclusivas de canc\u00fan esta casa tiene alberca tiene a la bah\u00eda para se puede incluso poner un yate mediano se puede estacionar en la bah\u00eda a un lado de la casa son casas pues insisto en fraccionamientos residenciales en este caso ubicada en la zona de la dorada en canc\u00fan y tambi\u00e9n tenemos una casa en cuernavaca morelos este est\u00e1 a una hora de la ciudad de m\u00e9xico y est\u00e1 en un fraccionamiento de lujo llamado 'los limoneros' tiene amplias era rica tribal \u00e1rea recreativas perd\u00f3n una floja bien tiene alberca tiene una cava en el s\u00f3tano y andar alrededor de 9 millones de pesos tambi\u00e9n tenemos otras casas en jalisco tenemos dos en tlajomulco tenemos de z\u00fa\u00f1iga y tambi\u00e9n tenemos otras en tijuana y en monterrey en total pues bueno es una subasta de nueva diversa vers\u00e1til b\u00e1sicamente que destacan veh\u00edculos bienes inmuebles joyer\u00eda y pues finalmente queremos hacer de nueva cuenta la invitaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda como ustedes saben estos recursos se han destinado a municipios m\u00e1s pobres de su pa\u00eds a becas deportivas a programas culturales por instrucciones del se\u00f1or presidente la \u00faltima subasta fue para oaxaca para instrumentos deportivos perd\u00f3n para instrumentos musicales porque est\u00e1s de viento y bueno en 2020 queremos superar la meta que nos planteamos en 2019 queremos hacerlo de la mano con la solidaridad de la ciudadan\u00eda con bajo el principio de comprar un bien para hacer el bien eso ha sido la instrucci\u00f3n puntual de si\u00f3n presidente de la rep\u00fablica y es que el indec el instituto para devolver al pueblo robado ha venido trabajando en este sentido quienes quieran quien quieren participar finalmente es importante destacar que lo pueden hacer v\u00eda presencial en los pinos ese d\u00eda quien no pueda asistir lo puede ser v\u00eda telef\u00f3nica desde su casa ya nuestro nuevo sistema de registro puede hacer que se puedan registrar desde cualquier parte del pa\u00eds nada m\u00e1s teniendo un correo electr\u00f3nico lo pueden hacer en nuestro centro de atenci\u00f3n usuarios en insurgentes sur que tenemos dos mil 703 o en las diversas delegaciones del sae en el pa\u00eds quien no pueda perd\u00f3n del independent pa\u00eds que no pueda venir a la acci\u00f3n mexico ir a las delegaciones lo pueden hacer desde su casa solamente conect\u00e1ndose al internet y v\u00eda telef\u00f3nica a pujando muchas gracias se\u00f1or presidente bueno pues abrimos se\u00f1or presidente ante estalla presencia en el coronavirus tienen alg\u00fan plan o programa para que las empresas de este pa\u00eds est\u00e9n preparadas y bueno se proteja la salud de los empleados y denunciar toda segunda pregunta gracias bueno es importante tu pregunta para informarle a todos los mexicanos sobre esta situaci\u00f3n primero de qu\u00e9 estamos preparados para enfrentar est\u00e1 situaci\u00f3n de el coronavirus tenemos los m\u00e9dicos los especialistas los hospitales y la capacidad para hacerle frente este caso de el coronavirus en la medida en que se vaya desarrollando presentando vamos atender los casos se habl\u00f3 de que iba a darse esta situaci\u00f3n aqu\u00ed lo informamos desde los primeros d\u00edas lo inform\u00f3 con mucha claridad el doctor hugo l\u00f3pez gatell y estamos preparados eso es lo primero lo segundo es de qu\u00e9 no se trata seg\u00fan los diagn\u00f3sticos t\u00e9cnicos m\u00e9dicos me gustar\u00eda que sobre eso ahondar\u00e1n tanto hugo l\u00f3pez gatell que es especialista y tambi\u00e9n el doctor jorge alcocer que lo considero una eminencia m\u00e9dica premio nacional de ciencia y quiero que se explique con precisi\u00f3n sobre la gravedad del corona bills eso es lo segundo porque no es repito seg\u00fan la informaci\u00f3n que se tiene algo es terrible fatal ni siquiera es equivalente a la influencia para que todos los que est\u00e1n escuchando tengamos esta informaci\u00f3n y lo tercero es de que vamos a estar constantemente informando como lo hemos venido haciendo diario se va a estar informando doctor hugo l\u00f3pez gatell va a estar constantemente informando para evitar lo digo con toda claridad aya amarillismo que no haya exageraciones que hay una psicosis colectiva de miedo de temor porque hay quienes no act\u00faan con \u00e9tica vuelan quienes no informan con objetividad entonces decirle a la gente serenos tranquilos tenemos capacidad enfrentar esta situaci\u00f3n esos tres elementos y ahora si seguimos permite tiene su gobierno ahora s\u00ed que la apertura para trabajar en sinergia con hospitales laboratorios privados y todas estas instituciones para pues entre todos ir previniendo estas enfermedades gracias desde luego que s\u00ed pero bueno vamos a darle la palabra al doctor al proceso que nos explique bien sobre la capacidad que tenemos para enfrentar esta situaci\u00f3n y sobre la gravedad de este virus muchas gracias y sr presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todas y todos ustedes en efecto esta es una situaci\u00f3n anunciada y mis primeras palabras que se suman a lo que ya se\u00f1al\u00f3 el presidente es llamar a lo que caracteriza al pueblo de m\u00e9xico a su solidaridad andy y la acompa\u00f1amiento en situaciones que no es de gravedad es una situaci\u00f3n anunciada es una situaci\u00f3n que llama la a la participaci\u00f3n de todos hay grupos m\u00e1s especiales como ya la se hayan anunciado circunstanciales geogr\u00e1ficas y ah\u00ed me detengo que afortunadamente hay un factor favorable nosotros estamos saliendo del periodo de invierno no con eso tener confianza en extremo y esto mitiga la posibilidad de un virus no de mucha fuerza letal o de producir enfermedades no est\u00e1 recogido en esta experiencia ante un virus que se conoce en otras de sus componentes este es uno de las partes de expresi\u00f3n novedosa junto con otros virus como saben ustedes el sars que tuvo una presencia hace unos a\u00f1os todo lo primero es la tranquilidad pero no el ocultamiento aqu\u00ed si lo que se necesita es esa solidaridad del mexicano y no adelantarse sino seguir los protocolos las indicaciones con confianza y esto lo se\u00f1al\u00f3 con confianza a los m\u00e9dicos a las enfermeras y a uno mismo porque la autocuidado es muy importante en estos momentos pues se expresa mucho el cari\u00f1o pero si alguien est\u00e1 tosiendo la saliva es el conductor m\u00e1s claro y entonces hay que alejarnos no llegar a los extremos que muchas gentes no la poblaci\u00f3n pero gentes con preocupaci\u00f3n lo est\u00e1n recomendando de usar no s\u00f3lo cubre bocas sino aditamentos m\u00e1s t\u00e9cnicamente m\u00e1s avanzados que no son necesarios ni en el mismo hospital como ustedes saben ayer se tuvo una expresi\u00f3n en la informaci\u00f3n t\u00e9cnica muy puntual muy clara llamando a la poblaci\u00f3n llamando a todos nosotros y cuidando a los m\u00e1s factibles que tengan esta infecci\u00f3n ese es una primera situaci\u00f3n y la otra adem\u00e1s es muy clara es la confianza que tambi\u00e9n deben tener de nuestros hospitales y no se requiere contabilizar y hacer una situaci\u00f3n de cu\u00e1ntas camas se necesitan en esta situaci\u00f3n por habitante por mexicano por estado no lo que tenemos es claramente suficiente se ha dado una dispersi\u00f3n y comunicaci\u00f3n con los 32 y secretarios de salud y en ocasiones con los mismos gobernadores que est\u00e1n interesados en esto como debe ser para cuidar a su poblaci\u00f3n y tenemos cubierto esto siempre y cuando y eso compete a los mexicanos tener el seguimiento de los protocolos hay que avanzar no hay que atropellar se y definitivamente estas estas acciones son recogidas de experiencias previas y de las experiencias internacionales ahora tenemos 123 k casos y el objetivo el objetivo para esta situaci\u00f3n en esta tercera fase es evitar que se contagien y tener aislados en una forma muy sencilla pero que compete a la sanidad a los m\u00e9dicos de saber en qu\u00e9 momento despu\u00e9s de 14 \u00f3 28 d\u00edas esto se levanta esta es una segunda nota que quisiera que tomaran todos los mexicanos y ustedes son los conductores de esto de tranquilidad y de seguridad no es de ocultamiento y la \u00faltima es lo que tambi\u00e9n el presidente ya mencion\u00f3 una informaci\u00f3n constante la variable m\u00e1s importante cuando hay una situaci\u00f3n que cambia el rumbo de la llamada rutina de un de una poblaci\u00f3n es comunicar y comunicar y para no tomar medidas exageradas de que vamos a cerrar esto vamos a tomar estas decisiones no es necesario estamos preparados porque para ello y agreg\u00f3 muy brevemente los hospitales privados como siempre en estas situaciones se suman a estas acciones y est\u00e1n avisados comparten protocolos y los vamos a seguir con ellos este es un panorama que me da gusto que ustedes est\u00e9n atento a ello y que lo difundan porque estamos en la realidad desde una situaci\u00f3n donde tenemos que prevenir que se estos casos y si hubiera otros y se magnifiquen por falta de esos cuidados el autocuidado es tan importante como el cuidado que se obtiene en un hospital y con un m\u00e9dico esto es en todo muchas gracias la relaci\u00f3n buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente los de espn en soria de a barlovento informa contra viento y marea la primera pregunta es tienen pensado hacer alguna campa\u00f1a en medios de comunicaci\u00f3n que se informe de cu\u00e1les son las precauciones que se tienen que tener en este caso cuando iniciar\u00eda y de qu\u00e9 es y c\u00f3mo se informar\u00eda a la sociedad si me permite despu\u00e9s una segunda pregunta presidente gracias ya se tiene bolet\u00edn porque no en formas y vamos a intensificar este la informaci\u00f3n hacer m\u00e1s espec\u00edficos para que todos y tengamos la informaci\u00f3n y que se difunda por qu\u00e9 ya llevamos informando como dos meses pero se va a seguir y ahora con m\u00e1s precisi\u00f3n esa actitud con gusto presidente como ya explic\u00f3 mi maestro el secretario de salud esta es una situaci\u00f3n que tenemos que tratar con mucha claridad t\u00e9cnica y les pedimos a ustedes las personas comunicadores profesionales y sus medios que mantengan esa actitud profesional que siempre han tenido y de solidaridad con esta naci\u00f3n de nada nos sirve empezar a distorsionar la informaci\u00f3n caer en fomentar estados de p\u00e1nico y mucho menos mezclar los temas del debate pol\u00edtico por ejemplo con los temas t\u00e9cnicos que esta situaci\u00f3n requiere de nada no sirve a nadie por eso habr\u00e1n visto y que con el consentimiento del presidente del secretario que yo mismo me abstuve durante todos estos dos meses en que hemos estado informando de ser el vocero y se design\u00f3 al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a director general de epidemiolog\u00eda como el vocero porque es un funcionario de car\u00e1cter t\u00e9cnico y dado que yo vengo aqu\u00ed los martes al pulso de la salud y tambi\u00e9n otros temas que se prestan a debate pol\u00edtico no mezclarlos les pedimos mucho y le pedimos a la poblaci\u00f3n estar atentos y atentas a la informaci\u00f3n t\u00e9cnica no caer en p\u00e1nico no caer en distorsiones ahora cu\u00e1l es la situaci\u00f3n el coronavirus 2019 es una enfermedad como m\u00e1s de 180 infecciones por virus que se presentan de manera caracter\u00edstica en la \u00e9poca invernal a veces aparecen virus nuevos este es uno de los casos que se llaman virus emergentes solo por el hecho de que son nuevos de nueva aparici\u00f3n la gran mayor\u00eda de los virus emergentes provienen del reino animal originalmente circulan entre otras especies animales distintas al humano por supuesto el humano es parte del reino animal pero eventualmente logran contagiar humanos y se puede iniciar un ciclo de transmisi\u00f3n en humanos este es el caso de lo que ocurri\u00f3 en china con el nuevo coronavirus 2019 una vez que se convierte en una enfermedad de transmisi\u00f3n de humano humano pasa lo que suele pasar con las nuevas enfermedades que se mantiene una transmisi\u00f3n por un tiempo que es dif\u00edcil o imposible predecir puede durar seis meses puede durar dos a\u00f1os pero invariablemente las nuevas enfermedades al inicio se aprecian como m\u00e1s grave de lo que terminan siendo por qu\u00e9 raz\u00f3n porque al inicio lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n son los casos m\u00e1s delicados en esta situaci\u00f3n el coronavirus produce s\u00edntomas que van desde los casos graves hasta el catarro com\u00fan de hecho otras variantes de coronavirus circulan en la poblaci\u00f3n desde hace decenas de a\u00f1os y son causantes de catarros comunes este 'nuevo coronavirus produce gruesamente m\u00e1s de 95% de casos leves es un t\u00e9rmino m\u00e9dico que aunque es relativamente gen\u00e9rico indica la situaci\u00f3n de una enfermedad que no pone en riesgo la vida que no afecta gravemente la funcionalidad del cuerpo independientemente de que pueda transmitirse con razonable eficiencia para mantener una epidemia esta es la situaci\u00f3n del coronavirus en ese 5% del que estamos hablando est\u00e1n las personas que tienen condiciones f\u00edsicas condiciones org\u00e1nicas que debilitan su sistema de defensas sistema inmune quienes son estas personas las mismas que hemos estado diciendo y hemos dicho por todos los a\u00f1os que est\u00e1n en riesgo de complicaci\u00f3n de la influenza adultos mayores arbitrariamente d\u00e9cimos de 60 y m\u00e1s menores de edad 5 y menos personas con enfermedades cr\u00f3nicas card\u00edacas pulmonares diabetes obesidad y y las enfermedades que debilitan el sistema inmune incluido el c\u00e1ncer o las enfermedades autoinmunes como el lupus estas personas deben tener especial cuidado si llegaran a presentar no solamente ahora por el coronavirus sino en general una enfermedad respiratoria este grupo de personas debe tener mayor grado de atenci\u00f3n mayor velocidad en acudir a atenci\u00f3n m\u00e9dica porque tiene mayor probabilidad de complicarse quienes no est\u00e1n en esta condici\u00f3n tienen una probabilidad considerablemente baja ahora ve\u00e1moslo en perspectiva vemos noticias de otras partes del mundo concretamente de china donde han ocurrido m\u00e1s del 96% de los casos registrados y vemos situaciones que parecen ser devastadoras cu\u00e1ntos casos ha habido se han registrado un poco m\u00e1s de 83.000 casos cu\u00e1nta poblaci\u00f3n tiene china 1200 millones de habitantes estamos hablando de menos de punto 0 0 1% de la poblaci\u00f3n china entonces estas situaciones de salud tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de la transmisi\u00f3n y la carga de enfermedad en una poblaci\u00f3n hasta el momento es considerablemente baja concluy\u00f3 en m\u00e9xico hemos recibido ya el coronavirus 2019 tal como lo anticipamos desde que empez\u00f3 esta epidemia junto con el inicio del a\u00f1o occidental en china y lo que sab\u00edamos es que irremediablemente iba a llegar en ning\u00fan momento aspiramos a contenerlo por esta raz\u00f3n la organizaci\u00f3n mundial de la salud nunca recomend\u00f3 medidas de contenci\u00f3n contenci\u00f3n es pensar que se puede evitar la llegada a un territorio y se toman medidas de vigilancia muy extremas o restricciones de viajes o comercio no corresponde a lo que se necesita en esta situaci\u00f3n no corresponde restringir el tr\u00e1nsito a nadie lo que s\u00ed corresponde y es lo que recomend\u00f3 la organizaci\u00f3n mundial de la salud y seguimos pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses del mundo es las medidas de mitigaci\u00f3n mitigaci\u00f3n quiere decir reducir el da\u00f1o reducir la transmisi\u00f3n hacerla m\u00e1s lenta en qu\u00e9 consiste esto en que donde se detecten casos como esa la situaci\u00f3n ahora se hacen estudios de contactos con la mayor rapidez posible contactos son personas que han estado en cercan\u00eda con los casos durante el periodo infectante y se les atiende para que se mantengan en aislamiento preventivo una vez que han pasado dos periodos de incubaci\u00f3n que para esta enfermedad son 28 d\u00edas uno puede estar tranquilo de que se ha agotado la posibilidad de transmisi\u00f3n las modelaciones matem\u00e1ticas son estudios especializados sobre la transmisi\u00f3n de enfermedades infecciosas muestran que la eficiencia de este virus corresponde a que un caso puede producir hasta dos o tres nuevos casos si uno act\u00faa oportunamente para encontrar esos casos que se est\u00e1n desarrollando los va a limitar porque los va a mantener en aislamiento preventivo y ya no van a transmitir a otra generaci\u00f3n otra serie de casos y es muy posible que tengamos \u00e9xito como ha ocurrido en otras partes del mundo que usan protocolos semejantes a los de mexico y que no son otros que los est\u00e1ndares internacionales y se acaban las cadenas de transmisi\u00f3n puede ser que mientras ocurra en otras partes del mundo como seguramente continuar\u00e1 por varios meses volvamos a tener importaci\u00f3n de casos y se tendr\u00e1 que seguir haciendo el mismo procedimiento hasta que en general en el mundo termine la transmisi\u00f3n y como explicaba tambi\u00e9n mi maestro el clima aqu\u00ed es un elemento importante no quiere decir que irremediablemente cuando venga el calor s\u00fabitamente se va a acabar la transmisi\u00f3n podr\u00eda continuar durante el verano sin embargo la posibilidad y la eficiencia la velocidad con que se transmite va a ser considerablemente menor la raz\u00f3n es muy simple el virus se transmite por v\u00eda respiratoria en los aerosoles en las peque\u00f1as gotas microsc\u00f3picas de la transpiraci\u00f3n la respiraci\u00f3n la saliva que uno proyecta al hablar al cantar al respirar al toser estas permanecen en el aire pero si el clima es seco y c\u00e1lido se reduce considerablemente el tiempo en que est\u00e1n en el aire y por lo tanto la transmisi\u00f3n se reduce muy significativamente y hace m\u00e1s posible que no se perpet\u00fae la transmisi\u00f3n gracias y esto en otro tenor es otro tema ratific\u00f3 a la orden de aprensi\u00f3n contra gast\u00f3n azc\u00e1rraga usted habl\u00f3 en agosto pasado sobre el caso mexicana bueno pues ya tenemos el caso de gast\u00f3n azc\u00e1rraga el de lozoya austin tenemos el de garc\u00eda luna y bueno pues en este caso fue tambi\u00e9n el de gast\u00f3n azc\u00e1rraga pues se atent\u00f3 contra la l\u00ednea a\u00e9rea bandera de m\u00e9xico una l\u00ednea que ten\u00eda 98 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds y se atent\u00f3 contra las fuentes de trabajo de muchos muchos empleados cu\u00e1l es su posici\u00f3n en este en este momento en cuanto a mexicana y la ratificaci\u00f3n sobre la orden de aprensi\u00f3n a gast\u00f3n azc\u00e1rraga gracias por su respuesta bueno nosotros siempre denunciamos estas operaciones se hicieron [M\u00fasica] los \u00faltimos a\u00f1os en este caso fue en el sexenio de vicente fox se ten\u00edan haciendo historia un poco estas dos l\u00edneas a\u00e9reas mexicanas en efecto un emblema de la aviaci\u00f3n de m\u00e9xico y aerom\u00e9xico se entreg\u00f3 mexicana se privatiz\u00f3 y el beneficiario fue este se\u00f1or gast\u00f3n azc\u00e1rraga sin duda fue apoyado por el gobierno de vicente fox entre otras cosas durante la campa\u00f1a de vicente fox siempre se hosped\u00f3 en el hotel de gast\u00f3n azc\u00e1rraga algo parecido sucedi\u00f3 despu\u00e9s del fraude del 2006 quienes se hab\u00edan ayudado en el fraude que eran ese entonces representantes del sector empresarial recibieron aerom\u00e9xico en un sexenio entregar un mexicano y en el otro 70 aerom\u00e9xico se enojan mucho porque hablo de estas cosas pero ni modo que nos olvidemos qu\u00e9 como se dieron estas privatizaciones el caso es que [M\u00fasica] la administraci\u00f3n p\u00fablica del gobierno el estado mexicano se qued\u00f3 sin ninguna l\u00ednea se despidi\u00f3 a trabajadores ya todo lo que sabemos una gran desgracia porque incluso fue hasta un acto de traici\u00f3n a los trabajadores de mexicana y a los trabajadores de aerom\u00e9xico qu\u00e9 botaron x el partido qu\u00e9 de tent\u00f3 la presidencia est\u00e9 as\u00ed era notorio pues el apoyo por una falta de informaci\u00f3n de conciencia y este pero bueno no hubo justicia durante mucho tiempo ahora s\u00e9 confirma lo de la orden de aprensi\u00f3n lo que se tiene que buscar es una soluci\u00f3n a los trabajadores hay juicios abiertos sobre estos casos nosotros hemos hecho el compromiso de no afectar los trabajadores en sus demandas es decir no e influir en contra de los trabajadores sino que haya justicia y se aplique la ley y si est\u00e1n esperando la resoluci\u00f3n de estos juicios y estamos tambi\u00e9n dispuestos a ayudarlos para que puedan tener los trabajadores opciones como la de contar con una l\u00ednea a\u00e9rea se ha hecho esa propuesta pedido si el secretario de comunicaci\u00f3n al ingeniero jim\u00e9nez espero que hable con los representantes de los trabajadores no se descarta el que pueda haber una cooperativa que puedan ellos este tener permisos nosotros damos las concesiones a los trabajadores que fueron v\u00edctimas de despidos injustificados o de estas quiebras injustificadas que se hicieron para este afectar el patrimonio tanto de el pa\u00eds de la hacienda p\u00fablica como el trabajo y el patrimonio de los trabajadores eso es lo que puedo comentar adelante nos vamos con una compa\u00f1era mujer de este lado despu\u00e9s y la transparencia del padr\u00f3n de beneficiarios de los programas de bienestar como sembrando vida es una situaci\u00f3n que resulta preocupante en diferentes puntos de la rep\u00fablica ya que hay grupos que han empezado a hablar para que les pasen los 5000 pesos mensuales que reciban por beneficiarios de ah\u00ed que hacer p\u00fablico el padr\u00f3n como usted anuncio a hacerlo el pr\u00f3ximo mes de abril para los extorsionadores ser\u00eda como pasar lista para quitarles el dinero a los beneficiarios presidente cu\u00e1les son las medidas que se tomar\u00e1n para resguardar la identidad y por lo tanto la seguridad de los beneficiarios si se me permite una segunda pregunta si vamos a transparentar no s\u00f3lo ese padr\u00f3n sino todos los que tienen que ver con los programas de bienestar en este caso el programa de adultos mayores el de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad \u00e9l sembrando vida las becas son como 11 millones de beneficiarios se va a transparentar todo se est\u00e1n ordenando los padrones para darlos a conocer lo m\u00e1s pronto posible' y en esto como en todo pedirle a la gente que nos ayude ahora la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablico estamos todos participando todos estamos ayudando donde hay desv\u00edos de inmediato este se sabe donde alguien anda en malos pasos y aprovecho tambi\u00e9n para decirle a la gente que si ve que un funcionario p\u00fablico digo en general pero en lo particular si un funcionario p\u00fablico ya se cambi\u00f3 de casa y ya vive en una zona residencial saben c\u00f3mo les da a veces o como era antes que viv\u00edan en la narvarte y si van a las lomas o sea oa santa fe este el vecino nos avise de sus comportamientos porque no se oculta la riqueza adem\u00e1s por lo general el corrupto de su antorcha [M\u00fasica] ese prepotente se le nota a leguas hasta como caminamos porque empiezan a pavonearse entonces si vamos a dar a conocer todos los padrones y que la gente nos ayude y todos a portarnos bien para que no haya distorsiones para qu\u00e9 no hay abusos estamos procurando que todos los apoyos sean directos directo al beneficiario eso va a ayudar mucho porque aqu\u00ed se ve en este programa apenas la mitad cobra con tarjeta todav\u00eda tenemos que pagar con efectivo porque no hay y sucursales bancarias pero ya empezamos a construir las sucursales del banco de bienestar eso va a ayudar mucho este eso va a ayudar a que no haya corrupci\u00f3n porque el dinero en efectivo es una tentaci\u00f3n el dinero en s\u00ed es una tentaci\u00f3n la mam\u00e1 el pap\u00e1 del si es un medio para adquirir cosas y dem\u00e1s pero se vuelve para algunos c\u00f3mo deidad como les dijo hidalgo a los oligarcas cuando lo es comulgaron y luego no asesinaron les dijo para ustedes los oligarcas el \u00fanico dios que tienen es el dinero dijo nuestro padre de la patria entonces vamos a que todos ayudemos aqu\u00ed tambi\u00e9n hay un dato que es importante que no se dio sobre el peque\u00f1o aumento que hubo se present\u00f3 el aumento en el n\u00famero de beneficios cuando llegamos al gobierno recib\u00edan este apoyo tres millones quinientos mil adultos y recib\u00edan mil 160 pesos bimestrales ahora son m\u00e1s de 8 millones los que est\u00e1n recibiendo este apoyo o ese incremento y ya este a\u00f1o y van a recibir 2620 tambi\u00e9n que se sepa eso s\u00ed no hubo aumento de acuerdo a la inflaci\u00f3n en adulto mayor y discapacidad ya sea justo y j\u00f3venes construyendo el futuro que ah\u00ed nos quedamos abajo del salario m\u00ednimo y se aument\u00f3 para que fuese salario m\u00ednimo digo yo a veces en las plazas hubo un aumento poquito porque es bendito pero siempre se va a mantener de conformidad con la inflaci\u00f3n eso es presidente esto no es grilla pero le consultar\u00eda como dan los avances de la construcci\u00f3n de las primeras mil 350 sucursales del banco de bienestar para el 2020 que se espera van a privilegiar la repartici\u00f3n de los apoyos de los programas sociales para los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico tenemos ya el presupuesto son 5000 millones para este a\u00f1o para construir 1000 350 sucursales estimamos otros 5000 para el a\u00f1o pr\u00f3ximo otras 1350 vamos un poco retrasados porque tenemos que hacer un promedio de 100 por mes para poder tener las 1.350 nos est\u00e1 ayudando la hace de la defensa los ingenieros militares se nos ha dificultado por los terrenos tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno que estamos hablando de estos aprovecho para decirles ejidatarios la comuneros a presidentes municipales y que nos ayuden con los terrenos para que tengamos donde construir ya vamos a tener en [M\u00fasica] 15 d\u00edas a m\u00e1s tardar vamos a tener 300 terrenos disponibles por qu\u00e9 les comentaba yo que un tr\u00e1mite para tener la escritura un documento que le d\u00e9 al banco de bienestar la propiedad de un predio y el tr\u00e1mite en el mismo gobierno estaba calculado estimado en seis meses imag\u00ednense si eso es un tr\u00e1mite para obtener una escritura en el mismo gobierno pero adem\u00e1s con la participaci\u00f3n del presidente los secretarios para que bien lo del elefante no este como cuesta hacer que camine el elefante neum\u00e1tico ma\u00f1oso empujar el elefante nos estamos reduciendo esos tiempos primero emite un escrito [M\u00fasica] y no funcion\u00f3 tuve que convertir el escrito el escrito en un decreto y ah\u00ed va la manzana entonces vamos a tener estas 300 estos 300 terrenos pero ya empezamos voy a empezar en los ingenieros militares yo estoy seguro que en un mes ya vamos a poder inaugurar signos 100 si vamos a poder inaugurar 20 o 30 sucursales y ya se desata el proceso de construcci\u00f3n que esto va a ser de mucha utilidad el tener toda esta red toda esta infraestructura mujeres [M\u00fasica] presidente buenos dias alejandra barriguete mexicanos contra la corrupci\u00f3n el d\u00eda de ayer publicamos que interjet la aerol\u00ednea propiedad de miguel aleman tiene una deuda con el gobierno de m\u00e1s de 3 mil millones de pesos me gustar\u00eda saber si ya est\u00e1n pagando este adeudo cu\u00e1nto han pagado y si su gobierno tiene alg\u00fan plan de no s\u00e9 de condonarles impuestos o alguna otra cosa y tambi\u00e9n si no implica alg\u00fan tipo de conflicto de intereses que miguel alemana haya venido a la cena de empresarios para la rifa del avi\u00f3n y que adem\u00e1s sea uno de los empresarios que conforman su consejo de asesores empresariales bueno pues este no s\u00e9 si invitamos a claudio x gonz\u00e1lez a la senda yo creo que quer\u00eda este este y comer tamales de chipil\u00edn miren dos cosas primero que est\u00e1 prohibido la condonaci\u00f3n de impuestos y eso era antes y ser\u00eda bueno que mexicanos ahora no lo digo por respeto a ti este mexicanos es contra la corrupci\u00f3n investigar\u00e1n a quienes les condenaban impuestos ya ver si no los que patrocinan mexicanos contra la corrupci\u00f3n \u00e9ste recib\u00edan beneficios de condonaci\u00f3n de impuestos o sea es interesante porque si voy all\u00e1 voy despacio este entonces si hab\u00eda mucha condonaci\u00f3n de impuestos imag\u00ednense grandes empresas no pero las otras l\u00edneas s\u00ed por ejemplo este [M\u00fasica] imag\u00ednense las grandes empresas los grandes bancos pues no pagaban entonces eso se termina si no hay condonaci\u00f3n de impuestos lo segundo porque lo que me est\u00e1s preguntando fue lo que manej\u00f3 de manera calumniosa vale ser journal de que invitamos a cenas los empresarios darles trato especial ese peri\u00f3dico no este se atrevi\u00f3 a decir eso sin pruebas y una vil calumnia bajo la m\u00e1xima del hampa del periodismo de que la calumnia cuando no mancha tease na entonces nosotros no somos capaces por qu\u00e9 no somos iguales a los corruptos ni a los pol\u00edticos corruptos ni a los traficantes de influencias que se hacen pasar como hombres de negocios entonces no hay nada absolutamente en el caso de esta empresa si hay una deuda como otras y se est\u00e1 haciendo la gesti\u00f3n este para que de conformidad con la ley pague sus impuestos elsa tienen informaci\u00f3n sobre esto se llega a acuerdos con estas empresas no es el \u00fanico caso para que puedan este ponerse al corriente ello aprovech\u00f3 para llamar convocar a quienes tienen deudas con hacienda con el sat con la hacienda p\u00fablica de que vayan abonando pagando como pagamos todos los impuestos que antes sep pagaba impuestos nada m\u00e1s en la base es decir el pueblo raso pagaba impuestos todos los consumidores pagaban impuestos que hay que pagar el iva hasta la gente m\u00e1s humilde cuando compra una mercanc\u00eda tiene que pagar el iva y desde luego los comerciantes y los profesionales los trabajadores empresarios tambi\u00e9n pero hab\u00eda una \u00e9lite los que mandaban 2 machones y ellos recib\u00edan por mantener al r\u00e9gimen eran los que aportaban en las campa\u00f1as para que ganaran los candidatos entonces ya cuando ganaban los candidatos si llegaban a incluso aqu\u00ed ya hab\u00edan con donaciones de impuestos o devoluciones de impuestos ya que hablamos de como a la entrada llegando a vicente fox devolvi\u00f3 impuestos dehiba que todo caso esas devoluciones no eran a las empresas sino quien paga el iva pues el consumidor y le devolvieron impuestos a empresas incluso con la participaci\u00f3n de abogados muy famosos muy influyentes y esas devoluciones que se hicieron al inicio de ese gobierno se descontaron del presupuesto de los estados de las participaciones de los estados est\u00e1 documentado esto que les estoy planteando entonces ya eso es historia ya eso ya no se permite a nadie se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y as\u00ed como est\u00e1n prohibidos los monopolios est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos me dice que el estadio tiene un especial cuerdo si la aerol\u00ednea tiene deuda con el sat con la secretaria de comunicaciones y transporte con el aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico con nasa son varias tendencias de gobierno con las cuales tiene esta deuda sabes si alguna otra ya lleg\u00f3 a alg\u00fan acuerdo con la harina no tengo informaci\u00f3n precisa pero este si podemos informarles con mucho gusto es el caso no particular de varios y aprovecho para de nuevo hacer el llamado a que se le pague a la hacienda p\u00fablica y que no son impuestos son contribuciones y que ayuden porque de eso se tiene presupuesto para los programas sociales una m\u00e1s me tengo que ir una m\u00e1s compa\u00f1era sal gracias presidente buenos d\u00edas para el subsecretario hago lo que salte al preguntarle concretamente si en este momento se puede hablar ya de estos dos casos de coronavirus aunque me queda claro que falta la confirmaci\u00f3n del de sinaloa por un lado eso lo es pero se puede hablar de dos casos o solo \u00fanicas hablemos de dos casos hablemos de dos casos el del iner el que estaba en el iner tuvimos la doble confirmaci\u00f3n lo explicamos ayer de manera preliminar cuando se implanta una nueva t\u00e9cnica diagn\u00f3stica el laboratorio nacional de referencia se mantiene como punto de control de calidad durante los primeros 8 a 10 d\u00edas 6 unidades hospitalarias de alta especialidad en la ciudad de m\u00e9xico pero que son federales son los que m\u00e1s recientemente adoptaron el protocolo instituto nacional de enfermedad respiratoria ese instituto nacional de nutrici\u00f3n centro m\u00e9dico nacional 20 de noviembre hospital de especialidades la raza del seguro social y los dos institutos pedi\u00e1tricos hospital infantil de m\u00e9xico e instituto nacional de pediatr\u00eda una semana previa los 31 laboratorios estatales de salud p\u00fablica todos los estados excepto la ciudad de m\u00e9xico tienen uno que hab\u00edan adoptado la t\u00e9cnica en el caso de sinaloa damos por v\u00e1lida la confirmaci\u00f3n del laboratorio estatal de todos modos se verificar\u00e1 en el laboratorio de referencia y signos perdone si nos puede hablar nada m\u00e1s un poco del \u00edndice de letalidad el coronavirus ya usted hab\u00eda dicho hace unos d\u00edas que no era muy alto o sea tiene cura tiene un poco abundar en este tema m\u00e9dica con mucho gusto tanto en el tema m\u00e9dico como en el tema preventivo que es el elemento fundamental la el coronavirus nuevo 2019 que causa la enfermedad que se llama covif 19 que es una enfermedad indistinguible del catarro com\u00fan tambi\u00e9n en algunos casos puede dar en la enfermedad que es parecida a la influenza grave en la m\u00ednima proporci\u00f3n de los casos esto puede ocurrir en personas que son susceptibles a complicarse que ya les coment\u00e9 adulto mayor ni\u00f1o menor de 5 a\u00f1os enfermedades cr\u00f3nicas se debe tener el mayor cuidado de tempranamente detectar los s\u00edntomas si los s\u00edntomas se presentaran como un catarro pero la persona tiene estas condiciones por cierto mujeres embarazadas mujeres embarazadas no hay hasta el momento una demostraci\u00f3n de cient\u00edfica de que las mujeres embarazadas est\u00e9n en mayor riesgo pero por analog\u00eda por comparaci\u00f3n con la influenza es muy probable que las mujeres embarazadas tengan un riesgo mayor de complicarse que si no estuvieran embarazadas si las personas tuvieron esta condici\u00f3n lo que hay que hacer es una atenci\u00f3n m\u00e9dica que es de car\u00e1cter general el punto cr\u00edtico es la atenci\u00f3n de la v\u00eda respiratoria si se presentara una complicaci\u00f3n con neumon\u00eda con inflamaci\u00f3n de los pulmones las personas podr\u00edan requerir otro tipo de asistencia m\u00e1s avanzada en la gran mayor\u00eda la mortalidad es sumamente baja si consideramos el enorme volumen de personas infectadas de hecho la gran mayor\u00eda de las personas y podr\u00edamos llegar hasta un 50 o 60 o 70 por ciento de las personas podr\u00edamos tener la infecci\u00f3n es decir el virus podr\u00eda entrar a nuestro cuerpo sin causar absolutamente ning\u00fan s\u00edntoma es decir no nos dar\u00edamos cuenta pero esto es una excelente noticia porque nos convertir\u00edamos en personas inmunes en personas que ya no se pueden infectar esto es lo que va a pasar en la gran gran gran mayor\u00eda de los casos acciones preventivas que es la parte m\u00e1s importante lo hemos enfatizado las epidemias se contienen la comunidad en la casa en la escuela en la vivienda en la comunidad en donde uno va y viene no hay que dejarle todo esto a una acci\u00f3n gubernamental el estado mexicano se compone de gobierno y de sociedad los sectores social y privada cada uno de nosotros puede actuar para prevenir en s\u00ed mismo y en los dem\u00e1s empezando por la familia hay acciones b\u00e1sicas de higiene que son extremadamente \u00fatiles lavarse las manos continuamente utilizando por ejemplo jab\u00f3n y agua o alcohol gel si no se tiene jab\u00f3n y agua en la mano si la persona tuviera s\u00edntomas respiratorios que no estornudo suelto que estornude en el \u00e1ngulo en el \u00e1ngulo interno del codo as\u00ed tambi\u00e9n que no de la mano manteng\u00e1monos con un saludo fraterno y amigable que nos ayude a ser solidarios y hermanos como sociedad pero no nos demos la mano por el momento tampoco nos demos besos ni abrazos simplemente as\u00ed de acuerdo y entonces esto nos va a ayudar a disminuir la transmisi\u00f3n de manera inmediata esta acci\u00f3n es importante alrededor de los casos pero como una medida preventiva general ya empecemos lo a hacer y por \u00faltimo ciertas medidas especiales que se llaman de distanciamiento social como filtros escolares en donde se detectan a los ni\u00f1os con s\u00edntomas o filtros laborales en donde se detecta una persona con s\u00edntomas no son indispensables en este momento porque lo digo porque las autoridades escolares o las autoridades laborales o las propias empresas contratantes podr\u00edan empezar a recibir presi\u00f3n producto de la leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de las personas sobre si pueden estar o no en condiciones de infecci\u00f3n la enorme mayor\u00eda de personas que tengan s\u00edntomas como un catarro lo que van a tener un catarro com\u00fan o quiz\u00e1 influenza entonces de momento no es necesario implantar estas medidas de alto control generalizado si llegara a presentarse la situaci\u00f3n lo haremos del conocimiento de la sociedad un escenario de cierre de escuelas de este tipo de medidas o no en el corto gracias por la pregunta es exactamente a lo que me refiero en este momento hoy es viernes 28 de febrero de 2020 no hay ninguna indicaci\u00f3n porque no hay una raz\u00f3n cient\u00edfica o t\u00e9cnica de salud p\u00fablica para cerrar escuelas cerrar trabajo tener ausentismo laboral justificado de manera generalizada no hay raz\u00f3n alguna hasta este momento estamos en el escenario 1 y esto es transmisi\u00f3n localizada en torno a los contactos estamos hablando de unas pocas decenas de casos que pudiera haber alrededor de los contactos de los casos no hay transmisi\u00f3n generalizada y qu\u00e9 medicamentos se utilizan para el tratar en heral mente como dije el tratamiento es de car\u00e1cter general hay que quitar la fiebre porque es una fiebre que puede ser desgastante y desde luego molesta hay que mantener a las personas hidratadas es decir beber agua simple agua simple de manera profusa hay que estar bebiendo agua y mantenerse hidratados la alimentaci\u00f3n puede ser normal cualquiera que \u00e9sta sea y desde luego descansar apropiadamente son medidas generales para el bienestar f\u00edsico desde luego tambi\u00e9n mental y espiritual en la medida en que estemos tranquilos y no tengamos un p\u00e1nico que no se justifica gracias y presidente preguntarle si usted va a tomar alguna medida doctor hugo l\u00f3pez los saludos usted va de gira no puedo porque mire m\u00e1s la vez pasada este ahora coincidi\u00f3 cu\u00e1ndo el virus que afect\u00f3 fue en el 2009 este s exagero en aquel tiempo y se prohibi\u00f3 incluso que \u00e9ste se llevar\u00e1n a cabo reuniones de acuerdo a m\u00ed me tocaba ir a giras porque le ten\u00edamos que pedalear pues si no no s\u00e9 este podr\u00eda era trabajar todos los d\u00edas todos los d\u00edas todos los d\u00edas informando orientando como predicadores como este democr\u00e1tas todas las plazas p\u00fablicas me toc\u00f3 entonces a tamult\u00e9 de las sabanas a la zona chontal de tabasco me criticaron porque un acto en la plaza pues a donde quieren que voy hoy a esta multa a la una voy a estar all\u00e1 y en la tarde voy a nacajuca y ma\u00f1ana voy a la regi\u00f3n con tal de centla a quint\u00edn arauz es este d\u00f3nde est\u00e1 el r\u00edo usumacinta el mono sagrado el r\u00edo m\u00e1s grande de m\u00e9xico vamos all\u00e1 a quint\u00edn arauz y vamos a estar tambi\u00e9n ma\u00f1ana por la tarde en vicente guerrero y el domingo vamos a estar san carlos macuspana son pueblos de chontales de tabasco los vamos a visitar en [M\u00fasica] el plan que tenemos de visitar todas las etnias de todas las culturas todos los pueblos originarios no cambiar\u00e1 nada no no ser\u00e1 no no no hay cambio para nada no no no no no no no no no no eso no va a ser lo mismo miren tambi\u00e9n tambi\u00e9n que se tome en cuenta si hay una enfermedad y no s\u00f3lo est\u00e1 cualquiera y se tiene atenci\u00f3n m\u00e9dica y se tienen las medicinas s\u00ed no hay descuido ante cualquier enfermedad la gente sale adelante la medicina ha avanzado mucho bueno yo para decir un infarto me atendieron [M\u00fasica] pronto y bien miren aqu\u00ed estoy este vamos a seguir adelante ya hablamos de que tengamos confianza en las instituciones se va a estar informando esto es muy importante que se tenga toda la informaci\u00f3n no ocultar nada y transparentar todo que vayamos todos aprendiendo siempre se aprende a qu\u00e9 horas son los informes nueve de la noche nueve de la noche tenemos por qu\u00e9 no vamos a un acuerdo porque no se hace aqu\u00ed a las nueve de la noche qu\u00e9 har\u00edas as\u00ed que vengan los especialistas es un asunto t\u00e9cnico es un asunto cient\u00edfico y que vengan a las nueve de la noche aqu\u00ed de acuerdo [M\u00fasica] y que levanten la mano los que est\u00e9n de acuerdo mayo d\u00eda [Risas] no aqu\u00ed a las nueve sabe porque lo vamos a hacer aqu\u00ed s\u00ed porque ya llevamos cu\u00e1nto tiempo informando los dos meses y dos meses y no ha tenido el efecto suficiente ya hace falta m\u00e1s informaci\u00f3n entonces aqu\u00ed a las 9 hoy y ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana todos los d\u00edas nueve de la noche [M\u00fasica] t\u00e9cnico cient\u00edfico para que no haya distorsiones que la gente tenga la informaci\u00f3n garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y transmitirlo en vivo as\u00ed igual se transmite a las nueve de la noche muchas gracias siendo ya no lleg\u00f3 [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:25.477032"
}