{
    "video_id": "MmqnaKvaSrE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MmqnaKvaSrE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBAdJ_BaD3Pf9SiPulp90_PkQyqnw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MmqnaKvaSrE",
    "video_title": "Resoluci\u00f3n del TEPJF sobre elecci\u00f3n presidencial 2024 es hist\u00f3rica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11885,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 898.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 930.11,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 935.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 946.91,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 957.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.03,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 968.96,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1097.4,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1100.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues es",
            "start": 1105.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "martes qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 1110.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 este vamos a informar sobre la",
            "start": 1119.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "salud sobre todo El Avance en el",
            "start": 1123.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "programa de Ims",
            "start": 1127.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bienestar es",
            "start": 1132.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1134.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de ser muy importante",
            "start": 1136.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fundamental tenemos el compromiso de",
            "start": 1139.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "antes de concluir nuestro mandato ya nos",
            "start": 1144.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 1147.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas dejar",
            "start": 1148.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh montado todo el sistema de salud",
            "start": 1153.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1158.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con centros de salud hospitales m\u00e9dicos",
            "start": 1159.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "generales especialistas",
            "start": 1165.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medicinas todo",
            "start": 1171.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "gratuito el mejor sistema de salud del",
            "start": 1174.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mundo as\u00ed como",
            "start": 1181.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1183.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1186.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "causar pol\u00e9mica y",
            "start": 1190.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salpullido a nuestros",
            "start": 1193.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adversarios pero estamos trabajando",
            "start": 1196.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito y",
            "start": 1200.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 1205.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "informar Robledo va a informar c\u00f3mo",
            "start": 1209.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vamos que se ha logrado que se lleva",
            "start": 1212.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1216.6,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ahora y",
            "start": 1217.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1219.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "luego Luisa Mar\u00eda alcalde secretaria de",
            "start": 1221.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n va",
            "start": 1224.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informar sobre la resoluci\u00f3n",
            "start": 1226.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del tribunal",
            "start": 1229.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electoral sobre las elecciones",
            "start": 1230.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidenciales",
            "start": 1235.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ya se ha difundido en otros",
            "start": 1237.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 1241.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero en la",
            "start": 1244.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 1248.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1251.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "difunde",
            "start": 1254.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y",
            "start": 1256.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 1258.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gente muchos muchos escuchan o",
            "start": 1260.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ven esta",
            "start": 1264.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "conferencia y es una noticia",
            "start": 1267.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 1273.039,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "que se sepa de que ya el tribunal",
            "start": 1275.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "electoral ha calificado la elecci\u00f3n",
            "start": 1283.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencial es un hecho",
            "start": 1286.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico importante desde luego falta",
            "start": 1289.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1294.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 1295.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oficial pero ya se llev\u00f3 a",
            "start": 1297.88,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "cabo la reuni\u00f3n de del Liberaci\u00f3n entre",
            "start": 1301.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1308.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ministros en este caso",
            "start": 1310.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal y ya",
            "start": 1313.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resolvieron",
            "start": 1316.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 1318.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "legalidad de la elecci\u00f3n",
            "start": 1320.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "presidencial es algo muy importante es",
            "start": 1324.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n",
            "start": 1328.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 1329.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima",
            "start": 1333.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y todas las",
            "start": 1335.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "impugnaciones que se presentaron",
            "start": 1338.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Fueron",
            "start": 1341.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desechadas por",
            "start": 1344.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 1347.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "motivos que aqu\u00ed va a informar la",
            "start": 1349.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 1352.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para la naci\u00f3n para M\u00e9xico",
            "start": 1354.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds pues es un",
            "start": 1358.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ejemplo C\u00f3mo se puede llevar a cabo una",
            "start": 1365.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 1367.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 1369.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica con apego",
            "start": 1375.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n a las",
            "start": 1378.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "leyes y",
            "start": 1381.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1384.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con la resoluci\u00f3n de",
            "start": 1387.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos",
            "start": 1391.88,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1393.7,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 1397.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacionales no hay este ninguna",
            "start": 1402.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 1407.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ni oficial ni oficiosa del",
            "start": 1411.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1414.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 1417.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1420.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fraude o de",
            "start": 1421.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 1425.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hay que olvidarlo el pueblo",
            "start": 1427.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 1430.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque la",
            "start": 1432.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "diferencia fue como",
            "start": 1436.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nunca estamos hablando de",
            "start": 1441.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "36 millones de votos a",
            "start": 1445.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "favor de Claudia sham la presidenta",
            "start": 1448.919,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "electa 36 millones de",
            "start": 1454.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 1457.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que la poblaci\u00f3n de varios pa\u00edses",
            "start": 1460.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 1464.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 1472.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 1475.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de 30",
            "start": 1478.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "puntos y",
            "start": 1484.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hablaban de",
            "start": 1486.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n",
            "start": 1489.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cerrada los conservadores",
            "start": 1492.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 1498.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n que exist\u00eda en",
            "start": 1500.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y acu\u00f1aron un",
            "start": 1505.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino que sacaron los intelectuales",
            "start": 1509.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos los abajo firmantes",
            "start": 1513.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1516.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino nuevo que se utiliza mucho",
            "start": 1518.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este en el mundo del pensamiento",
            "start": 1522.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "conservador deriva",
            "start": 1527.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "autoritaria la deriva",
            "start": 1530.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 1538.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues nada de",
            "start": 1542.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1544.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este funcion\u00f3 y",
            "start": 1546.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "afortunadamente tambi\u00e9n tu una apuesta a",
            "start": 1549.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1553.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no fue",
            "start": 1560.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed se",
            "start": 1562.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "instalaron la mayor\u00eda de las",
            "start": 1564.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mesas de las casillas electorales y el",
            "start": 1568.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "pueblo Sali\u00f3 a votar tambi\u00e9n fue buena",
            "start": 1573.2,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n alrededor del 60 por",
            "start": 1577.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no entonces es para celebrar",
            "start": 1584.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "independientemente de los resultados y",
            "start": 1589.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos con",
            "start": 1592.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud salud",
            "start": 1594.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1598.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 1600.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1603.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ustedes estamos preparando la bandera",
            "start": 1605.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "blanca para ubicarla en cada unidad del",
            "start": 1608.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "INS bienestar de M\u00e9xico el hoy se acerca",
            "start": 1611.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pero sin duda ese ayer que empez\u00f3 fue",
            "start": 1617.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1621.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aciago se convertir\u00e1 en un buen d\u00eda para",
            "start": 1622.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la salud de los mexicanos y en especial",
            "start": 1625.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para aquellos sin seguridad social de 23",
            "start": 1628.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estados de nuestro pa\u00eds los avances",
            "start": 1632.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estado por estado como ha sido ya eh la",
            "start": 1636.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "regla en las \u00faltimas semanas de los",
            "start": 1639.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os ser\u00e1n presentados por el",
            "start": 1642.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "maestro suer Robledo Y en este caso",
            "start": 1644.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "temas muy particulares como el reto de",
            "start": 1647.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas de los m\u00e9dicos",
            "start": 1650.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "generales que atiendan eh De lunes a",
            "start": 1653.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "domingo de enfermer\u00eda y desde luego el",
            "start": 1657.679,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "estado que guarda la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 1661.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 1668.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1672.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente y muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 1675.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todos se nos pueden poner la la primera",
            "start": 1678.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando hablamos del INS bienestar y nos",
            "start": 1681.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "referimos a que es el se est\u00e1",
            "start": 1683.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "construyendo en M\u00e9xico el mejor sistema",
            "start": 1685.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de salud del mundo A qu\u00e9 nos referimos",
            "start": 1688.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "primero que es un sistema p\u00fablico y",
            "start": 1690.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creemos que es mejor que sea p\u00fablico A",
            "start": 1693.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que sea privado segundo a que es un",
            "start": 1695.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema gratuito y creemos que es mejor",
            "start": 1698.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que sea gratuito a que tenga cobro de",
            "start": 1701.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuotas eh prepagos premiums primas como",
            "start": 1703.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ocurre en en otras partes del mundo en",
            "start": 1707.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde no hay una cobertura gratuita hay",
            "start": 1709.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una cobertura m\u00ednima y si uno se enferma",
            "start": 1712.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de algo de lo que no le cubr\u00eda su seguro",
            "start": 1715.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Pues empieza a pagar creemos tambi\u00e9n que",
            "start": 1717.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es mejor que tenga una planeaci\u00f3n",
            "start": 1720.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional que permita eficientar los",
            "start": 1722.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "recursos por ejemplo con la compra",
            "start": 1725.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "consolidada de los de los medicamentos y",
            "start": 1727.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decimos que es mejor porque est\u00e1",
            "start": 1730.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "enfocado en lo preventivo muchos",
            "start": 1733.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica privados se",
            "start": 1735.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfocan solamente en la enfermedad",
            "start": 1738.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s caro y en el caso de imen",
            "start": 1740.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Star hay un enfoque preventivo todo lo",
            "start": 1744.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se puede detener atender antes de",
            "start": 1746.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que llegue la enfermedad es otro de los",
            "start": 1749.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "enfoques y una cosa muy importante es un",
            "start": 1752.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sistema tendiente a la universalidad Qu\u00e9",
            "start": 1755.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "significa esto todos los padecimientos",
            "start": 1758.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos de manera",
            "start": 1761.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gratuita sin importar En qu\u00e9 estado de",
            "start": 1763.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica se est\u00e9 sin importar cu\u00e1l",
            "start": 1766.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sea la condici\u00f3n de la persona esto para",
            "start": 1769.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la mitad del pa\u00eds que no cuenta con",
            "start": 1772.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguridad social Este es un resumen de",
            "start": 1774.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos con el IMS bienestar al",
            "start": 1776.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inicio de la Administraci\u00f3n exist\u00eda",
            "start": 1779.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os el programa Ims",
            "start": 1780.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "coplamar como se le conoci\u00f3 En sus",
            "start": 1783.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes ten\u00eda 80 hospitales 3622",
            "start": 1785.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas Rurales y operaba en 19",
            "start": 1789.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estados hoy el IMS bienestar tiene 669",
            "start": 1791.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1795.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "11935 centros de salud en 28 estados hay",
            "start": 1796.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "algunos estados donde sigue existiendo",
            "start": 1800.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "solamente el coplamar y por eso estamos",
            "start": 1801.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cont\u00e1ndolo aqu\u00ed antes desde la",
            "start": 1804.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n con el IMS coplamar solo se",
            "start": 1807.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tend\u00eda a 12.3 millones de personas sin",
            "start": 1810.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad social el resto se cubr\u00edan en",
            "start": 1812.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "subsistemas estatales con coberturas",
            "start": 1815.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "distintas con eh distintas gu\u00edas incluso",
            "start": 1817.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para los mismos padecimientos hoy el INS",
            "start": 1821.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienestar atiende a 53.2 millones de",
            "start": 1823.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "personas en los estados eh",
            "start": 1826.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "federalizados que representan el",
            "start": 1829.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "80% de la poblaci\u00f3n que no cuenta con",
            "start": 1832.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguridad social D\u00f3nde est\u00e1 el otro 20%",
            "start": 1834.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en los estados que no se han sumado al",
            "start": 1837.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "in bienestar el personal de salud",
            "start": 1839.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "25936 personas atend\u00edan antes en el",
            "start": 1843.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "coplamar hoy son",
            "start": 1845.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 1848.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "274,000 trabajadoras y trabajadores eso",
            "start": 1849.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es lo la fortaleza de lo p\u00fablico que",
            "start": 1853.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quien atiende la enfermera el enfermero",
            "start": 1856.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico o la m\u00e9dica son servidores",
            "start": 1858.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y no son personal de un ente",
            "start": 1859.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privado y en el tema de medicamentos",
            "start": 1862.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pas\u00f3 de un promedio de claves",
            "start": 1865.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de tipos de medicamentos de variedad de",
            "start": 1868.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medicamentos en las farmacias de los",
            "start": 1870.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados eh cuando eran secretar\u00eda de",
            "start": 1872.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "salud de 1983 en promedio a un cat\u00e1logo",
            "start": 1874.639,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "\u00fanico de INS eh bienestar es decir cada",
            "start": 1878.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado va a tener el mismo cat\u00e1logo de",
            "start": 1882.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medicamentos llegando a 3210 clav es",
            "start": 1885.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1483 de medicamentos y 1727 de material",
            "start": 1888.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n la siguiente bueno Esto fue",
            "start": 1892.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como se fue avanzando a lo largo del",
            "start": 1894.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempo hasta llegar al 80 al 81 Por de",
            "start": 1896.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que ahora se va a sumar",
            "start": 1900.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con otros estados",
            "start": 1902.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "particularmente con Yucat\u00e1n la siguiente",
            "start": 1904.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hoy queremos informarles de esto que son",
            "start": 1906.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una cuatro dimensiones de lo que se hace",
            "start": 1909.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el IMS bienestar la cl\u00ednica es",
            "start": 1912.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestra Este programa que naci\u00f3 eh este",
            "start": 1914.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para justamente dotarle de recursos",
            "start": 1918.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los comit\u00e9s de salud y bienestar que",
            "start": 1921.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se conformaron en cada asamblea para que",
            "start": 1923.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sean los propios usuarios quienes eh se",
            "start": 1926.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dediquen a ejercerlos en acciones de",
            "start": 1929.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infraestructura equipamiento",
            "start": 1931.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "inmobiliario en el primer nivel de",
            "start": 1933.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es un total de 6,000 millones",
            "start": 1935.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de pesos que si se hubieran ejercido",
            "start": 1938.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "desde el Gobierno Federal por m\u00e1s",
            "start": 1940.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eficiente que uno intente ser nunca",
            "start": 1942.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hubiera alcanzado este total de 11,000",
            "start": 1944.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "centros eh de salud y aqu\u00ed lo podemos",
            "start": 1948.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ver por ejemplo en el caso de Nayarit",
            "start": 1950.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "son 280 comit\u00e9s que ya est\u00e1n ejerciendo",
            "start": 1952.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "126 millones de pesos y trajimos algunos",
            "start": 1956.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos por ejemplo este de de",
            "start": 1959.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la curva en una localidad en Jalisco",
            "start": 1963.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Jalisco con x de all\u00e1 de de de Nayarit",
            "start": 1967.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 haciendo la pintura de la",
            "start": 1970.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fachada la construcci\u00f3n de la techumbre",
            "start": 1973.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de una barda en una",
            "start": 1975.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entrada y adem\u00e1s m\u00e1s son los comit\u00e9 los",
            "start": 1976.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "primeros en mandarnos las evidencias del",
            "start": 1979.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajo que la propia poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1981.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "haciendo el otro tema que quer\u00edamos",
            "start": 1984.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presentar es c\u00f3mo vamos en el avance de",
            "start": 1986.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en los hospitales",
            "start": 1989.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que se han transferido de las",
            "start": 1992.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud al Ims bienestar en",
            "start": 1994.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el caso de Nayarit de los 14 hospitales",
            "start": 1996.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya tenemos un 9% de Avance en la",
            "start": 2000.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de de nuevos m\u00e9dicos",
            "start": 2004.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialistas 9 2% Ese es el otro tema",
            "start": 2006.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos generales en centros de salud",
            "start": 2009.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el primer nivel de de atenci\u00f3n que",
            "start": 2013.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n contratando m\u00e9dicos",
            "start": 2016.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "generales ah\u00ed llevamos el 92 por del",
            "start": 2018.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "avance y en el caso de enfermer\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 2020.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos referimos a todas las categor\u00edas de",
            "start": 2023.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda tanto enfermera especialista",
            "start": 2025.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfermero especialista eh enfermero",
            "start": 2027.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico y auxiliar de enfermer\u00eda ah\u00ed",
            "start": 2030.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nuestro avance es del 84 por. y as\u00ed lo",
            "start": 2033.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vamos viendo estado eh Por estado en el",
            "start": 2036.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "caso de tlascala son en el en la cl\u00ednica",
            "start": 2040.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es nuestra 154 comit\u00e9s que ya han",
            "start": 2043.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ejercido 55 millones de pesos Aqu\u00ed vemos",
            "start": 2046.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 2050.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Atotonilco en donde el centro de salud",
            "start": 2051.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de San Jos\u00e9 Atotonilco ya ha estado",
            "start": 2054.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajando en el cambio de piso de la",
            "start": 2056.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sala de espera los pisos de los",
            "start": 2057.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "consultorios la propia poblaci\u00f3n que ah\u00ed",
            "start": 2059.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se atiende es quienes pueden eh tener la",
            "start": 2061.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "evidencia y la experiencia de qu\u00e9 es lo",
            "start": 2064.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que hace m\u00e1s falta tambi\u00e9n hay ah\u00ed en en",
            "start": 2066.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tlascala en los 12 hospitales ya",
            "start": 2068.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llevamos un 90 por de contrataci\u00f3n de",
            "start": 2070.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y tlascala es el",
            "start": 2073.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primer estado en donde en una de las",
            "start": 2075.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acciones levantamos la bandera blanca",
            "start": 2078.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que es en m\u00e9dicos generales para centros",
            "start": 2080.56,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de salud de primer nivel ya tenemos el",
            "start": 2083.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "100% de los m\u00e9dicos para los 112 centros",
            "start": 2085.879,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de salud llevamos un 90 de Avance en la",
            "start": 2089.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "parte de eh enfermer\u00eda en el caso de",
            "start": 2092.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Colima tenemos a aqu\u00ed c\u00f3mo vamos en la",
            "start": 2096.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra 118 comit\u00e9s que ya",
            "start": 2099.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "han ejercido 60 millones de pesos el",
            "start": 2102.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "caso que traemos es el de Potrero grande",
            "start": 2104.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en Minatitl\u00e1n all\u00e1 en Colima donde",
            "start": 2107.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cambiaron una techumbre eh del acceso",
            "start": 2109.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por ejemplo la construcci\u00f3n del cuarto",
            "start": 2111.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para el m\u00e9dico becario muchos de estos",
            "start": 2113.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh centros de salud muy peque\u00f1os tienen",
            "start": 2114.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un espacio en donde se hace el servicio",
            "start": 2117.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "social y a veces el cuarto pues no tiene",
            "start": 2119.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las condiciones o la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2122.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "techumbre de acceso en la parte eh de",
            "start": 2124.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para centro para personal tenemos ya un",
            "start": 2128.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "avance del 85 por de m\u00e9dicos",
            "start": 2131.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especialistas para los seis hospitales",
            "start": 2134.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Sims bienestar de Colima un 92 por en el",
            "start": 2136.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "personal de m\u00e9dicos eh generales para 56",
            "start": 2139.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "centros de salud y",
            "start": 2143.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "80% en el avance de enfermer\u00eda en el",
            "start": 2145.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caso de Baja California Sur en la",
            "start": 2149.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra tenemos 49 comit\u00e9s de",
            "start": 2152.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salud que han ejercido ya 30 39 34.5",
            "start": 2155.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos tenemos este caso de",
            "start": 2160.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "chametla all\u00e1 en en la paz que ya nos",
            "start": 2162.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mandando la evidencia de lo que",
            "start": 2166.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo pintura y construcci\u00f3n de",
            "start": 2167.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "rampas de acceso la pared exterior el",
            "start": 2169.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cambio del centro eh de carga de energ\u00eda",
            "start": 2171.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica tambi\u00e9n en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 2175.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "especialistas llevamos un 95 por de",
            "start": 2178.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "avance para la contrataci\u00f3n en los siete",
            "start": 2181.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales Sims bienestar de baja Sur",
            "start": 2184.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del % en m\u00e9dicos generales y 81",
            "start": 2186.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Por en el personal de eh de enfermer\u00eda",
            "start": 2190.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos trabajando muy de la mano",
            "start": 2194.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con el gobernador Castro para la",
            "start": 2196.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n del Hospital de Santa Mar\u00eda",
            "start": 2197.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh de muleje de Santa Rosal\u00eda Perd\u00f3n en",
            "start": 2200.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muleje en el caso de Sinaloa son",
            "start": 2204.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "311 los centros de salud de la cl\u00ednica",
            "start": 2207.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es nuestra que han ejercido",
            "start": 2211.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "153 millones de pesos traemos este caso",
            "start": 2213.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "del centro de salud de sataya all\u00e1 en",
            "start": 2216.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nabolato que est\u00e1 trabajando estas",
            "start": 2219.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acciones por ejemplo el instrumental los",
            "start": 2222.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "aires acondicionados hay muchos que se",
            "start": 2224.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edan intervenido antes entonces lo que",
            "start": 2226.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo es comprar el el equipo",
            "start": 2228.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las bombas eh de agua adem\u00e1s de otras",
            "start": 2230.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acciones como la imagen institucional en",
            "start": 2233.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los 26 hospitales de Sinaloa de Ims",
            "start": 2235.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar ya tenemos",
            "start": 2238.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "89 de los m\u00e9dicos especialistas en los",
            "start": 2240.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centros de salud 92 por de m\u00e9dicos",
            "start": 2243.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "generales y y un avance de 77 por en la",
            "start": 2246.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda",
            "start": 2249.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el caso de Sonora la cl\u00ednica es",
            "start": 2251.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestra los 18 218 comit\u00e9s de salud que",
            "start": 2254.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n ejerciendo sus recursos por 104",
            "start": 2258.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "millones de pesos traemos aqu\u00ed este caso",
            "start": 2261.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de sinoquipe sinoquipe all\u00e1 en arispe",
            "start": 2264.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n haciendo impermeabilizaci\u00f3n",
            "start": 2269.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aires acondicionados instalaci\u00f3n de de",
            "start": 2270.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tinacos tambi\u00e9n en los 18 ales in",
            "start": 2274.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bienestar de Sonora ya hay un avance en",
            "start": 2278.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2280.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del 85 por Recuerden que empezamos por",
            "start": 2282.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los hospitales comunitarios con la",
            "start": 2285.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos con Bono y desde",
            "start": 2287.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n con los m\u00e9dicos",
            "start": 2289.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especialistas que eh tenemos en el",
            "start": 2291.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convenio con con la Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 2293.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los 32 en 32 centros de salud",
            "start": 2296.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se han contratado ya el 79 de los",
            "start": 2299.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y el 80% de las",
            "start": 2303.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distintas categor\u00edas de de enfermer\u00eda",
            "start": 2305.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tambi\u00e9n estamos trabajando con el",
            "start": 2308.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernador durazo en el hospital de",
            "start": 2310.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vicam switch como parte del plan de",
            "start": 2312.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Justicia de los pueblos jaques en el",
            "start": 2315.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero podemos ver es uno de",
            "start": 2316.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los estados que tiene m\u00e1s centros de",
            "start": 2319.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salud porque es uno de los estados que",
            "start": 2321.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 2323.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay 883 centros de salud que ya",
            "start": 2325.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ejerciendo recursos por",
            "start": 2328.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "321 millones de de pesos en el caso de",
            "start": 2330.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Guerrero tenemos dos ejemplos el del",
            "start": 2334.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "durazno y cuitlapa eh donde se est\u00e1n",
            "start": 2336.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haciendo estos diferentes trabajos de",
            "start": 2340.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "fachadas herrer\u00edas de las bardas",
            "start": 2342.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "perimetrales el tema de la construcci\u00f3n",
            "start": 2343.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de las techumbres de los accesos eh",
            "start": 2345.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principales tambi\u00e9n en 43 hospitales",
            "start": 2347.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Sims bienestar de Guerrero ya llevamos",
            "start": 2350.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el 81 Por de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2352.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "especialistas el 90 por de m\u00e9dicos",
            "start": 2355.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "generales para el primer nivel de",
            "start": 2358.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y el 89 por de la contrataci\u00f3n",
            "start": 2360.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de las diferentes categor\u00edas de personal",
            "start": 2363.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda Veracruz un estado tambi\u00e9n",
            "start": 2365.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy grande y tambi\u00e9n con mucha atenci\u00f3n",
            "start": 2368.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para personas sin seguridad social hay",
            "start": 2370.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya 1206 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2373.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ejerciendo un total de",
            "start": 2376.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "451 millones de pesos hac\u00eda mucho tiempo",
            "start": 2378.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no se invert\u00eda en los centros de",
            "start": 2382.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud muchos de ellos incluso cuando uno",
            "start": 2384.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llega la imagen institucional sigue",
            "start": 2387.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "siendo de la secretar\u00eda de salubridad y",
            "start": 2389.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asistencia Una instituci\u00f3n previa a la",
            "start": 2391.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud Federal que",
            "start": 2394.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 en 1982 pero ah\u00ed segu\u00eda el",
            "start": 2395.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "r\u00f3tulo seguramente porque no se hab\u00eda",
            "start": 2398.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hecho alguna acci\u00f3n de eh rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2399.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la infraestructura en el primer nivel",
            "start": 2402.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed traemos el centro de salud de",
            "start": 2404.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tamiagua eh como ejemplo de lo que est\u00e1n",
            "start": 2407.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "haciendo en la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2409.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de aires acondicionado",
            "start": 2412.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de herrer\u00eda en los 62",
            "start": 2413.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hospitales de imgen Star de Veracruz ya",
            "start": 2416.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llevamos un 86 por de Avance en la",
            "start": 2419.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas 97",
            "start": 2422.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2424.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "generales para el primer nivel de",
            "start": 2427.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y 93 por en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 2428.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda tambi\u00e9n con el gobernador",
            "start": 2431.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuitlagua se est\u00e1 terminando el hospital",
            "start": 2433.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Nautla el hospital eh eh Tambi\u00e9n de",
            "start": 2435.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Naranjos y el b\u00fanker de para las los",
            "start": 2439.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "acelerados lineales del centro Estatal",
            "start": 2442.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de cancerolog\u00eda all\u00e1 en Jalapa el Estado",
            "start": 2444.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Campeche hay 129 comit\u00e9s de la",
            "start": 2447.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n",
            "start": 2451.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ejerciendo 76 millones de pesos Este es",
            "start": 2452.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un centro de salud all\u00e1 en Champot\u00f3n",
            "start": 2454.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n cambi ando el firme el piso",
            "start": 2456.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en los exteriores rehabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 2459.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tapa de registros colocaci\u00f3n de",
            "start": 2461.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "protecciones de metal tambi\u00e9n en la",
            "start": 2463.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "parte de personal en el caso de Campeche",
            "start": 2465.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "14 hospitales son inen Star en Campeche",
            "start": 2469.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "81 de Avance en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 2472.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas el 98 por ya de",
            "start": 2474.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Avance en contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2477.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generales para el primer nivel y 78 por",
            "start": 2479.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en el tema de enfermer\u00eda en el caso de",
            "start": 2483.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mich",
            "start": 2486.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los hay 619 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es",
            "start": 2488.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestra que est\u00e1n ya ejerciendo 191",
            "start": 2492.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de pesos aqu\u00ed tenemos Este",
            "start": 2494.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2497.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de purench\u00e9cuaro all\u00e1 en el municipio de",
            "start": 2498.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Quiroga son eh lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2502.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pintura de fachadas reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 2505.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fachadas pintura de interiores porque",
            "start": 2507.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los centros de salud tienen que",
            "start": 2509.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tener eh espacios dignos eh c\u00f3modos y",
            "start": 2511.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desde luego seguros para la atenci\u00f3n en",
            "start": 2514.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los 34 hospitales de Im bienestar de",
            "start": 2517.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n ya llevamos un 87 por de",
            "start": 2521.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2524.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "especialistas un 80% de Avance en la",
            "start": 2526.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales para",
            "start": 2528.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el primer nivel y 82 en el caso de",
            "start": 2530.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 con el",
            "start": 2533.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernador Ram\u00edrez Bedoya se est\u00e1",
            "start": 2535.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trabajando en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2537.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hospital general de maruata y el de",
            "start": 2539.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arante pecua en el caso de Morelos",
            "start": 2541.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "154 centros de salud eh con intervenci\u00f3n",
            "start": 2544.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica es nuestra de los comit\u00e9s",
            "start": 2548.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ejerciendo 50,00000 de pesos",
            "start": 2550.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "traemos dos casos all\u00e1 en jonacatepec y",
            "start": 2553.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en nexpa en en Morelos que est\u00e1n ya",
            "start": 2555.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "realizando eh acciones 11 hospitales in",
            "start": 2558.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bienestar en Morelos que ya tienen un 95",
            "start": 2561.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la cobertura de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2565.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh de los centros de salud de primer",
            "start": 2567.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nivel 94 en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2569.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "generales y un 88 por en el avance de la",
            "start": 2572.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda",
            "start": 2576.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "como ustedes han sido testigos a lo",
            "start": 2578.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "largo sobre todo de este a\u00f1o las",
            "start": 2580.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "convocatorias de enfermer\u00eda son las",
            "start": 2582.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimas que fuimos haciendo",
            "start": 2584.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh en el eh s pasamos a la siguiente",
            "start": 2586.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenemos Zacatecas 289 comit\u00e9s de la",
            "start": 2589.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n",
            "start": 2593.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ejerciendo 127 millones de pesos traemos",
            "start": 2594.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dos ejemplos aqu\u00ed el de estancias de",
            "start": 2597.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "animas y en cieneguitas eh que ya est\u00e1n",
            "start": 2600.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haciendo estas acciones La techumbre",
            "start": 2603.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exterior la la pintura eh perimetral",
            "start": 2605.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ampliaciones en la en la cisterna eh",
            "start": 2609.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n en los 23 hospitales Sims en",
            "start": 2613.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estar de Zacatecas llevamos un 94 por en",
            "start": 2615.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2617.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "reitero la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2620.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "especialistas ha sido de muchas",
            "start": 2621.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estrategias tanto con servicios m\u00e9dicos",
            "start": 2622.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cubanos con m\u00e9dicos mexicanos que han",
            "start": 2625.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aceptado irse a centros de a a",
            "start": 2627.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitales comunitarios con el pago de",
            "start": 2629.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un Bono adicional una tambi\u00e9n de eh",
            "start": 2632.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante ya llevamos 99% de",
            "start": 2635.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 2638.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "generales para centros de salud con la",
            "start": 2640.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de que abran todos los turnos",
            "start": 2642.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de lunes a domingo y 92 por de Avance en",
            "start": 2643.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de el personal de",
            "start": 2647.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 con el",
            "start": 2649.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernador Monreal se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 2651.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la unidad de braquiterapia y",
            "start": 2654.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quimioterapia en Guadalupe Eh Esto para",
            "start": 2655.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del c\u00e1ncer de personas sin",
            "start": 2658.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "seguridad social y que desde luego",
            "start": 2660.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a poder atenderse ah\u00ed",
            "start": 2661.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "personas con derecho bien sea Ims o",
            "start": 2663.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n is en San Luis s\u00ed tenemos 308",
            "start": 2665.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s que ya est\u00e1n ejerciendo un total",
            "start": 2668.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de 122 millones de pesos de la cl\u00ednica",
            "start": 2671.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es nuestra tenemos el caso eh de el",
            "start": 2674.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "centro de salud del jabal\u00ed que est\u00e1 en",
            "start": 2677.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Rioverde en donde est\u00e1n comprando",
            "start": 2679.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "material para la mejora de la unidad",
            "start": 2682.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "instalaciones de aires acondicionados",
            "start": 2684.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mobiliario eh equipo tambi\u00e9n all\u00e1 hay 21",
            "start": 2685.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hospitales INS bienestar en San Luis",
            "start": 2689.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed y en ellos ya tenemos la",
            "start": 2691.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de",
            "start": 2693.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "81 del personal m\u00e9dico especial",
            "start": 2694.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "especialista 79 de la contrataci\u00f3n de eh",
            "start": 2697.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales para los centros de",
            "start": 2700.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "salud para el primer nivel de atenci\u00f3n y",
            "start": 2702.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "71 en la contrataci\u00f3n del personal de",
            "start": 2704.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en Oaxaca otro de los grandes",
            "start": 2707.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh estados no solo en su poblaci\u00f3n",
            "start": 2710.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su dispersi\u00f3n poblacional hay",
            "start": 2712.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1143 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2716.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n ejerciendo",
            "start": 2718.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "363 millones eh de pesos traemos aqu\u00ed",
            "start": 2721.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dos casos el de mazatl en Villa de",
            "start": 2724.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "flores que est\u00e1n realizando estos",
            "start": 2727.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "trabajos de la",
            "start": 2730.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "imperializo xaca son 48 los hospitales",
            "start": 2734.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ims bienestar ya tiene tenemos 82 por de",
            "start": 2737.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las contrataciones de m\u00e9dicos",
            "start": 2740.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especialistas sobre todo de",
            "start": 2742.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "especialidades troncales pediatr\u00eda",
            "start": 2743.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda cirug\u00eda anestesia y medicina",
            "start": 2745.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "interna 83 en el avance de contrataci\u00f3n",
            "start": 2748.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos generales y 85 por en el",
            "start": 2751.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avance de contrataci\u00f3n de en enfermeras",
            "start": 2754.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se est\u00e1n haciendo muchas obras el",
            "start": 2757.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hospital eh materno infantil en Oaxaca",
            "start": 2759.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el hospital de tustepec que se est\u00e1",
            "start": 2762.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "haciendo con la la Sedena que tambi\u00e9n",
            "start": 2764.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen y reportan muy buenos avances en",
            "start": 2767.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tamaulipas son",
            "start": 2771.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "380 los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2773.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ejerciendo 143 millones de",
            "start": 2777.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos Este es el caso de mesa del se\u00f1or",
            "start": 2780.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en Ciudad Victoria que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2783.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cambios en los climas eh pinturas en las",
            "start": 2785.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh fachadas exteriores eh Tambi\u00e9n 23",
            "start": 2788.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hospitales en Tamaulipas que son de Ims",
            "start": 2793.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienestar que ya tienen una contrataci\u00f3n",
            "start": 2795.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 84 por de los m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 2797.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para centros de salud 91 por de Avance",
            "start": 2801.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales",
            "start": 2804.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de enfermer\u00eda que es entre los",
            "start": 2806.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tres niveles de atenci\u00f3n tanto tercer",
            "start": 2808.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "segundo y primer nivel un 87 por de",
            "start": 2811.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Avance en la contrataci\u00f3n del personal",
            "start": 2813.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda en el caso de Quintana ro",
            "start": 2816.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tienen",
            "start": 2820.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "161 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que",
            "start": 2822.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n ejerciendo los recursos 68",
            "start": 2824.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos Este es un centro de",
            "start": 2828.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "salud en Canc\u00fan y la unidad de salud",
            "start": 2830.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "n\u00famero eh seis tambi\u00e9n \u00ed en Benito",
            "start": 2832.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez son 13 hospitales en Quintana ro",
            "start": 2835.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de Ims bienestar hay un 90 de Avance en",
            "start": 2837.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2840.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "89 por de m\u00e9dicos generales y 82 por del",
            "start": 2842.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 se",
            "start": 2847.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo dos hospitales el",
            "start": 2849.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hospital general de Chetumal en",
            "start": 2851.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del Antiguo hospital y un",
            "start": 2853.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hospital nuevo en Carrillo Puerto en el",
            "start": 2855.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "caso de Hidalgo son",
            "start": 2857.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "699 los eh comit\u00e9s de la cl\u00ednica es",
            "start": 2859.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestra que ya est\u00e1n ejerciendo recursos",
            "start": 2862.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "por un monto de",
            "start": 2864.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "294 millones de pesos aqu\u00ed tenemos un",
            "start": 2865.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "caso el centro de salud del resgate en",
            "start": 2868.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "acochi l\u00e1n eh que ya est\u00e1 ejerciendo sus",
            "start": 2873.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh recursos y en los 21 hospitales Sims",
            "start": 2876.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bienestar de Hidalgo llevamos un 86 por",
            "start": 2880.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de Avance en la eh contrataci\u00f3n de",
            "start": 2883.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas El Avance en la",
            "start": 2886.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales para",
            "start": 2888.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el primer nivel es del 95 por y 92 en la",
            "start": 2890.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de las diferentes",
            "start": 2895.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "categor\u00edas de enfermer\u00eda para hospitales",
            "start": 2896.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y centros de salud de in bienestar",
            "start": 2899.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00e1 con el gobernador mechaca",
            "start": 2901.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en la terminaci\u00f3n del",
            "start": 2902.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hospital general de topan otro de los",
            "start": 2905.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "muchos hospitales abandonados quienes",
            "start": 2908.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sean de Hidalgo lo conocen lo han visto",
            "start": 2910.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un elefante blanco que ya hoy est\u00e1 eh",
            "start": 2912.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e1ndose en su terminaci\u00f3n en su",
            "start": 2916.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "equipamiento en el caso de la Ciudad de",
            "start": 2918.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay ya 200 comit\u00e9s de la cl\u00ednica",
            "start": 2921.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es nuestra que est\u00e1n ejerciendo un total",
            "start": 2924.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 109 millones de pesos recordemos que",
            "start": 2926.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra divide los",
            "start": 2929.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "recursos dependiendo del tama\u00f1o de la",
            "start": 2931.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "unidad la Ciudad de M\u00e9xico si bien tiene",
            "start": 2932.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pocas unidades para el tama\u00f1o poblaci\u00f3n",
            "start": 2935.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene unidades muy grandes centros de",
            "start": 2937.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "salud con servicios ampliados por",
            "start": 2939.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ejemplo este de tenorios y el de",
            "start": 2940.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Francisco bmes que traemos aqu\u00ed como",
            "start": 2943.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que se ha hecho",
            "start": 2945.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de mobiliario y equipo",
            "start": 2947.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de mobiliario y equipo de",
            "start": 2949.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de casetas de",
            "start": 2950.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resguardo de las de los paneles eh",
            "start": 2952.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos tambi\u00e9n en eh el caso de los",
            "start": 2955.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hospitales s bienestar que se",
            "start": 2959.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "transfirieron eh de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2961.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que son 34 hay un avance de 81 Por en la",
            "start": 2963.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 2966.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas 97 por de",
            "start": 2967.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2970.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "generales para el primer nivel y 76 en",
            "start": 2972.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el caso de enfermer\u00eda eh En el caso de",
            "start": 2975.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Chiapas tambi\u00e9n una poblaci\u00f3n eh muy",
            "start": 2979.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grande que no cuenta con seguridad",
            "start": 2982.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "social son ya 887 los comit\u00e9s que ya",
            "start": 2984.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ejerciendo recursos por un total",
            "start": 2988.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de 245 millones de pesos y aqu\u00ed traemos",
            "start": 2990.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este caso muy particular una cl\u00ednica",
            "start": 2993.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llamada belizario Dom\u00ednguez en chenalo y",
            "start": 2997.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como podemos ver bueno se alcanza a ver",
            "start": 3000.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy poco pero tiene cerca de cinco m\u00e1s",
            "start": 3002.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s seis logos de diferentes",
            "start": 3004.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "instituciones entre secretar\u00eda de",
            "start": 3007.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salubridad asistencia seguro popular",
            "start": 3009.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gobierno del estado en fin porque lo",
            "start": 3012.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hemos dicho en otras ocasiones antes se",
            "start": 3015.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rotula Este no es un cambio de r\u00f3tulo es",
            "start": 3017.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "un cambio de r\u00e9gimen ahora es una sola",
            "start": 3020.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que va a operar todos los",
            "start": 3022.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "centros de salud que se llama Ims",
            "start": 3023.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar cambios de tarjas infermon es",
            "start": 3026.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mantenimiento de tuber\u00edas en este centro",
            "start": 3028.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de salud insisto son eh 245 millones de",
            "start": 3032.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pesos para estos centros de salud en el",
            "start": 3036.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado de Chiapas adem\u00e1s 53 hospitales",
            "start": 3039.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se transfirieron a Ims bienestar ya",
            "start": 3042.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen el 81 Por de m\u00e9dicos",
            "start": 3045.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especialistas 99% en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 3048.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y 92 en la",
            "start": 3051.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda",
            "start": 3055.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh Tabasco eh tenemos 480 comit\u00e9s de la",
            "start": 3057.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra que ya han ejercido",
            "start": 3062.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "170 millones de pesos traemos este caso",
            "start": 3064.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de un centro de salud en macuspana y",
            "start": 3067.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Tierra Colorada Donde ha sido",
            "start": 3070.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mantenimiento de equipo adquisici\u00f3n",
            "start": 3073.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mobiliario la cisterna eh tambi\u00e9n eh 24",
            "start": 3074.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hospitales Sims bienestar en Tabasco que",
            "start": 3078.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya tienen 87 por de los m\u00e9dicos",
            "start": 3080.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "especialistas contratados 95 por de los",
            "start": 3083.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales en el primer nivel y",
            "start": 3087.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el 80% de las diferentes categor\u00edas de",
            "start": 3089.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y los \u00faltimos estados eh que",
            "start": 3092.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se fueron sumando el estado de Puebla",
            "start": 3095.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy grande en su poblaci\u00f3n 576",
            "start": 3097.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud y bienestar de la",
            "start": 3101.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra que ya han ejercido",
            "start": 3103.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "148 millones de pesos traemos estos",
            "start": 3105.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "casos eh del centro de salud de ahuatl\u00e1n",
            "start": 3108.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay 61 hospitales transferidos a",
            "start": 3111.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ims bienestar 77 por ya es la la",
            "start": 3115.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cobertura de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 3119.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especialistas en Puebla 99% para el caso",
            "start": 3121.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos generales y 90 por en eh el",
            "start": 3125.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y baja California",
            "start": 3129.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh se tienen",
            "start": 3132.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "117 eh comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 3134.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ejerciendo 76 millones de",
            "start": 3138.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pesos este caso es de la Colonia Obrera",
            "start": 3140.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "un centro de salud en la Colonia Obrera",
            "start": 3142.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3144.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "encenada eh Tambi\u00e9n en los nueve",
            "start": 3145.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hospitales simsen Star de Baja",
            "start": 3148.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "California hay un 91 por en la",
            "start": 3150.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico",
            "start": 3152.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "especialista 87 por de personal m\u00e9dico",
            "start": 3154.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh de Medicina general en el primer",
            "start": 3158.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n y 87 por en enfermer\u00eda",
            "start": 3161.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00e1 con la gobernadora Marina",
            "start": 3163.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del Pilar se est\u00e1 concluyendo eh el",
            "start": 3165.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hospital de la eh el el hospital general",
            "start": 3168.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "zona este all\u00e1 en en Tijuana y",
            "start": 3171.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "finalmente el estado de M\u00e9xico eh",
            "start": 3174.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tenemos 1052 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es",
            "start": 3177.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra que est\u00e1n ejerciendo",
            "start": 3181.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "539 millones de pesos aqu\u00ed solo traemos",
            "start": 3183.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "un ejemplo el de San Fernando en whisky",
            "start": 3185.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lucan donde se est\u00e1n haciendo trabajos",
            "start": 3188.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la pintura exterior construcci\u00f3n de",
            "start": 3190.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "una bodega exterior cambio de luminarias",
            "start": 3192.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en los en los consultorios hay 75",
            "start": 3195.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hospitales que antes eran isem ahora es",
            "start": 3198.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ims bienestar ya tienen",
            "start": 3201.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "88 de la contrataci\u00f3n de especialistas",
            "start": 3203.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "83 por de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 3207.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "generales en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 3210.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y 87 en la contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda",
            "start": 3212.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s all\u00e1 con la maestra Delfina se",
            "start": 3216.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo un nuevo hospital en",
            "start": 3218.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "San Salvador Atenco eh finalmente",
            "start": 3221.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "solamente comentar Hace unos d\u00edas",
            "start": 3224.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "publicamos la convocatoria para cubrir",
            "start": 3226.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vacantes de personal de enfermer\u00eda Ya",
            "start": 3228.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esta semana se est\u00e1n empezando a hacer",
            "start": 3230.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llamadas contactos para quienes",
            "start": 3232.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "resultaron electos o electas para cubrir",
            "start": 3234.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alguna Plaza eh despu\u00e9s de eso se tiene",
            "start": 3236.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que acudir a las coordinaciones",
            "start": 3238.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estatales de Ims bienestar este por eso",
            "start": 3240.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les pedimos que est\u00e9n muy atentos y",
            "start": 3243.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atentas a sus correos eh electr\u00f3nicos",
            "start": 3244.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n eh pendientes Y por \u00faltimo",
            "start": 3248.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente eh este fin de semana",
            "start": 3250.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh tuvimos la oportunidad de acompa\u00f1ar",
            "start": 3252.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "al presidente L\u00f3pez Obrador y a la",
            "start": 3255.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidenta electa a una gira en donde se",
            "start": 3256.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "visitaron y se inauguraron eh eh Tambi\u00e9n",
            "start": 3261.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tres hospitales los hospital general",
            "start": 3265.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Regional del seguro social del r\u00e9gimen",
            "start": 3267.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ordinario en Ciudad Ju\u00e1rez en Chihuahua",
            "start": 3269.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el hospital general nuevo de Culiac\u00e1n",
            "start": 3272.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este de Ims bienestar de 120 camas y el",
            "start": 3276.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hospital de El ise en Cabo San Lucas",
            "start": 3280.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenemos un video solamente para conocer",
            "start": 3284.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los detalles al respecto Muchas gracias",
            "start": 3287.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hospital general Regional de 260 camas",
            "start": 3289.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua",
            "start": 3293.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3295.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con 68 consultorios nueve",
            "start": 3297.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos sala de hemodinamia y",
            "start": 3300.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resonador magn\u00e9tico adem\u00e1s de 46",
            "start": 3303.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialidades principalmente en",
            "start": 3306.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "imagenolog\u00eda hemodi\u00e1lisis y",
            "start": 3308.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quimioterapia estoy muy contento porque",
            "start": 3314.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya tenemos otro otro hospital m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 3317.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en nuestra ciudad muy bien",
            "start": 3320.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "orgulloso venir aqu\u00ed a este seguro nuevo",
            "start": 3322.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ha sido muy buena Ya ya me",
            "start": 3326.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "atendieron y fue como siempre muy",
            "start": 3329.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "excepcional la atenci\u00f3n muy humana por",
            "start": 3332.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de la doctora estoy agradecida con",
            "start": 3335.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el instituto y gracias por abrir Estos",
            "start": 3338.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "espacios para estar un poquito menos",
            "start": 3341.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saturados que la atenci\u00f3n sea m\u00e1s r\u00e1pida",
            "start": 3344.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3346.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3347.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos la espera ha terminado hoy se",
            "start": 3349.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inaugura el hospital general de Lin",
            "start": 3352.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar en Culiac\u00e1n Dr berardo J",
            "start": 3354.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gastelum cumpliendo as\u00ed una promesa del",
            "start": 3356.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3359.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "brindar servicios de salud gratuitos y",
            "start": 3362.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "universales a todas las personas que no",
            "start": 3364.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuentan con seguridad social con este",
            "start": 3366.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuevo hospital garantizamos que cada",
            "start": 3368.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "persona tenga la atenci\u00f3n m\u00e9dica que",
            "start": 3371.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "merece reafirmando que la salud es un",
            "start": 3373.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "derecho y el INS bienestar una",
            "start": 3375.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "realidad en esta unidad hospitalaria de",
            "start": 3379.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "segundo nivel se realiz\u00f3 una inversi\u00f3n",
            "start": 3381.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "superior a los 100 millones de pesos",
            "start": 3383.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuenta con 120 camas en sables una",
            "start": 3387.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unidad de consulta externa conformada",
            "start": 3390.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por 39 consultorios y cuatro anexos",
            "start": 3391.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de servicios de urgencias",
            "start": 3394.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "laboratorio banco de sangre y",
            "start": 3396.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis el hospital general del in",
            "start": 3398.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bienestar en cac\u00e1n Dr Bernardo J",
            "start": 3402.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gastelum dar\u00e1 atenci\u00f3n de especialidades",
            "start": 3404.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y subespecialidades con una cartera de",
            "start": 3407.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 servicios entre los que se",
            "start": 3409.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encuentran pediatr\u00eda",
            "start": 3411.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda medicina interna",
            "start": 3413.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda cirug\u00eda y traumatolog\u00eda esta",
            "start": 3417.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidad de salud No solo beneficiar\u00e1 a",
            "start": 3420.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las y los culiacanenses sin acceso a los",
            "start": 3423.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "servicios de salud sino a todo el estado",
            "start": 3425.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Sinaloa e incluso a Estados vecinos",
            "start": 3427.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como Durango y Chihuahua tambi\u00e9n",
            "start": 3429.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 a crear m\u00e1s fuentes de",
            "start": 3432.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "empleo generando 379 nuevas plazas el",
            "start": 3434.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "futuro de la salud en Sinaloa es ahora",
            "start": 3438.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "bienvenidos al nuevo hospital general",
            "start": 3440.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3442.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar la construcci\u00f3n de la hospital",
            "start": 3443.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Cabo San Lucas en Baja California Sur",
            "start": 3446.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refrenda la convicci\u00f3n del Iste de",
            "start": 3449.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cerrar las brechas de atenci\u00f3n de salud",
            "start": 3451.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y brindar servicios de calidad para las",
            "start": 3453.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3455.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechohabientes con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3456.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "525 millones de pesos este nosocomio",
            "start": 3459.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "beneficia a 45,000 personas en sus",
            "start": 3462.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diferentes servicios y alberga 20 camas",
            "start": 3465.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "censables y 20",
            "start": 3467.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consultorios esta cl\u00ednica hospital es",
            "start": 3469.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "clave para facilitar el acceso de las",
            "start": 3472.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personas a una atenci\u00f3n integral sin",
            "start": 3474.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "necesidad de desplazarse Lejos de sus",
            "start": 3477.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunidades con lo cual Abonar\u00e1",
            "start": 3479.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eficientar el servicio de salud en el",
            "start": 3481.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para dar atenci\u00f3n cuenta con \u00e1rea",
            "start": 3484.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de consulta externa que contemple",
            "start": 3487.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "espacios de Medicina familiar",
            "start": 3489.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especialidades medicina preventiva y",
            "start": 3491.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "telementoria est\u00e1 equipada con",
            "start": 3494.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de alta gama para realizar",
            "start": 3496.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos especializados como una",
            "start": 3499.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sala de rayos x un equipo de",
            "start": 3501.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ultrasonograf\u00eda un mast\u00f3grafo",
            "start": 3503.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y un equipo de osteodensitometr\u00eda",
            "start": 3506.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dispone de dos laboratorios para",
            "start": 3509.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajo y tres para toma de muestras",
            "start": 3511.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuenta con espacios para atender",
            "start": 3514.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "urgencias y cirug\u00edas as\u00ed como para la",
            "start": 3516.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "asistencia m\u00e9dica para pediatr\u00eda y",
            "start": 3519.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas entrada en medicina",
            "start": 3521.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trica la cl\u00ednica cuenta con una",
            "start": 3525.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "unidad especializada de hemodi\u00e1lisis y",
            "start": 3527.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "di\u00e1lisis peritoneal con seis",
            "start": 3529.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaciones esta nueva unidad m\u00e9dica",
            "start": 3533.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuenta con 17 camas para personas",
            "start": 3536.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adultas y tres para pediatr\u00eda que",
            "start": 3538.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n tener una vigilancia de",
            "start": 3540.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quienes requieran",
            "start": 3542.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "internamiento la nueva cl\u00ednica hospital",
            "start": 3544.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Cabo San Lucas forma parte del proyecto",
            "start": 3546.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de liste para fortalecer su red de",
            "start": 3549.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica a trav\u00e9s del desarrollo",
            "start": 3551.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de seis nuevos hospitales que permitir\u00e1n",
            "start": 3553.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "brindar una atenci\u00f3n de calidad centrada",
            "start": 3555.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en las personas",
            "start": 3557.839,
            "duration": 12.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3561.05,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3572.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 3573.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con su permiso Presidente buenos",
            "start": 3578.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos medios de",
            "start": 3582.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y los que nos escuchan el",
            "start": 3584.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy queremos informarle al pueblo",
            "start": 3587.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico cu\u00e1l fue la decisi\u00f3n tomada en",
            "start": 3591.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de ayer 12 de agosto de la",
            "start": 3595.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sala superior del tribunal electoral del",
            "start": 3599.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n que como",
            "start": 3601.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sabemos en materia electoral es ya la",
            "start": 3604.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00faltima instancia",
            "start": 3606.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "e por eso es tan importante esta",
            "start": 3609.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n ayer se declar\u00f3 por",
            "start": 3612.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "unanimidad la validez de la elecci\u00f3n",
            "start": 3615.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidencial de la jornada electoral",
            "start": 3618.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "celebrada el 2 de junio de",
            "start": 3621.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2024 se resolvieron los juicios",
            "start": 3624.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "promovidos por la excandidata",
            "start": 3628.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidencial sochil G\u00e1lvez y los juicios",
            "start": 3630.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de inconformidad de los partidos Acci\u00f3n",
            "start": 3633.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Nacional del partido revolucionario",
            "start": 3637.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "institucional y del partido de la",
            "start": 3640.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n democr\u00e1tica que en todos los",
            "start": 3642.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casos impugnaron la elecci\u00f3n",
            "start": 3645.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidencial al aprobarse el proyecto",
            "start": 3648.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presentado por la comisi\u00f3n integrada por",
            "start": 3651.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los magistrados Felipe de la mata Y",
            "start": 3654.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Felipe Fuentes se resolvi\u00f3 en s\u00edntesis",
            "start": 3656.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lo siguiente dentro de un documento que",
            "start": 3660.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya hace algunos d\u00edas se hab\u00eda hecho",
            "start": 3662.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablico primero por",
            "start": 3664.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda con los votos en contra de dos",
            "start": 3667.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magistrados de yanin ot\u00e1lora y Reyes",
            "start": 3670.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez se desech\u00f3 la demanda de",
            "start": 3673.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez por carecer de inter\u00e9s",
            "start": 3675.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico en virtud de que la excandidata",
            "start": 3679.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "no solicit\u00f3 de forma expresa la nulidad",
            "start": 3682.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n",
            "start": 3685.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "sino que su pretensi\u00f3n se centr\u00f3 en",
            "start": 3686.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "obtener una resoluci\u00f3n declarativa de",
            "start": 3688.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "responsabilidad por tanto el tribunal",
            "start": 3693.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estim\u00f3 que eh la misma no corresponde a",
            "start": 3695.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la naturaleza del recurso promovido y",
            "start": 3699.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por tanto fue desechada n\u00famero dos",
            "start": 3703.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Respecto a los agravios expresados por",
            "start": 3706.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos se calificaron",
            "start": 3709.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3712.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "infundados en virtud de que no no",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acreditaron de forma alguna sus",
            "start": 3716.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pretensiones ya que las pruebas que se",
            "start": 3718.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ofrecieron fueron insuficientes para",
            "start": 3721.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poder acreditar la nulidad de la",
            "start": 3723.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n puesto que e mayormente se",
            "start": 3725.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ofrecieron v\u00ednculos electr\u00f3nicos de",
            "start": 3729.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "documentos privados que consistieron",
            "start": 3732.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principalmente en notas period\u00edsticas en",
            "start": 3735.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reportajes y en videos tambi\u00e9n se",
            "start": 3737.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 sobre la supuesta existencia de",
            "start": 3742.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "violencia generalizada o la incidencia",
            "start": 3744.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del crimen organizado en la elecci\u00f3n que",
            "start": 3748.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh se Consider\u00f3 que se trat\u00f3 de",
            "start": 3751.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "situaciones de violencia aislada o",
            "start": 3754.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "focalizada en lo municipal o local que",
            "start": 3757.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no incidieron en los resultados de la",
            "start": 3760.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 3764.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidencial por el otro lado",
            "start": 3765.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resolvieron como infundado el alegato",
            "start": 3767.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consistente en la supuesta intervenci\u00f3n",
            "start": 3770.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica e indebida de diversos",
            "start": 3774.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sindicatos en favor de la candidata",
            "start": 3777.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Claudia shen al tratarse de un argumento",
            "start": 3780.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gen\u00e9rico donde no se aportaron las",
            "start": 3783.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "circunstancias ni de modo ni de tiempo",
            "start": 3786.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ni de",
            "start": 3789.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lugar por el otro lado fueron",
            "start": 3790.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "inoperantes los agravios sobre la",
            "start": 3792.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "supuesta intervenci\u00f3n indebida de",
            "start": 3796.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas en especial",
            "start": 3799.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del titular del ejecutivo Federal es",
            "start": 3802.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "decir del presidente de la rep\u00fablica a",
            "start": 3805.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las conferencias matutinas ya",
            "start": 3807.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que si bien en 34 de ellas existieron",
            "start": 3810.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "expresiones relacionadas con el proceso",
            "start": 3814.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "electoral ello no es suficiente para",
            "start": 3817.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tener por acreditada una intervenci\u00f3n",
            "start": 3820.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica y reiterada al referirse a",
            "start": 3823.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "acontecimientos aislados que de acuerdo",
            "start": 3827.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con la magnitud de la participaci\u00f3n",
            "start": 3830.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "electoral no afect",
            "start": 3833.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n por el otro lado los",
            "start": 3836.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "magistrados establecieron que los",
            "start": 3839.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quejosos no acreditaron la existencia",
            "start": 3841.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del uso indebido de programas sociales",
            "start": 3845.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ni la coacci\u00f3n y compra de votos puesto",
            "start": 3848.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que el material probatorio consistente",
            "start": 3851.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en notas period\u00edsticas y publicaciones",
            "start": 3854.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de redes sociales no fueron en ning\u00fan",
            "start": 3857.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "caso medios que generaran convicci\u00f3n por",
            "start": 3861.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el otro lado",
            "start": 3864.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Se declar\u00f3 infundada la supuesta",
            "start": 3866.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "indebida integraci\u00f3n de la sala superior",
            "start": 3869.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "debido Que al momento de calificar la",
            "start": 3873.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n la sala superior contaba con",
            "start": 3876.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seis magistrados conforme lo establece",
            "start": 3879.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la la Norma aplicable y finalmente sobre",
            "start": 3882.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la pretensi\u00f3n de nulidad de la votaci\u00f3n",
            "start": 3887.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "recibida en casillas la misma fue",
            "start": 3889.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inoperante ya que no ofrecieron pruebas",
            "start": 3892.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para su acreditaci\u00f3n siendo as\u00ed con",
            "start": 3896.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todos estos argumentos que fueron los",
            "start": 3899.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que se expusieron en las diferentes",
            "start": 3901.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impugnaciones es que el tribunal decide",
            "start": 3904.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por unanimidad de votos validar la",
            "start": 3907.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial As\u00ed que una vez",
            "start": 3910.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que concluy\u00f3 la sesi\u00f3n del d\u00eda de ayer",
            "start": 3913.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "donde se declara la validez de la",
            "start": 3916.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se tiene previsto para ma\u00f1ana",
            "start": 3918.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jueves 15 de agosto se haga la entrega",
            "start": 3922.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de la constancia de mayor\u00eda por la",
            "start": 3925.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n a la presidencia de la",
            "start": 3927.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica a Claudia shen pardo As\u00ed que",
            "start": 3930.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente como bien usted lo estableci\u00f3",
            "start": 3934.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "una transici\u00f3n pac\u00edfica democr\u00e1tica en",
            "start": 3936.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "paz que es finalmente resuelta por el",
            "start": 3940.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo \u00f3rgano en materia electoral y sin",
            "start": 3942.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lugar a dudas Pues un momento hist\u00f3rico",
            "start": 3946.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para nuestra democracia es cuanto",
            "start": 3949.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3951.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno qued\u00f3 pendiente Teresa",
            "start": 3962.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Mora Presidente buenos d\u00edas Soy terem",
            "start": 3969.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n corresponsal del corporativo",
            "start": 3973.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "imagen del Golfo se\u00f1or le agradezco este",
            "start": 3976.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "espacio a este corporativo pertenecen en",
            "start": 3980.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el Diario del ismo y el peri\u00f3dico imagen",
            "start": 3982.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Veracruz se\u00f1or presidente eh le",
            "start": 3984.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "planteo un tema que tiene que ver con el",
            "start": 3987.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de comercializaci\u00f3n de combustibles",
            "start": 3989.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos mexicanos y particularmente",
            "start": 3992.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con su \u00e1rea jur\u00eddica quienes han hecho",
            "start": 3994.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la figura de las debidas diligencias",
            "start": 3997.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "un proceso tan discrecional y arbitrario",
            "start": 4000.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que basan sus juicios y determinaciones",
            "start": 4003.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en notas de internet que en la mayor",
            "start": 4005.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parte de los casos son calumniosas y",
            "start": 4008.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "difamatorias todo ello ha generado una",
            "start": 4010.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inconformidad creciente en el sector",
            "start": 4013.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gasolinero en todo el pa\u00eds y",
            "start": 4015.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "particularmente en Veracruz un ejemplo",
            "start": 4018.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ello Es una gasolinera en villay",
            "start": 4020.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipio de cuatzacoalcos que tiene m\u00e1s",
            "start": 4024.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o concluida y que no puede",
            "start": 4027.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "iniciar operaciones por esta causa se\u00f1or",
            "start": 4029.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la solicitud concreta en este caso es su",
            "start": 4032.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "valiosa intervenci\u00f3n para que se analice",
            "start": 4036.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "correctamente este expediente y se pueda",
            "start": 4039.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Escuchar a Los particulares y no queden",
            "start": 4042.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n e incertidumbre",
            "start": 4045.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con las consecuentes p\u00e9rdidas econ\u00f3micos",
            "start": 4048.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que esto conlleva",
            "start": 4051.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1or S\u00ed vamos a a intervenir vamos a",
            "start": 4053.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1l es la",
            "start": 4057.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "causa por la que no se permite",
            "start": 4059.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "abrir este expendio de",
            "start": 4064.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "gasolina y de otros eh",
            "start": 4067.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "combustibles nos dejas la informaci\u00f3n",
            "start": 4071.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por supuesto se la se la dejo Ju Vocero",
            "start": 4073.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed se\u00f1or se\u00f1or podr\u00eda hacerle otra",
            "start": 4076.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pregunta s\u00ed",
            "start": 4078.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh le pregunto se\u00f1or Esta es de de",
            "start": 4080.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta Jalisco a lo largo de",
            "start": 4083.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3 a\u00f1os se ha tra\u00eddo a la ma\u00f1anera",
            "start": 4086.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el tema de construcciones ilegales en",
            "start": 4089.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta en especial en conchas",
            "start": 4091.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "chinas en donde los colonos organizaron",
            "start": 4094.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para emprender una demanda legal en",
            "start": 4097.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "contra de los desarrolladores y",
            "start": 4099.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayuntamiento que han otorgado licencias",
            "start": 4102.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y construido de forma ilegal violando la",
            "start": 4105.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "densidad permitida de la mano de Mar\u00eda",
            "start": 4108.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Luisa albores y funcionarios de semarnat",
            "start": 4111.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se ha logrado avanzar hasta llegar a la",
            "start": 4114.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "clausura en este caso en especial del",
            "start": 4116.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edificio carmelinas sin embargo no se ha",
            "start": 4119.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conseguido concluir al t\u00e9rmino eh de",
            "start": 4122.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n de los pisos excedentes y de",
            "start": 4125.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Volver al predio a su estado original",
            "start": 4128.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por la inacci\u00f3n de profepa en especial",
            "start": 4131.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no entienden por por los delegadas las",
            "start": 4134.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "delegadas Margarita balc\u00e1zar y Blanca",
            "start": 4136.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Alicia Mendoza est\u00e1n retrasando el",
            "start": 4139.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proceso los colonos est\u00e1n preocupados",
            "start": 4142.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque su administraci\u00f3n est\u00e1 por",
            "start": 4145.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "concluir se\u00f1or Y qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 4147.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estos temas se sabe que Mar\u00eda Luisa",
            "start": 4150.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alborz ya se ha reunido con Alicia",
            "start": 4152.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "barcena es necesario hacer hicap en que",
            "start": 4155.679,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ha sido profepa quien ha el",
            "start": 4159.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proceso que Ya ganaron los colonos pues",
            "start": 4161.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 permisos de impacto ambiental",
            "start": 4164.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque viola el uso de suelo se\u00f1or si",
            "start": 4167.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estos asuntos no se llegan a resolver en",
            "start": 4170.679,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos dos meses la nueva",
            "start": 4173.839,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "secretaria les brindar\u00e1 el mismo apoyo",
            "start": 4176.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or S\u00ed",
            "start": 4179.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este yo creo que",
            "start": 4181.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Susana comparte",
            "start": 4186.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh tu planteamiento o hay coincidencias",
            "start": 4188.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh miren una ventaja",
            "start": 4193.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adicional del",
            "start": 4198.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "triunfo que ahora reconoce el tribunal",
            "start": 4201.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "electoral de",
            "start": 4205.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia",
            "start": 4207.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "shen es",
            "start": 4209.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se le va a dar",
            "start": 4212.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "continuidad a la",
            "start": 4215.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es que estamos hablando",
            "start": 4219.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4222.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde hace alg\u00fan un tiempo de dos",
            "start": 4223.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 4227.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distintos y contrapuestos de",
            "start": 4229.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n entonces",
            "start": 4233.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh por decisi\u00f3n del",
            "start": 4237.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pueblo Va a continuar el proyecto de",
            "start": 4240.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se",
            "start": 4246.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 y eso",
            "start": 4248.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "permite que todos estos",
            "start": 4253.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 4257.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pendientes porque no nos alcanz\u00f3 el",
            "start": 4259.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4262.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4264.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eran muchos los",
            "start": 4266.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 4270.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "expedientes mucho el atraso el",
            "start": 4274.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "rezago 36",
            "start": 4278.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica",
            "start": 4280.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de influyentismo",
            "start": 4286.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4287.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de",
            "start": 4290.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 4292.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4295.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desinter\u00e9s por los",
            "start": 4297.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "asuntos de la gente el gobierno lo he",
            "start": 4299.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dicho mil veces y lo voy a seguir",
            "start": 4305.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 4307.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaba al",
            "start": 4310.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4311.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estaba al servicio de los",
            "start": 4316.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "influyentes no estaba al Servicio del",
            "start": 4320.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo era un",
            "start": 4323.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "facilitador de la",
            "start": 4327.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4331.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que llevaban a",
            "start": 4333.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cabo los potentados los",
            "start": 4336.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "influyentes Los cercanos",
            "start": 4341.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4345.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poder to",
            "start": 4347.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso pues est\u00e1",
            "start": 4349.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cambiando pero lleva tiempo ya se",
            "start": 4352.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sentaron las bases",
            "start": 4356.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "y pues fue mucho mucho mucho mucho",
            "start": 4359.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4365.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atraso los abusos",
            "start": 4367.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cometidos los da\u00f1os causados",
            "start": 4371.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay millones de",
            "start": 4375.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "damnificados por esa pol\u00edtica de",
            "start": 4378.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "saqueo Cu\u00e1ntos",
            "start": 4382.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "campesinos se quedaron sin sus",
            "start": 4386.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tierras porque se privatiz\u00f3",
            "start": 4390.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "elegido porque se pusieron al",
            "start": 4395.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mercado las tierras",
            "start": 4398.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ejidales",
            "start": 4402.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y eh las volvieron a acaparar como antes",
            "start": 4404.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4408.8,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y se convirtieron en",
            "start": 4412.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "latifundios y ahora hay",
            "start": 4415.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 4421.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millonarios y",
            "start": 4423.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "campesinos que ten\u00edan su tierra y ahora",
            "start": 4426.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4430.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "jornaleros Cu\u00e1ntos",
            "start": 4433.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "obreros afectados",
            "start": 4436.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4439.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajadores que recib\u00edan salarios",
            "start": 4441.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4446.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4448.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "insuficientes cu\u00e1nta gente da\u00f1ada",
            "start": 4451.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos trabajadores",
            "start": 4455.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "despedidos en el sector el\u00e9ctrico en el",
            "start": 4461.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sector petrolero en los",
            "start": 4465.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles en",
            "start": 4470.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aduanas en todos",
            "start": 4474.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 4478.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces lleva",
            "start": 4480.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo pero ya Y eso tenemos que",
            "start": 4483.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "celebrarlo ya",
            "start": 4486.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n Ya se sentaron",
            "start": 4488.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las bases y debemos estar muy entos",
            "start": 4491.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "porque va a haber continuidad con",
            "start": 4495.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cambio continuidad en el proyecto cambio",
            "start": 4499.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el estilo de gobernar",
            "start": 4503.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porque cada quien",
            "start": 4506.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4510.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4512.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su propia",
            "start": 4514.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera de hablar de",
            "start": 4518.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expresarse",
            "start": 4521.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4523.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manifestarse no somos gemelos hasta en",
            "start": 4527.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 4530.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4532.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Este somos",
            "start": 4534.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distintos los",
            "start": 4537.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 4540.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distintos Pero somos una",
            "start": 4542.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "familia somos parte de un proyecto de",
            "start": 4546.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el que participamos",
            "start": 4549.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 4552.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "e y Va a continuar esa",
            "start": 4557.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces lo que no",
            "start": 4563.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "alcancemos",
            "start": 4565.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nosotros a",
            "start": 4566.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluir s\u00ed",
            "start": 4569.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh va",
            "start": 4572.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a seguir siendo",
            "start": 4575.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atendido no va a haber ning\u00fan problema",
            "start": 4579.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto de los abusos",
            "start": 4583.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el manejo de uso del",
            "start": 4586.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "suelo hablando de",
            "start": 4589.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 4593.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 4595.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "electa conoce muy",
            "start": 4597.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien el",
            "start": 4600.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tema recuerdo que Cuando entr\u00f3 como jefa",
            "start": 4605.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de gobierno hab\u00edan",
            "start": 4608.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "molestias de algunos constructores de",
            "start": 4612.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunas empresas",
            "start": 4615.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "inmobiliarias porque un poco",
            "start": 4618.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antes se",
            "start": 4621.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4624.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este excedido la",
            "start": 4626.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entrega de",
            "start": 4629.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permisos para",
            "start": 4632.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "construir diestra y",
            "start": 4635.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "siniestra en todos lados y ella puso",
            "start": 4638.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 4643.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4646.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conoce del",
            "start": 4648.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tema para que ya no se siga",
            "start": 4651.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "abusando y todav\u00eda no vamos a dejar de",
            "start": 4654.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "insistir en el tiempo que nos",
            "start": 4659.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "queda ahora voy a ir a Veracruz porque",
            "start": 4662.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4665.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inaugurar un",
            "start": 4667.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "museo donde se firmaron las leyes de",
            "start": 4669.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4673.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo va a ser esto se\u00f1or",
            "start": 4674.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4676.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a principios de",
            "start": 4678.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "septiembre vamos a a inaugurar dos",
            "start": 4681.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "espacios dedicados al presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4684.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que vivi\u00f3",
            "start": 4687.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en Veracruz y que desde ah\u00ed expidi\u00f3 las",
            "start": 4689.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "leyes de reforma y no hab\u00eda",
            "start": 4693.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nada como que se quer",
            "start": 4696.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ocultar este",
            "start": 4699.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico y ahora tenos ya",
            "start": 4701.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "terminados eh dos",
            "start": 4707.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "espacios uno para exponer todo lo que",
            "start": 4711.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fueron las leyes de reforma y otro que",
            "start": 4714.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "es un recinto es la casa donde \u00e9l vivi\u00f3",
            "start": 4718.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el centro de",
            "start": 4722.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Veracruz pero este vamos a seguir por",
            "start": 4725.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ejemplo este cuestionando porque es lo",
            "start": 4729.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4734.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de Vallarta que hay que descopar ah\u00ed",
            "start": 4735.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque se les pas\u00f3 la mano dando permiso",
            "start": 4739.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por influyentismo",
            "start": 4743.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y otra cosita",
            "start": 4746.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este como dice",
            "start": 4750.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 4753.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bamba para llegar al cielo se necesita",
            "start": 4755.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "no un poco de gracia y otra cosita este",
            "start": 4759.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Pero pon la",
            "start": 4765.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "defeso del Puerto de",
            "start": 4770.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Veracruz se\u00f1or le puedo hacer una \u00faltima",
            "start": 4785.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4787.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mientras se\u00f1or presidente en Tepec",
            "start": 4788.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Veracruz donde se encuentra uno de losos",
            "start": 4792.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de desarrollo del bienestar se vive una",
            "start": 4794.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aa de violencia que mantiene el temor",
            "start": 4797.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n el jueves 25 de Julio",
            "start": 4799.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la tesorera municipal y su ch\u00f3fer",
            "start": 4802.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sufrieron un atentado resultando ambos",
            "start": 4805.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lesionados tres d\u00edas despu\u00e9s la vivienda",
            "start": 4807.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la s\u00edndica fue baleada pero no han",
            "start": 4810.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sido los \u00fanicos casos en agosto de 2023",
            "start": 4812.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "asesinaron al jefe de la Polic\u00eda",
            "start": 4816.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Municipal el 16 de septiembre de 2022",
            "start": 4818.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mataron al exalcalde Sa\u00fal Reyes y y en",
            "start": 4822.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noviembre de ese mismo a\u00f1o asesinaron a",
            "start": 4824.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un regidor el alcalde de texitepec",
            "start": 4827.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Manuel S\u00e1nchez Florentino hizo un",
            "start": 4830.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llamado al gobierno Estatal y federal",
            "start": 4833.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que se ayude a reforzar la",
            "start": 4835.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "seguridad ya que se increment\u00f3 la",
            "start": 4837.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presencia de elementos de la Secretar\u00eda",
            "start": 4839.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de Marina Pero estos est\u00e1n abocados a la",
            "start": 4841.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguridad en instalaciones del corredor",
            "start": 4843.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y falta atenci\u00f3n a la",
            "start": 4846.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil en general se\u00f1or",
            "start": 4848.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente tiene conocimiento de lo que",
            "start": 4851.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo en en este municipio y",
            "start": 4853.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podr\u00eda apoyar para garantizar seguridad",
            "start": 4856.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la ciudadan\u00eda a donde prev\u00e9n que",
            "start": 4858.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lleguen inversiones por las obras del",
            "start": 4861.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 4863.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tehuantepec S\u00ed",
            "start": 4866.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la Secretar\u00eda de Marina est\u00e1",
            "start": 4868.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "creando cuarteles en efecto tienen que",
            "start": 4872.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ver con el tren del",
            "start": 4875.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ismo pero tambi\u00e9n est\u00e1 la guardia",
            "start": 4878.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional y ahora que lo est\u00e1s planteando",
            "start": 4881.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 atendiendo lo de estas",
            "start": 4884.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "agresiones y vamos a este a verlo con",
            "start": 4888.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4894.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4897.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 4898.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es hay un operativo conjunto",
            "start": 4903.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "all\u00e1 per vamos a",
            "start": 4907.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "seguir Este es el",
            "start": 4909.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este toda esa parte de arriba es",
            "start": 4915.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ilegal pero ah\u00ed intervinieron",
            "start": 4919.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4923.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 4925.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estatales federales",
            "start": 4927.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jueces puro influyentismo",
            "start": 4931.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes el",
            "start": 4934.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "faro",
            "start": 4937.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estuvo Presidente",
            "start": 4939.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Carranza desde ah\u00ed se firmaron las leyes",
            "start": 4942.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "agrarias del 6 de enero de",
            "start": 4946.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "1915 y",
            "start": 4951.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s enfrente en",
            "start": 4957.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n C\u00f3mo se",
            "start": 4964.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "atrevieron estamos lo estamos",
            "start": 4970.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "viendo eh todas las",
            "start": 4973.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instancias pero son de los actos estos",
            "start": 4978.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de prepotencia de influyentismo",
            "start": 4983.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyados",
            "start": 4989.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por jueces y tambi\u00e9n por",
            "start": 4992.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autoridades de antes en",
            "start": 4995.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Veracruz s\u00ed",
            "start": 5001.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se acuerdan que hab\u00eda",
            "start": 5006.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or que sacaba",
            "start": 5007.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escrituras",
            "start": 5011.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de Roc\u00edo nale cuando la",
            "start": 5013.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pues est\u00e1 metido en",
            "start": 5017.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esto todo se sabe qu\u00e9",
            "start": 5022.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "barbaridad aqu\u00ed las cosas se saben antes",
            "start": 5026.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5029.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "sucedan eh Y no hay",
            "start": 5033.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5037.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay Ah pues ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5039.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este el puerto",
            "start": 5047.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gracias me voy a quedar sentada porque",
            "start": 5069.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "traigo aqu\u00ed expedientes pero",
            "start": 5072.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "precisamente para ailar lo que usted",
            "start": 5074.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comentando Primero gracias por este",
            "start": 5076.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "espacio de la ma\u00f1anera porque ha sido eh",
            "start": 5079.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este espacio para expresarnos para venir",
            "start": 5084.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a dar a conocer lo que pasa en nuestra",
            "start": 5086.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entidad en Jalisco en ayarid en nuestro",
            "start": 5089.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds precisamente de lo que usted est\u00e1",
            "start": 5092.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hablando mire este edificio se llama",
            "start": 5095.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "limu este edificio sac\u00f3 permiso para 12",
            "start": 5100.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pisos lleva 30 para que luego no diga el",
            "start": 5105.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presidente de expresidente de",
            "start": 5109.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5112.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque pues est\u00e1 aqu\u00ed Vicente Fox su",
            "start": 5113.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "familia porque",
            "start": 5118.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fue este edificio con exenci\u00f3n de",
            "start": 5121.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya que estaban construyendo Bueno pues",
            "start": 5125.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "solicitaron la m\u00eda por 12",
            "start": 5128.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pisos este y otros edificios que est\u00e1n",
            "start": 5131.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en Puerto Vallarta como comentaba la",
            "start": 5135.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era ella cit\u00f3 carmelina Pero hay",
            "start": 5137.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s porque en la administraci\u00f3n de",
            "start": 5141.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Arturo D\u00e1valos del MC \u00e9l dio",
            "start": 5144.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "145 licencias de construcci\u00f3n sin uso",
            "start": 5148.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de impacto ambiental y bueno",
            "start": 5154.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "decirle que de",
            "start": 5157.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "109",
            "start": 5159.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desarrollos que hay en Puerto Vallarta",
            "start": 5161.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de las 155 licencias de construcci\u00f3n",
            "start": 5164.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "81 expedientes fueron resueltos De qu\u00e9",
            "start": 5168.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "manera Ese es perfecto Ese",
            "start": 5172.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "es S\u00ed y luego 81 expedientes",
            "start": 5176.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "resueltos 28",
            "start": 5182.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adicionales en la \u00faltima etapa de",
            "start": 5184.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n pero solo 30% de los",
            "start": 5186.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrolladores",
            "start": 5190.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dijeron se sentaron a platicar con las",
            "start": 5191.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades de semarnat con el delegado",
            "start": 5194.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con la propia secretaria Mar\u00eda Luisa",
            "start": 5196.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "albores que yo siempre voy a reiterar el",
            "start": 5199.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajo que ella ha hecho pero mire est\u00e1",
            "start": 5201.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Harbor 171 so pv est\u00e1n muchos que se",
            "start": 5204.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "clausuraron y siguieron construyendo el",
            "start": 5210.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "30%",
            "start": 5212.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hizo una adaptaci\u00f3n a su proyecto para",
            "start": 5214.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cumplir con la ley el 70 de los",
            "start": 5219.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrolladores no cumplieron ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5222.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este y otros que traigo fotograf\u00edas Aqu\u00ed",
            "start": 5224.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y ahora la nueva modalidad se\u00f1or",
            "start": 5228.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente es que ahora hay",
            "start": 5231.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollos",
            "start": 5235.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fantasma que nada m\u00e1s est\u00e1n en las redes",
            "start": 5237.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sociales con dise\u00f1os digitales",
            "start": 5241.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "muy buenos muy bien dise\u00f1ados que",
            "start": 5244.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "son rojo carm\u00edn espacio M\u00e9rida trilium",
            "start": 5248.44,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los traigo todos porque qu\u00e9 tuvimos",
            "start": 5253.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que hacer hemos recibido tanta gente",
            "start": 5258.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente y m\u00e1s a ra\u00edz de que vengo",
            "start": 5261.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la conferencia matutina Yo estoy",
            "start": 5264.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en radio Universidad de Guadalajara en",
            "start": 5266.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta tengo libertad de",
            "start": 5268.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pensamiento de expresi\u00f3n formo par del",
            "start": 5271.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "foro Nacional de periodistas y de la red",
            "start": 5274.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "period\u00edstica de Puerto Vallarta Bueno",
            "start": 5277.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n personas que ya dieron los",
            "start": 5281.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "enganches de desarrollos que no existen",
            "start": 5283.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es en la forma en que vienen",
            "start": 5289.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "operando agarran a una persona que tenga",
            "start": 5292.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un terreno Oye vamos a ver si podemos",
            "start": 5295.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construir d\u00e9janos poner un letrero este",
            "start": 5298.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de se construye y hay gente que cae",
            "start": 5301.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "esto es realmente una situaci\u00f3n de",
            "start": 5304.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tragedia pero no escapa nada m\u00e1s estos",
            "start": 5309.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desarrollos este est\u00e1 totalmente ilegal",
            "start": 5313.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en un predio que no rinde las",
            "start": 5316.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "condiciones con con pisos de m\u00e1s que no",
            "start": 5319.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "cumple o sea y d\u00e9jeme decirle Qu\u00e9 tienen",
            "start": 5323.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "estos edificios estos desarrollos",
            "start": 5328.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh que uno se pone a ver qui\u00e9n C\u00f3mo son",
            "start": 5333.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los de la ola Rosa muchos de ellos eh",
            "start": 5337.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muchos de ellos estuvieron esperando la",
            "start": 5340.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el resultado de la contienda para ver",
            "start": 5343.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iban a hacer porque tienen m\u00e1s",
            "start": 5346.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "licencias de construcci\u00f3n S\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 5348.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente y se lo digo con mucha pena",
            "start": 5351.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed es las las autoridades",
            "start": 5353.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "municipales han estado coludidas porque",
            "start": 5357.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay \u00f3rdenes de demolici\u00f3n y se hacen",
            "start": 5360.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como que aqu\u00ed no pasa nada por eso y y",
            "start": 5363.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se lo digo porque as\u00ed fue por eso en",
            "start": 5366.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta Usted sabe que el",
            "start": 5369.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente municipal Luis Michel era de",
            "start": 5372.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "morena Aunque anteriormente hab\u00eda sido",
            "start": 5375.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 5377.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno perdi\u00f3 Morena en Puerto Vallarta",
            "start": 5379.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Por las actitudes de este no",
            "start": 5382.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "solamente de MC el profe Michel S\u00ed muy",
            "start": 5386.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "buena gente pero y se hizo como que no",
            "start": 5389.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pasaba nada la gente est\u00e1 molesta con",
            "start": 5393.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo esto porque si usted ve a personas",
            "start": 5396.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que compraron en Puerto Vallarta con",
            "start": 5400.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construcciones bien hechas cumpliendo la",
            "start": 5403.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ley de pronto ya les pusieron un",
            "start": 5405.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "edificio y donde ten\u00edan una vista ya no",
            "start": 5408.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la tienen estamos llenos ya de estas",
            "start": 5411.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Torres y detr\u00e1s de todas estas Torres",
            "start": 5413.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "casi todas Porque si hay buenos",
            "start": 5416.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "constructores tambi\u00e9n hay gente que",
            "start": 5418.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumple la ley pero por eso uno cuando ve",
            "start": 5420.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este tipo de desarrollos y gente que",
            "start": 5423.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atr\u00e1s de esto y luego los ve uno en",
            "start": 5425.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las calles",
            "start": 5427.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protestando el INE no se toca la suprema",
            "start": 5429.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "corte no se toca el poder judicial no se",
            "start": 5432.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "toca Pero qu\u00e9 tal se toca la v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 5435.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal se toca el porque hay unos que",
            "start": 5438.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construidos y parte en terrenos de",
            "start": 5441.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n ah\u00ed si no dicen los terrenos y",
            "start": 5444.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y patrimonio de la naci\u00f3n no se toca",
            "start": 5448.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hay iciones que est\u00e1n en terrenos",
            "start": 5452.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nacionales y qu\u00e9 pasa No pasa nada por",
            "start": 5457.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso tiene uno que estar investigando y",
            "start": 5460.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "todo lo que yo le he llevado a la",
            "start": 5463.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "maestra Mar\u00eda Luisa albores lo ha",
            "start": 5464.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "atendido por ejemplo ella cuando cuando",
            "start": 5468.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya hablamos con ella y todo vio lo que",
            "start": 5471.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estaba pasando en Jalisco a nivel",
            "start": 5474.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional en la semarnat hizo 35",
            "start": 5476.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expedientes de irregularidades de",
            "start": 5479.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funcionarios a muchos los cambi\u00f3 como en",
            "start": 5481.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el caso de Jalisco y de Puerto Vallarta",
            "start": 5484.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 35 expedientes de irregularidades",
            "start": 5487.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para funcionarios 12 presidente son de",
            "start": 5490.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta de Jalisco 12 de 35 As\u00ed",
            "start": 5494.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo estar\u00e1n las cosas pero aqu\u00ed",
            "start": 5498.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5501.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente que ha acudido a la",
            "start": 5502.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal de protecci\u00f3n al",
            "start": 5505.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medio ambiente una denuncia popular que",
            "start": 5507.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n traigo eh de de c\u00f3mo",
            "start": 5510.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo indebidamente c\u00f3mo le",
            "start": 5514.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "roban eh",
            "start": 5516.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh la vista a las personas no les",
            "start": 5518.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importa la factibilidad no les importa",
            "start": 5522.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nada as\u00ed est\u00e1n construyendo y les vale",
            "start": 5525.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tengo todos los expedientes aqu\u00ed",
            "start": 5528.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or Omar on renas Placencia aqu\u00ed",
            "start": 5530.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo lo tengo documentado ya fui ah\u00ed ya",
            "start": 5533.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "fui a todo pero no nada m\u00e1s son los",
            "start": 5537.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "grandes desarrollos presidente tambi\u00e9n",
            "start": 5540.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n predios Rurales como la ampliaci\u00f3n",
            "start": 5542.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el cant\u00f3n tuve eh la estaci\u00f3n de radio",
            "start": 5546.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "donde yo estoy ah\u00ed en el Centro",
            "start": 5550.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Universitario de la costa",
            "start": 5552.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh Imag\u00ednese que me dicen los de",
            "start": 5554.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguridad porque tienen que pasar por",
            "start": 5558.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una caseta Oigan aqu\u00ed hay 20 personas",
            "start": 5560.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que quieren quieren hablar con usted de",
            "start": 5563.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata tengo que salir ver y ah\u00ed",
            "start": 5566.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viene porque ahorita estoy escoltada",
            "start": 5568.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Usted lo sabe tengo seguridad protecci\u00f3n",
            "start": 5570.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y y 20 personas",
            "start": 5573.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Humildes llorando algunos de ellos de",
            "start": 5576.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que sus terrenos en ampliaci\u00f3n el cant\u00f3n",
            "start": 5580.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los volvieron a revender o o ya no los",
            "start": 5584.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tienen los est\u00e1n despojando todos esos",
            "start": 5587.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "expedientes aqu\u00ed los traigo presidente",
            "start": 5590.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que queda poco tiempo est\u00e1 que",
            "start": 5594.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahorita qu\u00e9 bueno que est\u00e1 la secretaria",
            "start": 5597.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n que ahorita le voy a",
            "start": 5599.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decir eh tengo temas ambientales",
            "start": 5601.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "uno para Puerto Vallarta dos para",
            "start": 5604.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Sayulita para Nayarit usted estuvo este",
            "start": 5607.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fin de semana en nayarid",
            "start": 5611.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro es",
            "start": 5613.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una persona muy muy derecha recta yo lo",
            "start": 5617.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conozco de hace muchos a\u00f1os y espero que",
            "start": 5620.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuando sepa \u00e9l esto que le voy a",
            "start": 5623.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comentar del medio ambiente porque la",
            "start": 5626.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vez pasada que le plante\u00e9 lo de punta",
            "start": 5628.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "burros Lo solucionaron eh",
            "start": 5630.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la pe\u00f1ita de jaltemba est\u00e1 sufriendo una",
            "start": 5634.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de contaminaci\u00f3n terrible el",
            "start": 5636.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiradero",
            "start": 5639.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "municipal administraciones pasadas",
            "start": 5641.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dejaron muy mal a la pe\u00f1ita hay una",
            "start": 5644.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta municipal que porque lo vi lo",
            "start": 5647.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puedo comentar Romina Chan tratando muy",
            "start": 5650.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mal a los ciudadanos pues recojan la",
            "start": 5653.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "basura y como puedan ese tipo de persona",
            "start": 5656.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "espero yo que con Gustavo Ay\u00f3n espero yo",
            "start": 5659.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que con las nuevas administraciones de",
            "start": 5662.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Santana tambi\u00e9n que entra",
            "start": 5664.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "actualmente L\u00eda Castro que est\u00e1 en valla",
            "start": 5666.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de banderas nayarid est\u00e1 trabajando bien",
            "start": 5669.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tenemos a una presidenta con licencia",
            "start": 5671.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "municipal en valla de banderas que est\u00e1",
            "start": 5674.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fuga S\u00ed pero entendemos ahora c\u00f3mo es",
            "start": 5677.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que Sayulita dejaron que se perdieran",
            "start": 5680.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tantas cosas hay gente que est\u00e1",
            "start": 5683.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "instalando en la playa o en Las Plazas",
            "start": 5685.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "negocios ilegales como ese de d\u00f3nde",
            "start": 5690.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 la bolita s\u00ed que est\u00e1n fraude a la",
            "start": 5692.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1n pasando cosas de",
            "start": 5695.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n y ese tipo de situaciones",
            "start": 5698.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todo lo traigo aqu\u00ed este el des Sayulita",
            "start": 5701.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le mandan un mensaje Vengo un poco",
            "start": 5705.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cargada de de expedientes y tambi\u00e9n",
            "start": 5709.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh de los maestros cesados",
            "start": 5712.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh que Agustina Araujo pues les niega la",
            "start": 5716.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n y hab\u00edan hecho un convenio",
            "start": 5720.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entonces tenemos a yulita la pe\u00f1ita en",
            "start": 5722.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "narit que aqu\u00ed le traigo los expedientes",
            "start": 5726.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y para no eh colgarme m\u00e1s tiempo todo eh",
            "start": 5728.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n hay fraudes con los cr\u00e9ditos de",
            "start": 5732.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "infonavid que me gustar\u00eda tener una",
            "start": 5734.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrevista con el director de infonavid",
            "start": 5737.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para decirle Cu\u00e1l es el modo de",
            "start": 5739.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo y que no se",
            "start": 5741.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vale porque hay gente que est\u00e1 pagando",
            "start": 5743.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n descontando de su",
            "start": 5745.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salario y encuentran casas como una",
            "start": 5747.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chica en particular sue eh",
            "start": 5750.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aparece una casa en Tlajomulco que ella",
            "start": 5755.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene que estar pagando no sab\u00eda y cosas",
            "start": 5757.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ese tipo Esto es lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 5761.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tanto en ballarta como en Bah\u00eda de",
            "start": 5763.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Banderas con los desarrollos que ya le",
            "start": 5765.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comento y",
            "start": 5767.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "finalmente Qu\u00e9 bueno que est\u00e1 Luisa",
            "start": 5769.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda aqu\u00ed secretaria el caso de Miss",
            "start": 5771.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "maloya ya hicieron el censo ya est\u00e1 todo",
            "start": 5775.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed traigo toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5779.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretaria que hemos tenido la",
            "start": 5782.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oportunidad de platicar con usted Pero",
            "start": 5784.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme decirle",
            "start": 5786.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh la se\u00f1orita Claudia que tiene usted",
            "start": 5788.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de regional Claudia Molina si no me",
            "start": 5791.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "equivoco Aqu\u00ed traigo el nombre pero les",
            "start": 5794.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pide a ahora el censo ahora esto eh",
            "start": 5798.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presentaron un censo de hace muchos a\u00f1os",
            "start": 5802.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y tenemos el actual todo se ha hecho yo",
            "start": 5804.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "he ido y el \u00faltimo lo \u00faltimo que les",
            "start": 5807.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 fue un video a\u00e9reo",
            "start": 5810.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "claro tuvieron que reunir para poder",
            "start": 5813.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pagar quien se los hiciera pero los",
            "start": 5816.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "habitantes dicen nos hubieran pedido",
            "start": 5818.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "todo de un jal\u00f3n y lo hacemos se est\u00e1n",
            "start": 5820.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasando d\u00edas y d\u00edas ya est\u00e1 todo para",
            "start": 5822.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se pueda hacer lo que el presidente",
            "start": 5826.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Los Herederos todo est\u00e1n de acuerdo aqu\u00ed",
            "start": 5827.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo malo hay que es intervenci\u00f3n de gente",
            "start": 5830.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda agraria que ya se le",
            "start": 5833.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dijo que no interviniera y siguen ah\u00ed y",
            "start": 5835.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "algunos funcionarios Por qu\u00e9 no decirlo",
            "start": 5838.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que ya le hab\u00edan puesto el ojo aparte de",
            "start": 5841.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es yulita y aliarse con el que aparec\u00eda",
            "start": 5844.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como apoderado de la se\u00f1ora que muri\u00f3 O",
            "start": 5847.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sea si no hemos encontrado esa acta de",
            "start": 5849.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n Ya estuvieran desalojados y",
            "start": 5854.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los que ocultaron eso est\u00e1n enquistados",
            "start": 5857.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en las dependencias con un perfil bajo",
            "start": 5860.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que le esconden el expediente que hacen",
            "start": 5863.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed pero tiene su mochada s\u00ed",
            "start": 5865.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que podemos por lo que",
            "start": 5869.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 presidente el apoyo a mis maloya",
            "start": 5872.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se puede lograr muchas gracias",
            "start": 5876.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente Y gracias eternamente",
            "start": 5878.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecida y para",
            "start": 5881.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00ed la opini\u00f3n de los dem\u00e1s me tiene sin",
            "start": 5883.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuidado Yo voy a cumplir 45 a\u00f1os como",
            "start": 5886.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "periodista y para m\u00ed es usted el mejor",
            "start": 5890.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico s\u00ed Lo vamos a",
            "start": 5892.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar Eh",
            "start": 5896.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bueno este a ver si conis se de acuerdo",
            "start": 5898.32,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y sobre los otros eh temas",
            "start": 5904.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh quien va a quedar",
            "start": 5908.4,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "eh en medio ambiente Alicia b\u00e1rcena es",
            "start": 5912.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "muy sensible",
            "start": 5919.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 5921.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eficaz experta",
            "start": 5923.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5925.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "honesta y eh",
            "start": 5927.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Claudia adem\u00e1s",
            "start": 5931.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayer me",
            "start": 5934.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 de que van a",
            "start": 5935.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "continuar las",
            "start": 5939.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y a las 7 de la ma\u00f1ana no O",
            "start": 5941.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5946.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que eh Y la reuni\u00f3n y la reuni\u00f3n de",
            "start": 5947.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n este dio a conocer de",
            "start": 5951.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que de se a",
            "start": 5955.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s O sea que",
            "start": 5957.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya es una etapa nueva s\u00ed me hace falta",
            "start": 5960.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5965.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n ya me repito mucho ya",
            "start": 5965.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5969.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este hablo m\u00e1s despacio que de costumbre",
            "start": 5971.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no hablo de corrido",
            "start": 5975.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y ahora nuestra presidenta estoy muy",
            "start": 5978.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 5984.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 5985.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "orgulloso de la",
            "start": 5987.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh presidenta electa y pronto presidenta",
            "start": 5990.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "constitucional es todo un",
            "start": 5995.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 5999.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico estamos",
            "start": 6001.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "viviendo un momento",
            "start": 6004.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estelar en la historia de",
            "start": 6009.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico algo",
            "start": 6012.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 6015.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Este y pues estamos muy muy contentos y",
            "start": 6017.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "adelante vamos con",
            "start": 6022.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "reina Gracias presidente reina ide",
            "start": 6025.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez reportera independiente es una",
            "start": 6028.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gran noticia que vayan a continuar las",
            "start": 6031.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque ya voy a tratar de ser",
            "start": 6032.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 6035.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora porque vino Jes\u00fas a decirme que no",
            "start": 6036.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s haga dos Preguntas porque para que",
            "start": 6039.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de oportunidad a los dem\u00e1s y a m\u00ed me",
            "start": 6041.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "aplica el reglamento a la Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 6044.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si sabe cu\u00e1l es Esa no esa m\u00e1xima de",
            "start": 6047.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez a los amigos Gracias y a los",
            "start": 6049.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "enemigos la ley a secas hoy se acaba de",
            "start": 6054.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "violar la el reglamento ayer se viol\u00f3 el",
            "start": 6057.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reglamento la semana pasada el lunes el",
            "start": 6061.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "martes el mi\u00e9rcoles se viol\u00f3 el",
            "start": 6063.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reglamento y no pasa nada porque yo veo",
            "start": 6065.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a los periodistas que lo hicieron aqu\u00ed",
            "start": 6069.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no es responsabilidad de ellos es",
            "start": 6071.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad de Jes\u00fas pero esa no era",
            "start": 6073.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta porque quiero que",
            "start": 6076.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que yo s\u00e9 que usted quisiera que",
            "start": 6078.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos un di\u00e1logo circular de una",
            "start": 6079.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hora pero aqu\u00ed Jes\u00fas ya me anda imitando",
            "start": 6081.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por eso respir\u00e9 profundo para que no me",
            "start": 6084.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ponga nerviosa y el primer tema que le",
            "start": 6085.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quiero tratar es justo que eh como sabe",
            "start": 6088.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "usted hace unas semanas hablaba se",
            "start": 6093.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lamentaba de que notimex",
            "start": 6095.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Eh Pues el fin que le dio usted a",
            "start": 6097.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "notimex se lamentaba de que falt\u00f3 algo",
            "start": 6100.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este creo que yo reci\u00e9n me entero",
            "start": 6102.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que a\u00fan est\u00e1n pendiente algunas",
            "start": 6106.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "situaciones eh A ver si Jes\u00fas nos puede",
            "start": 6107.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comentar un poco pero el trabaj",
            "start": 6110.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajador Pues siempre es el Eslab\u00f3n El",
            "start": 6113.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de una cadena en una",
            "start": 6114.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empresa en un lugar y ahorita hay 21 no",
            "start": 6117.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted sepa presidente que hay 21",
            "start": 6122.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corresponsales varados en algunos pa\u00edses",
            "start": 6124.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuera de aqu\u00ed de pues fuera de M\u00e9xico y",
            "start": 6127.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desde el 2019 que fueron despedidos",
            "start": 6130.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ahorita tienen ellos est\u00e1n en una \u00faltima",
            "start": 6133.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como una \u00faltima instancia con un Amparo",
            "start": 6136.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh pero desde un principio desde un",
            "start": 6139.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principio se les ha negado la la el",
            "start": 6142.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "finiquito la pues liquidarlos como",
            "start": 6144.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajadores que fueron de notimex y",
            "start": 6147.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh Porque la junta Federal de de",
            "start": 6150.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n especial la junta especial",
            "start": 6153.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Federal n\u00famero dos eh a cargo de Juana",
            "start": 6157.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Contreras Morales",
            "start": 6160.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh decidi\u00f3 que ellos no eran no ten\u00edan",
            "start": 6163.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "forma de no eran empleados de Neo timex",
            "start": 6166.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda relaci\u00f3n laboral obviamente",
            "start": 6169.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ellos reci\u00e9n le mandaron una carta",
            "start": 6171.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de que p\u00fablica donde le dan",
            "start": 6173.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "incluso la raz\u00f3n de que efectivamente",
            "start": 6176.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los jueces federales Pues est\u00e1n ama\u00f1ados",
            "start": 6178.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con el poder o o con la gente que tiene",
            "start": 6182.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recursos y y les los est\u00e1n negando como",
            "start": 6185.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajadores Ellos tienen pruebas me",
            "start": 6189.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mandaron algunas eh",
            "start": 6191.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Son por ejemplo Andr\u00e9s beltramo que",
            "start": 6193.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tienen 15 a\u00f1os en el Vaticano o sea",
            "start": 6197.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ellos cuentan con cartas de los",
            "start": 6199.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros donde donde los",
            "start": 6201.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reconocen como como trabajadores de",
            "start": 6203.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "notim como trabajadores del gobierno de",
            "start": 6206.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6208.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo al muchacho que estaba en",
            "start": 6209.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el Vaticano le dieron incluso la visa eh",
            "start": 6211.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Porque lo reconoc\u00edan como trabajador de",
            "start": 6215.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "notimex hay gente que tiene ocho a\u00f1os el",
            "start": 6217.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que tiene menos y el que tiene m\u00e1s 35",
            "start": 6219.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Carlos mesa 24 a\u00f1os en Espa\u00f1a eh A",
            "start": 6222.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l le dieron constancia tambi\u00e9n Julio",
            "start": 6226.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Rise escribe e 26 a\u00f1os",
            "start": 6229.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Cecilia Gonz\u00e1lez qui no conoce a",
            "start": 6234.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cecilia Gonz\u00e1lez en Argentina Francisco",
            "start": 6237.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Trujillo en Texas O sea todos muchos de",
            "start": 6239.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ellos son reconocidos periodistas aqu\u00ed",
            "start": 6243.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Entonces mi pregunta es si usted sabe eh",
            "start": 6245.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ellos no fueron incluidos en el",
            "start": 6248.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el en el contrato que hicieron para",
            "start": 6250.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuando desaparecieron a a notimex Y si",
            "start": 6254.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "habr\u00eda una posibilidad entiendo que",
            "start": 6257.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser pol\u00edtica porque porque",
            "start": 6259.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya el Gobierno Federal a trav\u00e9s de la",
            "start": 6262.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "junta les dijo que no eran empleados",
            "start": 6264.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 si a dos hay dos",
            "start": 6266.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajadores a los que les dijo que s\u00ed",
            "start": 6269.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de hecho aqu\u00ed le comentaron uno el de",
            "start": 6271.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Rivera que le hab\u00edan dicho que no era",
            "start": 6273.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "trabajador y luego le reconocieron que",
            "start": 6275.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed legalmente y al final le dijeron s\u00ed",
            "start": 6278.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eres trabajador Pero \u00e9l ya hab\u00eda",
            "start": 6281.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "muerto entonces Y hay otro que tambi\u00e9n",
            "start": 6283.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "le acaban de reconocer y Pero estos",
            "start": 6286.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otros 21 que se fueron en conjunto al a",
            "start": 6288.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pelear esta causa eh no est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 6291.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reconocidos creo que marat hay un",
            "start": 6294.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "funcionario que se llama marat \u00e9l les",
            "start": 6297.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 una reuni\u00f3n para que pudieran eh",
            "start": 6299.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "incluirlos en el finiquito y al final no",
            "start": 6302.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 Entonces si sabe usted Por qu\u00e9",
            "start": 6305.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no fueron incluidos y se habr\u00eda la",
            "start": 6307.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "posibilidad de que pues que los",
            "start": 6309.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "finiquitar que les pagaran lo que les",
            "start": 6312.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "corresponde por ley t\u00fa",
            "start": 6314.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tienes Claro que s\u00ed e la raz\u00f3n es porque",
            "start": 6320.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estos juicios son previos no est\u00e1n",
            "start": 6324.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vinculados con la extinci\u00f3n de notimex",
            "start": 6326.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "como usted bien menciona aqu\u00ed son eh",
            "start": 6328.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "demandas anteriores 2019 cuando los desp",
            "start": 6331.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de 2019 que demandaron la relaci\u00f3n",
            "start": 6335.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "laboral el finiquito y llevan un",
            "start": 6338.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procedimiento ante la junta federal y",
            "start": 6341.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como bien usted se\u00f1ala eh est\u00e1n ahorita",
            "start": 6343.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en apelaci\u00f3n Me parece que en Amparo",
            "start": 6346.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces hay varios juicios Pues lleva",
            "start": 6348.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os no timex y tiene muchos",
            "start": 6352.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "juicios eh que todav\u00eda no llegan a la",
            "start": 6354.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00faltima instancia y que se Ir\u00e1n",
            "start": 6357.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "resolviendo conforme a la justicia",
            "start": 6359.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "laboral en el caso espec\u00edfico de los",
            "start": 6361.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "trabajadores que estaban laborando en",
            "start": 6364.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "notimex a la hora de extinguirse la",
            "start": 6367.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agencia son los que formaron parte del",
            "start": 6370.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convenio que en ese convenio se",
            "start": 6372.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respetaron todos los derechos tanto",
            "start": 6375.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "individuales como colectivos y eh Son",
            "start": 6378.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los que se han venido ido resolviendo y",
            "start": 6381.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pagando para todas y todos los",
            "start": 6384.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces esa es la raz\u00f3n",
            "start": 6386.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estos casos pues son de juicios previos",
            "start": 6389.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que han llevado su curso legal y que",
            "start": 6392.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1n siendo impugnados por",
            "start": 6396.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parte de ellos por no estar de acuerdo",
            "start": 6399.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n de la junta Federal de",
            "start": 6401.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y arbitraje pero por qu\u00e9 la",
            "start": 6403.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "junta no les reconoci\u00f3 su su derecho",
            "start": 6405.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboral su su trabajo en su momento",
            "start": 6409.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando fue este es eh Juana Contreras",
            "start": 6411.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entiendo s\u00ed jta Geral lo que entiendo es",
            "start": 6414.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que determin\u00f3 que no hab\u00eda una relaci\u00f3n",
            "start": 6418.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "laboral entre la agencia y eh estos",
            "start": 6421.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajadores que no se hab\u00eda acreditado",
            "start": 6424.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda esa prestaci\u00f3n de servicios y",
            "start": 6426.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esa relaci\u00f3n laboral eso es lo que en su",
            "start": 6428.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "momento la junta Federal determin\u00f3 pero",
            "start": 6431.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como cualquier ciudadano ciudadana pues",
            "start": 6433.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "uno puede impugnar ante el poder",
            "start": 6435.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judicial para que se pueda revisar si la",
            "start": 6438.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de la junta fue pegada a",
            "start": 6441.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derecho o no y eso es precisamente lo",
            "start": 6443.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo Ahora hay que",
            "start": 6445.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "recordar que este nosotros y el",
            "start": 6448.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente present\u00f3 en 2019 una reforma",
            "start": 6452.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "precisamente porque los juicios",
            "start": 6456.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "laborales pues tardaban much\u00edsimo en",
            "start": 6458.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resolverse 5 7 10 a\u00f1os precisamente por",
            "start": 6460.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "toda este eh mecanismos de recursos",
            "start": 6465.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora como estos juicios son previos a",
            "start": 6469.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de esa reforma pues",
            "start": 6471.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pues por eso hemos visto digamos un",
            "start": 6472.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "proceso tan lento pero",
            "start": 6474.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "e pues habr\u00e1n de resolverse Pr\u00f3ximamente",
            "start": 6476.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya lo que Determine el tribunal es lo",
            "start": 6479.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 que acatar en este caso ya eh",
            "start": 6481.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el Instituto para devolverle a pueblo lo",
            "start": 6485.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "robado que ser\u00eda la instituci\u00f3n que",
            "start": 6487.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "suplir\u00eda en el caso de eh ser condenados",
            "start": 6489.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces van a esperar que terminen los",
            "start": 6493.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el amparo en el que est\u00e1 claro se tiene",
            "start": 6496.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que esperar no hay otra forma porque",
            "start": 6497.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un pago indebido si una autoridad",
            "start": 6500.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh liquidara Por ejemplo de manera",
            "start": 6504.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "anticipada porque ya hay una autoridad",
            "start": 6507.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "judicial que determin\u00f3 que no hab\u00eda una",
            "start": 6509.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral Entonces no puede un",
            "start": 6512.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico desacatar esa",
            "start": 6514.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n y pagar un finiquito ser\u00eda un",
            "start": 6517.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pago de lo indebido entonces Sin lugar a",
            "start": 6520.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dudas se tiene que esperar hasta la",
            "start": 6523.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n final pero la misma junta",
            "start": 6525.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que dos corresponsales S\u00ed el",
            "start": 6527.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se muri\u00f3 y otra persona si eran",
            "start": 6529.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajadores si es la misma situaci\u00f3n",
            "start": 6532.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todos tienen las mismas pruebas su",
            "start": 6533.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajo est\u00e1 en internet eh Incluso en",
            "start": 6535.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Chile en Chile crea notimex cre\u00f3 una",
            "start": 6538.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa aparte y es hora que les han",
            "start": 6541.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "notificado en la embajada y no han",
            "start": 6544.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podido nadie ha respondido el gobierno",
            "start": 6545.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no ha respondido no quiere",
            "start": 6548.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "responder esa demanda Y pues ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 6550.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el corresponsal ah\u00ed barado entonces eh",
            "start": 6552.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si la si la como hemos visto que el",
            "start": 6556.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "poder judicial se ama\u00f1a con el poder o",
            "start": 6558.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con los que tienen recursos y si y si",
            "start": 6561.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estos magistrados dicen Pues yo yo",
            "start": 6564.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reconozco que no son emple o sea yo",
            "start": 6567.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "valido la decisi\u00f3n de la junta no son",
            "start": 6570.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajadores significa que estos",
            "start": 6572.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trabajadores se van a quedar sin sin su",
            "start": 6574.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n pues no habr\u00eda ahorita en",
            "start": 6577.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este momento otra otra forma porque lo",
            "start": 6580.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que hay que acatar es la decisi\u00f3n del",
            "start": 6584.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juez Y en este caso del colegiado Para",
            "start": 6587.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esperar a que a que resuelva esto dos",
            "start": 6590.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amparos y una vez que se Determine ya la",
            "start": 6592.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instancia definitiva Entonces ser\u00eda en",
            "start": 6596.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su caso proceder al pago si se determina",
            "start": 6599.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que s\u00ed hubo una relaci\u00f3n laboral",
            "start": 6601.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que habr\u00eda que",
            "start": 6604.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esperar para todos los casos tanto para",
            "start": 6606.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aquellos en donde la junta defini\u00f3 que",
            "start": 6608.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00eda una relaci\u00f3n y en los que no",
            "start": 6611.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque todos est\u00e1n hoy en eh en Amparo",
            "start": 6613.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar Yo creo que",
            "start": 6617.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente habr\u00e1 de resolverse y es",
            "start": 6619.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed que tendr\u00e1 que emitirse o no el pago",
            "start": 6622.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "correspondiente y una salida pol\u00edtica",
            "start": 6625.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por justicia eso es injusto obviamente",
            "start": 6627.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed son trabajadores Pues habr\u00eda",
            "start": 6629.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que que evaluar Me parece que los casos",
            "start": 6631.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "son muy distintos como usted bien se\u00f1ala",
            "start": 6633.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se trata de personas que estuvieron",
            "start": 6635.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "trabajando en el extranjero entonces",
            "start": 6636.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Pues habr\u00eda que en su momento valorar",
            "start": 6639.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cada uno de estos casos pero la raz\u00f3n",
            "start": 6641.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de Por qu\u00e9 no forman del",
            "start": 6643.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "parte del convenio es lo que le",
            "start": 6645.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comentaba porque no se trataba de",
            "start": 6647.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores que estuviesen laborando en",
            "start": 6649.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la agencia en el momento de de su",
            "start": 6651.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n si no son trabajadores previos",
            "start": 6653.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el acuerdo que hicieron",
            "start": 6655.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh Me comentan que hay trabajadores que",
            "start": 6657.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un mes y les dieron sus tres",
            "start": 6660.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "meses de ley y hay trabajadores Yo s\u00e9",
            "start": 6662.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que hay varios juicios hay un trabajador",
            "start": 6665.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que cuando estall\u00f3 la huelga se qued\u00f3",
            "start": 6667.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la grabadora como reportero y",
            "start": 6669.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resulta que tiene un juicio por eso y",
            "start": 6672.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 corriendo el juicio conv el",
            "start": 6674.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convenio que se hizo es el convenio",
            "start": 6678.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "conforme a la Ley Federal del trabajo",
            "start": 6680.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entonces Entonces en ese caso lo que se",
            "start": 6682.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "toma en cuenta es 3 meses y 20 d\u00edas por",
            "start": 6684.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de trabajo entonces los tres meses",
            "start": 6687.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pues es con independencia de la",
            "start": 6690.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad y luego dependiendo de la",
            "start": 6692.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad de los trabajadores y las",
            "start": 6694.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajadoras ya se toma en consideraci\u00f3n",
            "start": 6696.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para poder complementar Esa esa",
            "start": 6700.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n entonces conforme a la Ley",
            "start": 6703.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Federal del trabajo as\u00ed se hizo el",
            "start": 6705.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convenio eh con cada uno de los de los",
            "start": 6707.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajadores y me parece dice que en",
            "start": 6710.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso ha habido problema Ah",
            "start": 6712.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gracias Nada m\u00e1s en este tema para",
            "start": 6715.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cerrarlo C\u00f3mo fue que callaron a San",
            "start": 6716.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Juana para que no mostrara esas pruebas",
            "start": 6719.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que dijo que ten\u00eda para tumbar a la",
            "start": 6721.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "candidata eso s\u00ed lo",
            "start": 6723.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desconozco bueno eh usted tampoco sabe",
            "start": 6726.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presidente lo de San Juana le pregunto",
            "start": 6730.599,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "e la otra el otro tema es es justo esta",
            "start": 6734.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que le",
            "start": 6740.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que le expresaba de la conferencia como",
            "start": 6743.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted sepa pero desde mi \u00faltima",
            "start": 6746.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n estuve un mes eh sin poder",
            "start": 6748.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entrar aqu\u00ed ya no no me dejaba entrar ni",
            "start": 6752.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "al palacio aqu\u00ed Jes\u00fas Pero bueno luego",
            "start": 6754.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ya este me volvi\u00f3 a dejar entrar y no me",
            "start": 6757.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dejaba entrar a la conferencia y me",
            "start": 6760.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dejaba en la sala de prensa por mi por",
            "start": 6762.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mi \u00faltima participaci\u00f3n eh lo que me \u00e9l",
            "start": 6765.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "me argument\u00f3 es que viol\u00e9 el reglamento",
            "start": 6768.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por mucho as\u00ed me lo dijo no as\u00ed me lo me",
            "start": 6770.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo escribi\u00f3 y yo digo bueno como le",
            "start": 6774.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acabo de decir el reglamento se viola",
            "start": 6777.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed casi todos los d\u00edas y no pasa nada",
            "start": 6779.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed usted puede ver a todos los",
            "start": 6782.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "reporteros que lo violaron ayer y la",
            "start": 6783.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "semana pasada eh aqu\u00ed tambi\u00e9n hay",
            "start": 6785.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "privilegios Eh no eh No me permitieron",
            "start": 6788.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entrar fui la \u00fanica reportera Que no",
            "start": 6792.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dejaron entrar a la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 6794.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "me dejaron all\u00e1 afuera y cuando pregunt\u00e9",
            "start": 6797.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 bueno Primero no dan respuesta",
            "start": 6800.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en segunda me dijeron es que fue",
            "start": 6802.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "por es por los elegimos por asistencia y",
            "start": 6805.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "yo dije pues qu\u00e9 raro porque acabas de",
            "start": 6809.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dejar pasar a contral\u00ednea que solo viene",
            "start": 6811.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando va a preguntar cada 15 d\u00edas y y y",
            "start": 6814.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "casualmente justo cada 15 d\u00edas que viene",
            "start": 6818.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "le das la le da el presidente le da la",
            "start": 6822.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "palabra hoy no est\u00e1 aqu\u00ed ayer Antier",
            "start": 6824.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 y no va a volver hasta dentro",
            "start": 6827.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de 15 d\u00edas que usted le vuelva a dar la",
            "start": 6829.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "palabra el otro d\u00eda no le toc\u00f3 Primera",
            "start": 6830.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fila y le dieron quitaron a una",
            "start": 6833.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reportera en frente para darle a ella el",
            "start": 6836.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar le la quitaron de aquella esquina",
            "start": 6839.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y la pusieron a ella entonces esos",
            "start": 6842.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "privilegios se dan aqu\u00ed presidente en",
            "start": 6844.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1anera eh yo le preguntar\u00eda si yo",
            "start": 6847.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "podr\u00eda entrar a una reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 6850.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo podr\u00eda",
            "start": 6852.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser no Pues ya no va a haber reuni\u00f3n de",
            "start": 6854.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seguridad ya no hay con este los medios",
            "start": 6858.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6862.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 todos los d\u00edas tenemos esta reuni\u00f3n",
            "start": 6863.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6866.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad les invitamos a eso a unos",
            "start": 6868.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuantos usted no dijo que a unos cuantos",
            "start": 6872.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "S\u00ed este yo respeto mucho no tu derecho a",
            "start": 6875.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manifestarte si usted hubiera dicho la",
            "start": 6880.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n nada m\u00e1s van a entrar los",
            "start": 6882.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "privilegiados o unos cuantos Pues yo ni",
            "start": 6884.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 madrugo pero pero pero usted",
            "start": 6887.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hizo la invitaci\u00f3n general Por eso yo",
            "start": 6889.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 y fue la \u00fanica que no pudo entrar",
            "start": 6891.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y luego todav\u00eda el ej\u00e9rcito que tiene",
            "start": 6894.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6896.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh o sea me me me agreden y violan mis",
            "start": 6897.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mis derechos humanos aparte de los",
            "start": 6902.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "period\u00edsticos e la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6904.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ponen una reja como si yo fuera a pasar",
            "start": 6906.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por encima de ellos h\u00e1game favor todos",
            "start": 6909.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s altos que yo todos son m\u00e1s",
            "start": 6911.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuertes que yo y y ponen un cerco para",
            "start": 6913.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que yo no pase para que yo no hable con",
            "start": 6916.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos o sea pues eso ya est\u00e1 como de m\u00e1s",
            "start": 6918.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yo creo Creo que sent\u00ed lo que sintieron",
            "start": 6921.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los manifestantes Ayer todav\u00eda se",
            "start": 6924.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manifestaron entonces usted sabe",
            "start": 6927.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente Por qu\u00e9",
            "start": 6929.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "stepan Palacios de la agencia spudnik no",
            "start": 6932.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed ya no viene a la",
            "start": 6935.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 6937.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no no s\u00e9 pero",
            "start": 6939.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este adelante no t\u00fa sigue no sabe usted",
            "start": 6942.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Ah bueno porque tambi\u00e9n le aplicaron el",
            "start": 6947.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reglamento eh Porque Jes\u00fas se lo aplica",
            "start": 6950.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a unos cuantos no a todos y y ya la",
            "start": 6953.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "despidieron de su trabajo porque hizo un",
            "start": 6956.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuestionamiento aqu\u00ed que no le pareci\u00f3 y",
            "start": 6959.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la despidieron usted sabe por qu\u00e9 Jaime",
            "start": 6961.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez no ha podido entrar a la ma\u00f1anera",
            "start": 6964.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6966.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Puebla no tengo tampoco pero aqu\u00ed pues",
            "start": 6967.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "usted sabe hay libertades plenas tan es",
            "start": 6971.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed que t\u00fa tienes aqu\u00ed todo el tiempo",
            "start": 6974.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed porque yo estoy insistiendo",
            "start": 6977.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "insistiendo S\u00ed s\u00ed s\u00ed y y Pero los dem\u00e1s",
            "start": 6979.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no tien nosotros te respetamos mucho",
            "start": 6983.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "usted sabe por qu\u00e9 no entra aqu\u00ed",
            "start": 6985.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh los reporteros de la alianza de",
            "start": 6987.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "medios de periodistas de a pie Por qu\u00e9",
            "start": 6990.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no se les permite no se permite a todos",
            "start": 6992.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vienen aqu\u00ed todos no s\u00e9 si Jes\u00fas tendr\u00eda",
            "start": 6995.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "alguna respuesta de esto de yo le",
            "start": 6998.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menciono a estas personas porque yo me",
            "start": 7000.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han solicitado me han preguntado a m\u00ed",
            "start": 7003.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Oye c\u00f3mo puedo entrar son gente que ya",
            "start": 7005.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ha entrado Jaime L\u00f3pez no s\u00e9 usted la",
            "start": 7008.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima particip\u00f3 la \u00faltima ocasi\u00f3n",
            "start": 7011.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuando yo particip\u00e9 y \u00e9l tom\u00f3 la palabra",
            "start": 7014.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para explicarle lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 7016.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Puebla que ya vio c\u00f3mo est\u00e1 Puebla ya",
            "start": 7018.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "est van a soltar a Mario Mar\u00edn no s\u00e9 si",
            "start": 7020.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tenga que ver con con que los marinistas",
            "start": 7022.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el gobierno de nuevo ahora con",
            "start": 7024.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Armenta que es de morena entonces ah\u00ed",
            "start": 7026.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay una deuda moral presidente con los",
            "start": 7030.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de Puebla como la de Sonora con los",
            "start": 7032.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "padres istas que est\u00e1n en el poder",
            "start": 7034.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Y entonces ya no le permiten entrar no",
            "start": 7037.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "le contestan el tel\u00e9fono ni de Jes\u00fas ni",
            "start": 7040.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ni Danae que es la la que qued\u00f3 a cargo",
            "start": 7043.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo tienen bloqueado Por qu\u00e9 presidente",
            "start": 7046.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso es censura eso es no es respeto a la",
            "start": 7049.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n Porque si uno",
            "start": 7053.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "critica cuestiona fuerte por eso nos",
            "start": 7056.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "censuran por eso no se nos permite el",
            "start": 7060.079,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "acceso no censura",
            "start": 7062.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7064.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nadie L\u00f3pez ao Ah pero ellos no vienen a",
            "start": 7065.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la maera por eso pero todos los d\u00edas",
            "start": 7070.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cuestionando lor de Mola todos S\u00ed",
            "start": 7074.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero ellos no son reporteros presidente",
            "start": 7077.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "yo estoy hablando de reporteros de los",
            "start": 7079.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que estamos en la calle de los que",
            "start": 7081.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "venimos aqu\u00ed ti T\u00fa no tienes t\u00fa ning\u00fan",
            "start": 7082.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "problema hasta los mol\u00e9culas lo censuran",
            "start": 7084.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no le dijo el otro d\u00eda te ten\u00edamos en la",
            "start": 7087.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "congeladora pero bueno entonces Eh s\u00ed yo",
            "start": 7089.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estos casos se lo pongo para que sepa",
            "start": 7094.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted que s\u00ed hay censura que s\u00ed hay",
            "start": 7096.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bloqueo Es m\u00e1s si usted ya no no me ve",
            "start": 7100.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el de aqu\u00ed a que termine es porque este",
            "start": 7102.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchacho me va a cepillar porque ahorita",
            "start": 7105.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vino y me dijo te di te dije que dos",
            "start": 7107.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preguntas para que no O sea el lunes el",
            "start": 7110.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "martes de la semana pasada no fue y les",
            "start": 7114.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dijo a las reporteras Oye no m\u00e1s ha dos",
            "start": 7115.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Preguntas porque que les des espacio a",
            "start": 7117.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todos no les permiti\u00f3 hacer tres",
            "start": 7119.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preguntas y esas reporteras est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 7122.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces no es culpa de ellos presidente",
            "start": 7126.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no es culpa de ellos de los reporteros",
            "start": 7128.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no es culpa",
            "start": 7131.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed de este se\u00f1or que aplica el",
            "start": 7132.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reglamento al avenito Ju\u00e1rez para mis",
            "start": 7135.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "amigos y mis",
            "start": 7138.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "privilegiados justicia y gracia y para",
            "start": 7139.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mis enemigos mis adversarios los",
            "start": 7142.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reporteros que cuestionan la ley a secas",
            "start": 7144.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "o inventada porque cada vez me inventa",
            "start": 7148.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "un castigo diferente a m\u00ed un bloqueo",
            "start": 7150.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 7152.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh Bueno eso no m\u00e1s era para que lo",
            "start": 7153.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "supiera usted y a ver si se puede",
            "start": 7156.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corregir que por lo menos no humillen",
            "start": 7157.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esa es una cuota de humill que tengo que",
            "start": 7160.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pagar yo y otros reporteros estarles",
            "start": 7162.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mandando mensajes",
            "start": 7165.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decirles pues para que no nos permitan",
            "start": 7167.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entrar usted me acaba decir que ya no",
            "start": 7170.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puedo ni entrar a la reuni\u00f3n de",
            "start": 7173.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad porque porque el miedo o por",
            "start": 7175.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7179.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 7181.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda ayer usted lo mencionaba",
            "start": 7186.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed no hay",
            "start": 7189.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo dijo",
            "start": 7193.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "usted polarizaci\u00f3n y Perm\u00edtame diferir",
            "start": 7195.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con usted En ese sentido",
            "start": 7199.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque porque si la hay usted la",
            "start": 7201.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n presidente del pueblo de",
            "start": 7204.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o de la sociedad mexicana no",
            "start": 7207.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 con usted tenemos muy presente",
            "start": 7209.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los mexicanos que en el",
            "start": 7212.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "2006 Calder\u00f3n empez\u00f3 esta",
            "start": 7213.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n con la campa\u00f1a del miedo",
            "start": 7218.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que usted para M\u00e9xico y de ah\u00ed se empez\u00f3",
            "start": 7220.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a partir el el la sociedad unos con",
            "start": 7224.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "usted y otros con ellos y hasta en",
            "start": 7227.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reforma me acuerdo yo que estaban todos",
            "start": 7230.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "divididos algunos reporteros ya incluso",
            "start": 7231.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando con usted y y yo quiero",
            "start": 7234.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decirle presidente que usted tambi\u00e9n se",
            "start": 7238.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha quejado aqu\u00ed o ha exhibido aqu\u00ed a las",
            "start": 7241.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "personas que del otro bando de los",
            "start": 7244.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "opositores que ellos",
            "start": 7247.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este les llam\u00f3 a usted",
            "start": 7249.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e de pensamiento fan\u00e1tico Bueno pues yo",
            "start": 7253.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le recordaba aqu\u00ed no s si Recuerda usted",
            "start": 7256.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que le dije que tambi\u00e9n del bando de",
            "start": 7258.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda personas con pensamiento",
            "start": 7260.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico y Y esto es parte del mismo",
            "start": 7262.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tema de la libertad de expresi\u00f3n porque",
            "start": 7266.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo quiero que escuche usted algo que",
            "start": 7268.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hicieron estas personas as\u00ed como usted",
            "start": 7270.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exhibi\u00f3 aqu\u00ed algunas personas no va a",
            "start": 7272.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "poner usted el video pero por lo menos",
            "start": 7275.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuchemos el el audio de las personas",
            "start": 7277.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7281.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que cuando usted dice Usted tiene",
            "start": 7282.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "maneras de comunicarse con el pueblo lo",
            "start": 7285.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos visto en 6 a\u00f1os cuando usted dice",
            "start": 7287.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estos se ha dedicado a estigmatizar a",
            "start": 7291.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los periodistas a atacarnos casi todos",
            "start": 7294.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y a confundirlo porque usted",
            "start": 7296.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ataca a los a los que est\u00e1n con el",
            "start": 7299.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno y que tiene usted raz\u00f3n hay hay",
            "start": 7301.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "columnistas que est\u00e1n con el gobierno",
            "start": 7305.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchos con el poder digo Perd\u00f3n con el",
            "start": 7307.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n columnistas",
            "start": 7309.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n con usted que aplauden usted",
            "start": 7312.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les llam\u00f3 vasallos el otro d\u00eda que le",
            "start": 7314.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "record\u00e9 eh que aplauden o se silencian y",
            "start": 7315.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Y entonces en lo que usted dice aqu\u00ed a",
            "start": 7320.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los periodistas que criticamos tambi\u00e9n",
            "start": 7325.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recibimos agresiones y le voy a poner",
            "start": 7327.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una que yo recib\u00ed que incluso ya tom\u00e9 yo",
            "start": 7329.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunas medidas de seguridad m\u00edas",
            "start": 7331.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chayotera T\u00f3mame a m\u00ed me vale gorro que",
            "start": 7334.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 7337.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tomes me vale gorro Alejandro",
            "start": 7338.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eres una chayotera nadie te apoya eres",
            "start": 7342.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7346.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "chayotera fuiste a Espa\u00f1a con el dinero",
            "start": 7349.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del pueblo pensabas que no te \u00edbamos a",
            "start": 7353.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conocer Te",
            "start": 7356.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conocemos eres",
            "start": 7358.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7363.49,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "unaa se\u00f1ora despierte se\u00f1ora",
            "start": 7364.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7375.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7375.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fera historia",
            "start": 7379.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sincer fuera la historia de",
            "start": 7380.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mi nombre Agust\u00edn humar\u00e1n",
            "start": 7383.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "varas",
            "start": 7386.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Bueno usted no sabe Ay ya se pag\u00f3 eso me",
            "start": 7389.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el 2 de junio se refieren a m\u00ed me",
            "start": 7393.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n gritando a m\u00ed yo ni cuenta me",
            "start": 7395.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado que me gritaban a m\u00ed",
            "start": 7397.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed afuera el d\u00eda que usted vot\u00f3",
            "start": 7399.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "all\u00e1 afuera estaban Estas personas la",
            "start": 7402.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la tercera edad que eso es",
            "start": 7404.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy lamentable",
            "start": 7406.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh Y me empezaron a gritar eso y a",
            "start": 7408.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ofenderme me tuvo que rescatar la",
            "start": 7411.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "polic\u00eda porque me persiguieron casi",
            "start": 7412.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hasta media plancha del",
            "start": 7414.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo tambi\u00e9n hay fanatismo el",
            "start": 7416.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensamiento fan\u00e1tico de la de usted",
            "start": 7419.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente y usted cuando por eso",
            "start": 7421.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de ser parejo si les hace un",
            "start": 7424.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llamado a los otros a que se seren a que",
            "start": 7427.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se cal a que lo superen que les ponga la",
            "start": 7431.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n Pues a estos tambi\u00e9n presidente",
            "start": 7434.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque yo estoy en riesgo por esta raz\u00f3n",
            "start": 7438.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora cualquiera me ataca en la calle y",
            "start": 7441.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda en el correo una do\u00f1a ven\u00eda",
            "start": 7444.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con su bast\u00f3n yo sent\u00eda que casi me",
            "start": 7448.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pegaba porque lo defienden a usted a un",
            "start": 7451.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a un",
            "start": 7453.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Yo entiendo presidente que",
            "start": 7457.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted tiene much\u00edsimo carisma",
            "start": 7459.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tiene much\u00edsimo que que muchas",
            "start": 7462.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "personas lo aman y le agradecen y est\u00e1n",
            "start": 7465.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con Ed por haber llegado aqu\u00ed pero usted",
            "start": 7467.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "polariz\u00f3 a la sociedad la polariz\u00f3 y Y",
            "start": 7471.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos esto no s\u00e9 qu\u00e9 pueda usted hacer",
            "start": 7475.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora Ah bueno Ayer ya me dio gusto que",
            "start": 7478.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "usted ya dijo no hay polarizaci\u00f3n porque",
            "start": 7480.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed al menos por decirlo a lo mejor y ya",
            "start": 7482.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se van aplacando las cosas y se y no",
            "start": 7486.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "suceden estas cosas",
            "start": 7489.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pero pues si a m\u00ed si algo me pasa",
            "start": 7491.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues yo pienso que el responsable es",
            "start": 7494.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 7496.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7498.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la la O sea no poder ander a la calle",
            "start": 7501.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "libremente porque cualquiera te va a",
            "start": 7505.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "aventar la bolsa de pan o te va a pegar",
            "start": 7507.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7509.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bastonazo No no es este y es parte de",
            "start": 7510.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esa polarizaci\u00f3n que usted gener\u00f3 aqu\u00ed y",
            "start": 7513.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un malentendido que hizo contra los",
            "start": 7516.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "medios presidente porque usted todos los",
            "start": 7518.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas denosta y conf",
            "start": 7520.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "una cosa son los medios tradicionales",
            "start": 7522.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que siempre han estado con el poder y",
            "start": 7525.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que van a ser su \u00fanico Dios es el dinero",
            "start": 7527.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como usted lo dice los columnistas que",
            "start": 7530.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con ese poder y otra cosa somos",
            "start": 7533.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los reporteros de la calle de abajo los",
            "start": 7535.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que andamos en la calle sin guardias sin",
            "start": 7537.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "carros",
            "start": 7540.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "blindados sin",
            "start": 7542.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mecanismo no te parece que",
            "start": 7546.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya pues no s algo que decir al respecto",
            "start": 7549.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed pero ya porque si no Ya",
            "start": 7552.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a usted tiene algo que decir al",
            "start": 7556.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respecto o nada presidente nada nada Ah",
            "start": 7558.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bien Entonces tienes todo tienes toda la",
            "start": 7561.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "libertad bueno por favor Yo espero que",
            "start": 7564.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pueda ingresar a la conferencia",
            "start": 7566.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque antes de que de que esto como en",
            "start": 7568.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto no tuvo respuesta usted Entonces le",
            "start": 7571.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "voy a hacer otra pregunta",
            "start": 7573.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh la semana pasada",
            "start": 7575.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ah Estos son sus paleros presidente los",
            "start": 7579.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se ponen hay un bloque de paleros",
            "start": 7582.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed per Tranquilo tranquilo Pues s\u00ed",
            "start": 7584.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque Mire no hay que caer en ninguna",
            "start": 7586.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n de nada Ah Hay que",
            "start": 7589.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ser este tolerantes m\u00e1s que nada",
            "start": 7592.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "respetuosos es Ah bien entonces ese",
            "start": 7595.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "grupo de choque que usted tiene aqu\u00ed es",
            "start": 7598.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para atacar a los reporteros que hacen",
            "start": 7600.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este que cuestion bueno pero no perdamos",
            "start": 7602.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo para ser breve e la la",
            "start": 7605.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima pregunta es la semana pasada se",
            "start": 7608.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se los los peque\u00f1os",
            "start": 7610.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comerciantes celebraron su d\u00eda la semana",
            "start": 7612.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pasada fue el d\u00eda del Peque\u00f1o",
            "start": 7615.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "comerciante y en una entrevista uno un",
            "start": 7616.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "l\u00edder de ellos Dec\u00eda que por lo menos e",
            "start": 7619.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que han llegado a este a\u00f1o",
            "start": 7623.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Por lo menos a le hablo de los",
            "start": 7625.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comerciantes no de las grandes",
            "start": 7628.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "empresas ni de las ni las Industrias que",
            "start": 7630.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienen mucho dinero y que probablemente",
            "start": 7633.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "si pueden pagar extorsi\u00f3n o bueno ya los",
            "start": 7635.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "limoneros dijeron ac\u00e1 en Michoac\u00e1n Se",
            "start": 7638.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "volvieron a levantar volvieron a cerrar",
            "start": 7641.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sus comercios porque les les subieron la",
            "start": 7643.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuota y estas personas este l\u00edder dec\u00eda",
            "start": 7646.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que 500 pesos por lo menos a la semana",
            "start": 7649.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "les quitan le hablo de los de las",
            "start": 7652.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienditas de los changarros del Peque\u00f1o",
            "start": 7655.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 7657.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh Hasta los ambulantes o sea todo el",
            "start": 7658.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo estos est\u00e1 este delito presidente",
            "start": 7662.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "usted tiene estad\u00edsticas de c\u00f3mo ha ha",
            "start": 7665.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caminado este este delito en su sexenio",
            "start": 7668.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo lo podr\u00edan incluir en en",
            "start": 7672.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las estad\u00edsticas que sacan aqu\u00ed cada 15",
            "start": 7675.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas de seguridad con impunidad cero si",
            "start": 7678.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda platicar un poquito qu\u00e9 se",
            "start": 7681.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo porque ellos hablan de que",
            "start": 7683.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "va a la alza",
            "start": 7685.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n hoy El Universal saca una",
            "start": 7686.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nota tambi\u00e9n de que en aucalpan por",
            "start": 7689.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo ah\u00ed los est\u00e1n deteniendo si \u00ed",
            "start": 7691.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aumentaron las denuncias y est\u00e1n",
            "start": 7693.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "deteniendo a las personas",
            "start": 7695.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh pero este delito no solo es es Estado",
            "start": 7698.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Michoac\u00e1n es en todo el pa\u00eds",
            "start": 7701.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya toces usted sabe presidente tambi\u00e9n",
            "start": 7703.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que por Levantar la voz en ese pa\u00eds pues",
            "start": 7706.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sucede lo que pas\u00f3 en Tamaulipas ya van",
            "start": 7709.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "varios una decena de empresarios que han",
            "start": 7711.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sidos asesinados porque levantaron la",
            "start": 7714.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "voz si usted",
            "start": 7716.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda algo m\u00e1s que condolencias algo",
            "start": 7718.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para decirles que que se est\u00e1",
            "start": 7721.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haciendo que se est\u00e1 se va a atacar este",
            "start": 7724.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "delito Pues en lo que usted le queda y y",
            "start": 7726.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "algo que se puede hacer ah\u00ed no s\u00e9",
            "start": 7729.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presidente pues vamos a que en la",
            "start": 7733.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima reuni\u00f3n de seguridad m\u00e1s que",
            "start": 7736.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nada en el informe se d\u00e9 a conocer lo de",
            "start": 7739.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los delitos y en particular lo de la",
            "start": 7743.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "extorci\u00f3n S\u00ed si pueden dar un informe",
            "start": 7746.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Muchas gracias presidente Espero",
            "start": 7748.639,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 7750.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7752.27,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de agosto es este",
            "start": 7754.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7762.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 7765.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds hay",
            "start": 7767.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "libertades pueden venir",
            "start": 7772.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh cualquier",
            "start": 7776.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 7780.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7784.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dirigente de oposici\u00f3n",
            "start": 7787.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 7793.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de los bloques de derecha que hay en el",
            "start": 7795.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mundo y este es un pa\u00eds",
            "start": 7801.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "libre no hay censura no hay",
            "start": 7807.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n hay libertades",
            "start": 7814.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "plenas no hay ning\u00fan problema",
            "start": 7817.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no porque este no",
            "start": 7824.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "coincido",
            "start": 7828.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7830.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su manera de pensar y su forma de ser",
            "start": 7832.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7836.44,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "embargo \u00e9l es",
            "start": 7838.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libre y una cosa es el gobierno de",
            "start": 7840.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y otra cosa es el pueblo de",
            "start": 7845.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7849.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y nuestro pueblo",
            "start": 7851.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "siempre ha",
            "start": 7853.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sido pues muy hospitalario fraterno y",
            "start": 7855.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "respetuoso pero la canciller\u00eda Argentina",
            "start": 7861.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7864.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pedido encontrarse con usted presidente",
            "start": 7865.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "no no pero este no hay ning\u00fan problema",
            "start": 7868.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l puede venir",
            "start": 7873.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7876.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cuando ha pasado a",
            "start": 7878.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7882.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7883.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicita permiso",
            "start": 7886.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para el uso del espacio a\u00e9reo nunca se",
            "start": 7890.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "le ha",
            "start": 7894.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "negado a",
            "start": 7897.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "nadie a nosotros",
            "start": 7901.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed cuando fuimos",
            "start": 7904.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a a buscar",
            "start": 7906.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a a Evo se nos neg\u00f3 el uso del espacio",
            "start": 7910.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo en Per\u00fa en",
            "start": 7914.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ecuador ahora que fui yo a",
            "start": 7919.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Chile di una vuelta Para no pasar por el",
            "start": 7923.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo de Ecuador ni de",
            "start": 7929.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Per\u00fa pero en el caso de",
            "start": 7932.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nosotros ning\u00fan problema es m\u00e1s ya ha",
            "start": 7935.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "venido porque",
            "start": 7939.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se han congregado se han",
            "start": 7941.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reunido",
            "start": 7945.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 7947.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conservadoras de distintos pa\u00edses del",
            "start": 7949.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mundo y no ha pasado absolutamente",
            "start": 7951.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7957.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechando decir",
            "start": 7959.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n",
            "start": 7963.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regresando nuestros atletas",
            "start": 7966.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ol\u00edmpicos y ya",
            "start": 7969.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "preparando la",
            "start": 7972.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ceremonia que vamos a tener con ellos",
            "start": 7974.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 7976.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "palacio para",
            "start": 7978.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entregarles sus",
            "start": 7980.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconocimientos ya les vamos a",
            "start": 7982.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "avisar tambi\u00e9n",
            "start": 7985.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1ndo se va a llevar a cabo esa",
            "start": 7988.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n les vamos a",
            "start": 7991.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entregar sus",
            "start": 7994.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "reconocimientos a todos los",
            "start": 7996.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "participantes de la delegaci\u00f3n de los",
            "start": 7998.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juegos Ol\u00edmpicos desde luego a quienes",
            "start": 8000.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "obtuvieron",
            "start": 8004.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medallas M\u00e9xico obtuvo cinco medallas",
            "start": 8005.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8010.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "orgullosos del",
            "start": 8012.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de los",
            "start": 8014.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deportistas por su esfuerzo por su",
            "start": 8017.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "disciplina por el apoyo de sus",
            "start": 8020.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "familiares por la ayuda de sus",
            "start": 8025.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entrenadores",
            "start": 8030.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8031.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh del",
            "start": 8033.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instituto que se cre\u00f3 para devolverle al",
            "start": 8035.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado de todo lo que se ha",
            "start": 8038.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "confiscado en este caso lo que se",
            "start": 8042.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "robaron",
            "start": 8046.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Coahuila en un",
            "start": 8049.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiempo y se fue a Estados",
            "start": 8054.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos por primera vez nos est\u00e1n",
            "start": 8057.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "devolviendo",
            "start": 8059.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ese dinero que",
            "start": 8062.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pertenece a",
            "start": 8064.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8068.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y de ese dinero que tiene el",
            "start": 8069.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 8073.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "robado se les va a entregar una parte a",
            "start": 8076.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8081.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "deportistas Entonces estamos en espera",
            "start": 8082.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de eso estamos haciendo las cuentas",
            "start": 8086.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque se les",
            "start": 8090.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 tambi\u00e9n a",
            "start": 8092.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 8095.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron a los",
            "start": 8099.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Juegos",
            "start": 8101.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Panamericanos y a",
            "start": 8104.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos se les han entregado estos apoyos",
            "start": 8106.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo esto",
            "start": 8111.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que no se",
            "start": 8114.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "olvide porque ya est\u00e1n regresando",
            "start": 8116.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos desde luego hay",
            "start": 8119.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuestionamientos esto es",
            "start": 8124.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "normal en una sociedad",
            "start": 8128.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente",
            "start": 8131.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica No puede haber pensamiento",
            "start": 8134.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00fanico no se",
            "start": 8138.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8140.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protestar con los dientes",
            "start": 8142.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "apretados se tiene que garantizar el",
            "start": 8145.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "derecho a disentir",
            "start": 8148.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y tenerle",
            "start": 8154.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "confianza a nuestro",
            "start": 8156.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo El",
            "start": 8159.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "problema que tienen los",
            "start": 8161.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8165.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8167.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Voceros",
            "start": 8168.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "asesores es que no han",
            "start": 8170.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entendido se",
            "start": 8175.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resisten a",
            "start": 8177.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comprender que ya han habido",
            "start": 8183.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reacomodos en",
            "start": 8188.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8190.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sociedad que ya cambi\u00f3 la mentalidad del",
            "start": 8193.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pueblo y algo",
            "start": 8197.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se los",
            "start": 8200.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adelanto porque ni siquiera les pasa por",
            "start": 8203.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8206.359,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "cabeza ya se",
            "start": 8208.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8212.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pueblo que no se les olvide",
            "start": 8216.439,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso Entonces el estar",
            "start": 8221.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pensando con ese pensamiento",
            "start": 8227.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rancio de que la gente es manipulable de",
            "start": 8233.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto de que",
            "start": 8236.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8247.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "puede este enga\u00f1ar al",
            "start": 8248.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo hasta",
            "start": 8251.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8253.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sa\u00ed pr\u00e1cticamente de entender",
            "start": 8256.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eso lo cual demuestra que est\u00e1n en plena",
            "start": 8260.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decadencia porque que al final el",
            "start": 8269.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de",
            "start": 8273.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saites este",
            "start": 8275.679,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 8278.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "manipulable resulta",
            "start": 8283.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que las encuestas dec\u00edan que hab\u00eda un",
            "start": 8285.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "empate cosa que no es",
            "start": 8290.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cierta una encuesta es la que de todas",
            "start": 8295.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pero ellos agarraron",
            "start": 8301.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eso porque se",
            "start": 8306.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "obnubila no",
            "start": 8311.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8312.79,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8314.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "objetivos y eso los lleva a la",
            "start": 8317.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 8320.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "intelectual entonces dice hab\u00ed empates",
            "start": 8322.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Incluso se pensaba que iba a ganar soil",
            "start": 8326.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y este entonces por qu\u00e9 cambi\u00f3 Ah porque",
            "start": 8334.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de \u00faltima",
            "start": 8340.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hora millones de",
            "start": 8342.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mexicanos decidieron votar por Claudia Y",
            "start": 8346.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8351.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Ah porque a nadie le gusta estar",
            "start": 8353.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con los perdedores",
            "start": 8357.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 8361.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "razonamiento de este",
            "start": 8363.28,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8367.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetado y sabiondo para los",
            "start": 8370.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8375.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pero de \u00faltima hora como a nadie le",
            "start": 8377.399,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gusta no estar con los",
            "start": 8381.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "perdedores H un",
            "start": 8383.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viraje entonces",
            "start": 8388.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pasa por alto",
            "start": 8391.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8393.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Empezando",
            "start": 8398.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por el respeto al",
            "start": 8400.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblo ayer estaba yo",
            "start": 8407.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "viendo no termin\u00e9 de leerlo pero un",
            "start": 8411.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "texto de una escritora que dec\u00eda se va",
            "start": 8415.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ir el",
            "start": 8420.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidente y van a",
            "start": 8424.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8428.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este culp\u00e1ndolo de",
            "start": 8430.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "todo s\u00ed",
            "start": 8434.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8439.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Y no se van a dar",
            "start": 8441.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuenta de que eh",
            "start": 8446.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el que llev\u00f3 a cabo todos estos cambios",
            "start": 8451.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 8455.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pueblo que la",
            "start": 8460.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8465.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la impuls\u00f3 el pueblo que fue el",
            "start": 8468.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "motor del",
            "start": 8472.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8474.29,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cambio pero c\u00f3mo",
            "start": 8476.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si son clasistas y son racistas c\u00f3mo le",
            "start": 8481.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "van a dar su lugar al pueblo",
            "start": 8484.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8488.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es un l\u00edder",
            "start": 8490.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 8496.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que este hizo posible esta",
            "start": 8498.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no Esto no es un asunto",
            "start": 8502.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de un solo hombre de una sola mujer de",
            "start": 8505.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un grupo de personas eso fue todo un",
            "start": 8508.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 8514.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues eso es lo",
            "start": 8516.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que les va a costar much\u00edsimo",
            "start": 8519.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 8523.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8525.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "enfrentar por eso",
            "start": 8528.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8532.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "No no van a avanzar",
            "start": 8535.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es van",
            "start": 8542.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8545.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no han",
            "start": 8548.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hecho una reflexi\u00f3n",
            "start": 8550.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Qu\u00e9",
            "start": 8555.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 8558.479,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 8562.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este hay un",
            "start": 8565.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 8569.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8574.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de cuando hicimos una",
            "start": 8577.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n en el",
            "start": 8580.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo que no pudimos",
            "start": 8586.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caminar fue como el a\u00f1o",
            "start": 8591.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pasado como noviembre no de noviembre la",
            "start": 8595.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marcha de noviembre que ven\u00edamos",
            "start": 8599.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caminando As\u00ed es noviembre Por qu\u00e9 no",
            "start": 8601.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pones ese",
            "start": 8603.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "discurso porque recuerdo que ah\u00ed",
            "start": 8605.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trat\u00e9",
            "start": 8610.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este este tema y les hice una",
            "start": 8611.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n Pero adem\u00e1s pensando en",
            "start": 8622.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8626.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que tambi\u00e9n con los j\u00f3venes no",
            "start": 8627.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay hay tanto problema porque los",
            "start": 8630.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8632.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy pero mucho muy",
            "start": 8634.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "despiertos muy",
            "start": 8638.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 8643.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "son ciertos sectores Por cierto muy",
            "start": 8645.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya reducidos",
            "start": 8650.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de de clase",
            "start": 8654.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "media eh muy susceptibles de",
            "start": 8658.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n ahora lo ve\u00edamos en la",
            "start": 8663.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "marcha de antier de ayer",
            "start": 8666.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Antier el",
            "start": 8670.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 8672.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este a ver si si si",
            "start": 8682.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1a sobre el trabajo",
            "start": 8688.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bien hizo lo que",
            "start": 8694.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda que",
            "start": 8698.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacer desde luego van a haber",
            "start": 8701.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuestionamientos es",
            "start": 8703.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "natural hay una parte en donde hablo del",
            "start": 8707.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Amor al",
            "start": 8712.279,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "pueblo a ver si se puede",
            "start": 8716.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde les eh",
            "start": 8723.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 8728.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto tiene que ver con todas las",
            "start": 8729.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "religiones tiene que",
            "start": 8735.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ver con el amor al",
            "start": 8739.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo deber\u00eda de",
            "start": 8747.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recordarse cada vez que va uno a un",
            "start": 8751.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "templo a una",
            "start": 8754.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "iglesia el tener",
            "start": 8758.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "respeto a nuestros semejantes el no",
            "start": 8761.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sentirnos",
            "start": 8766.479,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "superiores qu\u00e9 opina del nombramiento de",
            "start": 8776.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la se",
            "start": 8779.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Muy",
            "start": 8781.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "bueno muy",
            "start": 8782.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno De acuerdo a los",
            "start": 8785.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "antecedentes lleva ya como 20 a\u00f1os",
            "start": 8788.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "trabajando en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8793.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Electricidad y es",
            "start": 8797.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este muy buena servidora p\u00fablica",
            "start": 8800.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8807.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no",
            "start": 8811.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "estamos en un momento",
            "start": 8817.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estelar",
            "start": 8821.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en la historia de",
            "start": 8823.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico presidente momento de hacer una",
            "start": 8828.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nueva escuela mexicana en materia de",
            "start": 8831.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "deportes dado que M\u00e9xico qued\u00f3 en el",
            "start": 8833.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lugar 65 del medallero ol\u00edmpico",
            "start": 8836.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "meor lugar Claro que s\u00ed y M\u00e9xico",
            "start": 8841.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tiene mucho potencial en",
            "start": 8845.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8849.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "falt\u00f3",
            "start": 8851.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "loses s\u00ed ayudaron mucho pero venimos de",
            "start": 8853.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un periodo",
            "start": 8859.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decadente",
            "start": 8862.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "de 36 a\u00f1os imag\u00ednes un pa\u00eds",
            "start": 8864.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 8872.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un grupo Una Pandilla de",
            "start": 8875.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "rufianes se dedica nada m\u00e1s a",
            "start": 8879.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saquear y se abandona por completo al",
            "start": 8885.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pueblo lo que dec\u00eda tolstoy un estado",
            "start": 8892.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no Procura la justicia no es un no",
            "start": 8896.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que una banda de",
            "start": 8899.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "malhechores Es que as\u00ed",
            "start": 8901.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos es una",
            "start": 8905.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8908.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 8910.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "decadente o sea eh fue un proceso de",
            "start": 8912.12,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n progresivo nada m\u00e1s",
            "start": 8917.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resistimos",
            "start": 8922.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y no se agrav\u00f3 m\u00e1s la",
            "start": 8924.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Porque",
            "start": 8927.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos salvaron nuestras",
            "start": 8932.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "culturas pero",
            "start": 8936.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cometieron barbaridad media baste nada",
            "start": 8938.439,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ojal\u00e1 y esto se",
            "start": 8943.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "internal fue el periodo de m\u00e1s saqueo en",
            "start": 8947.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la historia de",
            "start": 8952.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni siquiera se compara con el",
            "start": 8954.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "saqueo que hubo",
            "start": 8957.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "durante el",
            "start": 8961.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dominio de tres",
            "start": 8963.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siglos de la monarqu\u00eda",
            "start": 8966.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola los \u00faltimos 36 a\u00f1os nada m\u00e1s",
            "start": 8971.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que no les dio",
            "start": 8976.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo de llevarse",
            "start": 8977.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todo Siempre me acuerdo del s\u00edmil de",
            "start": 8980.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando estaban saqueando el",
            "start": 8987.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo antes de la",
            "start": 8991.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n y era",
            "start": 8995.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8999.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acabar con la",
            "start": 9001.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "famosa franja de",
            "start": 9005.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "oro faja de",
            "start": 9008.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oro S\u00ed",
            "start": 9012.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y hay un",
            "start": 9014.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escritor que habla sobre eso",
            "start": 9017.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9020.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 9022.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejaron fue",
            "start": 9025.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9028.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estaban como en una b\u00f3veda de un banco",
            "start": 9030.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "rob\u00e1ndose",
            "start": 9035.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9037.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y echando a los costales a las bolsas",
            "start": 9042.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todo el dinero y de",
            "start": 9046.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "repente son\u00f3 la campana el timbre la",
            "start": 9048.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alarma y tuvieron que salir",
            "start": 9053.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "corriendo y dejaron",
            "start": 9056.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "tirados paquetes de",
            "start": 9061.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dinero pues eso",
            "start": 9065.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fue c\u00f3mo salimos",
            "start": 9067.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adelante pues con lo que no pudieron",
            "start": 9072.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llevarse entonces",
            "start": 9078.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense salir de eso Pero adem\u00e1s",
            "start": 9082.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entrando",
            "start": 9087.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entrando la",
            "start": 9089.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pandemia y a\u00fan salimos y por qu\u00e9",
            "start": 9093.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Salimos por nuestro",
            "start": 9097.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9101.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es pueblo",
            "start": 9103.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Eh bueno sabio",
            "start": 9106.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que es el pueblo de M\u00e9xico no les gusta",
            "start": 9110.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los conservadores que lo",
            "start": 9112.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "diga porque ellos eran los",
            "start": 9117.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iluminados los",
            "start": 9122.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9124.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "defin\u00edan que era bueno y que era malo y",
            "start": 9126.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pueblo no",
            "start": 9130.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exist\u00eda pues",
            "start": 9131.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es es Sheridan",
            "start": 9134.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es la democracia sin adjetivos de",
            "start": 9142.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "crause saben qu\u00e9 es la democracia sin",
            "start": 9147.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adjetivo de",
            "start": 9149.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "crause es",
            "start": 9151.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Kratos sin demos poder sin",
            "start": 9153.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo entonces todo esos se derrumb\u00f3",
            "start": 9160.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 levantando el pa\u00eds",
            "start": 9170.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado",
            "start": 9172.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho hay muchos r\u00e9cord muchas",
            "start": 9176.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medallas en las olimpiadas de el",
            "start": 9184.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de los gobiernos y de los",
            "start": 9188.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblos del",
            "start": 9191.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9192.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tenemos medalla en desempleo",
            "start": 9195.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9201.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "medalla",
            "start": 9204.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9206.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "remesas tenemos",
            "start": 9209.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "medalla en fortaleza del",
            "start": 9211.439,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "peso tenemos medalla en aumentos de",
            "start": 9215.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salario tenemos medalla en",
            "start": 9223.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "reservas del banco de",
            "start": 9227.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos",
            "start": 9230.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "medalla en inversi\u00f3n",
            "start": 9233.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extranjera tenemos medalla en combate a",
            "start": 9237.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9240.72,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Pobreza nos faltan m\u00e1s medallas pero ya",
            "start": 9244.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 9247.88,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 9253.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este igual",
            "start": 9257.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se obtuvieron de plata dos",
            "start": 9259.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no la pregunta es esa p bronce plata al",
            "start": 9262.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la Pues ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 9267.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resultado en pol\u00edtica tambi\u00e9n cuentan",
            "start": 9269.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los resultados tres de plata y dos de",
            "start": 9272.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bronce",
            "start": 9276.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya a ver esto miren miren lo que les",
            "start": 9279.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "recomendaba yo cu\u00e1nto tiempo antes de la",
            "start": 9283.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 9286.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 8 meses o Im marginados la",
            "start": 9289.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estrategia central del gobierno en el",
            "start": 9293.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terreno de la pol\u00edtica social Descansa",
            "start": 9295.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en respetar atender y escuchar a todas y",
            "start": 9299.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a todos pero otorgando preferencia a los",
            "start": 9304.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pobres y",
            "start": 9308.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "humillados siempre dijimos Ese fue mi",
            "start": 9310.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lema de campa\u00f1a por la jefatura de",
            "start": 9313.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en el",
            "start": 9316.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2000 que por el bien de todos",
            "start": 9318.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "primero los pobres esta frase debiera",
            "start": 9321.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ser la esencia de la actividad pol\u00edtica",
            "start": 9325.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "porque es sin\u00f3nimo de humanismo y una",
            "start": 9329.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "forma distinta de entender la",
            "start": 9333.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importancia del",
            "start": 9337.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poder cuyo",
            "start": 9339.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ejercicio como lo he dicho muchas veces",
            "start": 9341.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "solo es puro y virtuoso cuando se pone",
            "start": 9344.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "al servicio de los",
            "start": 9348.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 9351.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Pero atender a los m\u00e1s pobres Es tambi\u00e9n",
            "start": 9353.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por si fuese poco ir a la",
            "start": 9358.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "segura para contar con el apoyo de",
            "start": 9361.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muchos cuando se busca",
            "start": 9365.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformar una realidad de opresi\u00f3n y",
            "start": 9368.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alcanzar el ideal de vivir en una",
            "start": 9371.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sociedad mejor m\u00e1s justa igualitaria y",
            "start": 9375.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 9378.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 9380.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "defiende",
            "start": 9381.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "realmente a un gobierno",
            "start": 9383.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9387.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico el",
            "start": 9389.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9394.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueblo b\u00e1sicamente el",
            "start": 9396.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pueblo saben quezas",
            "start": 9398.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9402.51,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "frase que a m\u00ed me gusta mucho y la",
            "start": 9409.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "repet\u00ed la repet\u00ed y la sigo repitiendo",
            "start": 9412.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 9414.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo y otro",
            "start": 9425.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "guajaque\u00f1o el",
            "start": 9429.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s grande que ha tenido",
            "start": 9431.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el mejor presidente en toda la",
            "start": 9435.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 9438.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena",
            "start": 9440.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "zapoteco dec\u00eda con el pueblo todo sin el",
            "start": 9443.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9448.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada por",
            "start": 9450.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "eso Qui\u00e9n",
            "start": 9454.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respalda la cuarta",
            "start": 9456.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el pueblo",
            "start": 9460.2,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9463.65,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9470.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9471.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s vamos a traicionar al",
            "start": 9473.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pueblo y algo",
            "start": 9480.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y esencial y esto",
            "start": 9483.399,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes sobre",
            "start": 9488.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9491.85,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "todo algo b\u00e1sico y",
            "start": 9493.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esencial nada se logra",
            "start": 9496.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sin amor al",
            "start": 9499.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pueblo Quiz\u00e1 en otros",
            "start": 9507.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempos se",
            "start": 9510.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 9512.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fingir",
            "start": 9513.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "simular ir en campa\u00f1a a pedir votos",
            "start": 9516.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abrazar a la gente y luego llegar al",
            "start": 9520.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cargo y olvidarse del pueblo a lo mejor",
            "start": 9524.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en otros tiempos ahora ya",
            "start": 9528.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no el consejo a los j\u00f3venes es si",
            "start": 9531.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "quieren dedicarse al noble oficio de la",
            "start": 9535.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no olviden que lo principal es",
            "start": 9539.359,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tenerle amor al pueblo querer al",
            "start": 9543.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pueblo profundo amor al",
            "start": 9553.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo nada se logra sin amor al pueblo",
            "start": 9558.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dec\u00eda",
            "start": 9561.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esto en",
            "start": 9566.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1937 estaba de presidente de la",
            "start": 9569.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica no de candidato o despu\u00e9s de",
            "start": 9573.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 9577.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente dec\u00eda que le mortificado",
            "start": 9578.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "conocer el verdadero fondo",
            "start": 9582.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "moral de muchos servidores p\u00fablicos al",
            "start": 9585.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "observar en sus semblantes el disgusto",
            "start": 9588.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que les causaba la demanda de auxilio o",
            "start": 9592.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de justicia de la gente pobre Entonces",
            "start": 9595.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pienso m\u00e1s expresada en la tragedia",
            "start": 9599.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "interminable de nuestro propio",
            "start": 9602.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo Pues bien sin ese sincero",
            "start": 9605.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sentimiento nada bueno se puede hacer en",
            "start": 9609.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la vida y menos en la pol\u00edtica que",
            "start": 9613.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "contrario a lo lo que se suele pensar es",
            "start": 9618.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "uno de los oficios m\u00e1s nobles y de la",
            "start": 9622.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta",
            "start": 9625.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda",
            "start": 9628.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "espiritual que se escuche bien y que se",
            "start": 9630.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "escuche lejos la aut\u00e9ntica pol\u00edtica es",
            "start": 9633.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "profundamente humana en su",
            "start": 9636.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fundamento en su esencia y sobre todo",
            "start": 9640.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "cuando se practica en bien de los dem\u00e1s",
            "start": 9645.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Y en especial de los pobres amigas",
            "start": 9649.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 9653.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables",
            "start": 9657.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sigamos haciendo",
            "start": 9659.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia continuemos",
            "start": 9662.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impulsando el cambio de",
            "start": 9665.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mentalidad la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 9668.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conciencias hagamos",
            "start": 9672.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "realidad y gloria el humanismo",
            "start": 9674.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9679.18,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mexicano ya Pero hab\u00eda una parte",
            "start": 9681.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les recomendaba yo a",
            "start": 9687.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los conservadorismo",
            "start": 9690.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que empezaran por respetar al",
            "start": 9693.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblo si van",
            "start": 9699.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a hacer un",
            "start": 9702.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de lo que sucedi\u00f3",
            "start": 9705.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 9710.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9711.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este la gente no vot\u00f3 por",
            "start": 9714.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9718.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tienen que",
            "start": 9724.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 9726.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 9729.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cualquier taller",
            "start": 9732.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seminario el primer punto es C\u00f3mo nos",
            "start": 9738.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 9742.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "portado con el",
            "start": 9743.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9749.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Porque si estamos en la idea Como",
            "start": 9752.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "algunos de derecha de que no existe el",
            "start": 9756.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 9762.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que eso es una entelequia",
            "start": 9764.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 9769.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abstracto pues no se va a",
            "start": 9777.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "poder avanzar tiene que ser un",
            "start": 9781.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "esfuerzo por respetar al pueblo y",
            "start": 9786.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si logran",
            "start": 9790.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sensibilizarse humanizarse m\u00e1s",
            "start": 9795.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y llegar a tenerle amor al",
            "start": 9799.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9802.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van a tener al mismo tiempo mucho",
            "start": 9806.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00e9xito empezando porque se van a sentir",
            "start": 9811.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9815.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bien con sus",
            "start": 9816.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conciencias porque eso",
            "start": 9821.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 9824.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "satisfactorio eso no se compra con nada",
            "start": 9832.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "material solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 9840.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "felices no es a ver el yate",
            "start": 9846.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y el c\u00f3mo se",
            "start": 9851.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llama c\u00f3mo Lamborghini",
            "start": 9855.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9859.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este el avi\u00f3n",
            "start": 9863.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 9870.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo y ahora",
            "start": 9873.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hasta cohetes a al",
            "start": 9879.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "despacio submarinos para ir a",
            "start": 9884.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ver quedaron los restos",
            "start": 9888.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 9891.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Titanic y desde luego lo de siempre",
            "start": 9896.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "no la vestimenta y la",
            "start": 9900.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alajas ya eso ya no no no",
            "start": 9910.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 por ah\u00ed la cosa",
            "start": 9916.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes lo est\u00e1n entendiendo muy",
            "start": 9922.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bien mucho muy bien Bueno pues ya",
            "start": 9924.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 9928.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ainar hoy en la tarde vamos a",
            "start": 9929.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este a las 5 va a ser la presentaci\u00f3n",
            "start": 9936.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del libro de de",
            "start": 9941.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Beatriz Este voy a estar voy",
            "start": 9944.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como como",
            "start": 9951.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "oyente voy a estar aqu\u00ed el",
            "start": 9954.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo pero es",
            "start": 9959.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "importante ese libro",
            "start": 9962.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh El feminismo",
            "start": 9965.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Silencioso est\u00e1n",
            "start": 9970.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "invitados sobre el tema de Venezuela",
            "start": 9974.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ahora no ahora no porque vamos a esperar",
            "start": 9977.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh A que resuelva el tribunal",
            "start": 9982.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "electoral Porque todav\u00eda est\u00e1 en",
            "start": 9986.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "proceso creo que el",
            "start": 9990.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "viernes de esta",
            "start": 9993.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "semana van a resolver sobre",
            "start": 9997.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "actas",
            "start": 10002.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y sobre los resultados",
            "start": 10004.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a",
            "start": 10009.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10013.18,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10020.03,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "esperarlos hay que esperarse",
            "start": 10027.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 10030.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "interpretar hay cuando menos dos",
            "start": 10032.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "versiones",
            "start": 10036.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10040.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menos hay esta del",
            "start": 10042.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "videoo Bueno hay sobre el video hay",
            "start": 10046.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "otra la declaraci\u00f3n del",
            "start": 10052.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "chofer y luego est\u00e1 la de la carta del",
            "start": 10055.72,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Zambada que es",
            "start": 10061.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dis",
            "start": 10065.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 10067.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10070.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya atrajo el",
            "start": 10072.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "asunto el",
            "start": 10075.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 10077.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y va a",
            "start": 10080.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10084.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 10087.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para que sepamos los",
            "start": 10089.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicanos qu\u00e9 fue",
            "start": 10092.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "realmente lo que sucedi\u00f3",
            "start": 10095.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 10100.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "luego Esto va a",
            "start": 10101.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llevar alg\u00fan tiempo esperemos que no",
            "start": 10104.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mucho que la fiscal\u00eda conforme vaya",
            "start": 10109.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "avanzando si no les perjudica en la",
            "start": 10113.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 10118.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informe para",
            "start": 10122.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh atajar evitar",
            "start": 10125.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especulaciones",
            "start": 10130.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conjeturas etc\u00e9tera etc\u00e9tera no",
            "start": 10135.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10140.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esperemos a que se tengan",
            "start": 10141.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10145.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elementos antes de que Estados Unidos",
            "start": 10147.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "env los datos",
            "start": 10149.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo la fiscal\u00eda podr\u00eda dar un",
            "start": 10151.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "informe incluso previo a Estados Unidos",
            "start": 10154.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10157.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s puede hacerlo porque es",
            "start": 10161.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma pero pues ellos son los que van",
            "start": 10165.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10169.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decidirlo en su",
            "start": 10171.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 10174.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y esperar",
            "start": 10176.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los los resultados que se tengan todos",
            "start": 10179.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10183.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "elementos Yo espero que",
            "start": 10185.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible si no es toda la",
            "start": 10190.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n un",
            "start": 10194.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "adelanto para que",
            "start": 10199.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empiecen a",
            "start": 10202.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocerse los hechos",
            "start": 10204.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "t tal como fueron",
            "start": 10207.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10211.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y se pueda",
            "start": 10218.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contrarrestar hasta donde sea",
            "start": 10220.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posible no la politiquer\u00eda porque ya ven",
            "start": 10223.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo comenz\u00f3 otra",
            "start": 10227.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 10229.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el amlo narcopresidente",
            "start": 10230.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este Ya volvieron",
            "start": 10238.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a inyectarle dinero",
            "start": 10241.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y yo estoy interesado a ver de d\u00f3nde",
            "start": 10245.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "viene ese",
            "start": 10248.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 10250.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n pomp\u00f3 o sea es de Estados",
            "start": 10253.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Unidos es de alguna",
            "start": 10260.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de los bloques de derecha en",
            "start": 10262.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10265.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 10267.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es de los que no nos",
            "start": 10269.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quieren desde luego potentados porque",
            "start": 10274.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "cuesta mucho una campa\u00f1a de",
            "start": 10279.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "esas lo que si se va a dar a",
            "start": 10283.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "conocer es lo que",
            "start": 10286.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "recibe del gobierno de Estados",
            "start": 10288.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Unidos Claudio x",
            "start": 10291.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez creo que ma\u00f1ana o",
            "start": 10296.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 10299.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque ya Ese es el colmo no",
            "start": 10301.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que un",
            "start": 10309.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno amigo",
            "start": 10310.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vecino est\u00e9",
            "start": 10315.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "financiando a un",
            "start": 10320.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "grupo opositor a un gobierno legal",
            "start": 10322.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo C\u00f3mo se le llama",
            "start": 10329.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eso intervencionismo s\u00ed",
            "start": 10333.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y este es hasta de mal",
            "start": 10338.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gusto desde",
            "start": 10342.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 10345.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contraria a la",
            "start": 10347.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y a la urbanidad",
            "start": 10349.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica C\u00f3mo es",
            "start": 10355.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que por un",
            "start": 10358.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lado este se mantienen buenas relaciones",
            "start": 10361.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10366.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y al mismo",
            "start": 10367.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiempo se le entrega dinero a",
            "start": 10370.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opositores para",
            "start": 10375.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "calumniar este por",
            "start": 10386.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esa politiquer\u00eda",
            "start": 10389.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 10393.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ramplona de tirar la piedra y esconder",
            "start": 10395.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10398.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mano por qu\u00e9 ese doble discurso esa",
            "start": 10400.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "doble moral por qu\u00e9 esa",
            "start": 10403.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda no les parece que eso debe",
            "start": 10406.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desaparecer como pol\u00edtica en el",
            "start": 10411.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mundo todo eso",
            "start": 10418.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10421.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este parte de la decadencia",
            "start": 10423.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que viven en algunos pa\u00edses y la",
            "start": 10428.76,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de los grupos de",
            "start": 10435.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "derecha que",
            "start": 10439.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son muy corruptos y est\u00e1n muy",
            "start": 10441.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 10446.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque pues el gobierno de",
            "start": 10448.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Ellos ten\u00edan tomado ten\u00edan secuestrado",
            "start": 10453.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 10456.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan Los Due\u00f1os del",
            "start": 10460.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces como ya las cosas han ido",
            "start": 10465.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cambiando no les molest digo no les no",
            "start": 10471.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "les gusta y les molesta pero ya vamos",
            "start": 10474.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "avanzando vamos avanzando la verdad Muy",
            "start": 10480.6,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "bien por el pueblo por la gente",
            "start": 10484.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n portando mucho mucho mucho muy",
            "start": 10491.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bien y",
            "start": 10494.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hasta nuestros adversarios eso de que",
            "start": 10496.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh llegaron a llenar el Z\u00f3calo no los",
            "start": 10503.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "opositores y ahora el",
            "start": 10508.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "domingo pues no s\u00e9 Pero hab\u00eda muy poca",
            "start": 10511.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gente ya es una",
            "start": 10516.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muestra de que",
            "start": 10519.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n en un",
            "start": 10522.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "proceso de reflexi\u00f3n de",
            "start": 10526.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 10534.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque ya no cayeron",
            "start": 10536.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta crus se",
            "start": 10539.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 y todos",
            "start": 10542.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "convocaron y ya",
            "start": 10546.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "no ya no",
            "start": 10550.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este tuvieron",
            "start": 10552.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "capacidad de",
            "start": 10555.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "convocatoria esto es bueno",
            "start": 10559.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 10562.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este se dan cuenta",
            "start": 10565.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pues poco a poco se van dando cuenta de",
            "start": 10568.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que pues est\u00e1n siendo manipulados",
            "start": 10571.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y que pueden tener diferencias con unos",
            "start": 10579.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10583.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero sea son muchas las",
            "start": 10586.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exageraciones hab\u00eda una entrevista que",
            "start": 10591.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "le hacen a una se\u00f1ora ah\u00ed que le",
            "start": 10594.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "preguntan Este",
            "start": 10598.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Entonces ya M\u00e9xico va a ser como no s\u00e9",
            "start": 10601.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pa\u00eds s\u00ed",
            "start": 10605.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 10608.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed y sabe usted A qu\u00e9 vino",
            "start": 10610.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues",
            "start": 10616.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no exactamente",
            "start": 10617.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero este vengo a",
            "start": 10620.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protestar Pero por qu\u00e9 no porque se",
            "start": 10626.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "robaron la elecci\u00f3n Ah Usted cree que",
            "start": 10628.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hubo fraude S\u00ed s\u00ed s\u00ed hubo",
            "start": 10632.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fraude o pero fueron 30 millones",
            "start": 10634.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de votos 36 millones que",
            "start": 10639.239,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 no pero todos esos falso vi",
            "start": 10642.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "costales de",
            "start": 10650.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "boletas la",
            "start": 10652.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora y este En d\u00f3nde las",
            "start": 10655.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vio en las",
            "start": 10660.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "redes y eran todas",
            "start": 10664.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esas boletas a favor de",
            "start": 10668.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 10673.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10675.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abrazarla ternurita",
            "start": 10679.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no ellos no tienen la",
            "start": 10683.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "culpa sino todos estos",
            "start": 10686.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "camajan que se dedican a manipular",
            "start": 10689.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 10698.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1n cambiando las cosas y y",
            "start": 10699.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10703.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien porque tambi\u00e9n ellos se portan muy",
            "start": 10704.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "bien mucho muy bien no hay",
            "start": 10708.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "violencia y el pa\u00eds va caminando Ah\u00ed",
            "start": 10715.56,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "vamos hacia delante va a ser una",
            "start": 10720.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n y",
            "start": 10727.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sobresaltos presente habr alguna nota",
            "start": 10728.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica o alguna reacci\u00f3n sobre este",
            "start": 10731.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "financiamiento s\u00ed va a haber desde ya",
            "start": 10733.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine porque ya es el",
            "start": 10738.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "colmo Porque ya llevo como un a\u00f1o",
            "start": 10741.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diciendo seros",
            "start": 10743.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y se hacen como que no",
            "start": 10745.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "escuchan Nada m\u00e1s quiero saber",
            "start": 10748.8,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 informaci\u00f3n Se tiene sobre esto",
            "start": 10753.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y eh mandar una nota Porque adem\u00e1s no",
            "start": 10762.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "solo es por",
            "start": 10766.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico seguro esto lo est\u00e1n",
            "start": 10767.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "haciendo en otros",
            "start": 10771.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00edses financiando a",
            "start": 10774.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "opositores y es una mala costumbre",
            "start": 10779.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este Con mucho respeto",
            "start": 10785.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y con deseos de",
            "start": 10792.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ayudar eso",
            "start": 10797.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh se debe de de cerrar del gobierno de",
            "start": 10800.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 10805.04,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "Unidos eso los deja muy mal",
            "start": 10807.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vistos luego se quejan de que Por qu\u00e9",
            "start": 10811.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este en los pueblos",
            "start": 10815.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10821.52,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10823.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 10824.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antipat\u00edas pero es por",
            "start": 10829.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso y no es el pueblo de Estados Unidos",
            "start": 10832.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no son los ciudadanos de Estados",
            "start": 10835.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos es como",
            "start": 10839.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "todo son las c\u00fapulas",
            "start": 10841.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10849.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este que aplican estas",
            "start": 10851.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas hay gente Incluso en el",
            "start": 10856.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobierno muy",
            "start": 10859.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "decente",
            "start": 10864.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10865.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetuosos Pero hay",
            "start": 10868.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otros Halcones",
            "start": 10871.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 10878.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "prepotentes una",
            "start": 10881.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "vez un",
            "start": 10883.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dirigente creo que de la c\u00e1mara de",
            "start": 10885.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diputados lleg\u00f3 a",
            "start": 10888.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decir que pod\u00edan invadir",
            "start": 10891.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para este",
            "start": 10895.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 10897.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a presuntos",
            "start": 10899.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "narcotraficantes Porque eran terroristas",
            "start": 10904.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes un",
            "start": 10915.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "legislador con esa",
            "start": 10919.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mentalidad pues es como si",
            "start": 10925.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros dij\u00e9ramos lo",
            "start": 10930.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mismo de cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 10933.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 la independencia Y d\u00f3nde",
            "start": 10938.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el respeto a la soberan\u00eda de los",
            "start": 10943.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblos mientras No avancen en",
            "start": 10954.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10958.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "respetar van a tener",
            "start": 10959.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problemas y lo otro es ya dejar de",
            "start": 10965.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "culpar a M\u00e9xico y a otros",
            "start": 10970.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de sus problemas como lo del",
            "start": 10974.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consumo de la",
            "start": 10978.16,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10979.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 10981.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ustedes conocen de alg\u00fan",
            "start": 10983.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "plan del gobierno de Estados Unidos para",
            "start": 10986.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema del creciente",
            "start": 10994.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "conso de la droga en los",
            "start": 10997.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes conocen",
            "start": 11003.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algo no",
            "start": 11010.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11011.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hay no hay",
            "start": 11014.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 11016.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay 12",
            "start": 11019.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes",
            "start": 11023.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "becados aqu\u00ed",
            "start": 11026.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay 3",
            "start": 11028.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones 600000 j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 11030.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "futuro que tienen",
            "start": 11035.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "trabajo para que no sean",
            "start": 11038.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enganchados",
            "start": 11049.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se atienden las",
            "start": 11051.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "causas que ocasionan o que l llevan a la",
            "start": 11054.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencia qu\u00e9 se hace",
            "start": 11062.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Es que Estados Unidos Tiene los",
            "start": 11065.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismos programas que hay aqu\u00ed para el",
            "start": 11068.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "manejo de Los adictos y de los enfermos",
            "start": 11070.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "No atiende las causas claro No pues eso",
            "start": 11073.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 11076.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh No es un asunto que vaya a resolver",
            "start": 11081.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el problema es lo mismo",
            "start": 11085.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "esto de detener a narcotraficantes",
            "start": 11088.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "famosos no deja eso de ser algo",
            "start": 11094.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "espectacular",
            "start": 11101.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 11103.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pero no va al",
            "start": 11105.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fondo no va al fondo nosotros tenemos",
            "start": 11109.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que cuidar mucho y ese tema hay que",
            "start": 11113.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seguirlo tratando y as\u00ed",
            "start": 11116.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "abierto porque nosotros",
            "start": 11118.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenemos 500",
            "start": 11121.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ayer lo",
            "start": 11125.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dije que pierden la",
            "start": 11127.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 11130.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por drogas qu\u00edmicas 500 al",
            "start": 11132.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o s\u00ed y en Estados Unidos",
            "start": 11137.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Lamentablemente son",
            "start": 11140.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "100,000 y somos",
            "start": 11146.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vecinos C\u00f3mo es que",
            "start": 11149.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no se ha trasladado esa pandemia a",
            "start": 11152.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entre otras",
            "start": 11159.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11162.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por nuestras",
            "start": 11164.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "culturas tan despreciadas tan ningo",
            "start": 11167.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adas por ser nacos totonacos",
            "start": 11173.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11181.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tenemos que revalorar lo",
            "start": 11184.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestro y no actuar como",
            "start": 11189.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "acomplejados",
            "start": 11195.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nosotros somos",
            "start": 11196.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Herederos de",
            "start": 11199.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 11201.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "civilizaciones lo que somos",
            "start": 11204.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se lo debemos a ese pasado glorioso a",
            "start": 11207.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ese M\u00e9xico",
            "start": 11211.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "profundo Y eso hay que",
            "start": 11216.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fortalecerlo la familia en la",
            "start": 11219.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "izquierda se comet\u00eda el",
            "start": 11223.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "error de no atender la",
            "start": 11228.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "familia se le dejaba la familia a la",
            "start": 11231.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 11235.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la izquierda Pero",
            "start": 11242.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eso no por la tradici\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 11246.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mexicana sino por lo que extrapolamos lo",
            "start": 11249.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que nos trajimos de ideas",
            "start": 11253.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "universales ese es otro",
            "start": 11260.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 11263.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bueno ten\u00edamos que atender lo colectivo",
            "start": 11264.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11269.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "social no la",
            "start": 11269.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "familia cuando",
            "start": 11272.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante en",
            "start": 11274.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestra",
            "start": 11279.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "familia gracias",
            "start": 11286.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a esa",
            "start": 11289.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de",
            "start": 11292.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "familia fraterna",
            "start": 11295.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es la principal instituci\u00f3n de",
            "start": 11299.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguridad Social es que hemos",
            "start": 11302.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfrentado los problemas que no hay",
            "start": 11305.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solidaridad en la familia que no si le",
            "start": 11309.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va mal a un miembro de la familia acuden",
            "start": 11312.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en su apoyo otros miembros de la",
            "start": 11314.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "familia eso con todo",
            "start": 11319.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "respeto no lo tienen en Estados Unidos",
            "start": 11323.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y no lo tienen en otros",
            "start": 11327.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y eso lo tenemos que cuidar",
            "start": 11332.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "mucho porque de eso",
            "start": 11336.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "depende el que tengamos una sociedad",
            "start": 11340.68,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "mejor de eso depende que no tengamos",
            "start": 11346.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh la tendencia a",
            "start": 11354.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 11358.359,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "drogas y cuando hablo de",
            "start": 11361.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh que trasladamos ideas",
            "start": 11366.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "universales para nuestro que hacer",
            "start": 11371.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 11373.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se nos pas\u00f3 la",
            "start": 11375.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mano por",
            "start": 11378.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 si tenemos desde luego que ser",
            "start": 11380.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "universales y considerar",
            "start": 11384.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las grandes aportaciones de",
            "start": 11388.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dirigentes de",
            "start": 11390.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos del",
            "start": 11393.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 11395.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 11398.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestro es",
            "start": 11402.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "excepcional En qu\u00e9 pa\u00edses lo voy a",
            "start": 11407.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguir diciendo con todo",
            "start": 11410.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "respeto tienen a los hidalgos tienen a",
            "start": 11413.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los Morelos tienen a a los Ju\u00e1rez tienen",
            "start": 11416.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a los Villas tienen a los zapatas tienen",
            "start": 11418.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a los maderos tienen a los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 11420.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen a los l\u00e1zaros C\u00e1rdenas que",
            "start": 11423.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 11426.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros cuatro",
            "start": 11428.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transformaciones una revoluci\u00f3n",
            "start": 11432.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "social la m\u00e1s avanzada en su tiempo una",
            "start": 11436.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que",
            "start": 11440.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "protege los derechos sociales como",
            "start": 11442.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 11445.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora ya deformada por el neoliberalismo",
            "start": 11448.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pero la estamos otra vez regresando a su",
            "start": 11452.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11457.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "origen entonces en qu\u00e9 inspirarnos en",
            "start": 11459.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 11464.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "historia lo que dec\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00edn vamos",
            "start": 11466.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11470.479,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "injertos",
            "start": 11472.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "s\u00ed que vengan todas las ideas",
            "start": 11474.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "universales pero que el",
            "start": 11479.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tronco siempre sea el",
            "start": 11482.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nuestro Y eso lo tenemos que",
            "start": 11488.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tratar porque fue tanto el",
            "start": 11492.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "clasismo la opresi\u00f3n",
            "start": 11495.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11498.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "racismo que nos",
            "start": 11501.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hicieron ver y",
            "start": 11504.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sentir como",
            "start": 11509.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11513.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "menos nos sobajar y lo",
            "start": 11516.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "peor es que se lleg\u00f3 a",
            "start": 11520.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internalizar esa idea del mexicano",
            "start": 11525.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "flojo del",
            "start": 11531.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mexicano este",
            "start": 11534.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "capaz del mexicano",
            "start": 11537.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "inculto no",
            "start": 11541.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "civilizado",
            "start": 11549.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "indolente",
            "start": 11551.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 11553.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no too respeto pues a todos los pueblos",
            "start": 11557.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 11561.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 bendito",
            "start": 11563.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ahora s V\u00e1monos a",
            "start": 11567.479,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11573.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desayunar voy",
            "start": 11582.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esperar en buenos t\u00e9rminos en t\u00e9rminos",
            "start": 11584.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos",
            "start": 11590.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11592.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "puntualizando de que eso",
            "start": 11593.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11597.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 11599.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saben la labor de Claudia x",
            "start": 11601.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Y que adem\u00e1s es una violaci\u00f3n",
            "start": 11611.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "flagrante a la Constituci\u00f3n a nuestra",
            "start": 11616.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda no pueden",
            "start": 11623.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros est\u00e1 financiando",
            "start": 11627.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "opositores y los opositores no",
            "start": 11629.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "deben estar recibiendo dinero de",
            "start": 11633.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extranjeros vamos primero a ver el",
            "start": 11643.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reporte que le",
            "start": 11647.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pedimos",
            "start": 11650.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hacienda sobre este",
            "start": 11654.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto dinero han",
            "start": 11658.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "recibido y ojal\u00e1 y nos pudieran informar",
            "start": 11662.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 han usado ese",
            "start": 11668.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 11671.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los amparos en",
            "start": 11673.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contra de las obras p\u00fablicas que hemos",
            "start": 11676.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "realizado son de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 11681.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es la que",
            "start": 11688.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impulsa al bloque",
            "start": 11690.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conservador se mete en cuestiones",
            "start": 11694.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 11697.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electorales y esta organizaci\u00f3n es la",
            "start": 11699.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 11703.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participando en la guerra",
            "start": 11706.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sucia en",
            "start": 11708.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contra de nuestro movimiento y en contra",
            "start": 11711.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 11714.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sea sostenemos que ellos est\u00e1n",
            "start": 11721.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "financiando Todo lo que cuesta la",
            "start": 11725.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en",
            "start": 11728.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "internet con la",
            "start": 11732.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "leyenda amlo",
            "start": 11735.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "narco no presidente",
            "start": 11744.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "o algo",
            "start": 11747.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11749.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 11752.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 11753.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si no tienen nada que ver con el",
            "start": 11759.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "New York Times si no tienen nada que",
            "start": 11762.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ver con el",
            "start": 11765.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "premio",
            "start": 11769.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Nobel del periodismo",
            "start": 11771.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Golden este",
            "start": 11774.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este les da",
            "start": 11778.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este si la se\u00f1ora Anabel no",
            "start": 11781.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "es este agente o informante de la DEA y",
            "start": 11785.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 11791.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "eh que ser\u00eda muy bueno transparentar",
            "start": 11794.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s",
            "start": 11799.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 11802.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a S\u00ed o sea de que intervienen",
            "start": 11807.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "intervienen hay que ver",
            "start": 11811.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo lo",
            "start": 11814.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "justifican o sea c\u00f3mo justifican que",
            "start": 11816.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos le d\u00e9",
            "start": 11819.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dinero a esta",
            "start": 11822.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Y",
            "start": 11825.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11828.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "luego c\u00f3mo justifica esta asociaci\u00f3n el",
            "start": 11829.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "uso de ese dinero",
            "start": 11833.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque podr\u00edan decir es",
            "start": 11840.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que este el pueblo de M\u00e9xico padece de",
            "start": 11843.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11847.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "dictadura y hay",
            "start": 11851.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 11854.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 11857.08,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "libertades Sara no puede ejercer",
            "start": 11861.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "su trabajo buena",
            "start": 11864.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reportera",
            "start": 11868.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Reina este no puede hablar Bueno",
            "start": 11875.84,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 11880.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11883.03,
            "duration": 3.129
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo pues es martes qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 este vamos a informar sobre la salud sobre todo El Avance en el programa de Ims bienestar es algo que adem\u00e1s de ser muy importante fundamental tenemos el compromiso de antes de concluir nuestro mandato ya nos faltan d\u00edas dejar eh montado todo el sistema de salud p\u00fablica con centros de salud hospitales m\u00e9dicos generales especialistas medicinas todo gratuito el mejor sistema de salud del mundo as\u00ed como para este causar pol\u00e9mica y salpullido a nuestros adversarios pero estamos trabajando en ese prop\u00f3sito y hoy vamos a informar Robledo va a informar c\u00f3mo vamos que se ha logrado que se lleva hasta ahora y [M\u00fasica] luego Luisa Mar\u00eda alcalde secretaria de gobernaci\u00f3n va informar sobre la resoluci\u00f3n del tribunal electoral sobre las elecciones presidenciales ya se ha difundido en otros medios pero en la ma\u00f1anera se difunde tambi\u00e9n y mucha gente muchos muchos escuchan o ven esta conferencia y es una noticia importante para que se sepa de que ya el tribunal electoral ha calificado la elecci\u00f3n presidencial es un hecho hist\u00f3rico importante desde luego falta la ceremonia oficial pero ya se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n de del Liberaci\u00f3n entre los ministros en este caso magistrados del tribunal y ya resolvieron sobre la legalidad de la elecci\u00f3n presidencial es algo muy importante es una elecci\u00f3n legal leg\u00edtima y todas las impugnaciones que se presentaron Fueron desechadas por distintos motivos que aqu\u00ed va a informar la secretaria de gobernaci\u00f3n para la naci\u00f3n para M\u00e9xico para el pa\u00eds pues es un ejemplo C\u00f3mo se puede llevar a cabo una transici\u00f3n pac\u00edfica democr\u00e1tica con apego a la Constituci\u00f3n a las leyes y eh con la resoluci\u00f3n de \u00f3rganos [M\u00fasica] electorales nacionales no hay este ninguna organizaci\u00f3n ni oficial ni oficiosa del extranjero hablando de eh fraude o de irregularidades tambi\u00e9n no hay que olvidarlo el pueblo ayud\u00f3 much\u00edsimo porque la diferencia fue como nunca estamos hablando de 36 millones de votos a favor de Claudia sham la presidenta electa 36 millones de votos es m\u00e1s que la poblaci\u00f3n de varios pa\u00edses del mundo y una ventaja de 30 puntos y hablaban de una elecci\u00f3n cerrada los conservadores y de la polarizaci\u00f3n que exist\u00eda en M\u00e9xico y acu\u00f1aron un t\u00e9rmino que sacaron los intelectuales org\u00e1nicos los abajo firmantes un t\u00e9rmino nuevo que se utiliza mucho este en el mundo del pensamiento conservador deriva autoritaria la deriva autoritaria Pues nada de eso este funcion\u00f3 y afortunadamente tambi\u00e9n tu una apuesta a la violencia Afortunadamente no fue as\u00ed se instalaron la mayor\u00eda de las mesas de las casillas electorales y el pueblo Sali\u00f3 a votar tambi\u00e9n fue buena la participaci\u00f3n alrededor del 60 por no entonces es para celebrar independientemente de los resultados y ahora s\u00ed vamos con salud salud p\u00fablica con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes estamos preparando la bandera blanca para ubicarla en cada unidad del INS bienestar de M\u00e9xico el hoy se acerca pero sin duda ese ayer que empez\u00f3 fue muy aciago se convertir\u00e1 en un buen d\u00eda para la salud de los mexicanos y en especial para aquellos sin seguridad social de 23 estados de nuestro pa\u00eds los avances estado por estado como ha sido ya eh la regla en las \u00faltimas semanas de los \u00faltimos a\u00f1os ser\u00e1n presentados por el maestro suer Robledo Y en este caso temas muy particulares como el reto de los m\u00e9dicos especialistas de los m\u00e9dicos generales que atiendan eh De lunes a domingo de enfermer\u00eda y desde luego el estado que guarda la cl\u00ednica es nuestra Gracias gracias gracias muchas gracias se\u00f1or presidente y muy buenos d\u00edas a todas y a todos se nos pueden poner la la primera cuando hablamos del INS bienestar y nos referimos a que es el se est\u00e1 construyendo en M\u00e9xico el mejor sistema de salud del mundo A qu\u00e9 nos referimos primero que es un sistema p\u00fablico y creemos que es mejor que sea p\u00fablico A que sea privado segundo a que es un sistema gratuito y creemos que es mejor que sea gratuito a que tenga cobro de cuotas eh prepagos premiums primas como ocurre en en otras partes del mundo en donde no hay una cobertura gratuita hay una cobertura m\u00ednima y si uno se enferma de algo de lo que no le cubr\u00eda su seguro Pues empieza a pagar creemos tambi\u00e9n que es mejor que tenga una planeaci\u00f3n nacional que permita eficientar los recursos por ejemplo con la compra consolidada de los de los medicamentos y tambi\u00e9n decimos que es mejor porque est\u00e1 enfocado en lo preventivo muchos sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica privados se enfocan solamente en la enfermedad porque es m\u00e1s caro y en el caso de imen Star hay un enfoque preventivo todo lo que se puede detener atender antes de que llegue la enfermedad es otro de los enfoques y una cosa muy importante es un sistema tendiente a la universalidad Qu\u00e9 significa esto todos los padecimientos todos los medicamentos de manera gratuita sin importar En qu\u00e9 estado de la Rep\u00fablica se est\u00e9 sin importar cu\u00e1l sea la condici\u00f3n de la persona esto para la mitad del pa\u00eds que no cuenta con seguridad social Este es un resumen de c\u00f3mo vamos con el IMS bienestar al inicio de la Administraci\u00f3n exist\u00eda desde hace muchos a\u00f1os el programa Ims coplamar como se le conoci\u00f3 En sus or\u00edgenes ten\u00eda 80 hospitales 3622 unidades m\u00e9dicas Rurales y operaba en 19 estados hoy el IMS bienestar tiene 669 hospitales 11935 centros de salud en 28 estados hay algunos estados donde sigue existiendo solamente el coplamar y por eso estamos cont\u00e1ndolo aqu\u00ed antes desde la federaci\u00f3n con el IMS coplamar solo se tend\u00eda a 12.3 millones de personas sin seguridad social el resto se cubr\u00edan en subsistemas estatales con coberturas distintas con eh distintas gu\u00edas incluso para los mismos padecimientos hoy el INS bienestar atiende a 53.2 millones de personas en los estados eh federalizados que representan el 80% de la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social D\u00f3nde est\u00e1 el otro 20% en los estados que no se han sumado al in bienestar el personal de salud 25936 personas atend\u00edan antes en el coplamar hoy son 27 274,000 trabajadoras y trabajadores eso es lo la fortaleza de lo p\u00fablico que quien atiende la enfermera el enfermero el m\u00e9dico o la m\u00e9dica son servidores p\u00fablicos y no son personal de un ente privado y en el tema de medicamentos tambi\u00e9n se pas\u00f3 de un promedio de claves de tipos de medicamentos de variedad de medicamentos en las farmacias de los estados eh cuando eran secretar\u00eda de salud de 1983 en promedio a un cat\u00e1logo \u00fanico de INS eh bienestar es decir cada estado va a tener el mismo cat\u00e1logo de medicamentos llegando a 3210 clav es 1483 de medicamentos y 1727 de material de curaci\u00f3n la siguiente bueno Esto fue como se fue avanzando a lo largo del tiempo hasta llegar al 80 al 81 Por de la poblaci\u00f3n que ahora se va a sumar tambi\u00e9n con otros estados particularmente con Yucat\u00e1n la siguiente hoy queremos informarles de esto que son una cuatro dimensiones de lo que se hace en el IMS bienestar la cl\u00ednica es nuestra Este programa que naci\u00f3 eh este a\u00f1o para justamente dotarle de recursos a los comit\u00e9s de salud y bienestar que se conformaron en cada asamblea para que sean los propios usuarios quienes eh se dediquen a ejercerlos en acciones de infraestructura equipamiento inmobiliario en el primer nivel de atenci\u00f3n es un total de 6,000 millones de pesos que si se hubieran ejercido desde el Gobierno Federal por m\u00e1s eficiente que uno intente ser nunca hubiera alcanzado este total de 11,000 centros eh de salud y aqu\u00ed lo podemos ver por ejemplo en el caso de Nayarit son 280 comit\u00e9s que ya est\u00e1n ejerciendo 126 millones de pesos y trajimos algunos algunos ejemplos por ejemplo este de de la curva en una localidad en Jalisco Jalisco con x de all\u00e1 de de de Nayarit que ya est\u00e1 haciendo la pintura de la fachada la construcci\u00f3n de la techumbre la construcci\u00f3n de una barda en una entrada y adem\u00e1s m\u00e1s son los comit\u00e9 los primeros en mandarnos las evidencias del trabajo que la propia poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo el otro tema que quer\u00edamos presentar es c\u00f3mo vamos en el avance de m\u00e9dicos especialistas en los hospitales que se han transferido de las secretar\u00edas de salud al Ims bienestar en el caso de Nayarit de los 14 hospitales ya tenemos un 9% de Avance en la contrataci\u00f3n de de nuevos m\u00e9dicos especialistas 9 2% Ese es el otro tema de m\u00e9dicos generales en centros de salud en el primer nivel de de atenci\u00f3n que estamos tambi\u00e9n contratando m\u00e9dicos generales ah\u00ed llevamos el 92 por del avance y en el caso de enfermer\u00eda aqu\u00ed nos referimos a todas las categor\u00edas de enfermer\u00eda tanto enfermera especialista enfermero especialista eh enfermero cl\u00ednico y auxiliar de enfermer\u00eda ah\u00ed nuestro avance es del 84 por. y as\u00ed lo vamos viendo estado eh Por estado en el caso de tlascala son en el en la cl\u00ednica es nuestra 154 comit\u00e9s que ya han ejercido 55 millones de pesos Aqu\u00ed vemos el caso de Atotonilco en donde el centro de salud de San Jos\u00e9 Atotonilco ya ha estado trabajando en el cambio de piso de la sala de espera los pisos de los consultorios la propia poblaci\u00f3n que ah\u00ed se atiende es quienes pueden eh tener la evidencia y la experiencia de qu\u00e9 es lo que hace m\u00e1s falta tambi\u00e9n hay ah\u00ed en en tlascala en los 12 hospitales ya llevamos un 90 por de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas y tlascala es el primer estado en donde en una de las acciones levantamos la bandera blanca que es en m\u00e9dicos generales para centros de salud de primer nivel ya tenemos el 100% de los m\u00e9dicos para los 112 centros de salud llevamos un 90 de Avance en la parte de eh enfermer\u00eda en el caso de Colima tenemos a aqu\u00ed c\u00f3mo vamos en la cl\u00ednica es nuestra 118 comit\u00e9s que ya han ejercido 60 millones de pesos el caso que traemos es el de Potrero grande en Minatitl\u00e1n all\u00e1 en Colima donde cambiaron una techumbre eh del acceso por ejemplo la construcci\u00f3n del cuarto para el m\u00e9dico becario muchos de estos eh centros de salud muy peque\u00f1os tienen un espacio en donde se hace el servicio social y a veces el cuarto pues no tiene las condiciones o la construcci\u00f3n de la techumbre de acceso en la parte eh de para centro para personal tenemos ya un avance del 85 por de m\u00e9dicos especialistas para los seis hospitales Sims bienestar de Colima un 92 por en el personal de m\u00e9dicos eh generales para 56 centros de salud y 80% en el avance de enfermer\u00eda en el caso de Baja California Sur en la cl\u00ednica es nuestra tenemos 49 comit\u00e9s de salud que han ejercido ya 30 39 34.5 millones de pesos tenemos este caso de chametla all\u00e1 en en la paz que ya nos est\u00e1n mandando la evidencia de lo que est\u00e1n haciendo pintura y construcci\u00f3n de rampas de acceso la pared exterior el cambio del centro eh de carga de energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n en el caso de m\u00e9dicos especialistas llevamos un 95 por de avance para la contrataci\u00f3n en los siete hospitales Sims bienestar de baja Sur Adem\u00e1s del % en m\u00e9dicos generales y 81 Por en el personal de eh de enfermer\u00eda adem\u00e1s estamos trabajando muy de la mano con el gobernador Castro para la terminaci\u00f3n del Hospital de Santa Mar\u00eda eh de muleje de Santa Rosal\u00eda Perd\u00f3n en muleje en el caso de Sinaloa son 311 los centros de salud de la cl\u00ednica es nuestra que han ejercido 153 millones de pesos traemos este caso del centro de salud de sataya all\u00e1 en nabolato que est\u00e1 trabajando estas acciones por ejemplo el instrumental los aires acondicionados hay muchos que se hab\u00edan intervenido antes entonces lo que est\u00e1n haciendo es comprar el el equipo las bombas eh de agua adem\u00e1s de otras acciones como la imagen institucional en los 26 hospitales de Sinaloa de Ims bienestar ya tenemos 89 de los m\u00e9dicos especialistas en los centros de salud 92 por de m\u00e9dicos generales y y un avance de 77 por en la contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda en el caso de Sonora la cl\u00ednica es nuestra los 18 218 comit\u00e9s de salud que ya est\u00e1n ejerciendo sus recursos por 104 millones de pesos traemos aqu\u00ed este caso de sinoquipe sinoquipe all\u00e1 en arispe donde est\u00e1n haciendo impermeabilizaci\u00f3n aires acondicionados instalaci\u00f3n de de tinacos tambi\u00e9n en los 18 ales in bienestar de Sonora ya hay un avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas del 85 por Recuerden que empezamos por los hospitales comunitarios con la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos con Bono y desde luego tambi\u00e9n con los m\u00e9dicos especialistas que eh tenemos en el convenio con con la Rep\u00fablica de Cuba tambi\u00e9n en los 32 en 32 centros de salud se han contratado ya el 79 de los m\u00e9dicos generales y el 80% de las distintas categor\u00edas de de enfermer\u00eda all\u00e1 tambi\u00e9n estamos trabajando con el gobernador durazo en el hospital de vicam switch como parte del plan de Justicia de los pueblos jaques en el Estado de Guerrero podemos ver es uno de los estados que tiene m\u00e1s centros de salud porque es uno de los estados que tiene m\u00e1s poblaci\u00f3n sin seguridad social aqu\u00ed hay 883 centros de salud que ya est\u00e1n ejerciendo recursos por 321 millones de de pesos en el caso de Guerrero tenemos dos ejemplos el del durazno y cuitlapa eh donde se est\u00e1n haciendo estos diferentes trabajos de fachadas herrer\u00edas de las bardas perimetrales el tema de la construcci\u00f3n de las techumbres de los accesos eh principales tambi\u00e9n en 43 hospitales Sims bienestar de Guerrero ya llevamos el 81 Por de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas el 90 por de m\u00e9dicos generales para el primer nivel de atenci\u00f3n y el 89 por de la contrataci\u00f3n de las diferentes categor\u00edas de personal de enfermer\u00eda Veracruz un estado tambi\u00e9n muy grande y tambi\u00e9n con mucha atenci\u00f3n para personas sin seguridad social hay ya 1206 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que est\u00e1n ejerciendo un total de 451 millones de pesos hac\u00eda mucho tiempo que no se invert\u00eda en los centros de salud muchos de ellos incluso cuando uno llega la imagen institucional sigue siendo de la secretar\u00eda de salubridad y asistencia Una instituci\u00f3n previa a la secretar\u00eda de salud Federal que desapareci\u00f3 en 1982 pero ah\u00ed segu\u00eda el r\u00f3tulo seguramente porque no se hab\u00eda hecho alguna acci\u00f3n de eh rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura en el primer nivel eh aqu\u00ed traemos el centro de salud de tamiagua eh como ejemplo de lo que est\u00e1n haciendo en la cl\u00ednica es nuestra instalaci\u00f3n de aires acondicionado sustituci\u00f3n de herrer\u00eda en los 62 hospitales de imgen Star de Veracruz ya llevamos un 86 por de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas 97 por en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales para el primer nivel de atenci\u00f3n y 93 por en la contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda tambi\u00e9n con el gobernador cuitlagua se est\u00e1 terminando el hospital de Nautla el hospital eh eh Tambi\u00e9n de Naranjos y el b\u00fanker de para las los acelerados lineales del centro Estatal de cancerolog\u00eda all\u00e1 en Jalapa el Estado de Campeche hay 129 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n ejerciendo 76 millones de pesos Este es un centro de salud all\u00e1 en Champot\u00f3n donde est\u00e1n cambi ando el firme el piso en los exteriores rehabilitaci\u00f3n de la tapa de registros colocaci\u00f3n de protecciones de metal tambi\u00e9n en la parte de personal en el caso de Campeche 14 hospitales son inen Star en Campeche 81 de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas el 98 por ya de Avance en contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales para el primer nivel y 78 por en el tema de enfermer\u00eda en el caso de Mich los hay 619 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que est\u00e1n ya ejerciendo 191 millones de pesos aqu\u00ed tenemos Este ejemplo de purench\u00e9cuaro all\u00e1 en el municipio de Quiroga son eh lo que est\u00e1n haciendo pintura de fachadas reconstrucci\u00f3n de fachadas pintura de interiores porque tambi\u00e9n los centros de salud tienen que tener eh espacios dignos eh c\u00f3modos y desde luego seguros para la atenci\u00f3n en los 34 hospitales de Im bienestar de Michoac\u00e1n ya llevamos un 87 por de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas un 80% de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales para el primer nivel y 82 en el caso de enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 con el gobernador Ram\u00edrez Bedoya se est\u00e1 trabajando en la construcci\u00f3n del hospital general de maruata y el de arante pecua en el caso de Morelos 154 centros de salud eh con intervenci\u00f3n de la cl\u00ednica es nuestra de los comit\u00e9s que est\u00e1n ejerciendo 50,00000 de pesos traemos dos casos all\u00e1 en jonacatepec y en nexpa en en Morelos que est\u00e1n ya realizando eh acciones 11 hospitales in bienestar en Morelos que ya tienen un 95 de la cobertura de m\u00e9dicos especialistas eh de los centros de salud de primer nivel 94 en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales y un 88 por en el avance de la contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda como ustedes han sido testigos a lo largo sobre todo de este a\u00f1o las convocatorias de enfermer\u00eda son las \u00faltimas que fuimos haciendo eh en el eh s pasamos a la siguiente tenemos Zacatecas 289 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n ejerciendo 127 millones de pesos traemos dos ejemplos aqu\u00ed el de estancias de animas y en cieneguitas eh que ya est\u00e1n haciendo estas acciones La techumbre exterior la la pintura eh perimetral ampliaciones en la en la cisterna eh Tambi\u00e9n en los 23 hospitales Sims en estar de Zacatecas llevamos un 94 por en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas reitero la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas ha sido de muchas estrategias tanto con servicios m\u00e9dicos cubanos con m\u00e9dicos mexicanos que han aceptado irse a centros de a a hospitales comunitarios con el pago de un Bono adicional una tambi\u00e9n de eh importante ya llevamos 99% de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas generales para centros de salud con la intenci\u00f3n de que abran todos los turnos de lunes a domingo y 92 por de Avance en la contrataci\u00f3n de el personal de enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 con el gobernador Monreal se est\u00e1 trabajando en la unidad de braquiterapia y quimioterapia en Guadalupe Eh Esto para la atenci\u00f3n del c\u00e1ncer de personas sin seguridad social y que desde luego tambi\u00e9n va a poder atenderse ah\u00ed personas con derecho bien sea Ims o tambi\u00e9n is en San Luis s\u00ed tenemos 308 comit\u00e9s que ya est\u00e1n ejerciendo un total de 122 millones de pesos de la cl\u00ednica es nuestra tenemos el caso eh de el centro de salud del jabal\u00ed que est\u00e1 en Rioverde en donde est\u00e1n comprando material para la mejora de la unidad instalaciones de aires acondicionados mobiliario eh equipo tambi\u00e9n all\u00e1 hay 21 hospitales INS bienestar en San Luis Potos\u00ed y en ellos ya tenemos la contrataci\u00f3n de 81 del personal m\u00e9dico especial especialista 79 de la contrataci\u00f3n de eh m\u00e9dicos generales para los centros de salud para el primer nivel de atenci\u00f3n y 71 en la contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda en Oaxaca otro de los grandes eh estados no solo en su poblaci\u00f3n tambi\u00e9n en su dispersi\u00f3n poblacional hay 1143 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n ejerciendo 363 millones eh de pesos traemos aqu\u00ed dos casos el de mazatl en Villa de flores que est\u00e1n realizando estos trabajos de la imperializo xaca son 48 los hospitales Ims bienestar ya tiene tenemos 82 por de las contrataciones de m\u00e9dicos especialistas sobre todo de especialidades troncales pediatr\u00eda ginecolog\u00eda cirug\u00eda anestesia y medicina interna 83 en el avance de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales y 85 por en el avance de contrataci\u00f3n de en enfermeras all\u00e1 se est\u00e1n haciendo muchas obras el hospital eh materno infantil en Oaxaca el hospital de tustepec que se est\u00e1 haciendo con la la Sedena que tambi\u00e9n tienen y reportan muy buenos avances en Tamaulipas son 380 los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que est\u00e1n ejerciendo 143 millones de pesos Este es el caso de mesa del se\u00f1or en Ciudad Victoria que est\u00e1n haciendo cambios en los climas eh pinturas en las eh fachadas exteriores eh Tambi\u00e9n 23 hospitales en Tamaulipas que son de Ims bienestar que ya tienen una contrataci\u00f3n de 84 por de los m\u00e9dicos especialistas y para centros de salud 91 por de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales adem\u00e1s de enfermer\u00eda que es entre los tres niveles de atenci\u00f3n tanto tercer segundo y primer nivel un 87 por de Avance en la contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda en el caso de Quintana ro tambi\u00e9n se tienen 161 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n ejerciendo los recursos 68 millones de pesos Este es un centro de salud en Canc\u00fan y la unidad de salud n\u00famero eh seis tambi\u00e9n \u00ed en Benito Ju\u00e1rez son 13 hospitales en Quintana ro de Ims bienestar hay un 90 de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas 89 por de m\u00e9dicos generales y 82 por del personal de enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 se est\u00e1n construyendo dos hospitales el hospital general de Chetumal en sustituci\u00f3n del Antiguo hospital y un hospital nuevo en Carrillo Puerto en el caso de Hidalgo son 699 los eh comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que ya est\u00e1n ejerciendo recursos por un monto de 294 millones de pesos aqu\u00ed tenemos un caso el centro de salud del resgate en acochi l\u00e1n eh que ya est\u00e1 ejerciendo sus eh recursos y en los 21 hospitales Sims bienestar de Hidalgo llevamos un 86 por de Avance en la eh contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas El Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales para el primer nivel es del 95 por y 92 en la contrataci\u00f3n de las diferentes categor\u00edas de enfermer\u00eda para hospitales y centros de salud de in bienestar tambi\u00e9n all\u00e1 con el gobernador mechaca se est\u00e1 trabajando en la terminaci\u00f3n del hospital general de topan otro de los muchos hospitales abandonados quienes sean de Hidalgo lo conocen lo han visto un elefante blanco que ya hoy est\u00e1 eh trabaj\u00e1ndose en su terminaci\u00f3n en su equipamiento en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico hay ya 200 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que est\u00e1n ejerciendo un total de 109 millones de pesos recordemos que la cl\u00ednica es nuestra divide los recursos dependiendo del tama\u00f1o de la unidad la Ciudad de M\u00e9xico si bien tiene pocas unidades para el tama\u00f1o poblaci\u00f3n tiene unidades muy grandes centros de salud con servicios ampliados por ejemplo este de tenorios y el de Francisco bmes que traemos aqu\u00ed como ejemplo de lo que se ha hecho adquisici\u00f3n de mobiliario y equipo adquisici\u00f3n de mobiliario y equipo de congelaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n de casetas de resguardo de las de los paneles eh el\u00e9ctricos tambi\u00e9n en eh el caso de los hospitales s bienestar que se transfirieron eh de la Ciudad de M\u00e9xico que son 34 hay un avance de 81 Por en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas 97 por de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para el primer nivel y 76 en el caso de enfermer\u00eda eh En el caso de Chiapas tambi\u00e9n una poblaci\u00f3n eh muy grande que no cuenta con seguridad social son ya 887 los comit\u00e9s que ya est\u00e1n ejerciendo recursos por un total de 245 millones de pesos y aqu\u00ed traemos este caso muy particular una cl\u00ednica llamada belizario Dom\u00ednguez en chenalo y como podemos ver bueno se alcanza a ver muy poco pero tiene cerca de cinco m\u00e1s uno m\u00e1s seis logos de diferentes instituciones entre secretar\u00eda de salubridad asistencia seguro popular gobierno del estado en fin porque lo hemos dicho en otras ocasiones antes se rotula Este no es un cambio de r\u00f3tulo es un cambio de r\u00e9gimen ahora es una sola instituci\u00f3n que va a operar todos los centros de salud que se llama Ims bienestar cambios de tarjas infermon es mantenimiento de tuber\u00edas en este centro de salud insisto son eh 245 millones de pesos para estos centros de salud en el estado de Chiapas adem\u00e1s 53 hospitales que se transfirieron a Ims bienestar ya tienen el 81 Por de m\u00e9dicos especialistas 99% en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales y 92 en la contrataci\u00f3n del personal de enfermer\u00eda eh Tabasco eh tenemos 480 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que ya han ejercido 170 millones de pesos traemos este caso de un centro de salud en macuspana y tambi\u00e9n en Tierra Colorada Donde ha sido mantenimiento de equipo adquisici\u00f3n mobiliario la cisterna eh tambi\u00e9n eh 24 hospitales Sims bienestar en Tabasco que ya tienen 87 por de los m\u00e9dicos especialistas contratados 95 por de los m\u00e9dicos generales en el primer nivel y el 80% de las diferentes categor\u00edas de enfermer\u00eda y los \u00faltimos estados eh que se fueron sumando el estado de Puebla tambi\u00e9n muy grande en su poblaci\u00f3n 576 comit\u00e9s de salud y bienestar de la cl\u00ednica es nuestra que ya han ejercido 148 millones de pesos traemos estos casos eh del centro de salud de ahuatl\u00e1n tambi\u00e9n hay 61 hospitales transferidos a Ims bienestar 77 por ya es la la cobertura de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas en Puebla 99% para el caso de m\u00e9dicos generales y 90 por en eh el personal de enfermer\u00eda y baja California eh se tienen 117 eh comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que est\u00e1n ejerciendo 76 millones de pesos este caso es de la Colonia Obrera un centro de salud en la Colonia Obrera de encenada eh Tambi\u00e9n en los nueve hospitales simsen Star de Baja California hay un 91 por en la contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico especialista 87 por de personal m\u00e9dico eh de Medicina general en el primer nivel de atenci\u00f3n y 87 por en enfermer\u00eda tambi\u00e9n all\u00e1 con la gobernadora Marina del Pilar se est\u00e1 concluyendo eh el hospital de la eh el el hospital general zona este all\u00e1 en en Tijuana y finalmente el estado de M\u00e9xico eh tenemos 1052 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra que est\u00e1n ejerciendo 539 millones de pesos aqu\u00ed solo traemos un ejemplo el de San Fernando en whisky lucan donde se est\u00e1n haciendo trabajos en la pintura exterior construcci\u00f3n de una bodega exterior cambio de luminarias en los en los consultorios hay 75 hospitales que antes eran isem ahora es Ims bienestar ya tienen 88 de la contrataci\u00f3n de especialistas 83 por de contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales en el primer nivel de atenci\u00f3n y 87 en la contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda adem\u00e1s all\u00e1 con la maestra Delfina se est\u00e1 construyendo un nuevo hospital en San Salvador Atenco eh finalmente solamente comentar Hace unos d\u00edas publicamos la convocatoria para cubrir vacantes de personal de enfermer\u00eda Ya esta semana se est\u00e1n empezando a hacer llamadas contactos para quienes resultaron electos o electas para cubrir alguna Plaza eh despu\u00e9s de eso se tiene que acudir a las coordinaciones estatales de Ims bienestar este por eso les pedimos que est\u00e9n muy atentos y atentas a sus correos eh electr\u00f3nicos que est\u00e9n eh pendientes Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente eh este fin de semana eh tuvimos la oportunidad de acompa\u00f1ar al presidente L\u00f3pez Obrador y a la presidenta electa a una gira en donde se visitaron y se inauguraron eh eh Tambi\u00e9n tres hospitales los hospital general Regional del seguro social del r\u00e9gimen ordinario en Ciudad Ju\u00e1rez en Chihuahua el hospital general nuevo de Culiac\u00e1n este de Ims bienestar de 120 camas y el hospital de El ise en Cabo San Lucas tenemos un video solamente para conocer los detalles al respecto Muchas gracias hospital general Regional de 260 camas en Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua [M\u00fasica] contar\u00e1 con 68 consultorios nueve quir\u00f3fanos sala de hemodinamia y resonador magn\u00e9tico adem\u00e1s de 46 especialidades principalmente en imagenolog\u00eda hemodi\u00e1lisis y quimioterapia estoy muy contento porque ya tenemos otro otro hospital m\u00e1s aqu\u00ed en nuestra ciudad muy bien orgulloso venir aqu\u00ed a este seguro nuevo atenci\u00f3n ha sido muy buena Ya ya me atendieron y fue como siempre muy excepcional la atenci\u00f3n muy humana por parte de la doctora estoy agradecida con el instituto y gracias por abrir Estos espacios para estar un poquito menos saturados que la atenci\u00f3n sea m\u00e1s r\u00e1pida para [M\u00fasica] todos la espera ha terminado hoy se inaugura el hospital general de Lin bienestar en Culiac\u00e1n Dr berardo J gastelum cumpliendo as\u00ed una promesa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador brindar servicios de salud gratuitos y universales a todas las personas que no cuentan con seguridad social con este nuevo hospital garantizamos que cada persona tenga la atenci\u00f3n m\u00e9dica que merece reafirmando que la salud es un derecho y el INS bienestar una realidad en esta unidad hospitalaria de segundo nivel se realiz\u00f3 una inversi\u00f3n superior a los 100 millones de pesos cuenta con 120 camas en sables una unidad de consulta externa conformada por 39 consultorios y cuatro anexos adem\u00e1s de servicios de urgencias laboratorio banco de sangre y hemodi\u00e1lisis el hospital general del in bienestar en cac\u00e1n Dr Bernardo J gastelum dar\u00e1 atenci\u00f3n de especialidades y subespecialidades con una cartera de m\u00e1s de 30 servicios entre los que se encuentran pediatr\u00eda ginecolog\u00eda medicina interna cardiolog\u00eda cirug\u00eda y traumatolog\u00eda esta unidad de salud No solo beneficiar\u00e1 a las y los culiacanenses sin acceso a los servicios de salud sino a todo el estado de Sinaloa e incluso a Estados vecinos como Durango y Chihuahua tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a crear m\u00e1s fuentes de empleo generando 379 nuevas plazas el futuro de la salud en Sinaloa es ahora bienvenidos al nuevo hospital general del bienestar la construcci\u00f3n de la hospital Cabo San Lucas en Baja California Sur refrenda la convicci\u00f3n del Iste de cerrar las brechas de atenci\u00f3n de salud y brindar servicios de calidad para las y los derechohabientes con una inversi\u00f3n de 525 millones de pesos este nosocomio beneficia a 45,000 personas en sus diferentes servicios y alberga 20 camas censables y 20 consultorios esta cl\u00ednica hospital es clave para facilitar el acceso de las personas a una atenci\u00f3n integral sin necesidad de desplazarse Lejos de sus comunidades con lo cual Abonar\u00e1 eficientar el servicio de salud en el pa\u00eds para dar atenci\u00f3n cuenta con \u00e1rea de consulta externa que contemple espacios de Medicina familiar especialidades medicina preventiva y telementoria est\u00e1 equipada con tecnolog\u00eda de alta gama para realizar diagn\u00f3sticos especializados como una sala de rayos x un equipo de ultrasonograf\u00eda un mast\u00f3grafo y un equipo de osteodensitometr\u00eda adem\u00e1s dispone de dos laboratorios para trabajo y tres para toma de muestras tambi\u00e9n cuenta con espacios para atender urgencias y cirug\u00edas as\u00ed como para la asistencia m\u00e9dica para pediatr\u00eda y tecnolog\u00edas entrada en medicina obst\u00e9trica la cl\u00ednica cuenta con una unidad especializada de hemodi\u00e1lisis y di\u00e1lisis peritoneal con seis estaciones esta nueva unidad m\u00e9dica cuenta con 17 camas para personas adultas y tres para pediatr\u00eda que permitir\u00e1n tener una vigilancia de quienes requieran internamiento la nueva cl\u00ednica hospital Cabo San Lucas forma parte del proyecto de liste para fortalecer su red de atenci\u00f3n m\u00e9dica a trav\u00e9s del desarrollo de seis nuevos hospitales que permitir\u00e1n brindar una atenci\u00f3n de calidad centrada en las personas [M\u00fasica] [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas a todos medios de comunicaci\u00f3n y los que nos escuchan el d\u00eda de hoy queremos informarle al pueblo de M\u00e9xico cu\u00e1l fue la decisi\u00f3n tomada en la sesi\u00f3n de ayer 12 de agosto de la sala superior del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n que como sabemos en materia electoral es ya la \u00faltima instancia e por eso es tan importante esta decisi\u00f3n ayer se declar\u00f3 por unanimidad la validez de la elecci\u00f3n presidencial de la jornada electoral celebrada el 2 de junio de 2024 se resolvieron los juicios promovidos por la excandidata presidencial sochil G\u00e1lvez y los juicios de inconformidad de los partidos Acci\u00f3n Nacional del partido revolucionario institucional y del partido de la Revoluci\u00f3n democr\u00e1tica que en todos los casos impugnaron la elecci\u00f3n presidencial al aprobarse el proyecto presentado por la comisi\u00f3n integrada por los magistrados Felipe de la mata Y Felipe Fuentes se resolvi\u00f3 en s\u00edntesis lo siguiente dentro de un documento que ya hace algunos d\u00edas se hab\u00eda hecho p\u00fablico primero por mayor\u00eda con los votos en contra de dos magistrados de yanin ot\u00e1lora y Reyes Rodr\u00edguez se desech\u00f3 la demanda de sochil G\u00e1lvez por carecer de inter\u00e9s jur\u00eddico en virtud de que la excandidata no solicit\u00f3 de forma expresa la nulidad de la elecci\u00f3n sino que su pretensi\u00f3n se centr\u00f3 en obtener una resoluci\u00f3n declarativa de responsabilidad por tanto el tribunal estim\u00f3 que eh la misma no corresponde a la naturaleza del recurso promovido y por tanto fue desechada n\u00famero dos Respecto a los agravios expresados por los partidos pol\u00edticos se calificaron como infundados en virtud de que no no acreditaron de forma alguna sus pretensiones ya que las pruebas que se ofrecieron fueron insuficientes para poder acreditar la nulidad de la elecci\u00f3n puesto que e mayormente se ofrecieron v\u00ednculos electr\u00f3nicos de documentos privados que consistieron principalmente en notas period\u00edsticas en reportajes y en videos tambi\u00e9n se decidi\u00f3 sobre la supuesta existencia de violencia generalizada o la incidencia del crimen organizado en la elecci\u00f3n que eh se Consider\u00f3 que se trat\u00f3 de situaciones de violencia aislada o focalizada en lo municipal o local que no incidieron en los resultados de la elecci\u00f3n presidencial por el otro lado resolvieron como infundado el alegato consistente en la supuesta intervenci\u00f3n sistem\u00e1tica e indebida de diversos sindicatos en favor de la candidata Claudia shen al tratarse de un argumento gen\u00e9rico donde no se aportaron las circunstancias ni de modo ni de tiempo ni de lugar por el otro lado fueron inoperantes los agravios sobre la supuesta intervenci\u00f3n indebida de personas servidoras p\u00fablicas en especial del titular del ejecutivo Federal es decir del presidente de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de las conferencias matutinas ya que si bien en 34 de ellas existieron expresiones relacionadas con el proceso electoral ello no es suficiente para tener por acreditada una intervenci\u00f3n sistem\u00e1tica y reiterada al referirse a acontecimientos aislados que de acuerdo con la magnitud de la participaci\u00f3n electoral no afect en la elecci\u00f3n por el otro lado los magistrados establecieron que los quejosos no acreditaron la existencia del uso indebido de programas sociales ni la coacci\u00f3n y compra de votos puesto que el material probatorio consistente en notas period\u00edsticas y publicaciones de redes sociales no fueron en ning\u00fan caso medios que generaran convicci\u00f3n por el otro lado Se declar\u00f3 infundada la supuesta indebida integraci\u00f3n de la sala superior debido Que al momento de calificar la elecci\u00f3n la sala superior contaba con seis magistrados conforme lo establece la la Norma aplicable y finalmente sobre la pretensi\u00f3n de nulidad de la votaci\u00f3n recibida en casillas la misma fue inoperante ya que no ofrecieron pruebas para su acreditaci\u00f3n siendo as\u00ed con todos estos argumentos que fueron los que se expusieron en las diferentes impugnaciones es que el tribunal decide por unanimidad de votos validar la elecci\u00f3n presidencial As\u00ed que una vez que concluy\u00f3 la sesi\u00f3n del d\u00eda de ayer donde se declara la validez de la elecci\u00f3n se tiene previsto para ma\u00f1ana jueves 15 de agosto se haga la entrega de la constancia de mayor\u00eda por la elecci\u00f3n a la presidencia de la Rep\u00fablica a Claudia shen pardo As\u00ed que presidente como bien usted lo estableci\u00f3 una transici\u00f3n pac\u00edfica democr\u00e1tica en paz que es finalmente resuelta por el m\u00e1ximo \u00f3rgano en materia electoral y sin lugar a dudas Pues un momento hist\u00f3rico para nuestra democracia es cuanto presidente bueno qued\u00f3 pendiente Teresa Mora Presidente buenos d\u00edas Soy terem Guill\u00e9n corresponsal del corporativo imagen del Golfo se\u00f1or le agradezco este espacio a este corporativo pertenecen en el Diario del ismo y el peri\u00f3dico imagen de Veracruz se\u00f1or presidente eh le planteo un tema que tiene que ver con el \u00e1rea de comercializaci\u00f3n de combustibles de petr\u00f3leos mexicanos y particularmente con su \u00e1rea jur\u00eddica quienes han hecho de la figura de las debidas diligencias un proceso tan discrecional y arbitrario que basan sus juicios y determinaciones en notas de internet que en la mayor parte de los casos son calumniosas y difamatorias todo ello ha generado una inconformidad creciente en el sector gasolinero en todo el pa\u00eds y particularmente en Veracruz un ejemplo de ello Es una gasolinera en villay municipio de cuatzacoalcos que tiene m\u00e1s de un a\u00f1o concluida y que no puede iniciar operaciones por esta causa se\u00f1or la solicitud concreta en este caso es su valiosa intervenci\u00f3n para que se analice correctamente este expediente y se pueda Escuchar a Los particulares y no queden en estado de indefensi\u00f3n e incertidumbre con las consecuentes p\u00e9rdidas econ\u00f3micos econ\u00f3micas que esto conlleva se\u00f1or S\u00ed vamos a a intervenir vamos a ver cu\u00e1l es la causa por la que no se permite abrir este expendio de gasolina y de otros eh combustibles nos dejas la informaci\u00f3n por supuesto se la se la dejo Ju Vocero S\u00ed se\u00f1or se\u00f1or podr\u00eda hacerle otra pregunta s\u00ed eh le pregunto se\u00f1or Esta es de de Puerto Vallarta Jalisco a lo largo de m\u00e1s de 3 a\u00f1os se ha tra\u00eddo a la ma\u00f1anera el tema de construcciones ilegales en Puerto Vallarta en especial en conchas chinas en donde los colonos organizaron para emprender una demanda legal en contra de los desarrolladores y ayuntamiento que han otorgado licencias y construido de forma ilegal violando la densidad permitida de la mano de Mar\u00eda Luisa albores y funcionarios de semarnat se ha logrado avanzar hasta llegar a la clausura en este caso en especial del edificio carmelinas sin embargo no se ha conseguido concluir al t\u00e9rmino eh de demolici\u00f3n de los pisos excedentes y de Volver al predio a su estado original por la inacci\u00f3n de profepa en especial no entienden por por los delegadas las delegadas Margarita balc\u00e1zar y Blanca Alicia Mendoza est\u00e1n retrasando el proceso los colonos est\u00e1n preocupados porque su administraci\u00f3n est\u00e1 por concluir se\u00f1or Y qu\u00e9 va a pasar con estos temas se sabe que Mar\u00eda Luisa alborz ya se ha reunido con Alicia barcena es necesario hacer hicap en que ha sido profepa quien ha el proceso que Ya ganaron los colonos pues no habr\u00e1 permisos de impacto ambiental porque viola el uso de suelo se\u00f1or si estos asuntos no se llegan a resolver en los pr\u00f3ximos dos meses la nueva secretaria les brindar\u00e1 el mismo apoyo se\u00f1or S\u00ed este yo creo que Susana comparte eh tu planteamiento o hay coincidencias eh miren una ventaja adicional del triunfo que ahora reconoce el tribunal electoral de la doctora Claudia shen es que se le va a dar continuidad a la transformaci\u00f3n es que estamos hablando en M\u00e9xico desde hace alg\u00fan un tiempo de dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n entonces eh por decisi\u00f3n del pueblo Va a continuar el proyecto de transformaci\u00f3n se triunf\u00f3 y eso permite que todos estos asuntos pendientes porque no nos alcanz\u00f3 el tiempo eh eran muchos los eh eh expedientes mucho el atraso el rezago 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica de influyentismo de corrupci\u00f3n de saqueo de desinter\u00e9s por los asuntos de la gente el gobierno lo he dicho mil veces y lo voy a seguir repitiendo estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz estaba al servicio de los influyentes no estaba al Servicio del pueblo era un facilitador de la corrupci\u00f3n que llevaban a cabo los potentados los influyentes Los cercanos al poder to eso pues est\u00e1 cambiando pero lleva tiempo ya se sentaron las bases y pues fue mucho mucho mucho mucho el atraso los abusos cometidos los da\u00f1os causados hay millones de damnificados por esa pol\u00edtica de saqueo Cu\u00e1ntos campesinos se quedaron sin sus tierras porque se privatiz\u00f3 elegido porque se pusieron al mercado las tierras ejidales y eh las volvieron a acaparar como antes de la Revoluci\u00f3n y se convirtieron en latifundios y ahora hay ejidatarios millonarios y campesinos que ten\u00edan su tierra y ahora son jornaleros Cu\u00e1ntos obreros afectados millones de trabajadores que recib\u00edan salarios eh [M\u00fasica] insuficientes cu\u00e1nta gente da\u00f1ada Cu\u00e1ntos trabajadores despedidos en el sector el\u00e9ctrico en el sector petrolero en los ferrocarriles en aduanas en todos lados entonces lleva tiempo pero ya Y eso tenemos que celebrarlo ya comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n Ya se sentaron las bases y debemos estar muy entos porque va a haber continuidad con cambio continuidad en el proyecto cambio en el estilo de gobernar porque cada quien eh tiene su propia manera de hablar de expresarse de este manifestarse no somos gemelos hasta en las familias no Este somos distintos los hijos distintos Pero somos una familia somos parte de un proyecto de transformaci\u00f3n en el que participamos millones de mexicanos mujeres y hombres e y Va a continuar esa transformaci\u00f3n entonces lo que no alcancemos nosotros a concluir s\u00ed eh va a seguir siendo atendido no va a haber ning\u00fan problema esto de los abusos en el manejo de uso del suelo hablando de experiencia la presidenta electa conoce muy bien el tema recuerdo que Cuando entr\u00f3 como jefa de gobierno hab\u00edan molestias de algunos constructores de algunas empresas inmobiliarias porque un poco antes se hab\u00eda este excedido la entrega de permisos para construir diestra y siniestra en todos lados y ella puso orden entonces conoce del tema para que ya no se siga abusando y todav\u00eda no vamos a dejar de insistir en el tiempo que nos queda ahora voy a ir a Veracruz porque vamos a inaugurar un museo donde se firmaron las leyes de reforma Cu\u00e1ndo va a ser esto se\u00f1or eh a principios de septiembre vamos a a inaugurar dos espacios dedicados al presidente Ju\u00e1rez que vivi\u00f3 en Veracruz y que desde ah\u00ed expidi\u00f3 las leyes de reforma y no hab\u00eda nada como que se quer ocultar este hecho hist\u00f3rico y ahora tenos ya terminados eh dos espacios uno para exponer todo lo que fueron las leyes de reforma y otro que es un recinto es la casa donde \u00e9l vivi\u00f3 en el centro de Veracruz pero este vamos a seguir por ejemplo este cuestionando porque es lo mismo de Vallarta que hay que descopar ah\u00ed porque se les pas\u00f3 la mano dando permiso por influyentismo y otra cosita este como dice este la bamba para llegar al cielo se necesita no un poco de gracia y otra cosita este Pero pon la defeso del Puerto de Veracruz se\u00f1or le puedo hacer una \u00faltima pregunta mientras se\u00f1or presidente en Tepec Veracruz donde se encuentra uno de losos de desarrollo del bienestar se vive una aa de violencia que mantiene el temor entre la poblaci\u00f3n el jueves 25 de Julio la tesorera municipal y su ch\u00f3fer sufrieron un atentado resultando ambos lesionados tres d\u00edas despu\u00e9s la vivienda de la s\u00edndica fue baleada pero no han sido los \u00fanicos casos en agosto de 2023 asesinaron al jefe de la Polic\u00eda Municipal el 16 de septiembre de 2022 mataron al exalcalde Sa\u00fal Reyes y y en noviembre de ese mismo a\u00f1o asesinaron a un regidor el alcalde de texitepec V\u00edctor Manuel S\u00e1nchez Florentino hizo un llamado al gobierno Estatal y federal para que se ayude a reforzar la seguridad ya que se increment\u00f3 la presencia de elementos de la Secretar\u00eda de Marina Pero estos est\u00e1n abocados a la seguridad en instalaciones del corredor interoce\u00e1nico y falta atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil en general se\u00f1or presidente tiene conocimiento de lo que est\u00e1 ocurriendo en en este municipio y podr\u00eda apoyar para garantizar seguridad a la ciudadan\u00eda a donde prev\u00e9n que lleguen inversiones por las obras del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec S\u00ed est\u00e1n la Secretar\u00eda de Marina est\u00e1 creando cuarteles en efecto tienen que ver con el tren del ismo pero tambi\u00e9n est\u00e1 la guardia nacional y ahora que lo est\u00e1s planteando Ya se est\u00e1 atendiendo lo de estas agresiones y vamos a este a verlo con m\u00e1s este inter\u00e9s es hay un operativo conjunto all\u00e1 per vamos a seguir Este es el este toda esa parte de arriba es ilegal pero ah\u00ed intervinieron autoridades municipales estatales federales jueces puro influyentismo imag\u00ednes el faro estuvo Presidente Carranza desde ah\u00ed se firmaron las leyes agrarias del 6 de enero de 1915 y atr\u00e1s enfrente en Malec\u00f3n C\u00f3mo se atrevieron estamos lo estamos viendo eh todas las instancias pero son de los actos estos de prepotencia de influyentismo apoyados por jueces y tambi\u00e9n por autoridades de antes en Veracruz s\u00ed se acuerdan que hab\u00eda un se\u00f1or que sacaba escrituras de Roc\u00edo nale cuando la campa\u00f1a pues est\u00e1 metido en esto todo se sabe qu\u00e9 barbaridad aqu\u00ed las cosas se saben antes de que sucedan eh Y no hay este no hay Ah pues ah\u00ed est\u00e1 m\u00e1s este el puerto gracias me voy a quedar sentada porque traigo aqu\u00ed expedientes pero precisamente para ailar lo que usted est\u00e1 comentando Primero gracias por este espacio de la ma\u00f1anera porque ha sido eh este espacio para expresarnos para venir a dar a conocer lo que pasa en nuestra entidad en Jalisco en ayarid en nuestro pa\u00eds precisamente de lo que usted est\u00e1 hablando mire este edificio se llama limu este edificio sac\u00f3 permiso para 12 pisos lleva 30 para que luego no diga el presidente de expresidente de M\u00e9xico porque pues est\u00e1 aqu\u00ed Vicente Fox su familia porque fue este edificio con exenci\u00f3n de ya que estaban construyendo Bueno pues solicitaron la m\u00eda por 12 pisos este y otros edificios que est\u00e1n en Puerto Vallarta como comentaba la compa\u00f1era ella cit\u00f3 carmelina Pero hay mucho m\u00e1s porque en la administraci\u00f3n de Arturo D\u00e1valos del MC \u00e9l dio 145 licencias de construcci\u00f3n sin uso estaci\u00f3n de impacto ambiental y bueno decirle que de 109 desarrollos que hay en Puerto Vallarta de las 155 licencias de construcci\u00f3n 81 expedientes fueron resueltos De qu\u00e9 manera Ese es perfecto Ese es S\u00ed y luego 81 expedientes resueltos 28 adicionales en la \u00faltima etapa de evaluaci\u00f3n pero solo 30% de los desarrolladores dijeron se sentaron a platicar con las autoridades de semarnat con el delegado con la propia secretaria Mar\u00eda Luisa albores que yo siempre voy a reiterar el trabajo que ella ha hecho pero mire est\u00e1 Harbor 171 so pv est\u00e1n muchos que se clausuraron y siguieron construyendo el 30% hizo una adaptaci\u00f3n a su proyecto para cumplir con la ley el 70 de los desarrolladores no cumplieron ah\u00ed est\u00e1 este y otros que traigo fotograf\u00edas Aqu\u00ed y ahora la nueva modalidad se\u00f1or presidente es que ahora hay desarrollos fantasma que nada m\u00e1s est\u00e1n en las redes sociales con dise\u00f1os digitales muy buenos muy bien dise\u00f1ados que son rojo carm\u00edn espacio M\u00e9rida trilium aqu\u00ed los traigo todos porque qu\u00e9 tuvimos que hacer hemos recibido tanta gente presidente y m\u00e1s a ra\u00edz de que vengo aqu\u00ed a la conferencia matutina Yo estoy en radio Universidad de Guadalajara en Puerto Vallarta tengo libertad de pensamiento de expresi\u00f3n formo par del foro Nacional de periodistas y de la red period\u00edstica de Puerto Vallarta Bueno aqu\u00ed est\u00e1n personas que ya dieron los enganches de desarrollos que no existen Cu\u00e1l es en la forma en que vienen operando agarran a una persona que tenga un terreno Oye vamos a ver si podemos construir d\u00e9janos poner un letrero este de se construye y hay gente que cae esto es realmente una situaci\u00f3n de tragedia pero no escapa nada m\u00e1s estos desarrollos este est\u00e1 totalmente ilegal en un predio que no rinde las condiciones con con pisos de m\u00e1s que no cumple o sea y d\u00e9jeme decirle Qu\u00e9 tienen estos edificios estos desarrollos eh que uno se pone a ver qui\u00e9n C\u00f3mo son los de la ola Rosa muchos de ellos eh muchos de ellos estuvieron esperando la el resultado de la contienda para ver qu\u00e9 iban a hacer porque tienen m\u00e1s licencias de construcci\u00f3n S\u00ed aqu\u00ed presidente y se lo digo con mucha pena pero as\u00ed es las las autoridades municipales han estado coludidas porque hay \u00f3rdenes de demolici\u00f3n y se hacen como que aqu\u00ed no pasa nada por eso y y se lo digo porque as\u00ed fue por eso en Puerto Vallarta Usted sabe que el presidente municipal Luis Michel era de morena Aunque anteriormente hab\u00eda sido del pan bueno perdi\u00f3 Morena en Puerto Vallarta por qu\u00e9 Por las actitudes de este no solamente de MC el profe Michel S\u00ed muy buena gente pero y se hizo como que no pasaba nada la gente est\u00e1 molesta con todo esto porque si usted ve a personas que compraron en Puerto Vallarta con construcciones bien hechas cumpliendo la ley de pronto ya les pusieron un edificio y donde ten\u00edan una vista ya no la tienen estamos llenos ya de estas Torres y detr\u00e1s de todas estas Torres casi todas Porque si hay buenos constructores tambi\u00e9n hay gente que cumple la ley pero por eso uno cuando ve este tipo de desarrollos y gente que est\u00e1 atr\u00e1s de esto y luego los ve uno en las calles protestando el INE no se toca la suprema corte no se toca el poder judicial no se toca Pero qu\u00e9 tal se toca la v\u00eda p\u00fablica qu\u00e9 tal se toca el porque hay unos que est\u00e1n construidos y parte en terrenos de la naci\u00f3n ah\u00ed si no dicen los terrenos y y patrimonio de la naci\u00f3n no se toca hay iciones que est\u00e1n en terrenos nacionales y qu\u00e9 pasa No pasa nada por eso tiene uno que estar investigando y todo lo que yo le he llevado a la maestra Mar\u00eda Luisa albores lo ha atendido por ejemplo ella cuando cuando ya hablamos con ella y todo vio lo que estaba pasando en Jalisco a nivel nacional en la semarnat hizo 35 expedientes de irregularidades de funcionarios a muchos los cambi\u00f3 como en el caso de Jalisco y de Puerto Vallarta de 35 expedientes de irregularidades para funcionarios 12 presidente son de Puerto Vallarta de Jalisco 12 de 35 As\u00ed que c\u00f3mo estar\u00e1n las cosas pero aqu\u00ed tengo m\u00e1s gente que ha acudido a la procuradur\u00eda Federal de protecci\u00f3n al medio ambiente una denuncia popular que aqu\u00ed tambi\u00e9n traigo eh de de c\u00f3mo est\u00e1n construyendo indebidamente c\u00f3mo le roban eh eh la vista a las personas no les importa la factibilidad no les importa nada as\u00ed est\u00e1n construyendo y les vale Aqu\u00ed tengo todos los expedientes aqu\u00ed del se\u00f1or Omar on renas Placencia aqu\u00ed todo lo tengo documentado ya fui ah\u00ed ya fui a todo pero no nada m\u00e1s son los grandes desarrollos presidente tambi\u00e9n est\u00e1n predios Rurales como la ampliaci\u00f3n el cant\u00f3n tuve eh la estaci\u00f3n de radio donde yo estoy ah\u00ed en el Centro Universitario de la costa eh Imag\u00ednese que me dicen los de seguridad porque tienen que pasar por una caseta Oigan aqu\u00ed hay 20 personas que quieren quieren hablar con usted de qu\u00e9 se trata tengo que salir ver y ah\u00ed viene porque ahorita estoy escoltada Usted lo sabe tengo seguridad protecci\u00f3n y y 20 personas Humildes llorando algunos de ellos de que sus terrenos en ampliaci\u00f3n el cant\u00f3n los volvieron a revender o o ya no los tienen los est\u00e1n despojando todos esos expedientes aqu\u00ed los traigo presidente Yo s\u00e9 que queda poco tiempo est\u00e1 que ahorita qu\u00e9 bueno que est\u00e1 la secretaria de gobernaci\u00f3n que ahorita le voy a decir eh tengo temas ambientales uno para Puerto Vallarta dos para Sayulita para Nayarit usted estuvo este fin de semana en nayarid el gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro es una persona muy muy derecha recta yo lo conozco de hace muchos a\u00f1os y espero que cuando sepa \u00e9l esto que le voy a comentar del medio ambiente porque la vez pasada que le plante\u00e9 lo de punta burros Lo solucionaron eh la pe\u00f1ita de jaltemba est\u00e1 sufriendo una situaci\u00f3n de contaminaci\u00f3n terrible el tiradero municipal administraciones pasadas dejaron muy mal a la pe\u00f1ita hay una presidenta municipal que porque lo vi lo puedo comentar Romina Chan tratando muy mal a los ciudadanos pues recojan la basura y como puedan ese tipo de persona espero yo que con Gustavo Ay\u00f3n espero yo que con las nuevas administraciones de H\u00e9ctor Santana tambi\u00e9n que entra actualmente L\u00eda Castro que est\u00e1 en valla de banderas nayarid est\u00e1 trabajando bien tenemos a una presidenta con licencia municipal en valla de banderas que est\u00e1 pr\u00f3fuga S\u00ed pero entendemos ahora c\u00f3mo es que Sayulita dejaron que se perdieran tantas cosas hay gente que est\u00e1 instalando en la playa o en Las Plazas negocios ilegales como ese de d\u00f3nde qued\u00f3 la bolita s\u00ed que est\u00e1n fraude a la gente est\u00e1n pasando cosas de contaminaci\u00f3n y ese tipo de situaciones todo lo traigo aqu\u00ed este el des Sayulita aqu\u00ed le mandan un mensaje Vengo un poco cargada de de expedientes y tambi\u00e9n eh de los maestros cesados eh que Agustina Araujo pues les niega la reinstalaci\u00f3n y hab\u00edan hecho un convenio entonces tenemos a yulita la pe\u00f1ita en narit que aqu\u00ed le traigo los expedientes y para no eh colgarme m\u00e1s tiempo todo eh Tambi\u00e9n hay fraudes con los cr\u00e9ditos de infonavid que me gustar\u00eda tener una entrevista con el director de infonavid para decirle Cu\u00e1l es el modo de operaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo y que no se vale porque hay gente que est\u00e1 pagando le est\u00e1n descontando de su salario y encuentran casas como una chica en particular sue eh aparece una casa en Tlajomulco que ella tiene que estar pagando no sab\u00eda y cosas de ese tipo Esto es lo que est\u00e1 pasando tanto en ballarta como en Bah\u00eda de Banderas con los desarrollos que ya le comento y finalmente Qu\u00e9 bueno que est\u00e1 Luisa Mar\u00eda aqu\u00ed secretaria el caso de Miss maloya ya hicieron el censo ya est\u00e1 todo Aqu\u00ed traigo toda la informaci\u00f3n secretaria que hemos tenido la oportunidad de platicar con usted Pero d\u00e9jeme decirle eh la se\u00f1orita Claudia que tiene usted de regional Claudia Molina si no me equivoco Aqu\u00ed traigo el nombre pero les pide a ahora el censo ahora esto eh presentaron un censo de hace muchos a\u00f1os y tenemos el actual todo se ha hecho yo he ido y el \u00faltimo lo \u00faltimo que les pidi\u00f3 fue un video a\u00e9reo claro tuvieron que reunir para poder pagar quien se los hiciera pero los habitantes dicen nos hubieran pedido todo de un jal\u00f3n y lo hacemos se est\u00e1n pasando d\u00edas y d\u00edas ya est\u00e1 todo para que se pueda hacer lo que el presidente Los Herederos todo est\u00e1n de acuerdo aqu\u00ed lo malo hay que es intervenci\u00f3n de gente de la procuradur\u00eda agraria que ya se le dijo que no interviniera y siguen ah\u00ed y algunos funcionarios Por qu\u00e9 no decirlo que ya le hab\u00edan puesto el ojo aparte de es yulita y aliarse con el que aparec\u00eda como apoderado de la se\u00f1ora que muri\u00f3 O sea si no hemos encontrado esa acta de defunci\u00f3n Ya estuvieran desalojados y los que ocultaron eso est\u00e1n enquistados en las dependencias con un perfil bajo que le esconden el expediente que hacen por aqu\u00ed pero tiene su mochada s\u00ed Entonces yo creo que podemos por lo que coment\u00f3 presidente el apoyo a mis maloya se puede lograr muchas gracias presidente Y gracias eternamente agradecida y para m\u00ed la opini\u00f3n de los dem\u00e1s me tiene sin cuidado Yo voy a cumplir 45 a\u00f1os como periodista y para m\u00ed es usted el mejor presidente de M\u00e9xico s\u00ed Lo vamos a extra\u00f1ar Eh bueno este a ver si conis se de acuerdo y sobre los otros eh temas eh quien va a quedar eh en medio ambiente Alicia b\u00e1rcena es muy sensible eh muy eficaz experta tambi\u00e9n honesta y eh Claudia adem\u00e1s ayer me enter\u00e9 de que van a continuar las ma\u00f1aneras y a las 7 de la ma\u00f1ana no O sea que eh Y la reuni\u00f3n y la reuni\u00f3n de seguridad tambi\u00e9n este dio a conocer de que de se a s O sea que ya es una etapa nueva s\u00ed me hace falta la renovaci\u00f3n ya me repito mucho ya este este hablo m\u00e1s despacio que de costumbre no hablo de corrido y ahora nuestra presidenta estoy muy orgulloso eh muy orgulloso de la eh presidenta electa y pronto presidenta constitucional es todo un acontecimiento hist\u00f3rico estamos viviendo un momento estelar en la historia de M\u00e9xico algo excepcional Este y pues estamos muy muy contentos y adelante vamos con reina Gracias presidente reina ide Ram\u00edrez reportera independiente es una gran noticia que vayan a continuar las ma\u00f1aneras porque ya voy a tratar de ser breve ahora porque vino Jes\u00fas a decirme que no m\u00e1s haga dos Preguntas porque para que de oportunidad a los dem\u00e1s y a m\u00ed me aplica el reglamento a la Benito Ju\u00e1rez si sabe cu\u00e1l es Esa no esa m\u00e1xima de Ju\u00e1rez a los amigos Gracias y a los enemigos la ley a secas hoy se acaba de violar la el reglamento ayer se viol\u00f3 el reglamento la semana pasada el lunes el martes el mi\u00e9rcoles se viol\u00f3 el reglamento y no pasa nada porque yo veo a los periodistas que lo hicieron aqu\u00ed no es responsabilidad de ellos es responsabilidad de Jes\u00fas pero esa no era mi primera pregunta porque quiero que que yo s\u00e9 que usted quisiera que tuvi\u00e9ramos un di\u00e1logo circular de una hora pero aqu\u00ed Jes\u00fas ya me anda imitando por eso respir\u00e9 profundo para que no me ponga nerviosa y el primer tema que le quiero tratar es justo que eh como sabe usted hace unas semanas hablaba se lamentaba de que notimex Eh Pues el fin que le dio usted a notimex se lamentaba de que falt\u00f3 algo ah\u00ed este creo que yo reci\u00e9n me entero que a\u00fan est\u00e1n pendiente algunas situaciones eh A ver si Jes\u00fas nos puede comentar un poco pero el trabaj trabajador Pues siempre es el Eslab\u00f3n El eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de una cadena en una empresa en un lugar y ahorita hay 21 no s\u00e9 si usted sepa presidente que hay 21 corresponsales varados en algunos pa\u00edses fuera de aqu\u00ed de pues fuera de M\u00e9xico y desde el 2019 que fueron despedidos ahorita tienen ellos est\u00e1n en una \u00faltima como una \u00faltima instancia con un Amparo eh pero desde un principio desde un principio se les ha negado la la el finiquito la pues liquidarlos como trabajadores que fueron de notimex y eh Porque la junta Federal de de conciliaci\u00f3n especial la junta especial Federal n\u00famero dos eh a cargo de Juana Contreras Morales eh decidi\u00f3 que ellos no eran no ten\u00edan forma de no eran empleados de Neo timex que no hab\u00eda relaci\u00f3n laboral obviamente ellos reci\u00e9n le mandaron una carta presidente de que p\u00fablica donde le dan incluso la raz\u00f3n de que efectivamente los jueces federales Pues est\u00e1n ama\u00f1ados con el poder o o con la gente que tiene recursos y y les los est\u00e1n negando como trabajadores Ellos tienen pruebas me mandaron algunas eh Son por ejemplo Andr\u00e9s beltramo que tienen 15 a\u00f1os en el Vaticano o sea ellos cuentan con cartas de los gobiernos extranjeros donde donde los reconocen como como trabajadores de notim como trabajadores del gobierno de M\u00e9xico eh Por ejemplo al muchacho que estaba en el Vaticano le dieron incluso la visa eh Porque lo reconoc\u00edan como trabajador de notimex hay gente que tiene ocho a\u00f1os el que tiene menos y el que tiene m\u00e1s 35 a\u00f1os Carlos mesa 24 a\u00f1os en Espa\u00f1a eh A \u00e9l le dieron constancia tambi\u00e9n Julio Rise escribe e 26 a\u00f1os eh Cecilia Gonz\u00e1lez qui no conoce a Cecilia Gonz\u00e1lez en Argentina Francisco Trujillo en Texas O sea todos muchos de ellos son reconocidos periodistas aqu\u00ed Entonces mi pregunta es si usted sabe eh Por qu\u00e9 ellos no fueron incluidos en el en el en el contrato que hicieron para cuando desaparecieron a a notimex Y si habr\u00eda una posibilidad entiendo que tendr\u00eda que ser pol\u00edtica porque porque ya el Gobierno Federal a trav\u00e9s de la junta les dijo que no eran empleados entonces no s\u00e9 si a dos hay dos trabajadores a los que les dijo que s\u00ed de hecho aqu\u00ed le comentaron uno el de Rivera que le hab\u00edan dicho que no era trabajador y luego le reconocieron que s\u00ed legalmente y al final le dijeron s\u00ed eres trabajador Pero \u00e9l ya hab\u00eda muerto entonces Y hay otro que tambi\u00e9n le acaban de reconocer y Pero estos otros 21 que se fueron en conjunto al a pelear esta causa eh no est\u00e1n todav\u00eda reconocidos creo que marat hay un funcionario que se llama marat \u00e9l les logr\u00f3 una reuni\u00f3n para que pudieran eh incluirlos en el finiquito y al final no se logr\u00f3 Entonces si sabe usted Por qu\u00e9 no fueron incluidos y se habr\u00eda la posibilidad de que pues que los finiquitar que les pagaran lo que les corresponde por ley t\u00fa tienes Claro que s\u00ed e la raz\u00f3n es porque estos juicios son previos no est\u00e1n vinculados con la extinci\u00f3n de notimex como usted bien menciona aqu\u00ed son eh demandas anteriores 2019 cuando los desp de 2019 que demandaron la relaci\u00f3n laboral el finiquito y llevan un procedimiento ante la junta federal y como bien usted se\u00f1ala eh est\u00e1n ahorita en apelaci\u00f3n Me parece que en Amparo entonces hay varios juicios Pues lleva muchos a\u00f1os no timex y tiene muchos juicios eh que todav\u00eda no llegan a la \u00faltima instancia y que se Ir\u00e1n resolviendo conforme a la justicia laboral en el caso espec\u00edfico de los trabajadores que estaban laborando en notimex a la hora de extinguirse la agencia son los que formaron parte del convenio que en ese convenio se respetaron todos los derechos tanto individuales como colectivos y eh Son los que se han venido ido resolviendo y pagando para todas y todos los trabajadores entonces esa es la raz\u00f3n estos casos pues son de juicios previos que han llevado su curso legal y que ahorita est\u00e1n siendo impugnados por parte de ellos por no estar de acuerdo por la decisi\u00f3n de la junta Federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje pero por qu\u00e9 la junta no les reconoci\u00f3 su su derecho laboral su su trabajo en su momento cuando fue este es eh Juana Contreras entiendo s\u00ed jta Geral lo que entiendo es que determin\u00f3 que no hab\u00eda una relaci\u00f3n laboral entre la agencia y eh estos trabajadores que no se hab\u00eda acreditado que hab\u00eda esa prestaci\u00f3n de servicios y esa relaci\u00f3n laboral eso es lo que en su momento la junta Federal determin\u00f3 pero como cualquier ciudadano ciudadana pues uno puede impugnar ante el poder judicial para que se pueda revisar si la decisi\u00f3n de la junta fue pegada a derecho o no y eso es precisamente lo que est\u00e1 sucediendo Ahora hay que recordar que este nosotros y el presidente present\u00f3 en 2019 una reforma precisamente porque los juicios laborales pues tardaban much\u00edsimo en resolverse 5 7 10 a\u00f1os precisamente por toda este eh mecanismos de recursos ahora como estos juicios son previos a la implementaci\u00f3n de esa reforma pues Pues por eso hemos visto digamos un proceso tan lento pero e pues habr\u00e1n de resolverse Pr\u00f3ximamente ya lo que Determine el tribunal es lo que tendr\u00e1 que acatar en este caso ya eh el Instituto para devolverle a pueblo lo robado que ser\u00eda la instituci\u00f3n que suplir\u00eda en el caso de eh ser condenados entonces van a esperar que terminen los el amparo en el que est\u00e1 claro se tiene que esperar no hay otra forma porque ser\u00eda un pago indebido si una autoridad eh liquidara Por ejemplo de manera anticipada porque ya hay una autoridad judicial que determin\u00f3 que no hab\u00eda una relaci\u00f3n laboral Entonces no puede un funcionario p\u00fablico desacatar esa resoluci\u00f3n y pagar un finiquito ser\u00eda un pago de lo indebido entonces Sin lugar a dudas se tiene que esperar hasta la resoluci\u00f3n final pero la misma junta reconoci\u00f3 que dos corresponsales S\u00ed el que se muri\u00f3 y otra persona si eran trabajadores si es la misma situaci\u00f3n todos tienen las mismas pruebas su trabajo est\u00e1 en internet eh Incluso en Chile en Chile crea notimex cre\u00f3 una empresa aparte y es hora que les han notificado en la embajada y no han podido nadie ha respondido el gobierno de M\u00e9xico no ha respondido no quiere responder esa demanda Y pues ah\u00ed est\u00e1 el el corresponsal ah\u00ed barado entonces eh si la si la como hemos visto que el poder judicial se ama\u00f1a con el poder o con los que tienen recursos y si y si estos magistrados dicen Pues yo yo reconozco que no son emple o sea yo valido la decisi\u00f3n de la junta no son trabajadores significa que estos trabajadores se van a quedar sin sin su indemnizaci\u00f3n pues no habr\u00eda ahorita en este momento otra otra forma porque lo que hay que acatar es la decisi\u00f3n del juez Y en este caso del colegiado Para esperar a que a que resuelva esto dos amparos y una vez que se Determine ya la instancia definitiva Entonces ser\u00eda en su caso proceder al pago si se determina que s\u00ed hubo una relaci\u00f3n laboral Entonces eso es lo que habr\u00eda que esperar para todos los casos tanto para aquellos en donde la junta defini\u00f3 que s\u00ed hab\u00eda una relaci\u00f3n y en los que no porque todos est\u00e1n hoy en eh en Amparo entonces hay que esperar Yo creo que Pr\u00f3ximamente habr\u00e1 de resolverse y es as\u00ed que tendr\u00e1 que emitirse o no el pago correspondiente y una salida pol\u00edtica por justicia eso es injusto obviamente porque s\u00ed son trabajadores Pues habr\u00eda que que evaluar Me parece que los casos son muy distintos como usted bien se\u00f1ala se trata de personas que estuvieron trabajando en el extranjero entonces Pues habr\u00eda que en su momento valorar cada uno de estos casos pero la raz\u00f3n espec\u00edfica de Por qu\u00e9 no forman del parte del convenio es lo que le comentaba porque no se trataba de trabajadores que estuviesen laborando en la agencia en el momento de de su extinci\u00f3n si no son trabajadores previos por ejemplo en el acuerdo que hicieron eh Me comentan que hay trabajadores que ten\u00edan un mes y les dieron sus tres meses de ley y hay trabajadores Yo s\u00e9 que hay varios juicios hay un trabajador que cuando estall\u00f3 la huelga se qued\u00f3 con la grabadora como reportero y resulta que tiene un juicio por eso y ah\u00ed est\u00e1 corriendo el juicio conv el convenio que se hizo es el convenio conforme a la Ley Federal del trabajo entonces Entonces en ese caso lo que se toma en cuenta es 3 meses y 20 d\u00edas por a\u00f1o de trabajo entonces los tres meses pues es con independencia de la antig\u00fcedad y luego dependiendo de la antig\u00fcedad de los trabajadores y las trabajadoras ya se toma en consideraci\u00f3n para poder complementar Esa esa liquidaci\u00f3n entonces conforme a la Ley Federal del trabajo as\u00ed se hizo el convenio eh con cada uno de los de los trabajadores y me parece dice que en ning\u00fan caso ha habido problema Ah gracias Nada m\u00e1s en este tema para cerrarlo C\u00f3mo fue que callaron a San Juana para que no mostrara esas pruebas que dijo que ten\u00eda para tumbar a la candidata eso s\u00ed lo desconozco bueno eh usted tampoco sabe presidente lo de San Juana le pregunto e la otra el otro tema es es justo esta preocupaci\u00f3n que le que le expresaba de la conferencia como no s\u00e9 si usted sepa pero desde mi \u00faltima participaci\u00f3n estuve un mes eh sin poder entrar aqu\u00ed ya no no me dejaba entrar ni al palacio aqu\u00ed Jes\u00fas Pero bueno luego ya este me volvi\u00f3 a dejar entrar y no me dejaba entrar a la conferencia y me dejaba en la sala de prensa por mi por mi \u00faltima participaci\u00f3n eh lo que me \u00e9l me argument\u00f3 es que viol\u00e9 el reglamento por mucho as\u00ed me lo dijo no as\u00ed me lo me lo escribi\u00f3 y yo digo bueno como le acabo de decir el reglamento se viola aqu\u00ed casi todos los d\u00edas y no pasa nada aqu\u00ed usted puede ver a todos los reporteros que lo violaron ayer y la semana pasada eh aqu\u00ed tambi\u00e9n hay privilegios Eh no eh No me permitieron entrar fui la \u00fanica reportera Que no dejaron entrar a la reuni\u00f3n de seguridad me dejaron all\u00e1 afuera y cuando pregunt\u00e9 por qu\u00e9 bueno Primero no dan respuesta en segunda me dijeron es que fue por es por los elegimos por asistencia y yo dije pues qu\u00e9 raro porque acabas de dejar pasar a contral\u00ednea que solo viene cuando va a preguntar cada 15 d\u00edas y y y casualmente justo cada 15 d\u00edas que viene le das la le da el presidente le da la palabra hoy no est\u00e1 aqu\u00ed ayer Antier pregunt\u00f3 y no va a volver hasta dentro de 15 d\u00edas que usted le vuelva a dar la palabra el otro d\u00eda no le toc\u00f3 Primera fila y le dieron quitaron a una reportera en frente para darle a ella el lugar le la quitaron de aquella esquina y la pusieron a ella entonces esos privilegios se dan aqu\u00ed presidente en esta ma\u00f1anera eh yo le preguntar\u00eda si yo podr\u00eda entrar a una reuni\u00f3n de seguridad cu\u00e1ndo podr\u00eda ser no Pues ya no va a haber reuni\u00f3n de seguridad ya no hay con este los medios ya pas\u00f3 todos los d\u00edas tenemos esta reuni\u00f3n de seguridad les invitamos a eso a unos cuantos usted no dijo que a unos cuantos S\u00ed este yo respeto mucho no tu derecho a manifestarte si usted hubiera dicho la invitaci\u00f3n nada m\u00e1s van a entrar los privilegiados o unos cuantos Pues yo ni para qu\u00e9 madrugo pero pero pero usted hizo la invitaci\u00f3n general Por eso yo llegu\u00e9 y fue la \u00fanica que no pudo entrar y luego todav\u00eda el ej\u00e9rcito que tiene ah\u00ed eh o sea me me me agreden y violan mis mis derechos humanos aparte de los period\u00edsticos e la libertad de expresi\u00f3n ponen una reja como si yo fuera a pasar por encima de ellos h\u00e1game favor todos est\u00e1n m\u00e1s altos que yo todos son m\u00e1s fuertes que yo y y ponen un cerco para que yo no pase para que yo no hable con ellos o sea pues eso ya est\u00e1 como de m\u00e1s yo creo Creo que sent\u00ed lo que sintieron los manifestantes Ayer todav\u00eda se manifestaron entonces usted sabe presidente Por qu\u00e9 stepan Palacios de la agencia spudnik no est\u00e1 aqu\u00ed ya no viene a la ma\u00f1anera no no s\u00e9 pero este adelante no t\u00fa sigue no sabe usted Ah bueno porque tambi\u00e9n le aplicaron el reglamento eh Porque Jes\u00fas se lo aplica a unos cuantos no a todos y y ya la despidieron de su trabajo porque hizo un cuestionamiento aqu\u00ed que no le pareci\u00f3 y la despidieron usted sabe por qu\u00e9 Jaime L\u00f3pez no ha podido entrar a la ma\u00f1anera de Puebla no tengo tampoco pero aqu\u00ed pues usted sabe hay libertades plenas tan es as\u00ed que t\u00fa tienes aqu\u00ed todo el tiempo Pues s\u00ed porque yo estoy insistiendo insistiendo S\u00ed s\u00ed s\u00ed y y Pero los dem\u00e1s no tien nosotros te respetamos mucho usted sabe por qu\u00e9 no entra aqu\u00ed eh los reporteros de la alianza de medios de periodistas de a pie Por qu\u00e9 no se les permite no se permite a todos vienen aqu\u00ed todos no s\u00e9 si Jes\u00fas tendr\u00eda alguna respuesta de esto de yo le menciono a estas personas porque yo me han solicitado me han preguntado a m\u00ed Oye c\u00f3mo puedo entrar son gente que ya ha entrado Jaime L\u00f3pez no s\u00e9 usted la \u00faltima particip\u00f3 la \u00faltima ocasi\u00f3n cuando yo particip\u00e9 y \u00e9l tom\u00f3 la palabra para explicarle lo que est\u00e1 pasando en Puebla que ya vio c\u00f3mo est\u00e1 Puebla ya est van a soltar a Mario Mar\u00edn no s\u00e9 si tenga que ver con con que los marinistas est\u00e1n en el gobierno de nuevo ahora con Armenta que es de morena entonces ah\u00ed hay una deuda moral presidente con los de Puebla como la de Sonora con los padres istas que est\u00e1n en el poder Y entonces ya no le permiten entrar no le contestan el tel\u00e9fono ni de Jes\u00fas ni ni Danae que es la la que qued\u00f3 a cargo lo tienen bloqueado Por qu\u00e9 presidente eso es censura eso es no es respeto a la libertad de expresi\u00f3n Porque si uno critica cuestiona fuerte por eso nos censuran por eso no se nos permite el acceso no censura [M\u00fasica] nadie L\u00f3pez ao Ah pero ellos no vienen a la maera por eso pero todos los d\u00edas est\u00e1n cuestionando lor de Mola todos S\u00ed pero ellos no son reporteros presidente yo estoy hablando de reporteros de los que estamos en la calle de los que venimos aqu\u00ed ti T\u00fa no tienes t\u00fa ning\u00fan problema hasta los mol\u00e9culas lo censuran no le dijo el otro d\u00eda te ten\u00edamos en la congeladora pero bueno entonces Eh s\u00ed yo estos casos se lo pongo para que sepa usted que s\u00ed hay censura que s\u00ed hay bloqueo Es m\u00e1s si usted ya no no me ve el de aqu\u00ed a que termine es porque este muchacho me va a cepillar porque ahorita vino y me dijo te di te dije que dos preguntas para que no O sea el lunes el martes de la semana pasada no fue y les dijo a las reporteras Oye no m\u00e1s ha dos Preguntas porque que les des espacio a todos no les permiti\u00f3 hacer tres preguntas y esas reporteras est\u00e1n aqu\u00ed entonces no es culpa de ellos presidente no es culpa de ellos de los reporteros no es culpa es aqu\u00ed de este se\u00f1or que aplica el reglamento al avenito Ju\u00e1rez para mis amigos y mis privilegiados justicia y gracia y para mis enemigos mis adversarios los reporteros que cuestionan la ley a secas o inventada porque cada vez me inventa un castigo diferente a m\u00ed un bloqueo diferente eh Bueno eso no m\u00e1s era para que lo supiera usted y a ver si se puede corregir que por lo menos no humillen esa es una cuota de humill que tengo que pagar yo y otros reporteros estarles mandando mensajes decirles pues para que no nos permitan entrar usted me acaba decir que ya no puedo ni entrar a la reuni\u00f3n de seguridad porque porque el miedo o por qu\u00e9 no y Y todav\u00eda ayer usted lo mencionaba eh aqu\u00ed no hay este c\u00f3mo dijo usted polarizaci\u00f3n y Perm\u00edtame diferir con usted En ese sentido porque porque si la hay usted la polarizaci\u00f3n presidente del pueblo de M\u00e9xico o de la sociedad mexicana no empez\u00f3 con usted tenemos muy presente los mexicanos que en el 2006 Calder\u00f3n empez\u00f3 esta polarizaci\u00f3n con la campa\u00f1a del miedo que usted para M\u00e9xico y de ah\u00ed se empez\u00f3 a partir el el la sociedad unos con usted y otros con ellos y hasta en reforma me acuerdo yo que estaban todos divididos algunos reporteros ya incluso est\u00e1n trabajando con usted y y yo quiero decirle presidente que usted tambi\u00e9n se ha quejado aqu\u00ed o ha exhibido aqu\u00ed a las personas que del otro bando de los opositores que ellos este les llam\u00f3 a usted e de pensamiento fan\u00e1tico Bueno pues yo le recordaba aqu\u00ed no s si Recuerda usted que le dije que tambi\u00e9n del bando de usted hab\u00eda personas con pensamiento fan\u00e1tico y Y esto es parte del mismo tema de la libertad de expresi\u00f3n porque yo quiero que escuche usted algo que hicieron estas personas as\u00ed como usted exhibi\u00f3 aqu\u00ed algunas personas no va a poner usted el video pero por lo menos escuchemos el el audio de las personas que que cuando usted dice Usted tiene maneras de comunicarse con el pueblo lo hemos visto en 6 a\u00f1os cuando usted dice estos se ha dedicado a estigmatizar a los periodistas a atacarnos casi todos los d\u00edas y a confundirlo porque usted ataca a los a los que est\u00e1n con el gobierno y que tiene usted raz\u00f3n hay hay columnistas que est\u00e1n con el gobierno muchos con el poder digo Perd\u00f3n con el poder econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n columnistas que est\u00e1n con usted que aplauden usted les llam\u00f3 vasallos el otro d\u00eda que le record\u00e9 eh que aplauden o se silencian y Y entonces en lo que usted dice aqu\u00ed a los periodistas que criticamos tambi\u00e9n recibimos agresiones y le voy a poner una que yo recib\u00ed que incluso ya tom\u00e9 yo algunas medidas de seguridad m\u00edas chayotera T\u00f3mame a m\u00ed me vale gorro que me tomes me vale gorro Alejandro eres una chayotera nadie te apoya eres una chayotera fuiste a Espa\u00f1a con el dinero del pueblo pensabas que no te \u00edbamos a conocer Te conocemos eres [Aplausos] unaa se\u00f1ora despierte se\u00f1ora [M\u00fasica] [Aplausos] fera historia sincer fuera la historia de M\u00e9xico mi nombre Agust\u00edn humar\u00e1n varas Bueno usted no sabe Ay ya se pag\u00f3 eso me pas\u00f3 el 2 de junio se refieren a m\u00ed me est\u00e1n gritando a m\u00ed yo ni cuenta me hab\u00eda dado que me gritaban a m\u00ed eh aqu\u00ed afuera el d\u00eda que usted vot\u00f3 all\u00e1 afuera estaban Estas personas la mayor\u00eda de la tercera edad que eso es muy lamentable eh Y me empezaron a gritar eso y a ofenderme me tuvo que rescatar la polic\u00eda porque me persiguieron casi hasta media plancha del Z\u00f3calo tambi\u00e9n hay fanatismo el pensamiento fan\u00e1tico de la de usted presidente y usted cuando por eso deber\u00eda de ser parejo si les hace un llamado a los otros a que se seren a que se cal a que lo superen que les ponga la canci\u00f3n Pues a estos tambi\u00e9n presidente porque yo estoy en riesgo por esta raz\u00f3n ahora cualquiera me ataca en la calle y el otro d\u00eda en el correo una do\u00f1a ven\u00eda con su bast\u00f3n yo sent\u00eda que casi me pegaba porque lo defienden a usted a un pol\u00edtico a un pol\u00edtico Yo entiendo presidente que usted tiene much\u00edsimo carisma que tiene much\u00edsimo que que muchas personas lo aman y le agradecen y est\u00e1n con Ed por haber llegado aqu\u00ed pero usted polariz\u00f3 a la sociedad la polariz\u00f3 y Y tenemos esto no s\u00e9 qu\u00e9 pueda usted hacer ahora Ah bueno Ayer ya me dio gusto que usted ya dijo no hay polarizaci\u00f3n porque as\u00ed al menos por decirlo a lo mejor y ya se van aplacando las cosas y se y no suceden estas cosas pero pues si a m\u00ed si algo me pasa pues yo pienso que el responsable es usted y la la la O sea no poder ander a la calle libremente porque cualquiera te va a aventar la bolsa de pan o te va a pegar un bastonazo No no es este y es parte de esa polarizaci\u00f3n que usted gener\u00f3 aqu\u00ed y un malentendido que hizo contra los medios presidente porque usted todos los d\u00edas denosta y conf una cosa son los medios tradicionales que siempre han estado con el poder y que van a ser su \u00fanico Dios es el dinero como usted lo dice los columnistas que est\u00e1n con ese poder y otra cosa somos los reporteros de la calle de abajo los que andamos en la calle sin guardias sin carros blindados sin mecanismo no te parece que ya pues no s algo que decir al respecto presidente S\u00ed pero ya porque si no Ya v\u00e1monos a usted tiene algo que decir al respecto o nada presidente nada nada Ah bien Entonces tienes todo tienes toda la libertad bueno por favor Yo espero que ma\u00f1ana pueda ingresar a la conferencia porque antes de que de que esto como en esto no tuvo respuesta usted Entonces le voy a hacer otra pregunta eh la semana pasada Ah Estos son sus paleros presidente los que se ponen hay un bloque de paleros aqu\u00ed per Tranquilo tranquilo Pues s\u00ed porque Mire no hay que caer en ninguna ninguna provocaci\u00f3n de nada Ah Hay que ser este tolerantes m\u00e1s que nada respetuosos es Ah bien entonces ese grupo de choque que usted tiene aqu\u00ed es para atacar a los reporteros que hacen este que cuestion bueno pero no perdamos m\u00e1s tiempo para ser breve e la la pr\u00f3xima pregunta es la semana pasada se se los los peque\u00f1os comerciantes celebraron su d\u00eda la semana pasada fue el d\u00eda del Peque\u00f1o comerciante y en una entrevista uno un l\u00edder de ellos Dec\u00eda que por lo menos e que han llegado a este a\u00f1o eh Por lo menos a le hablo de los peque\u00f1os comerciantes no de las grandes empresas ni de las ni las Industrias que tienen mucho dinero y que probablemente si pueden pagar extorsi\u00f3n o bueno ya los limoneros dijeron ac\u00e1 en Michoac\u00e1n Se volvieron a levantar volvieron a cerrar sus comercios porque les les subieron la cuota y estas personas este l\u00edder dec\u00eda que 500 pesos por lo menos a la semana les quitan le hablo de los de las tienditas de los changarros del Peque\u00f1o comercio eh Hasta los ambulantes o sea todo el mundo estos est\u00e1 este delito presidente usted tiene estad\u00edsticas de c\u00f3mo ha ha caminado este este delito en su sexenio Por qu\u00e9 no lo lo podr\u00edan incluir en en las estad\u00edsticas que sacan aqu\u00ed cada 15 d\u00edas de seguridad con impunidad cero si nos podr\u00eda platicar un poquito qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo porque ellos hablan de que va a la alza eh tambi\u00e9n hoy El Universal saca una nota tambi\u00e9n de que en aucalpan por ejemplo ah\u00ed los est\u00e1n deteniendo si \u00ed aumentaron las denuncias y est\u00e1n deteniendo a las personas eh pero este delito no solo es es Estado de M\u00e9xico Michoac\u00e1n es en todo el pa\u00eds ya toces usted sabe presidente tambi\u00e9n que por Levantar la voz en ese pa\u00eds pues sucede lo que pas\u00f3 en Tamaulipas ya van varios una decena de empresarios que han sidos asesinados porque levantaron la voz si usted tendr\u00eda algo m\u00e1s que condolencias algo m\u00e1s para decirles que que se est\u00e1 haciendo que se est\u00e1 se va a atacar este delito Pues en lo que usted le queda y y algo que se puede hacer ah\u00ed no s\u00e9 presidente pues vamos a que en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n de seguridad m\u00e1s que nada en el informe se d\u00e9 a conocer lo de los delitos y en particular lo de la extorci\u00f3n S\u00ed si pueden dar un informe ah\u00ed Muchas gracias presidente Espero verlo [M\u00fasica] ma\u00f1ana de agosto es este algo normal en nuestro pa\u00eds hay libertades pueden venir eh cualquier persona presidente dirigente de oposici\u00f3n representante de los bloques de derecha que hay en el mundo y este es un pa\u00eds libre no hay censura no hay persecuci\u00f3n hay libertades plenas no hay ning\u00fan problema no porque este no coincido con su manera de pensar y su forma de ser sin embargo \u00e9l es libre y una cosa es el gobierno de M\u00e9xico y otra cosa es el pueblo de M\u00e9xico y nuestro pueblo siempre ha sido pues muy hospitalario fraterno y respetuoso pero la canciller\u00eda Argentina ha pedido encontrarse con usted presidente no no pero este no hay ning\u00fan problema \u00e9l puede venir eh Cuando ha pasado a Estados Unidos solicita permiso para el uso del espacio a\u00e9reo nunca se le ha negado a nadie a nosotros s\u00ed cuando fuimos a a buscar a a Evo se nos neg\u00f3 el uso del espacio a\u00e9reo en Per\u00fa en Ecuador ahora que fui yo a Chile di una vuelta Para no pasar por el espacio a\u00e9reo de Ecuador ni de Per\u00fa pero en el caso de nosotros ning\u00fan problema es m\u00e1s ya ha venido porque aqu\u00ed se han congregado se han reunido fuerzas conservadoras de distintos pa\u00edses del mundo y no ha pasado absolutamente nada tambi\u00e9n aprovechando decir que ya est\u00e1n regresando nuestros atletas Ol\u00edmpicos y ya preparando la ceremonia que vamos a tener con ellos aqu\u00ed en palacio para entregarles sus reconocimientos ya les vamos a avisar tambi\u00e9n este cu\u00e1ndo se va a llevar a cabo esa reuni\u00f3n les vamos a entregar sus reconocimientos a todos los participantes de la delegaci\u00f3n de los juegos Ol\u00edmpicos desde luego a quienes obtuvieron medallas M\u00e9xico obtuvo cinco medallas estamos orgullosos del desempe\u00f1o de los deportistas por su esfuerzo por su disciplina por el apoyo de sus familiares por la ayuda de sus entrenadores por eso eh del instituto que se cre\u00f3 para devolverle al pueblo lo robado de todo lo que se ha confiscado en este caso lo que se robaron en el gobierno de Coahuila en un tiempo y se fue a Estados Unidos por primera vez nos est\u00e1n devolviendo ese dinero que pertenece a M\u00e9xico y de ese dinero que tiene el Instituto para devolverle al pueblo lo robado se les va a entregar una parte a los deportistas Entonces estamos en espera de eso estamos haciendo las cuentas porque se les entreg\u00f3 tambi\u00e9n a Quienes fueron a los Juegos Panamericanos y a todos se les han entregado estos apoyos y lo vamos a seguir haciendo esto tambi\u00e9n para que no se olvide porque ya est\u00e1n regresando estamos muy orgullosos desde luego hay cuestionamientos esto es normal en una sociedad aut\u00e9nticamente democr\u00e1tica No puede haber pensamiento \u00fanico no se puede protestar con los dientes apretados se tiene que garantizar el derecho a disentir y tenerle confianza a nuestro pueblo El problema que tienen los conservadores sus Voceros asesores es que no han entendido se resisten a comprender que ya han habido reacomodos en nuestra sociedad que ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y algo que se los adelanto porque ni siquiera les pasa por la cabeza ya se el pueblo que no se les olvide eso Entonces el estar pensando con ese pensamiento rancio de que la gente es manipulable de que el pueblo es tonto de que se puede este enga\u00f1ar al pueblo hasta [M\u00fasica] sa\u00ed pr\u00e1cticamente de entender eso lo cual demuestra que est\u00e1n en plena decadencia porque que al final el art\u00edculo de saites este pueblo es manipulable resulta que las encuestas dec\u00edan que hab\u00eda un empate cosa que no es cierta una encuesta es la que de todas Pero ellos agarraron eso porque se obnubila no [M\u00fasica] son objetivos y eso los lleva a la deshonestidad intelectual entonces dice hab\u00ed empates Incluso se pensaba que iba a ganar soil y este entonces por qu\u00e9 cambi\u00f3 Ah porque de \u00faltima hora millones de mexicanos decidieron votar por Claudia Y por qu\u00e9 raz\u00f3n Ah porque a nadie le gusta estar con los perdedores Ese es el razonamiento de este se\u00f1or respetado y sabiondo para los conservadores pero de \u00faltima hora como a nadie le gusta no estar con los perdedores H un viraje entonces pasa por alto todo Empezando por el respeto al pueblo ayer estaba yo viendo no termin\u00e9 de leerlo pero un texto de una escritora que dec\u00eda se va ir el presidente y van a seguir este culp\u00e1ndolo de todo s\u00ed eh Y no se van a dar cuenta de que eh el que llev\u00f3 a cabo todos estos cambios fue el pueblo que la transformaci\u00f3n la impuls\u00f3 el pueblo que fue el motor del [M\u00fasica] cambio pero c\u00f3mo si son clasistas y son racistas c\u00f3mo le van a dar su lugar al pueblo no es un l\u00edder no el que este hizo posible esta transformaci\u00f3n no Esto no es un asunto de un solo hombre de una sola mujer de un grupo de personas eso fue todo un pueblo y tambi\u00e9n pues eso es lo que les va a costar much\u00edsimo trabajo [M\u00fasica] enfrentar por eso eh No no van a avanzar es van porque no han hecho una reflexi\u00f3n autocr\u00edtica qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Qu\u00e9 pas\u00f3 realmente este hay un discurso este de cuando hicimos una manifestaci\u00f3n en el Z\u00f3calo que no pudimos caminar fue como el a\u00f1o pasado como noviembre no de noviembre la marcha de noviembre que ven\u00edamos caminando As\u00ed es noviembre Por qu\u00e9 no pones ese discurso porque recuerdo que ah\u00ed trat\u00e9 este este tema y les hice una recomendaci\u00f3n Pero adem\u00e1s pensando en los j\u00f3venes que tambi\u00e9n con los j\u00f3venes no hay hay tanto problema porque los j\u00f3venes est\u00e1n muy pero mucho muy despiertos muy conscientes son ciertos sectores Por cierto muy ya reducidos de de clase media eh muy susceptibles de manipulaci\u00f3n ahora lo ve\u00edamos en la marcha de antier de ayer Antier el domingo este a ver si si si est\u00e1a sobre el trabajo bien hizo lo que este ten\u00eda que hacer desde luego van a haber cuestionamientos es natural hay una parte en donde hablo del Amor al pueblo a ver si se puede donde les eh recomiendo adem\u00e1s esto tiene que ver con todas las religiones tiene que ver con el amor al pr\u00f3jimo deber\u00eda de recordarse cada vez que va uno a un templo a una iglesia el tener respeto a nuestros semejantes el no sentirnos superiores qu\u00e9 opina del nombramiento de la se Muy bueno muy bueno De acuerdo a los antecedentes lleva ya como 20 a\u00f1os trabajando en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y es este muy buena servidora p\u00fablica [M\u00fasica] m\u00e1s s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no estamos en un momento estelar en la historia de M\u00e9xico presidente momento de hacer una nueva escuela mexicana en materia de deportes dado que M\u00e9xico qued\u00f3 en el lugar 65 del medallero ol\u00edmpico meor lugar Claro que s\u00ed y M\u00e9xico tiene mucho potencial en todo falt\u00f3 loses s\u00ed ayudaron mucho pero venimos de un periodo decadente de 36 a\u00f1os imag\u00ednes un pa\u00eds donde un grupo Una Pandilla de rufianes se dedica nada m\u00e1s a saquear y se abandona por completo al pueblo lo que dec\u00eda tolstoy un estado que no Procura la justicia no es un no es m\u00e1s que una banda de malhechores Es que as\u00ed est\u00e1bamos es una eh etapa decadente o sea eh fue un proceso de degradaci\u00f3n progresivo nada m\u00e1s resistimos y no se agrav\u00f3 m\u00e1s la situaci\u00f3n Porque nos salvaron nuestras culturas pero cometieron barbaridad media baste nada m\u00e1s Ojal\u00e1 y esto se internal fue el periodo de m\u00e1s saqueo en la historia de M\u00e9xico ni siquiera se compara con el saqueo que hubo durante el dominio de tres siglos de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola los \u00faltimos 36 a\u00f1os nada m\u00e1s que no les dio tiempo de llevarse todo Siempre me acuerdo del s\u00edmil de cuando estaban saqueando el petr\u00f3leo antes de la expropiaci\u00f3n y era eh acabar con la famosa franja de oro faja de oro S\u00ed y hay un escritor que habla sobre eso de que lo que dejaron fue porque estaban como en una b\u00f3veda de un banco rob\u00e1ndose todo y echando a los costales a las bolsas todo el dinero y de repente son\u00f3 la campana el timbre la alarma y tuvieron que salir corriendo y dejaron tirados paquetes de dinero pues eso fue c\u00f3mo salimos adelante pues con lo que no pudieron llevarse entonces imag\u00ednense salir de eso Pero adem\u00e1s entrando entrando la pandemia y a\u00fan salimos y por qu\u00e9 Salimos por nuestro pueblo es pueblo Eh bueno sabio que es el pueblo de M\u00e9xico no les gusta los conservadores que lo diga porque ellos eran los iluminados los que defin\u00edan que era bueno y que era malo y el pueblo no exist\u00eda pues es es Sheridan es la democracia sin adjetivos de crause saben qu\u00e9 es la democracia sin adjetivo de crause es Kratos sin demos poder sin pueblo entonces todo esos se derrumb\u00f3 se est\u00e1 levantando el pa\u00eds y se ha avanzado mucho hay muchos r\u00e9cord muchas medallas en las olimpiadas de el desempe\u00f1o de los gobiernos y de los pueblos del mundo tenemos medalla en desempleo tenemos medalla en remesas tenemos medalla en fortaleza del peso tenemos medalla en aumentos de salario tenemos medalla en reservas del banco de M\u00e9xico tenemos medalla en inversi\u00f3n extranjera tenemos medalla en combate a la Pobreza nos faltan m\u00e1s medallas pero ya se van a conseguir este igual se obtuvieron de plata dos no la pregunta es esa p bronce plata al desempe\u00f1o de la Pues ah\u00ed est\u00e1 el resultado en pol\u00edtica tambi\u00e9n cuentan los resultados tres de plata y dos de bronce ya a ver esto miren miren lo que les recomendaba yo cu\u00e1nto tiempo antes de la elecci\u00f3n ac\u00e1 8 meses o Im marginados la estrategia central del gobierno en el terreno de la pol\u00edtica social Descansa en respetar atender y escuchar a todas y a todos pero otorgando preferencia a los pobres y humillados siempre dijimos Ese fue mi lema de campa\u00f1a por la jefatura de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2000 que por el bien de todos primero los pobres esta frase debiera ser la esencia de la actividad pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo de humanismo y una forma distinta de entender la importancia del poder cuyo ejercicio como lo he dicho muchas veces solo es puro y virtuoso cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s Pero atender a los m\u00e1s pobres Es tambi\u00e9n por si fuese poco ir a la segura para contar con el apoyo de muchos cuando se busca transformar una realidad de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa igualitaria y fraterna qui\u00e9n defiende realmente a un gobierno [M\u00fasica] democr\u00e1tico el [Aplausos] pueblo b\u00e1sicamente el pueblo saben quezas [Aplausos] frase que a m\u00ed me gusta mucho y la repet\u00ed la repet\u00ed y la sigo repitiendo dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al pueblo y otro guajaque\u00f1o el presidente m\u00e1s grande que ha tenido M\u00e9xico el mejor presidente en toda la historia Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena zapoteco dec\u00eda con el pueblo todo sin el pueblo nada por eso Qui\u00e9n respalda la cuarta transformaci\u00f3n el pueblo [Aplausos] por eso nunca jam\u00e1s vamos a traicionar al pueblo y algo b\u00e1sico y esencial y esto para los j\u00f3venes sobre [M\u00fasica] todo algo b\u00e1sico y esencial nada se logra sin amor al pueblo Quiz\u00e1 en otros tiempos se pod\u00eda fingir simular ir en campa\u00f1a a pedir votos abrazar a la gente y luego llegar al cargo y olvidarse del pueblo a lo mejor en otros tiempos ahora ya no el consejo a los j\u00f3venes es si quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica no olviden que lo principal es tenerle amor al pueblo querer al pueblo profundo amor al pueblo nada se logra sin amor al pueblo el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dec\u00eda f\u00edjense esto en 1937 estaba de presidente de la rep\u00fablica no de candidato o despu\u00e9s de que fue presidente dec\u00eda que le mortificado conocer el verdadero fondo moral de muchos servidores p\u00fablicos al observar en sus semblantes el disgusto que les causaba la demanda de auxilio o de justicia de la gente pobre Entonces pienso m\u00e1s expresada en la tragedia interminable de nuestro propio pueblo Pues bien sin ese sincero sentimiento nada bueno se puede hacer en la vida y menos en la pol\u00edtica que contrario a lo lo que se suele pensar es uno de los oficios m\u00e1s nobles y de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda espiritual que se escuche bien y que se escuche lejos la aut\u00e9ntica pol\u00edtica es profundamente humana en su fundamento en su esencia y sobre todo cuando se practica en bien de los dem\u00e1s Y en especial de los pobres amigas amigos entra\u00f1ables sigamos haciendo historia continuemos impulsando el cambio de mentalidad la revoluci\u00f3n de las conciencias hagamos realidad y gloria el humanismo [M\u00fasica] mexicano ya Pero hab\u00eda una parte ah\u00ed les recomendaba yo a los conservadorismo que empezaran por respetar al pueblo si van a hacer un an\u00e1lisis de lo que sucedi\u00f3 Por qu\u00e9 este la gente no vot\u00f3 por ellos porque tienen que empezar eh en cualquier taller seminario el primer punto es C\u00f3mo nos hemos portado con el pueblo Porque si estamos en la idea Como algunos de derecha de que no existe el pueblo de que eso es una entelequia es algo abstracto pues no se va a poder avanzar tiene que ser un esfuerzo por respetar al pueblo y si logran sensibilizarse humanizarse m\u00e1s y llegar a tenerle amor al pueblo van a tener al mismo tiempo mucho \u00e9xito empezando porque se van a sentir muy bien con sus conciencias porque eso es muy satisfactorio eso no se compra con nada material solo siendo buenos podemos ser felices no es a ver el yate y el c\u00f3mo se llama c\u00f3mo Lamborghini y este el avi\u00f3n Este s\u00ed famos\u00edsimo y ahora hasta cohetes a al despacio submarinos para ir a ver quedaron los restos de del Titanic y desde luego lo de siempre no la vestimenta y la alajas ya eso ya no no no este no est\u00e1 por ah\u00ed la cosa y los j\u00f3venes lo est\u00e1n entendiendo muy bien mucho muy bien Bueno pues ya v\u00e1monos ainar hoy en la tarde vamos a este a las 5 va a ser la presentaci\u00f3n del libro de de Beatriz Este voy a estar voy como como oyente voy a estar aqu\u00ed el Z\u00f3calo pero es importante ese libro eh El feminismo Silencioso est\u00e1n invitados sobre el tema de Venezuela ahora no ahora no porque vamos a esperar eh A que resuelva el tribunal electoral Porque todav\u00eda est\u00e1 en proceso creo que el viernes de esta semana van a resolver sobre actas y sobre los resultados Entonces vamos a [M\u00fasica] [M\u00fasica] esperarlos hay que esperarse no hay que interpretar hay cuando menos dos versiones cuando menos hay esta del videoo Bueno hay sobre el video hay otra la declaraci\u00f3n del chofer y luego est\u00e1 la de la carta del Se\u00f1or Zambada que es dis entonces la de M\u00e9xico ya atrajo el asunto el caso y va a tener elementos para que sepamos los mexicanos qu\u00e9 fue realmente lo que sucedi\u00f3 desde luego Esto va a llevar alg\u00fan tiempo esperemos que no mucho que la fiscal\u00eda conforme vaya avanzando si no les perjudica en la investigaci\u00f3n informe para eh atajar evitar especulaciones conjeturas etc\u00e9tera etc\u00e9tera no entonces esperemos a que se tengan m\u00e1s elementos antes de que Estados Unidos env los datos que c\u00f3mo la fiscal\u00eda podr\u00eda dar un informe incluso previo a Estados Unidos la s puede hacerlo porque es Aut\u00f3noma pero pues ellos son los que van a decidirlo en su momento y esperar los los resultados que se tengan todos los elementos Yo espero que lo m\u00e1s pronto posible si no es toda la investigaci\u00f3n un adelanto para que empiecen a conocerse los hechos t tal como fueron y este y se pueda tambi\u00e9n contrarrestar hasta donde sea posible no la politiquer\u00eda porque ya ven C\u00f3mo comenz\u00f3 otra vez el amlo narcopresidente este Ya volvieron a inyectarle dinero y yo estoy interesado a ver de d\u00f3nde viene ese dinero este qui\u00e9n pomp\u00f3 o sea es de Estados Unidos es de alguna asociaci\u00f3n de los bloques de derecha en el mundo es de los que no nos quieren desde luego potentados porque cuesta mucho una campa\u00f1a de esas lo que si se va a dar a conocer es lo que recibe del gobierno de Estados Unidos Claudio x Gonz\u00e1lez creo que ma\u00f1ana o pasado porque ya Ese es el colmo no que un gobierno amigo vecino est\u00e9 financiando a un grupo opositor a un gobierno legal leg\u00edtimo C\u00f3mo se le llama eso intervencionismo s\u00ed y este es hasta de mal gusto desde luego contraria a la \u00e9tica y a la urbanidad pol\u00edtica C\u00f3mo es que por un lado este se mantienen buenas relaciones hay cooperaci\u00f3n y al mismo tiempo se le entrega dinero a opositores para calumniar este por qu\u00e9 esa politiquer\u00eda tan ramplona de tirar la piedra y esconder la mano por qu\u00e9 ese doble discurso esa doble moral por qu\u00e9 esa hipocres\u00eda no les parece que eso debe desaparecer como pol\u00edtica en el mundo todo eso es este parte de la decadencia que viven en algunos pa\u00edses y la actuaci\u00f3n de los grupos de derecha que son muy corruptos y est\u00e1n muy molestos porque pues el gobierno de Ellos ten\u00edan tomado ten\u00edan secuestrado al gobierno de M\u00e9xico Se sent\u00edan Los Due\u00f1os del pa\u00eds Entonces como ya las cosas han ido cambiando no les molest digo no les no les gusta y les molesta pero ya vamos avanzando vamos avanzando la verdad Muy bien por el pueblo por la gente se est\u00e1n portando mucho mucho mucho muy bien y hasta nuestros adversarios eso de que eh llegaron a llenar el Z\u00f3calo no los opositores y ahora el domingo pues no s\u00e9 Pero hab\u00eda muy poca gente ya es una muestra de que muchos est\u00e1n en un proceso de reflexi\u00f3n de an\u00e1lisis porque ya no cayeron hasta crus se convoc\u00f3 y todos convocaron y ya no ya no este tuvieron capacidad de convocatoria esto es bueno Porque este se dan cuenta pues poco a poco se van dando cuenta de que pues est\u00e1n siendo manipulados y que pueden tener diferencias con unos otros pero sea son muchas las exageraciones hab\u00eda una entrevista que le hacen a una se\u00f1ora ah\u00ed que le preguntan Este Entonces ya M\u00e9xico va a ser como no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds s\u00ed S\u00ed s\u00ed y sabe usted A qu\u00e9 vino aqu\u00ed pues no exactamente pero este vengo a protestar Pero por qu\u00e9 no porque se robaron la elecci\u00f3n Ah Usted cree que hubo fraude S\u00ed s\u00ed s\u00ed hubo fraude o pero fueron 30 millones de votos 36 millones que sac\u00f3 no pero todos esos falso vi costales de boletas la se\u00f1ora y este En d\u00f3nde las vio en las redes y eran todas esas boletas a favor de Sochi es abrazarla ternurita no ellos no tienen la culpa sino todos estos camajan que se dedican a manipular Pero bueno ya est\u00e1n cambiando las cosas y y muy bien porque tambi\u00e9n ellos se portan muy bien mucho muy bien no hay violencia y el pa\u00eds va caminando Ah\u00ed vamos hacia delante va a ser una transici\u00f3n y sobresaltos presente habr alguna nota diplom\u00e1tica o alguna reacci\u00f3n sobre este financiamiento s\u00ed va a haber desde ya antes de que yo termine porque ya es el colmo Porque ya llevo como un a\u00f1o diciendo seros aqu\u00ed y se hacen como que no escuchan Nada m\u00e1s quiero saber este qu\u00e9 informaci\u00f3n Se tiene sobre esto y eh mandar una nota Porque adem\u00e1s no solo es por M\u00e9xico seguro esto lo est\u00e1n haciendo en otros pa\u00edses financiando a opositores y es una mala costumbre este Con mucho respeto y con deseos de ayudar eso eh se debe de de cerrar del gobierno de Estados Unidos eso los deja muy mal vistos luego se quejan de que Por qu\u00e9 este en los pueblos hay [M\u00fasica] Este antipat\u00edas pero es por eso y no es el pueblo de Estados Unidos no son los ciudadanos de Estados Unidos es como todo son las c\u00fapulas que este que aplican estas pol\u00edticas hay gente Incluso en el gobierno muy decente muy respetuosos Pero hay otros Halcones autoritarios prepotentes una vez un dirigente creo que de la c\u00e1mara de diputados lleg\u00f3 a decir que pod\u00edan invadir M\u00e9xico para este detener a presuntos narcotraficantes Porque eran terroristas imag\u00ednes un legislador con esa mentalidad pues es como si nosotros dij\u00e9ramos lo mismo de cualquier otro pa\u00eds Y d\u00f3nde est\u00e1 la independencia Y d\u00f3nde est\u00e1 el respeto a la soberan\u00eda de los pueblos mientras No avancen en eso respetar van a tener problemas y lo otro es ya dejar de culpar a M\u00e9xico y a otros pa\u00edses de sus problemas como lo del consumo de la [M\u00fasica] droga ustedes conocen de alg\u00fan plan del gobierno de Estados Unidos para enfrentar el problema del creciente conso de la droga en los j\u00f3venes conocen algo no [M\u00fasica] hay no hay nada aqu\u00ed hay 12 millones de j\u00f3venes becados aqu\u00ed hay 3 millones 600000 j\u00f3venes construyendo el futuro que tienen trabajo para que no sean enganchados aqu\u00ed se atienden las causas que ocasionan o que l llevan a la violencia qu\u00e9 se hace all\u00e1 Es que Estados Unidos Tiene los mismos programas que hay aqu\u00ed para el manejo de Los adictos y de los enfermos No atiende las causas claro No pues eso s\u00ed pero eh No es un asunto que vaya a resolver el problema es lo mismo esto de detener a narcotraficantes famosos no deja eso de ser algo espectacular pol\u00edtico pero no va al fondo no va al fondo nosotros tenemos que cuidar mucho y ese tema hay que seguirlo tratando y as\u00ed abierto porque nosotros tenemos 500 j\u00f3venes ayer lo dije que pierden la vida por drogas qu\u00edmicas 500 al a\u00f1o s\u00ed y en Estados Unidos Lamentablemente son 100,000 y somos vecinos C\u00f3mo es que no se ha trasladado esa pandemia a M\u00e9xico entre otras cosas por nuestras culturas tan despreciadas tan ningo adas por ser nacos totonacos Entonces tenemos que revalorar lo nuestro y no actuar como acomplejados nosotros somos Herederos de grandes civilizaciones lo que somos se lo debemos a ese pasado glorioso a ese M\u00e9xico profundo Y eso hay que fortalecerlo la familia en la izquierda se comet\u00eda el error de no atender la familia se le dejaba la familia a la derecha y la izquierda Pero eso no por la tradici\u00f3n pol\u00edtica mexicana sino por lo que extrapolamos lo que nos trajimos de ideas universales ese es otro asunto bueno ten\u00edamos que atender lo colectivo lo social no la familia cuando es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante en M\u00e9xico nuestra familia gracias a esa tradici\u00f3n de familia fraterna que es la principal instituci\u00f3n de seguridad Social es que hemos enfrentado los problemas que no hay solidaridad en la familia que no si le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros miembros de la familia eso con todo respeto no lo tienen en Estados Unidos y no lo tienen en otros pa\u00edses y eso lo tenemos que cuidar mucho porque de eso depende el que tengamos una sociedad mejor de eso depende que no tengamos eh la tendencia a las drogas y cuando hablo de eh que trasladamos ideas universales para nuestro que hacer pol\u00edtico tambi\u00e9n se nos pas\u00f3 la mano por qu\u00e9 si tenemos desde luego que ser universales y considerar las grandes aportaciones de dirigentes de pol\u00edticos del mundo pero lo nuestro es excepcional En qu\u00e9 pa\u00edses lo voy a seguir diciendo con todo respeto tienen a los hidalgos tienen a los Morelos tienen a a los Ju\u00e1rez tienen a los Villas tienen a los zapatas tienen a los maderos tienen a los Flores Mag\u00f3n tienen a los l\u00e1zaros C\u00e1rdenas que tenemos nosotros cuatro transformaciones una revoluci\u00f3n social la m\u00e1s avanzada en su tiempo una constituci\u00f3n que protege los derechos sociales como ninguna ahora ya deformada por el neoliberalismo pero la estamos otra vez regresando a su [M\u00fasica] origen entonces en qu\u00e9 inspirarnos en nuestra historia lo que dec\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00edn vamos a injertos s\u00ed que vengan todas las ideas universales pero que el tronco siempre sea el nuestro Y eso lo tenemos que tratar porque fue tanto el clasismo la opresi\u00f3n el racismo que nos hicieron ver y sentir como eh menos nos sobajar y lo peor es que se lleg\u00f3 a internalizar esa idea del mexicano flojo del mexicano este capaz del mexicano inculto no civilizado indolente no no no no no too respeto pues a todos los pueblos pero este pueblo est\u00e1 bendito y ahora s V\u00e1monos a [M\u00fasica] desayunar voy esperar en buenos t\u00e9rminos en t\u00e9rminos diplom\u00e1ticos pero puntualizando de que eso [M\u00fasica] que no saben la labor de Claudia x Gonz\u00e1lez Y que adem\u00e1s es una violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda no pueden gobiernos extranjeros est\u00e1 financiando opositores y los opositores no deben estar recibiendo dinero de extranjeros vamos primero a ver el reporte que le pedimos Hacienda sobre este Cu\u00e1nto dinero han recibido y ojal\u00e1 y nos pudieran informar En qu\u00e9 han usado ese dinero porque la mayor\u00eda de los amparos en contra de las obras p\u00fablicas que hemos realizado son de esta organizaci\u00f3n es la que impulsa al bloque conservador se mete en cuestiones pol\u00edticas electorales y esta organizaci\u00f3n es la que est\u00e1 participando en la guerra sucia en contra de nuestro movimiento y en contra del presidente de M\u00e9xico sea sostenemos que ellos est\u00e1n financiando Todo lo que cuesta la campa\u00f1a en internet con la leyenda amlo narco no presidente o algo as\u00ed narco y este tambi\u00e9n si no tienen nada que ver con el New York Times si no tienen nada que ver con el premio Nobel del periodismo Golden este este les da informaci\u00f3n este si la se\u00f1ora Anabel no es este agente o informante de la DEA y otros eh que ser\u00eda muy bueno transparentar todo hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica campa\u00f1a S\u00ed o sea de que intervienen intervienen hay que ver este c\u00f3mo lo justifican o sea c\u00f3mo justifican que Estados Unidos le d\u00e9 dinero a esta asociaci\u00f3n Y [M\u00fasica] luego c\u00f3mo justifica esta asociaci\u00f3n el uso de ese dinero porque podr\u00edan decir es que este el pueblo de M\u00e9xico padece de una dictadura y hay persecuci\u00f3n a los medios de informaci\u00f3n no hay libertades Sara no puede ejercer su trabajo buena reportera este Reina este no puede hablar Bueno adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:37.120455"
}