{
    "video_id": "mMY4SsZlurc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mMY4SsZlurc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBlK3OlkSbcV3Vj_YMeyVnwX2iyag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mMY4SsZlurc",
    "video_title": "Dan resultados las pol\u00edticas para atender causas de violencia y pobreza. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11410,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1232.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acq INE",
            "start": 1236.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "221/2 de conformidad con lo dispuesto en",
            "start": 1240.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1243.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1246.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1249.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1251.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1253.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las de dependencias y",
            "start": 1256.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 1259.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 1261.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1264.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1266.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1269.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1272.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1274.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1277.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1280.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1282.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos instituto",
            "start": 1284.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1288.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1293.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1301.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1307.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1323.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1334.11,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "per",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1451.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1452.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1455.57,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo vamos a informar",
            "start": 1458.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh Como siempre sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1461.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en los precios",
            "start": 1466.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el doctor David Aguilar Romero",
            "start": 1468.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "procurador Federal del consumidor nos va",
            "start": 1472.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a informar esto es",
            "start": 1475.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 1479.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque de esta",
            "start": 1481.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "manera se sabe qui\u00e9n es qui\u00e9n en precios",
            "start": 1485.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 1490.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos en las",
            "start": 1492.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gasolinas que como sabemos",
            "start": 1494.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de los aumentos",
            "start": 1499.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de en la",
            "start": 1500.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 1502.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "antes los",
            "start": 1504.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gasolinazos ocasionaban el aumento de",
            "start": 1507.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1511.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precios y",
            "start": 1512.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "eh ahora estamos llevando a cabo este",
            "start": 1515.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "seguimiento que es muy importante para",
            "start": 1521.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n la carest\u00eda de la",
            "start": 1525.039,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "vida y agradecerle mucho a los",
            "start": 1528.039,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "gasolineros a los que tienen las",
            "start": 1534.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 1537.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para vender la gasolina el diesel el",
            "start": 1540.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "gas y tambi\u00e9n a las",
            "start": 1545.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiendas que",
            "start": 1550.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ayudan desde que se acord\u00f3",
            "start": 1553.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "definir una canasta b\u00e1sica de",
            "start": 1560.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "alimentos 24",
            "start": 1564.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "alimentos con un precio de",
            "start": 1569.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "139 pesos por 24",
            "start": 1574.96,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "productos desde que se estableci\u00f3 este",
            "start": 1579.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1586.6,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1588.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solo no han aumentado los precios sino",
            "start": 1589.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ha habido una sana",
            "start": 1593.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "competencia entre las tiendas y se ha",
            "start": 1595.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 1601.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "disminuir considerablemente el precio de",
            "start": 1602.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1605.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "24 productos y esto nos ayuda bastante y",
            "start": 1607.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "agradecerles",
            "start": 1615.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobernar es asunto de",
            "start": 1620.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1624.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "garantizar que se fortalezca la econom\u00eda",
            "start": 1626.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "popular que haya",
            "start": 1631.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "justicia todos tenemos",
            "start": 1634.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1638.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ayudar como buenos",
            "start": 1640.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudadanos Y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 1643.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eh sucediendo en todo lo relacionado con",
            "start": 1646.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el consumo de alimentos y",
            "start": 1651.679,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "de energ\u00e9ticos Entonces vamos a que",
            "start": 1656.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "intervenga el doctor y luego abrimos",
            "start": 1662.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para preguntas y",
            "start": 1666.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "respuestas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1671.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y todos compa\u00f1eras y",
            "start": 1674.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de comunicaci\u00f3n buen inicio",
            "start": 1676.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de semana el d\u00eda de hoy sin mayor",
            "start": 1678.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pre\u00e1mbulo tenemos los datos precisos",
            "start": 1681.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "datos duros en los que podemos ver que",
            "start": 1683.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al 11 de enero la mezcla mexicana se",
            "start": 1685.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cotiz\u00f3 en $6",
            "start": 1688.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "746 la semana pasada los precios",
            "start": 1691.519,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "promedio en 2215 la gasolina regular",
            "start": 1694.679,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "2406 la Premium y 24 p30 el di\u00e9sel para",
            "start": 1699.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "esta semana que inicia \u00fanicamente el",
            "start": 1705.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diesel tendr\u00e1 1.5 por de incentivo",
            "start": 1706.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal y cu\u00e1les son aquellas marcas con",
            "start": 1709.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayor o menor ganancia a nivel nacional",
            "start": 1712.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos a redco Chevron y oxogas en la",
            "start": 1715.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parte superior con un indicador mayor",
            "start": 1718.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "petroseven que empieza a desplazarse",
            "start": 1720.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "junto con shell disminuyendo sus",
            "start": 1722.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganancias y Tenemos tambi\u00e9n a g500",
            "start": 1724.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Valero y total con menores indicadores",
            "start": 1727.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sobre todo en la gasolina Premium y en",
            "start": 1730.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "consecuencia m\u00e1s afines al",
            "start": 1733.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consumidor como de costumbre pasamos a",
            "start": 1736.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las regiones y en el caso de la gasolina",
            "start": 1738.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regular gogas en Canc\u00fan dio el litro",
            "start": 1741.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "promedio en",
            "start": 1744.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "23.98 pesos esto entre el primero y el 7",
            "start": 1746.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de enero frente a esto casi 2 pesos m\u00e1s",
            "start": 1750.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "barato nos encontramos a carbel que en",
            "start": 1753.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la capital de Chihuahua tuvo el litro en",
            "start": 1756.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 1758.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "p99 observamos en el primer caso con una",
            "start": 1760.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ganancia de 3.44 pesos y en el segundo",
            "start": 1763.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sol una ganancia de 15",
            "start": 1766.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "centavos pasando ahora a la gasolina",
            "start": 1769.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Premium en aucalpan aqu\u00ed en el Estado de",
            "start": 1771.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico franquicia bp se meti\u00f3 4.54 pesos",
            "start": 1774.32,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "de ganancia y dio el litro en 25 p99",
            "start": 1779.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cavos por el contrario en el puerto de",
            "start": 1783.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Veracruz franquicia Pemex ofreci\u00f3 el",
            "start": 1786.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "litro de Premium en 21",
            "start": 1789.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "p11 gan\u00e1ndose solamente 22 centavos en",
            "start": 1792.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayarit encontramos este combustible en",
            "start": 1797.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2299 en Guanajuato en 2209 en San Luis",
            "start": 1799.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en 2199 y en Puebla en",
            "start": 1803.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2149 entre otros casos",
            "start": 1806.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "similares y ahora pasando al diesel en",
            "start": 1810.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda Tlalpan aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 1813.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico encontramos el caso donde el",
            "start": 1815.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "litro lo vendieron en 24",
            "start": 1817.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p89 de los cuales para la gasoliner\u00eda",
            "start": 1820.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Colegio Militar de Pemex casi 3 pes",
            "start": 1824.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fueron de",
            "start": 1827.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "utilidad importante Resaltar que se",
            "start": 1828.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empieza a notar menores indicadores de",
            "start": 1830.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ganancia en este combustible y esperemos",
            "start": 1833.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se mantengan con este comportamiento",
            "start": 1835.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en las semanas y los meses",
            "start": 1838.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "subsecuentes seguimos con el di\u00e9sel y En",
            "start": 1841.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "aquellos lugares en donde lo encontramos",
            "start": 1843.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "a mejores precios Como por ejemplo en",
            "start": 1845.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n donde con solo",
            "start": 1847.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "15 centavos de ganancia franquicia Pemex",
            "start": 1850.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo ofreci\u00f3 en",
            "start": 1853.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "23993 g500 a 2328 en Tampico virogu a",
            "start": 1856.24,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "2335 en Veracruz Pemex a 2368 en tuxla",
            "start": 1861.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez por",
            "start": 1867.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ejemplo por otro lado y respecto a",
            "start": 1868.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestras obligaciones de",
            "start": 1870.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n tenemos que Profeco Atendi\u00f3",
            "start": 1872.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "364 denuncias realiz\u00f3 262 verificaciones",
            "start": 1876.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y o visitas de",
            "start": 1881.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n dos gasolineras presentaron",
            "start": 1883.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "irregularidad saldar litros incompletos",
            "start": 1886.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esto en ixapaluca en estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1889.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Iztapalapa en la capital del",
            "start": 1892.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo anterior del 5 al 11 de enero",
            "start": 1894.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como es costumbre seguimos revisando en",
            "start": 1898.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todas nuestras visitas los servicios",
            "start": 1900.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sanitarios ahora en cuanto al gas LP",
            "start": 1903.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenemos lo siguiente al 10 de enero en",
            "start": 1907.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el caso del gas ofrecido por kilogramo",
            "start": 1910.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en cilindros en el plano internacional",
            "start": 1913.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo tuvimos en 21",
            "start": 1916.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "p11 y a nivel nacional un promedio de 17",
            "start": 1919.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "p94 centavos por kilo para el caso del",
            "start": 1924.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gas estacionario el litro en el mercado",
            "start": 1928.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "internacional a 11 pes 43 centavos y en",
            "start": 1930.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en cambio a 9",
            "start": 1934.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p68 en",
            "start": 1938.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "promedio realizamos para el caso del gas",
            "start": 1940.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "LP 763 visitas y verific iones para",
            "start": 1944.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asegurarnos que se cumplieran los",
            "start": 1948.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "precios establecidos por la cre en cada",
            "start": 1949.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "una de esas 220 regiones Y en este caso",
            "start": 1952.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no se present\u00f3 ninguna",
            "start": 1956.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "novedad respecto al gas estacionario nos",
            "start": 1958.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "encontramos varios casos en Estados como",
            "start": 1961.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Jalisco M\u00e9xico Sinaloa y Guanajuato pero",
            "start": 1963.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sobre todo en el municipio de Allende en",
            "start": 1967.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Coahuila donde la empresa sociedad",
            "start": 1969.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cooperativa dio el litro de gas por",
            "start": 1971.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "debajo del precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n a",
            "start": 1973.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tan solo solo 9",
            "start": 1976.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p41 centavos por litro cuando el precio",
            "start": 1978.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo era",
            "start": 1981.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "969 en el caso del gas por kilo",
            "start": 1984.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en",
            "start": 1987.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "totatiche Jalisco ofert\u00f3 el gas a 18 pes",
            "start": 1989.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "55 kg casi un peso Por debajo de su",
            "start": 1994.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo gas butep gas Lux en",
            "start": 1998.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Zacatecas gas Noel en Guanajuato entre",
            "start": 2001.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras tambi\u00e9n por debajo de sus m\u00e1ximos",
            "start": 2002.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como ya les mencion\u00e9 anteriormente del",
            "start": 2006.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "total de verificaciones no hubo",
            "start": 2008.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "necesidad de inmovilizar en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2010.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ni instrumentos ni veh\u00edculos y tampoco",
            "start": 2012.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se levantaron infracciones entre el 6 y",
            "start": 2014.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el 12 de este",
            "start": 2017.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mes pasando ahora a la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2020.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver que ya muy por debajo",
            "start": 2023.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "del \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 2026.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "consumidor en el rubro de alimentos se",
            "start": 2027.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encuentran los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos",
            "start": 2030.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de este paquete de 24 productos y",
            "start": 2032.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "subrayo 24 productos tanto Alimentos",
            "start": 2035.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como de higiene b\u00e1sico que est\u00e1n",
            "start": 2040.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "disponibles en todo caso por debajo de",
            "start": 2043.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los 1,39 pesos gracias al trabajo en",
            "start": 2045.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "equipo como ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 2048.599,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidente de las tiendas de",
            "start": 2050.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autoservicio y centrales de abasto en",
            "start": 2051.919,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds como se puede apreciar",
            "start": 2054.119,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora la competencia est\u00e1 en dar precios",
            "start": 2057.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "incluso por debajo de la franja de los",
            "start": 2059.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "800 pesos como lo vemos en la l\u00ednea",
            "start": 2061.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "verde y en algunos casos desde ha ha ya",
            "start": 2064.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 2067.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "semanas pasemos ahora a los precios por",
            "start": 2069.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "zonas en el centro del pa\u00eds chedru Nesa",
            "start": 2072.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Norte aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico con la",
            "start": 2076.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "canasta a 1023",
            "start": 2078.919,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "p85 Bodega ahurrera en 769 pes3 centavos",
            "start": 2082.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esto en la capital de",
            "start": 2088.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro en la zona centro",
            "start": 2090.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Norte tuvimos a ley en Culiac\u00e1n con 1020",
            "start": 2092.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos por canasta y",
            "start": 2096.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuevamente vuelve a aparecer Soriana",
            "start": 2099.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hiper Zapata en Culiac\u00e1n Sinaloa quien",
            "start": 2102.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dio la misma canasta pero en",
            "start": 2105.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "796 pes",
            "start": 2107.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con3 como podemos ver misma ciudad donde",
            "start": 2109.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay una diferencia entre dos diferentes",
            "start": 2113.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "establecimientos de 224 pesos vale la",
            "start": 2116.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pena estar informados como",
            "start": 2120.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consumidores para tomar las mejores",
            "start": 2122.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decisiones en la zona norte del pa\u00eds",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ley sucursal bado del R\u00edo en",
            "start": 2128.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Hermosillo 9 995 pesos la canasta y por",
            "start": 2131.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el Puerto de Tampico",
            "start": 2135.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "787 pes con20 centavos en chedragui",
            "start": 2138.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sucursal cristal finalmente en la zona",
            "start": 2142.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Sur la central de abastos de M\u00e9rida con",
            "start": 2147.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la canasta en 10,30",
            "start": 2150.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p90 y precios de alrededor de los 800",
            "start": 2153.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos tanto en Soriana Bodega Aurrer\u00e1 y",
            "start": 2156.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "varias tiendas chedrai como por ejemplo",
            "start": 2158.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en su sucursal Plaza del Carmen en",
            "start": 2160.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Solidaridad Quintana ro donde por solo",
            "start": 2163.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "748 p90 centavos esta empresa ofreci\u00f3 la",
            "start": 2167.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica de 24",
            "start": 2171.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "productos y en esta ocasi\u00f3n corresponde",
            "start": 2174.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero",
            "start": 2177.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la remesas y ahora que estamos en plena",
            "start": 2180.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en la que las mexicanas y los",
            "start": 2183.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior m\u00e1s env\u00edan",
            "start": 2184.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "remesas a nuestro pa\u00eds tenemos que en",
            "start": 2187.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado estas",
            "start": 2189.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "alcanzaron los",
            "start": 2192.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "4908 millones de d\u00f3lares lo que se",
            "start": 2194.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "reflej\u00f3 que en este punto se colocaran",
            "start": 2197.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por arriba de los 5 a\u00f1os",
            "start": 2200.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "anteriores registr\u00e1ndose Un aumento de",
            "start": 2203.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "67.8",
            "start": 2206.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "44.9",
            "start": 2209.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "5.29 y",
            "start": 2210.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1.88 por en",
            "start": 2212.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2019 21 y 22",
            "start": 2215.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "respectivamente ahora bien pasando al",
            "start": 2219.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "detalle vale la pena recordar a todas",
            "start": 2222.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las paisanas y paisanos que es",
            "start": 2225.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importante considerar no solamente el",
            "start": 2226.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tipo de cambio a la hora de enviar",
            "start": 2229.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dinero en nuestras redes sociales nos",
            "start": 2231.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preguntan muchas veces sobre el tema de",
            "start": 2234.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las comisiones e insistimos en la",
            "start": 2236.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "importancia de tomar en cuenta estas",
            "start": 2239.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos dos aspectos Por ejemplo si",
            "start": 2241.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "consideramos un env\u00edo en efectivo de 350",
            "start": 2243.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "d\u00f3 que es el promedio que generalmente",
            "start": 2246.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se env\u00eda la mejor opci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2249.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fue paga fone Smart pay y la peor",
            "start": 2251.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "remitly en el primer caso en M\u00e9xico se",
            "start": 2255.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "habr\u00edan recibido 6020 pes con",
            "start": 2258.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "18av y en el segundo \u00fanicamente",
            "start": 2261.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "5702 pesos con",
            "start": 2265.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "24av como vemos la clave est\u00e1 en el tipo",
            "start": 2269.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de cambio y tambi\u00e9n en la comisi\u00f3n de",
            "start": 2271.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea",
            "start": 2274.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sucede Exactamente lo mismo cuando se",
            "start": 2277.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacen dep\u00f3sitos a cuenta por ejemplo",
            "start": 2278.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cloud transfer Money con una comisi\u00f3n",
            "start": 2281.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 2283.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "5.99 por un env\u00edo de 50 y un tipo de",
            "start": 2285.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cambio de 17 pes con 50av por d\u00f3",
            "start": 2289.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "deposit\u00f3 6,020 pes con 18av tambi\u00e9n en",
            "start": 2293.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "otro extremo Pero tenemos a pangea money",
            "start": 2297.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transfer que con comisi\u00f3n de",
            "start": 2301.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "95 y un tipo de cambio de 16",
            "start": 2303.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "5 por d\u00f3 deposit\u00f3 solamente",
            "start": 2307.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "5713 pes con 29 centavos poco m\u00e1s de 300",
            "start": 2311.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos de",
            "start": 2317.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "diferencia por \u00faltimo vale la pena",
            "start": 2318.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recordar siempre que hay que tomar en",
            "start": 2321.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cuenta los lugares y las opciones para",
            "start": 2323.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "recoger sus remesas aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 2325.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos como siempre a la financiera del",
            "start": 2327.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienestar antes Telecom que con",
            "start": 2329.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "127 municipios cubiertos tiene pacto",
            "start": 2332.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "importante para las paisanas y Los",
            "start": 2336.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Paisanos cuando env\u00edan dinero a sus",
            "start": 2339.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "familiares y amigos aqu\u00ed en M\u00e9xico oxo",
            "start": 2341.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que tiene un horario de 6 de la ma\u00f1ana a",
            "start": 2344.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "10 de la noche y una cantidad importante",
            "start": 2346.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de puntos de venta y as\u00ed Walmart Electra",
            "start": 2348.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y algunas sucursales",
            "start": 2350.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bancarias lo que es importante",
            "start": 2352.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "considerar no solo al enviar sino al",
            "start": 2354.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recibir las remesas por hoy es todo",
            "start": 2356.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a todas y todos",
            "start": 2359.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or",
            "start": 2361.72,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2367.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos dos",
            "start": 2368.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compromisos y luego",
            "start": 2372.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "seguimos qued\u00f3 pendiente Isabel no s\u00e9 si",
            "start": 2375.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 gracias Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a",
            "start": 2381.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos presidente en temas de coyuntura",
            "start": 2383.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que nos aclarara esta",
            "start": 2386.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n respecto de ocho mujeres",
            "start": 2389.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colombianas que habr\u00edan sido tra\u00eddas a",
            "start": 2391.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por parte de una organizaci\u00f3n",
            "start": 2394.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fueron tra\u00eddas a M\u00e9xico fueron retenidas",
            "start": 2397.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron secuestradas qu\u00e9 es lo que se",
            "start": 2400.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sabe ya las liberaron ya las encontraron",
            "start": 2402.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer pero no queda claro de",
            "start": 2404.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acuerdo con la informaci\u00f3n que sali\u00f3 de",
            "start": 2407.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "manera formal por parte del gobierno del",
            "start": 2409.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco de la fiscal\u00eda Si",
            "start": 2411.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fueron retenidas secuestradas o",
            "start": 2413.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "simplemente fueron contratadas para",
            "start": 2415.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajar para este para este c\u00e1rtel por",
            "start": 2417.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "favor Bueno ma\u00f1ana vamos a tener el",
            "start": 2419.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "informe quincenal de",
            "start": 2424.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "seguridad y se va a dar a conocer",
            "start": 2427.92,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "eh con m\u00e1s detalles lo de este",
            "start": 2433.04,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "caso lo importante es que est\u00e1n sanas a",
            "start": 2438.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2444.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "salvo la informaci\u00f3n que tenemos es que",
            "start": 2446.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entraron como",
            "start": 2450.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "turistas la mayor\u00eda de las",
            "start": 2452.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2457.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "damas entraron como",
            "start": 2460.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "turistas y",
            "start": 2463.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh empezaron",
            "start": 2467.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a tener actividades",
            "start": 2473.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh recreativas",
            "start": 2477.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 2480.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "amistad a hablan ellas de que fueron",
            "start": 2484.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "invitadas a",
            "start": 2487.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fiestas y",
            "start": 2491.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se les",
            "start": 2494.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "e vio como",
            "start": 2497.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secuestradas de que",
            "start": 2500.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2503.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "detenidas se hizo una",
            "start": 2504.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda se les",
            "start": 2507.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 que eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 2510.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "celebramos es tambi",
            "start": 2513.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 2517.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica va",
            "start": 2519.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "a informar tambi\u00e9n sobre su situaci\u00f3n",
            "start": 2523.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "migratoria pero est\u00e1n bien",
            "start": 2528.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas digamos que entraron con una",
            "start": 2532.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "calidad migratoria y desempe\u00f1aron otro",
            "start": 2535.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 2537.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "actividades la mayor\u00eda entr\u00f3 como",
            "start": 2539.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "turista la mayor\u00eda de ell pero no quiero",
            "start": 2543.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana nos",
            "start": 2547.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dir dar una informaci\u00f3n que sea",
            "start": 2549.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "imprecisa mejor vamos a",
            "start": 2553.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esperar porque contin\u00faa la",
            "start": 2557.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero ma\u00f1ana ya se van a",
            "start": 2559.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tener todos los datos bien pres repito",
            "start": 2563.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "celebro el que est\u00e9n bien claro claro",
            "start": 2566.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n vivas presidente enas",
            "start": 2569.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electorales de competencia",
            "start": 2572.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "electoral viendo el leg\u00edtimo derecho de",
            "start": 2575.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las personas hombres y mujeres que",
            "start": 2577.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "quieran contender por un cargo de",
            "start": 2579.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n eh popular vendr\u00e1n los tiempos",
            "start": 2581.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya para candidatos a senadores a",
            "start": 2583.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diputados eh Nos gustar\u00eda saber eh si",
            "start": 2587.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dentro del gabinete dentro de sus",
            "start": 2590.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "colaboradores eh Hay le han manifestado",
            "start": 2591.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de deseo justamente de",
            "start": 2594.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "contender para este tipo de cargos de",
            "start": 2596.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n popular si ya tiene los",
            "start": 2599.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "anuncios eh De qu\u00e9 fechas estar\u00edamos",
            "start": 2601.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hablando tod todav\u00eda",
            "start": 2604.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "no no tengo una",
            "start": 2607.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2611.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "precisa se actuar\u00eda de conformidad con",
            "start": 2613.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la ley en el caso de que quieran",
            "start": 2617.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "participar miembros de El gabinete o del",
            "start": 2620.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 2626.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Federal creo",
            "start": 2628.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2630.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "son para cargos",
            "start": 2632.599,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n popular Federal 3",
            "start": 2636.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "meses las",
            "start": 2645.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "elecciones son a principios de",
            "start": 2647.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "junio la",
            "start": 2650.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a comienza el d\u00eda",
            "start": 2653.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "primero de",
            "start": 2657.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marzo est\u00e1n por finalizar las",
            "start": 2659.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1as o la caa",
            "start": 2663.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidencial cu\u00e1ndo termina el 20 de",
            "start": 2668.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "enero 20 de",
            "start": 2674.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enero el",
            "start": 2676.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y luego viene un periodo un",
            "start": 2679.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "receso una veda",
            "start": 2683.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2686.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hasta finales de",
            "start": 2688.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "febrero y comienza como ya dije la",
            "start": 2691.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en marzo eso es muy importante",
            "start": 2696.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2700.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "conozca",
            "start": 2704.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque ya ser\u00eda esta",
            "start": 2706.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "semana que",
            "start": 2709.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "van hacer",
            "start": 2712.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1a",
            "start": 2716.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aspirantes y",
            "start": 2718.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "luego ya no se pueden hacer",
            "start": 2721.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2726.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1a tienen que",
            "start": 2729.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esperarse",
            "start": 2732.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hasta que inicie la",
            "start": 2734.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a TR",
            "start": 2736.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "meses Esos son los plazos y es lo que se",
            "start": 2739.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiene que respetar pero hasta ahorita no",
            "start": 2744.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ha tenido ninguna comunicaci\u00f3n por parte",
            "start": 2746.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan",
            "start": 2748.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "colaborador de que pudiera presentarle",
            "start": 2750.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "su renuncia no pero todav\u00eda est\u00e1 en",
            "start": 2752.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tiempo bien presidente ya no no lo",
            "start": 2756.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "descarto perfecto pero no",
            "start": 2761.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n de",
            "start": 2764.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 2767.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretarias que quieran",
            "start": 2768.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "participar eh presidente el viernes",
            "start": 2771.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasado usted dio m\u00e1s detalles sobre este",
            "start": 2774.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "paquete de iniciativas de reformas en",
            "start": 2776.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "materia de pensiones y en materia de",
            "start": 2779.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salarios que va pues anunciar y enviar",
            "start": 2780.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo eh 5 de febrero eh sabemos un",
            "start": 2782.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poco por lo que usted ha dicho no En qu\u00e9",
            "start": 2787.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consistir\u00eda eh el esbozo en la de",
            "start": 2789.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pensiones en la de salarios es a m\u00ed",
            "start": 2792.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde me gustar\u00eda eh preguntarle si",
            "start": 2794.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viene alg\u00fan tipo",
            "start": 2797.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de modificaci\u00f3n posible modificaci\u00f3n",
            "start": 2799.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para que el el aguinaldo de los",
            "start": 2803.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores que no trabajan en el",
            "start": 2805.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno sea de un mes esta idea se vino",
            "start": 2807.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "manejando en el 2023 es una fue una",
            "start": 2810.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma que de alguna",
            "start": 2813.559,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "manera perdi\u00f3 fuerza",
            "start": 2814.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pero revisando",
            "start": 2816.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh la Ley Federal de trabajo Pues esta",
            "start": 2817.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reforma no s este este art\u00edculo no se ha",
            "start": 2820.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tocado en medio siglo en medio siglo la",
            "start": 2822.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del aguinaldo Me gustar\u00eda saber",
            "start": 2826.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si usted estar\u00eda pensando en ello Por",
            "start": 2828.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque No necesariamente cuando se",
            "start": 2830.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aumenta el salario m\u00ednimo de los",
            "start": 2832.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajadores eh Como lo ha hecho a lo",
            "start": 2833.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "largo de su gobierno pues Se incrementa",
            "start": 2835.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el salario de las personas que trabajan",
            "start": 2837.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la iniciativa privada y si viene",
            "start": 2839.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al Dentro de este paquete de",
            "start": 2842.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reformas Pues el tema de la jornada",
            "start": 2845.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reducida o si no viene si ya a estas",
            "start": 2847.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alturas usted tiene eh un planteamiento",
            "start": 2850.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una postura respecto de esto ya que dijo",
            "start": 2853.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay que esperar un poco m\u00e1s eh vienen",
            "start": 2855.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unos meses tambi\u00e9n importantes si en el",
            "start": 2858.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "congreso pero son temas eh Muy",
            "start": 2860.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "relevantes justamente para aquellos que",
            "start": 2862.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no trabajan en el sector p\u00fablico bueno",
            "start": 2865.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 2869.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 2871.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "laboral que",
            "start": 2873.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "voy a presentar la iniciativa de reforma",
            "start": 2877.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que voy a presentar al congreso en lo",
            "start": 2882.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "laboral tiene",
            "start": 2885.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dos prop\u00f3sitos",
            "start": 2887.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fundamentales primero",
            "start": 2890.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que no vuelva a",
            "start": 2893.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "suceder el",
            "start": 2899.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que el salario",
            "start": 2903.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aumente menos que la",
            "start": 2909.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que nunca",
            "start": 2913.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vuelva",
            "start": 2918.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2920.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "permitirse esa gran",
            "start": 2923.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 2928.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2931.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "criterio",
            "start": 2934.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que se eleve a Rango",
            "start": 2936.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "constitucional porque",
            "start": 2943.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 2945.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "canallada lo que",
            "start": 2949.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hicieron los tecn\u00f3cratas",
            "start": 2951.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "neoliberales en 30",
            "start": 2956.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para hacer",
            "start": 2961.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "exactos",
            "start": 2964.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde",
            "start": 2967.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "1983 hasta el",
            "start": 2971.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "2018 Por qu\u00e9 no pones de favor el",
            "start": 2976.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "comportamiento del salario en todo este",
            "start": 2980.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "periodo eso no",
            "start": 2986.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "debe repetirse bajo ninguna",
            "start": 2990.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 2994.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 2996.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "infamia",
            "start": 3001.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a presentar esta iniciativa de",
            "start": 3004.88,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "reforma y quiero que est\u00e9 en el art\u00edculo",
            "start": 3009.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "123 de la",
            "start": 3015.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3016.95,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n esto que se ve de",
            "start": 3020.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rojo",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3028.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 que el",
            "start": 3034.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "salario no",
            "start": 3039.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 al",
            "start": 3041.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contrario hubo una p\u00e9rdida del Poder",
            "start": 3044.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "adquisitivo del",
            "start": 3048.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "salario Esto es lo que",
            "start": 3051.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 3054.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3056.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "empleados de los",
            "start": 3059.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "oligarcas en todo el periodo neoliberal",
            "start": 3066.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3069.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3082.14,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "neoporfiriato la",
            "start": 3084.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n quiero hacer una",
            "start": 3086.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n voy a a",
            "start": 3089.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exponer con",
            "start": 3092.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas lo que",
            "start": 3096.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 la",
            "start": 3099.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "reforma a las",
            "start": 3103.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 3108.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la entrega de pensiones a jubilados",
            "start": 3112.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el manejo de",
            "start": 3117.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Afores y",
            "start": 3119.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3122.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3123.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "rebaja para",
            "start": 3129.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que quienes",
            "start": 3131.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "terminan despu\u00e9s de 30 a\u00f1os",
            "start": 3134.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3139.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajo no",
            "start": 3141.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reciban",
            "start": 3144.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el sueldo con el que",
            "start": 3146.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3148.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "retiran",
            "start": 3150.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sino la mitad si les va",
            "start": 3152.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bien Por eso",
            "start": 3157.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Muchos no",
            "start": 3162.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3166.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jubilarse y Esto va a ser",
            "start": 3168.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "crisis va a ser peor",
            "start": 3172.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuando entre completamente en vigor o se",
            "start": 3178.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empiece a aplicar la reforma de",
            "start": 3181.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Cedillo de",
            "start": 3186.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 3189.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "907",
            "start": 3191.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s Entonces tenemos que corregir",
            "start": 3194.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eso gradualmente",
            "start": 3200.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en un acuerdo con empresarios y con",
            "start": 3209.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3215.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero para tranquilidad de",
            "start": 3218.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "empresarios y de",
            "start": 3222.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre todo",
            "start": 3225.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de los empresarios para que",
            "start": 3230.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no los",
            "start": 3233.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3242.9,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "atemorizar",
            "start": 3251.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 3254.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3256.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desequilibrio se tiene alguna idea del",
            "start": 3258.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "monto vamos a hacer estamos ya",
            "start": 3260.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trabajando en una",
            "start": 3263.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrida",
            "start": 3266.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "financiera para ver en cu\u00e1nto",
            "start": 3269.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tiempo resolvemos el que el",
            "start": 3274.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trabajador se",
            "start": 3278.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "jubile con su sueldo",
            "start": 3280.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y no",
            "start": 3286.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se le reduzca a la",
            "start": 3290.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 3294.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3296.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n esto tambi\u00e9n es fruto",
            "start": 3298.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "podrido de la pol\u00edtica",
            "start": 3302.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neoliberal y",
            "start": 3305.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "miren cuando se habla as\u00ed de",
            "start": 3307.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "neoliberalismo neoporfirismo",
            "start": 3310.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobierno al servicio de la",
            "start": 3314.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda pues hay que tener en",
            "start": 3320.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 3324.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de que todo lo que",
            "start": 3326.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hicieron fue para perjudicar al",
            "start": 3327.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo se",
            "start": 3333.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ensa\u00f1aron en aplicar pol\u00edticas",
            "start": 3337.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "antipopulares y lo",
            "start": 3353.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que estamos buscando es",
            "start": 3355.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corregir",
            "start": 3361.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3365.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hasta donde",
            "start": 3367.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lleguemos",
            "start": 3371.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque fue mucho el",
            "start": 3373.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "retroceso va a llevar todav\u00eda",
            "start": 3382.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3387.72,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3390.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "terminar de",
            "start": 3392.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resarcir los",
            "start": 3397.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "da\u00f1os que ocasion\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 3400.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 3404.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "neoporfirismo nos corresponde esto no",
            "start": 3413.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos",
            "start": 3416.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dejarlo",
            "start": 3419.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero hay cosas",
            "start": 3424.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pendientes por eso Considero que debe de",
            "start": 3427.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "continuar la",
            "start": 3431.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los",
            "start": 3433.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "conservadores no",
            "start": 3436.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3443.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sarmiento y como es Vocero",
            "start": 3450.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de quienes se han beneficiado con estas",
            "start": 3454.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas pues est\u00e1 en",
            "start": 3457.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra y as\u00ed muchos otros",
            "start": 3461.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3463.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3466.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s Es legal es",
            "start": 3468.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo que no est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 3472.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 3476.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 3479.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 3482.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 3485.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 3488.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 3491.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservador la oligarqu\u00eda",
            "start": 3495.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tiene todo un",
            "start": 3498.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sistema para funcionar",
            "start": 3502.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3506.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para imponerse y",
            "start": 3507.839,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 3511.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3513.65,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "privilegios tienen",
            "start": 3516.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh pol\u00edticos a su",
            "start": 3526.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "servicio que los",
            "start": 3533.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 3538.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 3543.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que su misi\u00f3n es defender los",
            "start": 3547.079,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "intereses de la oligarqu\u00eda de La",
            "start": 3551.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no eh tienen esos partidos el",
            "start": 3556.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de defender al pueblo",
            "start": 3562.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no y es muy",
            "start": 3566.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "claro nada m\u00e1s que no voy a estar",
            "start": 3571.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 3574.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de qui\u00e9n da las \u00f3rdenes en los",
            "start": 3575.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "partidos del bloque",
            "start": 3580.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservador Porque",
            "start": 3584.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que es de dominio",
            "start": 3586.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si lo digo",
            "start": 3589.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "yo a lo mejor me",
            "start": 3593.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sancionan",
            "start": 3601.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero tienen a los",
            "start": 3603.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "partidos tienen a los",
            "start": 3606.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "legisladores a su",
            "start": 3610.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 3613.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 3617.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "todas hagan una revisi\u00f3n de las",
            "start": 3620.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reformas que le hicieron a la",
            "start": 3627.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el periodo",
            "start": 3630.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "neoliberal una",
            "start": 3633.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una todas las",
            "start": 3636.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reformas eso para los j\u00f3venes los que",
            "start": 3642.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estudian",
            "start": 3646.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho es una buena",
            "start": 3648.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tarea es un tema de tesis",
            "start": 3652.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3660.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1983 hasta",
            "start": 3661.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2018 Cu\u00e1ntas",
            "start": 3665.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reformas se hicieron a la",
            "start": 3668.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Y a",
            "start": 3671.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 3674.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "benefician una por",
            "start": 3679.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una y qui\u00e9nes",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "votaron por esas",
            "start": 3687.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3694.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed claramente se va a",
            "start": 3696.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "encontrar de",
            "start": 3700.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que todas las reformas para favorecer a",
            "start": 3703.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3707.24,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 3710.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3713.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van a encontrar esta reforma de",
            "start": 3716.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Cedillo que ni modo que la hicieron para",
            "start": 3720.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "favorecer a los obreros o a los",
            "start": 3723.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajadores pero van a encontrar",
            "start": 3730.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 3735.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reforma para las",
            "start": 3738.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "privatizaciones de las empresas p\u00fablicas",
            "start": 3743.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3746.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "bancos van a encontrar la reforma",
            "start": 3748.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y",
            "start": 3757.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3760.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3763.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "luego el poder",
            "start": 3765.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "judicial todas las",
            "start": 3772.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "soluciones Cu\u00e1les a favor del",
            "start": 3775.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3783.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les yo recuerdo que",
            "start": 3786.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3790.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3791.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presentaron",
            "start": 3794.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "amparos para que no procediera la",
            "start": 3796.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reforma a la ley del ise",
            "start": 3801.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que afectaba a los Trabajadores al",
            "start": 3804.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado y a los",
            "start": 3806.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "maestros la",
            "start": 3808.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3810.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rechaz\u00f3 todas las solicitudes de",
            "start": 3813.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Amparo declar\u00f3",
            "start": 3816.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "improcedente lo que se",
            "start": 3821.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ped\u00eda y as\u00ed",
            "start": 3824.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en todas",
            "start": 3828.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "las denuncias",
            "start": 3831.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 3836.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que",
            "start": 3838.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ver con defender a la gente con defender",
            "start": 3841.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3845.4,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3849.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3852.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3854.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3858.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mandones de la",
            "start": 3860.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda tienen control de los medios",
            "start": 3862.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3865.64,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o",
            "start": 3871.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sea los tres",
            "start": 3874.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 3878.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes ahora ya El Ejecutivo no lo",
            "start": 3881.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tiene Y tampoco legislativo una parte",
            "start": 3889.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "solo para",
            "start": 3894.48,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "bloquear",
            "start": 3898.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque cuando se quiere hacer una",
            "start": 3900.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3902.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3904.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bloquean no es",
            "start": 3907.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "posible porque no se tiene mayor\u00eda",
            "start": 3910.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calificada se tiene la mayor\u00eda pero no",
            "start": 3913.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "calificada a\u00fa as\u00ed las va a",
            "start": 3915.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 3919.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque tambi\u00e9n",
            "start": 3921.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3924.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a tratarse de reformas que se van a",
            "start": 3926.599,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "aplicar en esta legislatura y en la",
            "start": 3930.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nueva lo electoral tiene que",
            "start": 3935.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tratarse en la nueva Porque estamos en",
            "start": 3939.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de",
            "start": 3943.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "elecciones pero",
            "start": 3945.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "si voy a",
            "start": 3947.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentar pero si va a meterlo del",
            "start": 3949.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aguinaldo o no lo va a meter",
            "start": 3952.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente dos pensiones y por arriba",
            "start": 3955.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n del aumento del salario",
            "start": 3959.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y salario m\u00edo b\u00e1sicamente pero no",
            "start": 3960.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "he terminado",
            "start": 3963.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que aparte de que tienen los",
            "start": 3967.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medios con honrosas",
            "start": 3970.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 3974.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tienen a los",
            "start": 3977.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 3980.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no a",
            "start": 3985.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todos pero si si tienen a Denis",
            "start": 3986.799,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "drer Silva",
            "start": 3992.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gerso",
            "start": 4002.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "volpi los que",
            "start": 4011.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "escriben",
            "start": 4013.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todos pero no todos son",
            "start": 4014.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "intelectuales en el",
            "start": 4019.64,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "reforma El Milenio Aguilar",
            "start": 4023.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "camin",
            "start": 4029.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crause vi",
            "start": 4037.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4042.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Es que la definici\u00f3n de",
            "start": 4044.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 4047.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no se le puede atribuir a",
            "start": 4050.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cualquiera de todas",
            "start": 4056.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 4059.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Afortunadamente no tienen el nivel no",
            "start": 4068.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4071.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 4072.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conservadores que ten\u00edan los",
            "start": 4074.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "intelectuales del",
            "start": 4078.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Porfiriato ya lo he dicho en otras",
            "start": 4082.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 4084.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero justo siierra",
            "start": 4085.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s culto m\u00e1s intelectual que H\u00e9ctor",
            "start": 4093.24,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 4097.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cam",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y Francisco",
            "start": 4105.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bulnes",
            "start": 4109.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingeniero Pues tambi\u00e9n era mucho",
            "start": 4111.199,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "mejor que el ingeniero Enrique",
            "start": 4115.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "crause Pero",
            "start": 4128.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bueno existe ese",
            "start": 4131.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bl y luego los",
            "start": 4134.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "articulistas ah\u00ed",
            "start": 4137.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no son",
            "start": 4140.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "intelectuales pero",
            "start": 4144.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed son",
            "start": 4146.759,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda Y luego vienen los comentaristas",
            "start": 4150.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "famosos que forman parte",
            "start": 4156.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n de todo el bloque",
            "start": 4158.64,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4162.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuya",
            "start": 4166.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e9lite la conforman los",
            "start": 4169.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "oligarcas",
            "start": 4174.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los conductores de",
            "start": 4181.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "noticieros comentaristas muchos y en",
            "start": 4184.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4189.4,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hay excepciones",
            "start": 4192.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "honrosas en todo hasta en los",
            "start": 4197.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comentaristas hay gente muy",
            "start": 4199.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "objetiva muy",
            "start": 4204.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4209.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prudente",
            "start": 4214.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "plural y hay otros que",
            "start": 4216.719,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "pu su prop\u00f3sito Es todo el d\u00eda de",
            "start": 4221.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4226.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4228.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "golpeando",
            "start": 4230.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente todo el",
            "start": 4234.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda ve\u00eda yo",
            "start": 4238.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4241.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este del",
            "start": 4243.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "broso a ver si lo",
            "start": 4247.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 4249.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque dec\u00eda un",
            "start": 4256.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico",
            "start": 4259.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ruso",
            "start": 4260.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vinski un cr\u00edtico",
            "start": 4263.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "literario de que cuando un hombre se",
            "start": 4266.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "entrega un intelectual un escritor un",
            "start": 4270.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "periodista cualquier",
            "start": 4274.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 4277.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda criticando a a gogol",
            "start": 4279.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "un gran escritor",
            "start": 4285.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ruso",
            "start": 4290.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 4293.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ser un escritor brillante y consecuente",
            "start": 4295.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4302.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "derechis cambi\u00f3",
            "start": 4307.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "completamente y ya",
            "start": 4312.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sus novelas de ese tiempo ya no ten\u00edan",
            "start": 4314.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4318.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calidad de las primeras",
            "start": 4319.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "novelas Y dec\u00eda este escritor dec\u00eda No",
            "start": 4324.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cabe duda que",
            "start": 4328.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuando un hombre se entrega por entero a",
            "start": 4330.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4333.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 4334.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "talento y esto aplica antes",
            "start": 4340.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "broso",
            "start": 4345.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4348.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s",
            "start": 4351.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fino m\u00e1s",
            "start": 4353.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sensible a\u00fan con su",
            "start": 4356.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Estilo",
            "start": 4361.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inteligente pero",
            "start": 4364.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1",
            "start": 4366.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pasando est\u00e1n muy enojados desesper",
            "start": 4370.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque son muy",
            "start": 4378.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "burdos Por qu\u00e9 no pones hay un mensaje",
            "start": 4384.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en donde dice",
            "start": 4388.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que no hay otra",
            "start": 4391.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 4394.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s creo que es mucha la",
            "start": 4398.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n sabe qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 4402.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "viendo qu\u00e9 est\u00e1n sintiendo",
            "start": 4406.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh pero dice hay dos opciones nada",
            "start": 4410.52,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o democracia o",
            "start": 4416.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "dictadura o sea Nosotros somos La",
            "start": 4421.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dictadura nada m\u00e1s le digo a broso que",
            "start": 4425.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "si yo fuese un dictador",
            "start": 4431.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pues \u00e9l no",
            "start": 4434.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estar\u00eda diciendo esas",
            "start": 4437.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cosas nosotros no perseguimos a",
            "start": 4441.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4447.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s hasta nos",
            "start": 4449.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 4452.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque si se",
            "start": 4457.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "exagera",
            "start": 4462.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pues se hace el",
            "start": 4464.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo y",
            "start": 4468.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pierden",
            "start": 4473.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 4476.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 4478.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4481.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desproporci\u00f3n es decir a",
            "start": 4483.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4486.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4490.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4492.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "votamos no s\u00e9 si dice votamos",
            "start": 4494.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decidimos por la",
            "start": 4498.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "democracia qui\u00e9n",
            "start": 4501.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 entiende \u00e9l por democracia O",
            "start": 4505.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l",
            "start": 4509.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "democracia ha",
            "start": 4511.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "habido yo sostengo que",
            "start": 4513.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4518.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que lo que hemos",
            "start": 4521.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eh padecido en M\u00e9xico durante mucho",
            "start": 4526.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo ha sido del dominio de una",
            "start": 4530.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con",
            "start": 4535.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 4538.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "democracia es una",
            "start": 4540.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n porque la",
            "start": 4544.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo y",
            "start": 4547.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 4551.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso no ha",
            "start": 4552.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "existido",
            "start": 4558.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "claramente el gobierno ha estado al",
            "start": 4560.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 4563.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y eso De acuerdo a la definici\u00f3n",
            "start": 4565.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aristot\u00e9lica se llama",
            "start": 4571.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no",
            "start": 4575.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4578.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1l es la democracia que qui",
            "start": 4580.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la verdadera",
            "start": 4585.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4588.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es que el pueblo elija libremente a sus",
            "start": 4590.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "autoridades la verdadera democracia",
            "start": 4596.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "significa que esas",
            "start": 4599.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "autoridades atiendan al",
            "start": 4604.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo gobiernen para el",
            "start": 4607.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso",
            "start": 4611.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pues no lo hemos vivido en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4615.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4619.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "apenas dando los primeros",
            "start": 4621.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pasos",
            "start": 4628.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los",
            "start": 4630.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conservadores piensan que la democracia",
            "start": 4634.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4637.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agota llega nada",
            "start": 4638.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hasta la",
            "start": 4641.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y el haiga sido como haiga",
            "start": 4644.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sido hasta ah\u00ed",
            "start": 4651.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4656.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para la mayor\u00eda de la",
            "start": 4658.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gente sobre todo para los pobres la",
            "start": 4662.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "democracia tiene una connotaci\u00f3n",
            "start": 4665.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distinta porque es",
            "start": 4668.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4672.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobrevivencia si el",
            "start": 4676.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gobierno es del",
            "start": 4678.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo El",
            "start": 4681.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "pueblo va a ser atendido en sus",
            "start": 4684.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesidades si el gobierno es de la",
            "start": 4690.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda el pueblo va a ser",
            "start": 4694.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "olvidado por eso es importante la",
            "start": 4698.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4701.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4704.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "abros en este momento del pa\u00eds en este",
            "start": 4707.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "momento En este",
            "start": 4711.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "2024 no se vale andar de culerito mis",
            "start": 4713.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os aqu\u00ed nada m\u00e1s hay dos zas o se",
            "start": 4719.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vota por la",
            "start": 4722.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dictadura o se vota por la democracia en",
            "start": 4723.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este tiempo no se vale",
            "start": 4728.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transferir la responsabilidad de de cada",
            "start": 4730.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "uno de ustedes a una candidata esperando",
            "start": 4733.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que nos salve del infierno no no mis",
            "start": 4737.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a esa candidata ussen la",
            "start": 4740.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "\u00fasenlos",
            "start": 4745.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "donde s\u00ed se quiere vivir es de que no",
            "start": 4749.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "aprende ilum\u00ednala es de que los",
            "start": 4753.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "partidos que chinguen a su madre los",
            "start": 4758.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partidos luego nos agarramos del moco",
            "start": 4761.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con ellos con esos cabrones nos ponemos",
            "start": 4764.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en su lugar les damos en las nalgas no",
            "start": 4766.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se trata de ella se trata de c\u00f3mo vamos",
            "start": 4768.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a vivir los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os S\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4773.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mis chamacos la elecci\u00f3n es el 2 de",
            "start": 4777.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "junio pero la victoria o La derrota",
            "start": 4780.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comienza hoy no se me vayan no se me",
            "start": 4782.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vayan con las fintas de los",
            "start": 4786.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempos y la narrativa por Dios la",
            "start": 4788.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "narrativa son ustedes cabrones este",
            "start": 4791.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo es su tiempo mis cabronas que se",
            "start": 4795.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sepa duro fuerte que se sepa lejos que",
            "start": 4798.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que quieren un M\u00e9xico",
            "start": 4801.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "libre y democr\u00e1tico ya decidieron su",
            "start": 4803.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "voto y que desde ya est\u00e1n organiz\u00e1ndose",
            "start": 4806.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para volcarse masiva pac\u00edfic",
            "start": 4809.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "voluntariamente sobre las urnas en todo",
            "start": 4812.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds as\u00ed de Claro as\u00ed de simple C\u00f3mo",
            "start": 4815.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Les explico c\u00f3mo les para que me",
            "start": 4818.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entiendan ya trepados en el guabo no me",
            "start": 4821.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hables de jicamas No",
            "start": 4826.159,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4829.61,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4830.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": " est\u00e1",
            "start": 4831.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo pero me preguntaste sobre",
            "start": 4835.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salario y la jornada trabajo pero bueno",
            "start": 4839.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en temas que tienen que ver con la",
            "start": 4843.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "frontera sur de nuestro pa\u00eds presidente",
            "start": 4844.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya presidente en Guatemala ya habl\u00f3",
            "start": 4848.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "usted con trabajar en temas de agenda",
            "start": 4851.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fronteriza sobre todo porque el aumento",
            "start": 4854.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en las llegadas de migrantes de",
            "start": 4857.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "determinados pa\u00edses sigue sigue",
            "start": 4861.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "simplemente revisando cifras del DIF",
            "start": 4864.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional el a\u00f1o pasado pues la atenci\u00f3n",
            "start": 4866.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que dio el Dif nacional a menores Es",
            "start": 4869.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "verdaderamente tremenda qu\u00e9 le va a",
            "start": 4871.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pedir al nuevo presidente de Guatemala",
            "start": 4873.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh justamente porque se trata de uno de",
            "start": 4876.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que son que est\u00e1n antes de",
            "start": 4879.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que hist\u00f3ricamente",
            "start": 4881.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente no han hecho mucho por",
            "start": 4885.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "frenar este tipo de de migraciones",
            "start": 4887.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahorita se ven m\u00e1s pero hist\u00f3ricamente",
            "start": 4890.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siempre ha existido usted va a ir a",
            "start": 4892.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guatemala lo va a invitar a M\u00e9xico C\u00f3mo",
            "start": 4896.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "van a trabajar van a platicar con",
            "start": 4898.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos m\u00e1s guardias nacionales",
            "start": 4901.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Instituto Nacional de emigraci\u00f3n por",
            "start": 4904.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "favor comp\u00e1rtanos la estrategia que",
            "start": 4906.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen usted y el nuevo presidente de",
            "start": 4907.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guatemala bueno primero eh",
            "start": 4910.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4913.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "felicitar de nuevo al pueblo de",
            "start": 4915.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Guatemala porque",
            "start": 4919.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4922.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00fan con",
            "start": 4924.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "demora se",
            "start": 4928.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 4933.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que tomara",
            "start": 4934.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "protesta como nuevo",
            "start": 4937.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Bernardo",
            "start": 4941.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aralo lo mismo la vicepresidenta y hubo",
            "start": 4943.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cambio en el",
            "start": 4947.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "congreso a lo mejor no se difundi\u00f3",
            "start": 4950.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mucho pero para conocimiento de",
            "start": 4957.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4963.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 4965.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 4968.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ayer",
            "start": 4970.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estaba pensada la ceremonia",
            "start": 4974.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de entrega",
            "start": 4980.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de Mando de Mando de toma de protesta",
            "start": 4983.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para las 3 de la",
            "start": 4987.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tarde y se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4990.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh a las 12 de la noche un poco",
            "start": 4994.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque",
            "start": 5000.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5004.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "diputados que sal\u00edan se",
            "start": 5005.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tardaron los que entraron",
            "start": 5011.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fue pasando el",
            "start": 5014.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo desde luego con",
            "start": 5018.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pugnas",
            "start": 5023.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 5024.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5027.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hubo hasta el",
            "start": 5036.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "final esta",
            "start": 5041.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "resistencia celebro",
            "start": 5044.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3",
            "start": 5047.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "protesta Bernardo Ar\u00e9valo ya es el",
            "start": 5050.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente de nuestra hermana Rep\u00fablica",
            "start": 5054.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5057.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Guatemala en efecto",
            "start": 5060.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 5063.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigos y estamos muy contentos estuve",
            "start": 5068.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pendiente hasta",
            "start": 5074.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5076.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 5078.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hasta poco despu\u00e9s cuando ya toma",
            "start": 5080.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 5091.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n de Guatemala tiene un",
            "start": 5094.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculo donde si hay un",
            "start": 5097.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vac\u00edo de poder",
            "start": 5103.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque se concluye el t\u00e9rmino a las 12",
            "start": 5107.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de la noche el d\u00eda de ayer si se",
            "start": 5111.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "terminaba si se",
            "start": 5114.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasaba de acuerdo a la",
            "start": 5121.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entraba el",
            "start": 5124.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito a tomar el",
            "start": 5127.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "manto No creo yo que hayan estado",
            "start": 5132.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 5136.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso Y creo que si el ej\u00e9rcito",
            "start": 5138.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entraba iba a otorgar de",
            "start": 5142.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "inmediato el mando al",
            "start": 5147.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5151.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 5152.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo presidente que eligi\u00f3 el",
            "start": 5155.28,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pueblo de Guatemala pero si",
            "start": 5158.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hubo vamos a decir una t\u00e1ctica",
            "start": 5165.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dilatoria",
            "start": 5170.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "evidente para",
            "start": 5176.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "demorar creo que terminaron",
            "start": 5179.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como a las 3 de la",
            "start": 5182.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de hoy Eso s\u00ed la",
            "start": 5185.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gente muy",
            "start": 5190.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "contenta muy",
            "start": 5193.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contenta pero con esta resistencia",
            "start": 5196.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no deseo lo mejor",
            "start": 5202.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para Guatemala",
            "start": 5206.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh para el presidente",
            "start": 5209.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo y",
            "start": 5214.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh desde luego que vamos a trabajar",
            "start": 5216.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "juntos vamos",
            "start": 5221.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a mejorar la",
            "start": 5223.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en todos los aspectos en lo",
            "start": 5227.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico lo",
            "start": 5232.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "social lo",
            "start": 5234.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cultural en",
            "start": 5238.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo hablar con \u00e9l el d\u00eda de hoy s\u00ed es",
            "start": 5241.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muy probable Lo que pasa",
            "start": 5244.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que vamos a esperar a que sea el",
            "start": 5249.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda la tarde",
            "start": 5252.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque pues no s\u00e9",
            "start": 5254.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si ya se acost\u00f3",
            "start": 5257.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 tan urgente estuvo creo que",
            "start": 5261.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 hasta las 4 no TR o 4 de la",
            "start": 5264.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana este y de un d\u00eda",
            "start": 5268.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un poco pesado la situaci\u00f3n en la",
            "start": 5274.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "frontera compartida con Guatemala",
            "start": 5277.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "amerita un encuentro entre ustedes dos s",
            "start": 5279.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nos vamos a encontrar seguramente",
            "start": 5282.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aproximadamente no s\u00e9 pero s vamos a",
            "start": 5284.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "platicar y es buena la relaci\u00f3n este",
            "start": 5287.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y nos vamos a",
            "start": 5294.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "apoyar mutuamente va a haber",
            "start": 5296.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 5301.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y celebramos que se",
            "start": 5303.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 5308.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esta prueba tan",
            "start": 5309.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 5312.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 5314.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 5318.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5319.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "penosa porque no es",
            "start": 5322.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "posible que se llev a cabo una",
            "start": 5325.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n gane candidato",
            "start": 5331.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con 20 puntos de",
            "start": 5335.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ventaja y que empiecen a poner",
            "start": 5339.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos para que no",
            "start": 5347.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "asuma el mandato del",
            "start": 5352.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo Pero bueno ya sali\u00f3 de mi parte",
            "start": 5358.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente En d\u00edas pasados la",
            "start": 5362.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "exdirectora de notimex San Juana",
            "start": 5365.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez reaccion\u00f3 a lo dicho por usted",
            "start": 5367.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en cuanto a que si ten\u00eda pruebas de sus",
            "start": 5370.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aseveraciones no que hizo p\u00fablicas pues",
            "start": 5372.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 las pruebas No ella dijo que",
            "start": 5376.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sigue trabajando y que presentar\u00e1",
            "start": 5377.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "denuncias el d\u00eda de hoy el peri\u00f3dico",
            "start": 5379.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excelcior trae una entrevista con la",
            "start": 5381.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretaria general del sindicato \u00fanico",
            "start": 5383.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de trabajadores de notimex e Adriana",
            "start": 5385.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Urrea ella dice eh que lo se\u00f1alado por",
            "start": 5389.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 5392.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Juana Mart\u00ednez en contra de los",
            "start": 5393.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete pues son falsas",
            "start": 5396.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son difamaciones y que era un estilo",
            "start": 5398.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "com\u00fan de San Juana Mart\u00ednez que las",
            "start": 5401.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cantidades que se manejan no son las",
            "start": 5405.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "correctas que son much\u00edsimo Menores en",
            "start": 5406.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuanto a las liquidaciones que se hizo a",
            "start": 5408.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los trabajadores me gustar\u00eda conocer su",
            "start": 5411.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente y muchas gracias por",
            "start": 5413.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su respuesta ya habl\u00e9 del",
            "start": 5414.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5417.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Isabel",
            "start": 5419.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5420.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "di a conocer",
            "start": 5422.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que no es cierto el que se",
            "start": 5424.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "haya condicionado",
            "start": 5433.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 5435.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 5437.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a San",
            "start": 5439.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Juana a que otorgara un",
            "start": 5444.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "moche",
            "start": 5449.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5450.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "20% al Secretario del trabajo a marat",
            "start": 5452.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque ese dinero iba a ir a la campa\u00f1a",
            "start": 5457.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Claudia shen ya dije que eso es",
            "start": 5460.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mentira no es",
            "start": 5464.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierto Esa es mi opini\u00f3n",
            "start": 5466.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh Ya habl\u00e9 de que marat es una gente",
            "start": 5472.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "honesta ya no voy a seguir hablando",
            "start": 5478.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sobre la honestidad",
            "start": 5480.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 5484.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "consta de Claudia esman porque no se",
            "start": 5487.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vaya a mal",
            "start": 5491.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "interpretar porque",
            "start": 5497.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ahora los del tribunal electoral ya me",
            "start": 5500.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "volvieron a a sancionar que porque",
            "start": 5502.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inform\u00e9 el d\u00eda primero de",
            "start": 5508.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de Julio en el",
            "start": 5512.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Entonces ya no me quiero meter en",
            "start": 5518.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso no les quiero dar motivo adem\u00e1s",
            "start": 5521.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "andan",
            "start": 5526.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5527.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Inquietos muy",
            "start": 5533.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nerviosos nuestros",
            "start": 5536.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "adversarios no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 5538.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5545.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "desesperados hasta los mencion\u00e9 a",
            "start": 5547.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "volpi que no lo hab\u00eda",
            "start": 5552.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mencionado",
            "start": 5556.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 5558.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5562.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "moderado pero de repente",
            "start": 5564.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no saca un",
            "start": 5569.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 5574.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hablando de la gran destrucci\u00f3n que se",
            "start": 5576.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha causado al",
            "start": 5580.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero es parte de la",
            "start": 5585.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n del bloque",
            "start": 5590.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservador y de los escritores e",
            "start": 5595.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5598.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 5600.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que les est\u00e1n",
            "start": 5607.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pidiendo que ayuden que ayuden que",
            "start": 5610.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayuden Y son",
            "start": 5622.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 5628.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "acomodaticio",
            "start": 5630.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escriben por",
            "start": 5637.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Consigna",
            "start": 5642.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Pero yo lo ten\u00eda Pues un concepto de",
            "start": 5644.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "escritor intelectual no",
            "start": 5647.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5653.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tendencioso Y no ya fuera m\u00e1scara",
            "start": 5656.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5662.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un",
            "start": 5664.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "art\u00edculo mal hecho",
            "start": 5667.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rampl\u00f3n sin",
            "start": 5671.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fundamento como se dec\u00eda antes un",
            "start": 5674.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "maquinaz pero es porque le est\u00e1n",
            "start": 5683.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 5687.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "definiciones es que ganan 100 200000",
            "start": 5689.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pesos 300000 pesos",
            "start": 5694.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mensuales donde",
            "start": 5699.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajan y los",
            "start": 5707.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "jefes de donde trabajan Est\u00e1n en contra",
            "start": 5710.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5714.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5720.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5722.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bueno respondiendo a tu",
            "start": 5723.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5728.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5731.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 5734.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5736.39,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "tan no hay",
            "start": 5739.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que ahora resulta que todos los",
            "start": 5743.36,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "medios incluyendo exel",
            "start": 5748.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 5753.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este hablando del",
            "start": 5754.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tema utilizando",
            "start": 5759.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5763.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "las las declaraciones de San Juan digo",
            "start": 5764.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de",
            "start": 5768.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "ti es que lo que asegur\u00f3 San Juana es",
            "start": 5773.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "falso Ah s\u00ed s\u00ed s pero pero",
            "start": 5777.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5782.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dando pero le est\u00e1n",
            "start": 5783.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 5787.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 5790.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Porque este",
            "start": 5791.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "involucra",
            "start": 5796.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a lo voy a",
            "start": 5801.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "decir al gobierno a un secretario del",
            "start": 5805.28,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "trabajo y a quien representa el",
            "start": 5810.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 5815.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5817.23,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5819.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces calumnia que algo",
            "start": 5825.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "queda la calumnia cuando no mancha",
            "start": 5829.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tisna entonces",
            "start": 5834.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5839.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5842.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se meti\u00f3",
            "start": 5845.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5849.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "opinar Calder\u00f3n se meti\u00f3 creo que s\u00ed",
            "start": 5851.4,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nozo como cuat o c mensajes",
            "start": 5856.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5859.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "t pero es",
            "start": 5864.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "eso entonces estamos en",
            "start": 5867.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "temporada la fruta de",
            "start": 5876.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "temporada no es",
            "start": 5881.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "fruta pero este Cu\u00e1l ser\u00e1 la fruta de",
            "start": 5884.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "temporada la verdura de",
            "start": 5889.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "temporada este la guayaba la naranja S\u00ed",
            "start": 5893.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el olor a la",
            "start": 5898.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "guayaba",
            "start": 5900.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "m la mandarina ahora la mandarina",
            "start": 5902.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mandarina",
            "start": 5906.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adem Qu\u00e9 buena la",
            "start": 5908.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mandarina este porque est\u00e1 pegando mucho",
            "start": 5910.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la gripe hay que tomar mucho c\u00edtricos",
            "start": 5914.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "muchos c\u00edtricos",
            "start": 5919.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "chagua",
            "start": 5921.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n mandarina",
            "start": 5923.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naranja",
            "start": 5926.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Ay",
            "start": 5928.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "guan\u00e1bana y",
            "start": 5930.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "guayaba pero es la",
            "start": 5933.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 5936.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y Cu\u00e1ntos d\u00edas faltan para la para que",
            "start": 5938.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "termine la precampa\u00f1a ter el 18 ya",
            "start": 5941.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "formalmente el jueves Ah ya el jueves no",
            "start": 5944.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ya van a ver hoy y ma\u00f1ana porque ya se",
            "start": 5948.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 5953.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 5953.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiempo Eso es",
            "start": 5957.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "broso",
            "start": 5960.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5962.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este Pero eso s\u00ed no lo puedo",
            "start": 5964.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "decir tambi\u00e9n de otra estrategia",
            "start": 5968.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5972.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5974.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5976.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5978.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consignas de los publicistas del",
            "start": 5983.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5986.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo puedo decir c\u00f3mo",
            "start": 5994.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no como estamos hablando de la Reforma",
            "start": 5998.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 6001.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicial y estamos hablando de",
            "start": 6003.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que se tienen que elegir a los jueces a",
            "start": 6006.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los magistrados a los ministros y que",
            "start": 6009.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para eso se",
            "start": 6012.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "requiere tener mayor\u00eda",
            "start": 6016.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 6019.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "O sea no solo mayor\u00eda",
            "start": 6025.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "simple mayor\u00eda calificada",
            "start": 6030.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6033.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tener pues dos terceras partes de los",
            "start": 6035.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "legisladores en el",
            "start": 6039.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "congreso sea no es",
            "start": 6042.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 6045.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 6047.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gan\u00e9",
            "start": 6049.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que obtuve como 30 puntos de ventaja al",
            "start": 6051.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 6057.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 6060.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero en el",
            "start": 6065.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "congreso Se gan\u00f3",
            "start": 6068.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pero como se unieron el segundo",
            "start": 6070.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y el tercer",
            "start": 6073.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "lugar nos quedamos con la mayor\u00eda pero",
            "start": 6079.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no con la mayor\u00eda",
            "start": 6083.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "calificada y no se puede reformar la",
            "start": 6085.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por ejemplo esto de que se",
            "start": 6090.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "elijan los jueces que el pueblo sea el",
            "start": 6093.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que elije a los jueces y a los",
            "start": 6096.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros porque es la",
            "start": 6098.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 6100.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salida frente a la corrupci\u00f3n que impera",
            "start": 6103.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en el poder judicial no veo otra",
            "start": 6107.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para limpiar para",
            "start": 6111.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reformar para purificar el poder",
            "start": 6113.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "judicial estoy planteando",
            "start": 6119.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso per os sostienen ahora as\u00ed como",
            "start": 6122.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Consigna",
            "start": 6127.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no no caigan en esa trampa de estar",
            "start": 6128.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6131.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en que lo que se busca es la reforma al",
            "start": 6133.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "puer no",
            "start": 6138.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dicen lo que hay que",
            "start": 6143.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hacer es ganar dicen los",
            "start": 6147.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6153.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6159.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se van a jubilar creo que dos",
            "start": 6166.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ministros o",
            "start": 6169.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "uno y",
            "start": 6174.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entonces si no ganan ellos los",
            "start": 6178.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conservadores la propuesta seguramente",
            "start": 6182.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para ese nuevo",
            "start": 6184.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ministro no les va a",
            "start": 6186.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "favorecer Y entonces ya no",
            "start": 6189.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan",
            "start": 6197.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 6199.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "necesarios para frenar todas las",
            "start": 6205.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 6208.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "constitucionales porque cuando el",
            "start": 6214.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "congreso aprueba una",
            "start": 6216.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "reforma y hay una acci\u00f3n de",
            "start": 6220.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad que se presenta la",
            "start": 6224.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "corte se requieren dos terceras partes",
            "start": 6227.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "es decir se requieren para que no",
            "start": 6232.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aplique la reforma cuatro",
            "start": 6236.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "votos y ellos dicen Ahora hay",
            "start": 6240.96,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "tres Si llega uno m\u00e1s son cuatro y ya no",
            "start": 6245.639,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "van a poder detener ya no les va a",
            "start": 6251.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "servir",
            "start": 6257.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6259.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Barrera el poder judicial la",
            "start": 6264.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "corte para que no se puedan hacer",
            "start": 6269.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "reformas ya no a la Constituci\u00f3n a las",
            "start": 6272.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "leyes porque la reforma a las leyes no",
            "start": 6277.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "requiere de dos terceras partes o no",
            "start": 6281.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "requiere de mayor\u00eda calificada sino de",
            "start": 6285.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple pero en",
            "start": 6287.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6290.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la corte pueden pararla y",
            "start": 6293.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "declararla la reforma a la ley",
            "start": 6296.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inconstitucional Entonces ya est\u00e1n en",
            "start": 6302.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso esto seguramente es una idea",
            "start": 6305.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "brillante C\u00f3mo se llamaba",
            "start": 6308.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6311.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo",
            "start": 6313.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asesor",
            "start": 6315.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n",
            "start": 6317.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6319.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6322.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 6324.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6326.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsario fue el que se opuso a que se",
            "start": 6330.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "investigara y se",
            "start": 6335.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "castigara a los",
            "start": 6337.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 6340.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de el incendio en la guarder\u00eda ABC entre",
            "start": 6344.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 6349.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pero ese es el bloque conservador y es",
            "start": 6354.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo Entonces en estos",
            "start": 6356.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas pues van a seguir los gritos de",
            "start": 6360.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "broso",
            "start": 6365.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y Pero espero que ya el",
            "start": 6367.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 6372.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este haya m\u00e1s",
            "start": 6375.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 6379.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que entre marzo",
            "start": 6382.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "porque va a entrar fuerte ya son 3",
            "start": 6386.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "meses marzo abril y",
            "start": 6393.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mayo no puedo hablar yo de eso pero este",
            "start": 6402.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Nosotros estamos muy",
            "start": 6406.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bien la verdad",
            "start": 6408.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ahora estoy viendo tambi\u00e9n en el reforma",
            "start": 6412.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 6414.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este saca el reforma ayer que somos el",
            "start": 6418.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobierno con m\u00e1s",
            "start": 6423.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n pero hoy sac\u00f3",
            "start": 6426.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otra Ah con m\u00e1s fuga de",
            "start": 6432.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "capitales vamos a a poner las",
            "start": 6437.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 6443.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6450.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay ocho",
            "start": 6452.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "columnas pero no no fue para",
            "start": 6456.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica arriba a la izquierda fuga de",
            "start": 6461.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "capital no",
            "start": 6465.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6469.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "casi no se",
            "start": 6471.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "nota lo",
            "start": 6475.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "disimulan esa marpa",
            "start": 6478.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6482.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este fuga de capital aqu\u00ed es",
            "start": 6486.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "verad vamos",
            "start": 6491.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6493.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "resetar este los n\u00fameros",
            "start": 6495.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 6499.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 6501.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por este c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 6502.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar no Esa es inversi\u00f3n",
            "start": 6516.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "extranjera el d\u00f3lar",
            "start": 6520.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 6532.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 6533.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no ya",
            "start": 6536.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 o empieza y ahorita lo",
            "start": 6542.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6547.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vemos miren c\u00f3mo",
            "start": 6550.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6552.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es la",
            "start": 6553.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "moneda m\u00e1s fuerte",
            "start": 6557.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del",
            "start": 6562.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar del",
            "start": 6563.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "peso ma\u00f1ana va a estar en en el mismo",
            "start": 6569.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lugar que pusieron la fuga de",
            "start": 6572.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capital los del",
            "start": 6577.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reforma y lo de inflaci\u00f3n a ver adelante",
            "start": 6580.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed inversi\u00f3n extranjera dir No",
            "start": 6584.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos con",
            "start": 6587.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo para que la gente",
            "start": 6589.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Eh sepa C\u00f3mo estamos en lo",
            "start": 6592.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico este es creaci\u00f3n de",
            "start": 6605.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empleo de los registrados en el IMS a\u00fan",
            "start": 6610.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6615.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed hay una disminuci\u00f3n despu\u00e9s del",
            "start": 6617.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "31 despu\u00e9s del",
            "start": 6621.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "23 de como de",
            "start": 6624.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "200,000 porque todav\u00eda no se",
            "start": 6626.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "termina de resolver los que contratan",
            "start": 6630.84,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "por tiempo determinado para no pagar",
            "start": 6636.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aguinaldos despiden vuelven a contratar",
            "start": 6640.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6643.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enero que son algunos todav\u00eda ya se ha",
            "start": 6645.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "avanzado pero",
            "start": 6649.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de todas maneras es",
            "start": 6651.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord la creaci\u00f3n de",
            "start": 6654.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "empleo Esto va dedicado a a junko",
            "start": 6658.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y a su",
            "start": 6663.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "camarada samarripa",
            "start": 6665.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ese salario",
            "start": 6673.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "promedio esto",
            "start": 6676.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6678.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 6680.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "visto salario promedio de",
            "start": 6682.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "los inscritos en el seguro social de los",
            "start": 6685.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 22 millones de trabajadores en",
            "start": 6690.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "promedio el",
            "start": 6693.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "salario es",
            "start": 6695.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "16000 268 pesos al mes",
            "start": 6699.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6708.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6710.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6711.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desempleo como no se ve\u00eda en muchos",
            "start": 6722.239,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os M\u00e9xico es el tercer pa\u00eds del mundo",
            "start": 6727.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con menos desempleo casi",
            "start": 6732.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tenemos empleo",
            "start": 6735.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pleno",
            "start": 6738.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6740.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno se acuerdan",
            "start": 6744.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6746.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6749.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6752.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "autonombr\u00f3",
            "start": 6755.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el presidente del",
            "start": 6758.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 6768.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente del",
            "start": 6772.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empleo y esto nuestro es",
            "start": 6776.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6782.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pandemia pero miren C\u00f3mo",
            "start": 6785.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos ahora",
            "start": 6788.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adelante Ah\u00ed est\u00e1 lo que les",
            "start": 6791.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dec\u00eda con relaci\u00f3n al",
            "start": 6794.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6798.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le vamos a mandar al reforma las",
            "start": 6800.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas",
            "start": 6810.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto es la",
            "start": 6812.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n del peso con relaci\u00f3n al",
            "start": 6815.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar C\u00f3mo",
            "start": 6822.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta no la",
            "start": 6832.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muestran los del",
            "start": 6833.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reforma las",
            "start": 6838.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "devaluaciones en el periodo",
            "start": 6842.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "neoliberal Pero ma\u00f1ana s\u00ed van a salir",
            "start": 6849.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todas estas son remesas",
            "start": 6856.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a",
            "start": 6860.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos como",
            "start": 6862.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siempre nuestro",
            "start": 6867.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 6870.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6872.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63000 200 millones de",
            "start": 6875.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6882.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "63200 millones de d\u00f3lares",
            "start": 6885.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord 202",
            "start": 6888.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 6893.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6895.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord inversi\u00f3n extranjera pero dice el",
            "start": 6896.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reforma que se van los",
            "start": 6899.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "capitales no est\u00e1n",
            "start": 6902.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "llegando se",
            "start": 6906.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "van miren C\u00f3mo se van los",
            "start": 6916.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capital M\u00e9xico principal",
            "start": 6922.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "socio comercial de Estados",
            "start": 6928.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos pero la verdad",
            "start": 6935.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6937.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 6939.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nerviosos",
            "start": 6948.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6950.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "crecimiento va a ser una",
            "start": 6952.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a el que logremos terminar el",
            "start": 6960.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno con una tasa de crecimiento",
            "start": 6966.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anual del 1.3",
            "start": 6969.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por a pesar de que se nos cay\u00f3 la",
            "start": 6972.56,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "econom\u00eda hasta 19 por por la",
            "start": 6977.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pandemia Esto no se hab\u00eda visto",
            "start": 6985.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6989.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siglos es",
            "start": 7002.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 7006.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 7008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del tercer trimestre del 23 por",
            "start": 7011.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds china Estados Unidos",
            "start": 7017.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este es el crecimiento en todo el",
            "start": 7025.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno Esa es la",
            "start": 7028.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de la",
            "start": 7030.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pandemia y la",
            "start": 7032.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 7035.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7038.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que ellos sacan de",
            "start": 7040.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 7044.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "miren es pandemia y Guerra de",
            "start": 7047.44,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "Ucrania y Rusia no factores",
            "start": 7054.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internos y de todas maneras miren",
            "start": 7066.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos en el concierto de las Naciones",
            "start": 7069.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en inflaci\u00f3n ah\u00ed falta actualizarlas",
            "start": 7072.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "porque dio un brinco pero un",
            "start": 7076.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "brinquito no va a llegar a",
            "start": 7082.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cinco y",
            "start": 7086.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 7089.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aumentamos el salario m\u00ednimo en",
            "start": 7091.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "20 y",
            "start": 7098.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dec\u00edan cu\u00e1nto nos",
            "start": 7100.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron que si aumentaba el",
            "start": 7105.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salario aumentaba en",
            "start": 7110.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico la",
            "start": 7113.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n No es",
            "start": 7116.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 7121.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adelante Este es el componente de",
            "start": 7122.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n seguimos Endo",
            "start": 7127.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n baja en",
            "start": 7130.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos arriba de Estados Unidos en",
            "start": 7134.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "alimentos y en",
            "start": 7139.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7141.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas estamos abajo que Estados",
            "start": 7143.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7146.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero b\u00e1sicamente es alimentos donde",
            "start": 7149.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicarnos",
            "start": 7154.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7158.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 7160.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso Vamos a continuar con el acuerdo con",
            "start": 7162.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7167.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiendas de",
            "start": 7171.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "autoservicio para mantener los precios",
            "start": 7173.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la canasta",
            "start": 7177.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y tambi\u00e9n el",
            "start": 7179.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "control en cuanto a precios de gasolinas",
            "start": 7182.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "diesel energ\u00eda",
            "start": 7188.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7191.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7195.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adelante eso ya lo",
            "start": 7197.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vimos es lo del",
            "start": 7199.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "salario pues",
            "start": 7206.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh 6 meses m\u00e1s fue lo que se",
            "start": 7208.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "acord\u00f3",
            "start": 7213.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque tenemos que cuidar mucho lo lo",
            "start": 7216.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7220.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n esto lo del salario ya lo",
            "start": 7220.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vimos f\u00edjense",
            "start": 7223.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 7227.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Injusto y",
            "start": 7231.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tremendo que result\u00f3 el no aumentar el",
            "start": 7234.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salario durante el periodo neoliberal",
            "start": 7238.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos",
            "start": 7241.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "aumentado m\u00e1s del",
            "start": 7245.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 7248.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 7249.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reales y",
            "start": 7251.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "miren de todas",
            "start": 7257.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "maneras cambia la l\u00e1mina de favor miren",
            "start": 7261.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de todas maneras en el caso de la",
            "start": 7265.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tortilla de 6 pun 5 kil de tortilla",
            "start": 7268.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 7272.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "llegamos con el aumento al",
            "start": 7273.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "salario de m\u00e1s 100% del m\u00ednimo alcanza",
            "start": 7277.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para 12 kil",
            "start": 7281.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "hoy apenas 12 kg y Cuando",
            "start": 7284.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 el modelo neoliberal en el",
            "start": 7290.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "83 alcanzaba para 50 kil de tortilla el",
            "start": 7295.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 7300.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7300.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo qu\u00e9 son",
            "start": 7308.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estos C\u00f3mo se atreven",
            "start": 7315.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7323.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo",
            "start": 7325.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en aplicar la misma",
            "start": 7327.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque quieren",
            "start": 7331.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "regresar al modelo anterior",
            "start": 7335.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed tienen de",
            "start": 7343.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "asesores a los",
            "start": 7346.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que fueron los cerebros del periodo",
            "start": 7347.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "neoliberal gurr\u00eda",
            "start": 7354.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que fue de los que aprob\u00f3 el F",
            "start": 7357.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aproa eso s\u00ed",
            "start": 7363.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no rescatar a los de",
            "start": 7366.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Convertir las",
            "start": 7371.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "deudas privadas en deuda",
            "start": 7373.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7376.3,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eso es lo que",
            "start": 7378.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "quieren y seguir",
            "start": 7382.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 7389.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay gente",
            "start": 7392.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7395.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son conservador",
            "start": 7397.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos",
            "start": 7404.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no va a",
            "start": 7408.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 7412.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n en su derecho",
            "start": 7414.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y tenemos que garantizar el derecho a",
            "start": 7418.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "disentir y la libertad por encima de",
            "start": 7422.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todo pero",
            "start": 7426.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hay en el bloque",
            "start": 7429.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "conservador tambi\u00e9n y son la",
            "start": 7436.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de",
            "start": 7443.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7445.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ambiciosa que",
            "start": 7448.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los vuelve loco el",
            "start": 7451.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dinero tu Dios es el",
            "start": 7453.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dinero y lo que quieren es regresar a",
            "start": 7457.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7461.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "saqueando no tienen",
            "start": 7463.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "llenadera si ya tienen dos tres cuatro",
            "start": 7467.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "casas su departamento en el",
            "start": 7473.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "extranjero tres cuat cco coches de",
            "start": 7476.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lujo ya qu\u00e9",
            "start": 7481.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ni modo que y cuando se",
            "start": 7486.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mueran se van a llevar todo",
            "start": 7489.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso o han visto ustedes un",
            "start": 7495.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "funeral con un",
            "start": 7501.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mudanzas",
            "start": 7504.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 7510.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "no mam\u00e1s ya hemos visto c\u00f3mo por la",
            "start": 7513.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 7517.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "te produce",
            "start": 7520.599,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "infelicidad eso de",
            "start": 7524.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 7527.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desentierran los",
            "start": 7529.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "difuntos por el pleito de las",
            "start": 7532.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "herencias se rompen las",
            "start": 7539.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familias todo por el",
            "start": 7544.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7547.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7550.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es la felicidad lo material no es",
            "start": 7551.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 7566.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esta se la dedicamos",
            "start": 7572.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7577.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "A",
            "start": 7579.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n a",
            "start": 7581.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "volpi que nos",
            "start": 7583.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "explique c\u00f3mo fue que se destruy\u00f3 el",
            "start": 7587.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si",
            "start": 7593.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora se redujo la pobreza y la",
            "start": 7596.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desigualdad o en d\u00f3nde ve la destrucci\u00f3n",
            "start": 7600.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7603.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ha la",
            "start": 7607.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n pero tambi\u00e9n podemos",
            "start": 7610.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 7613.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso ahora pones",
            "start": 7616.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la no se la mandamos a volpi",
            "start": 7620.599,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la Gr\u00e1fica de",
            "start": 7625.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "letalidad",
            "start": 7630.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "porque es defensor de",
            "start": 7632.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y de todo ese",
            "start": 7634.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7641.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estamos eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 7643.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "orgullo nos",
            "start": 7646.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "produce adelante esa tambi\u00e9n esta es muy",
            "start": 7649.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "buena esta gr\u00e1fica porque es de la ocd y",
            "start": 7652.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "del Banco",
            "start": 7657.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Mundial observan d\u00f3nde hay m\u00e1s",
            "start": 7663.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 7667.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7670.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Salinas cuando",
            "start": 7673.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban las",
            "start": 7676.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "privatizaciones en su",
            "start": 7679.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "apogeo",
            "start": 7690.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7695.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "miren la destrucci\u00f3n del",
            "start": 7697.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las ganancias en la",
            "start": 7703.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bolsa a ver pon la que sigue porque ah\u00ed",
            "start": 7707.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "viene seguramente bueno",
            "start": 7711.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7713.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deuda crecimiento de",
            "start": 7719.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 7721.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "menor al crecimiento de deuda",
            "start": 7724.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n y de",
            "start": 7729.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a a ver que nos refuten",
            "start": 7733.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7747.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante las",
            "start": 7751.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 7754.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7757.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 7760.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "207,000 millones de",
            "start": 7764.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de reserva del banco de",
            "start": 7767.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con precios del",
            "start": 7780.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7783.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo equilibrados nada que ver con",
            "start": 7785.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los precios del petr\u00f3leo que",
            "start": 7789.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 Fox y",
            "start": 7792.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n de casi $",
            "start": 7801.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "barril d\u00f3nde se fue todo ese",
            "start": 7807.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dinero adelante pero todos estos datos",
            "start": 7814.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo va a complementar este",
            "start": 7819.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7822.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana este es la producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 7830.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se",
            "start": 7834.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 el",
            "start": 7837.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que estuvi\u00e9semos",
            "start": 7839.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ahora comprando",
            "start": 7842.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo 16 a\u00f1os",
            "start": 7845.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consecutivos de ca\u00edda en la producci\u00f3n",
            "start": 7848.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7852.199,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7855.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante no pues",
            "start": 7859.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "esta esta es la de o del reforma",
            "start": 7862.239,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el precio de la",
            "start": 7868.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gasolina cu\u00e1nto",
            "start": 7872.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 con",
            "start": 7874.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 7877.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto aument\u00f3 con Pe\u00f1a",
            "start": 7879.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "42.8 con nosotros",
            "start": 7884.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 hasta ahora",
            "start": 7888.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "8.2",
            "start": 7899.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adelante la Premium",
            "start": 7901.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7903.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "igual 5.7 de aumento Calder\u00f3n",
            "start": 7905.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "4%",
            "start": 7910.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y nosotros 6.9",
            "start": 7912.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "menos adelante el",
            "start": 7916.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "diesel casi 50% de aumento con",
            "start": 7920.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n lo mismo con Pe\u00f1a y 8% menos",
            "start": 7926.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7931.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7934.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adelante miren",
            "start": 7937.079,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "esto es es como la disminuci\u00f3n en la",
            "start": 7939.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pobreza lo que",
            "start": 7947.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me llena de satisfacci\u00f3n de orgullo",
            "start": 7950.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque son los",
            "start": 7956.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cilindros de 20",
            "start": 7959.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "kil que consume la gente pobre",
            "start": 7964.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7970.159,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "gas y la",
            "start": 7975.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00fasica en los camiones",
            "start": 7977.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "repartidores",
            "start": 7982.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Pero hay lugares en donde no pasa de 400",
            "start": 7984.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesos el",
            "start": 7988.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cilindro de 20",
            "start": 7991.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "kg",
            "start": 7996.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Ah no Pon de la letalidad",
            "start": 8002.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 8007.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "volpi no hablaba nada no dec\u00eda ni",
            "start": 8009.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "P\u00edo nadie de ellos cuando estaba",
            "start": 8015.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 8018.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8026.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentamientos son los puntos azules",
            "start": 8033.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "miren como fueron",
            "start": 8036.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "creciendo a partir de que se declara la",
            "start": 8038.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8042.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "guerra estos son los enfrentamientos",
            "start": 8044.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "entre fuerzas armadas y",
            "start": 8047.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "delincuencia lo",
            "start": 8051.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 8056.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8064.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "verde son en esos enfrentamientos los",
            "start": 8065.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 8069.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "heridos y",
            "start": 8071.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "detenidos y la l\u00ednea roja son los",
            "start": 8079.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muertos observen esto",
            "start": 8085.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muertos en los enfrentamientos qu",
            "start": 8095.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "heridos y",
            "start": 8099.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "detenidos C\u00f3mo se explica",
            "start": 8102.239,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eso pues los",
            "start": 8106.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "remataban",
            "start": 8116.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso no hab\u00eda heridos ni",
            "start": 8121.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "detenidos Miren la diferencia esos somos",
            "start": 8123.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nosotros Ah bueno Cu\u00e1l es el \u00edndice de",
            "start": 8127.079,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "letalidad el",
            "start": 8129.719,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8131.53,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "amarillo",
            "start": 8146.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 8150.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros m\u00e1s heridos y detenidos",
            "start": 8153.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8158.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fallecidos Pero cu\u00e1l es la",
            "start": 8168.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de volpi si le interesa el",
            "start": 8170.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tema de la",
            "start": 8174.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguridad le voy a dar un dato",
            "start": 8175.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque a lo",
            "start": 8179.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mejor \u00e9l",
            "start": 8180.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8183.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8186.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sab\u00eda como no lo sab\u00eda much\u00edsima",
            "start": 8189.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gente no lo",
            "start": 8193.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "saben No porque no quieran saberlo sino",
            "start": 8195.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "porque todo esto se",
            "start": 8200.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "guarda se mantiene en",
            "start": 8203.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 8206.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben D\u00f3nde inici\u00f3 su",
            "start": 8211.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "carrera como",
            "start": 8214.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "polic\u00eda Genaro Garc\u00eda",
            "start": 8218.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Luna lo",
            "start": 8226.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sab\u00edan en el",
            "start": 8229.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cis con Carlos Salinas de",
            "start": 8232.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gortar",
            "start": 8236.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8239.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 8242.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1889",
            "start": 8245.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1999 es como estoy metido en la historia",
            "start": 8252.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "yo los",
            "start": 8256.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 8259.24,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8261.37,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 8264.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8266.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9 a sal lo",
            "start": 8270.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "impusieron en el",
            "start": 8274.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "88 en diciembre del",
            "start": 8277.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "88 y al a\u00f1o",
            "start": 8279.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "siguiente entr\u00f3 garca Luna",
            "start": 8283.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "al\u00e9n a esa",
            "start": 8288.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "escuela A lo mejor no lo sab\u00eda bpi",
            "start": 8293.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Porque muchos no lo",
            "start": 8298.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 8303.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "porque todas esas",
            "start": 8304.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cosas y otras",
            "start": 8309.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muchas",
            "start": 8313.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se ocultaban era un pacto de",
            "start": 8316.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 8326.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estos por si le importa lo de seguridad",
            "start": 8329.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 8332.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el se\u00f1or volpi lo invitamos a que",
            "start": 8334.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vea desde su",
            "start": 8338.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casa el",
            "start": 8341.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "informe de",
            "start": 8343.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad ma\u00f1ana corresponde de c\u00f3mo",
            "start": 8345.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos en materia de",
            "start": 8349.519,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seguridad para que no",
            "start": 8351.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8356.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8359.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "deje este",
            "start": 8361.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ir solo por el",
            "start": 8364.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "enojo de su conservadurismo",
            "start": 8367.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "o por hacer un",
            "start": 8372.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "escrito a",
            "start": 8379.559,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "modo por",
            "start": 8383.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pedido",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8395.17,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "presente no vamos a vamos a terminar nos",
            "start": 8396.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "falta falta este nanc V\u00e1monos",
            "start": 8402.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nanc Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 8407.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos nanc",
            "start": 8410.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "flores de la revista contral\u00ednea",
            "start": 8411.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente en el Valle de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 8413.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sufriendo una sequ\u00eda muy severa y se",
            "start": 8417.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "espera que de acuerdo con las",
            "start": 8420.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proyecciones que se tienen que entre",
            "start": 8421.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abril y junio de este 2024 pues esto",
            "start": 8423.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empeore todav\u00eda m\u00e1s esto es importante",
            "start": 8427.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 impactando directamente",
            "start": 8430.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al sistema Cutzamala y este periodo de",
            "start": 8431.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abril a junio Pues tambi\u00e9n se empata con",
            "start": 8434.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el periodo electoral y esto podr\u00eda Pues",
            "start": 8437.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "caldear los \u00e1nimos sobre todo",
            "start": 8439.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entendiendo Pues que viene toda la",
            "start": 8441.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda de la del conservadurismo y",
            "start": 8442.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la derecha en ese sentido hay propuestas",
            "start": 8445.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que ya se hicieron por parte de los",
            "start": 8448.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "organismos del agua tanto del Estado de",
            "start": 8450.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como de la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 8453.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n pidiendo justamente que",
            "start": 8456.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde la federaci\u00f3n se le pudiera cerrar",
            "start": 8458.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la llave a los cinco clubes de golf que",
            "start": 8460.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asentados en el Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 8463.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que desde la Conagua se pudieran",
            "start": 8466.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacer operativos contra el llamado",
            "start": 8469.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "huachicoleo del agua que es un poco",
            "start": 8471.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas como ocurre con eh el",
            "start": 8473.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tema de los hidrocarburos tomas",
            "start": 8477.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "clandestinas donde empiezan a robarse",
            "start": 8479.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muchos litros de este l\u00edquido",
            "start": 8481.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya ten\u00eda usted una",
            "start": 8483.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de este asunto si se podr\u00eda",
            "start": 8486.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cooperar en ese sentido o por lo menos",
            "start": 8490.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "analizar las propuestas que ya se han",
            "start": 8492.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "venido realizando o generar una",
            "start": 8494.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategia distinta pero s\u00ed atender pues",
            "start": 8497.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este problema S\u00ed ya lo est\u00e1n atendiendo",
            "start": 8500.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 8503.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 8506.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "e la comisi\u00f3n del",
            "start": 8509.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "agua se est\u00e1n",
            "start": 8513.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "reuniendo peri\u00f3dicamente hoy me",
            "start": 8517.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "informaron de una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de",
            "start": 8520.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres los",
            "start": 8525.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lunes nos acompa\u00f1a Mart\u00ed batres a la",
            "start": 8527.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de",
            "start": 8531.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "seguridad se trat\u00f3 este tema se",
            "start": 8532.479,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 una reuni\u00f3n con la maestra",
            "start": 8539.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Delfina con Germ\u00e1n",
            "start": 8543.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez que es el coordinador de",
            "start": 8547.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Conagua y",
            "start": 8552.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Ya tienen un",
            "start": 8555.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "plan que se va a",
            "start": 8558.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aplicar y yo espero que se",
            "start": 8561.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "resuelva lo del abasto de",
            "start": 8566.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "agua que a\u00fan siendo temporada electoral",
            "start": 8569.72,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando lo quieran magnificar no",
            "start": 8575.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 8579.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "poder porque se est\u00e1 actuando y hay",
            "start": 8581.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "opciones hay",
            "start": 8585.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alternativas que la gente tenga",
            "start": 8587.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "confianza de que no va a faltar el",
            "start": 8590.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "agua ahora estamos",
            "start": 8594.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n",
            "start": 8598.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8602.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de cierta",
            "start": 8604.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8607.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "emergencia pero actuando de manera",
            "start": 8609.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "preventiva por",
            "start": 8613.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 8616.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 8618.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 8623.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tormentas",
            "start": 8626.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "invernales en Estados",
            "start": 8628.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 8634.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "afecta sobre",
            "start": 8636.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "todo la producci\u00f3n la distribuci\u00f3n del",
            "start": 8638.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gas y la energ\u00eda",
            "start": 8642.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se",
            "start": 8645.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "produce en plantas que requieren",
            "start": 8648.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gas nosotros tenemos la",
            "start": 8651.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 8656.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por eso fue muy importante detener",
            "start": 8657.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "parar la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 8661.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica porque",
            "start": 8665.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos el control de todas las l\u00edneas",
            "start": 8668.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8671.16,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n entonces",
            "start": 8674.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podemos subir a las redes de",
            "start": 8677.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 8680.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que se produce con",
            "start": 8683.12,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "distintos combustibles no solo con",
            "start": 8688.88,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "gas y ya estamos actuando y no va a",
            "start": 8692.88,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la",
            "start": 8699.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "luz pero ya estamos actuando para que eh",
            "start": 8704.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el consumidor no padezca que no haya",
            "start": 8709.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "apagones y que no aumente el precio",
            "start": 8714.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8717.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "luz es algo parecido no igual de intenso",
            "start": 8718.92,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s Ojal\u00e1 y no se agrave a lo que",
            "start": 8725.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 hace como dos a\u00f1os de fuertes",
            "start": 8730.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nevadas",
            "start": 8734.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8735.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Texas que ellos",
            "start": 8737.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tardaron sin",
            "start": 8741.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luz como un",
            "start": 8743.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 8745.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sufriendo nosotros resolvimos",
            "start": 8750.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en una semana en el norte de nuestro",
            "start": 8756.0,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por qu\u00e9",
            "start": 8762.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "resolvimos en ese entonces porque",
            "start": 8767.2,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "se pusieron a producir a a turbinar",
            "start": 8772.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 8778.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas del",
            "start": 8779.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 8782.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y se transmite la energ\u00eda el\u00e9ctrica por",
            "start": 8784.2,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas que est\u00e1n todas",
            "start": 8789.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "interconectadas y tenemos otros",
            "start": 8794.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "combustibles hay combustoleo hay",
            "start": 8798.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8803.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "combustible hay diesel hay",
            "start": 8805.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8808.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n y desde luego",
            "start": 8810.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8813.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas entonces en el caso del",
            "start": 8815.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "agua hay opciones tenemos varias",
            "start": 8819.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alternativas para que no falte el agua y",
            "start": 8824.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1",
            "start": 8829.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando en otroa presidente este",
            "start": 8831.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles que dada la sesi\u00f3n del Consejo",
            "start": 8834.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 8838.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se espera Pues ya hay bastantes avisos",
            "start": 8841.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "al respecto que se discuta la jubilaci\u00f3n",
            "start": 8844.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del ingeniero Jos\u00e9 Manuel Rocha Vallejo",
            "start": 8847.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esto es importante que se revise porque",
            "start": 8850.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el ingeniero pues est\u00e1 al frente del",
            "start": 8854.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "proyecto de la refiner\u00eda dos bocas en",
            "start": 8855.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "general est\u00e1 al frente de todo el",
            "start": 8858.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de refinaci\u00f3n y ya est\u00e1",
            "start": 8860.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "causando pues angustia entre algunos",
            "start": 8862.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre todo porque pues se",
            "start": 8864.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene que tener experiencia para todo el",
            "start": 8867.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "arranque es importante porque llev\u00e1bamos",
            "start": 8870.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os sin generar o construir",
            "start": 8872.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y el ingeniero Rocha Vallejo",
            "start": 8876.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues se qued\u00f3 al frente de este proyecto",
            "start": 8878.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tras la salida de la ingeniera Roc\u00edo",
            "start": 8881.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "onali eh preguntarle presidente si no",
            "start": 8883.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mejor que contin\u00fae el ingeniero",
            "start": 8886.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no lo jubilen y que lleve a t\u00e9rmino",
            "start": 8889.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues este digamos este sistema o",
            "start": 8892.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n del sistema ya Incluyendo",
            "start": 8896.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a dos bocas sobre todo porque esto forma",
            "start": 8898.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parte del plan para garantizar la",
            "start": 8901.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica y \u00e9l junto con los",
            "start": 8903.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decanos tuvieron que venir ingenieros Eh",
            "start": 8906.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues que ya estaban jubilados para echar",
            "start": 8909.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adelante esta refiner\u00eda y que sea una",
            "start": 8911.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de los mexicanos entonces",
            "start": 8913.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Pues cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 8916.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el escenario m\u00e1s ideal para esta",
            "start": 8917.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "circunstancia pues no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 8920.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sobre la jubilaci\u00f3n de del ingeniero",
            "start": 8924.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Rocha coincido contigo de que es",
            "start": 8927.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8931.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "experto en todo lo que tiene que ver con",
            "start": 8933.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n lo",
            "start": 8938.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "necesitamos pero no hay ning\u00fan informe",
            "start": 8941.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "al respecto no me han este dado a",
            "start": 8946.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "conocer nada",
            "start": 8950.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y el director de Pemex que es ahora el",
            "start": 8953.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "encargado ya de todo lo que tiene que",
            "start": 8957.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 8959.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n por las circunstancias porque",
            "start": 8961.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos",
            "start": 8965.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construir a tiempo",
            "start": 8966.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh la refiner\u00eda de dos bocas la",
            "start": 8971.84,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale nos",
            "start": 8977.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 en todo lo relacionado con la",
            "start": 8982.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n no solo en la construcci\u00f3n de",
            "start": 8985.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esta gran refiner\u00eda cosa que le",
            "start": 8987.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho porque ella se",
            "start": 8989.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 a fondo y ya",
            "start": 8993.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de del mes",
            "start": 9000.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo empieza a",
            "start": 9002.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "producir la refiner\u00eda de dos bocas y va",
            "start": 9004.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a poder procesar hasta",
            "start": 9009.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "340,000 barriles",
            "start": 9012.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diarios es esa",
            "start": 9015.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda va a",
            "start": 9019.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abastecer el 20% de la",
            "start": 9022.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gasolina que consumimos en el pa\u00eds por",
            "start": 9025.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 9029.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo fue una muy buena",
            "start": 9030.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n construir esa refiner\u00eda",
            "start": 9033.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y es el equipo del ingeniero Rocha El",
            "start": 9037.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a",
            "start": 9042.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cargo de las pruebas",
            "start": 9044.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y tiene la",
            "start": 9047.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "responsabilidad de",
            "start": 9050.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh echar a andar la",
            "start": 9053.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Esto va a ser en febrero el",
            "start": 9057.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 9061.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo Entonces no va a haber",
            "start": 9062.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "movimiento y le tengo toda la confianza",
            "start": 9066.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desde luego al director de pemix a",
            "start": 9069.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Octavio Romero",
            "start": 9073.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 9075.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema eh Pues nada m\u00e1s",
            "start": 9077.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decir que a veces hay temas que",
            "start": 9080.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pareciera que se reiteran mucho en la",
            "start": 9082.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conferencia matutina y sin embargo",
            "start": 9083.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfrentan un cerco informativo afuera",
            "start": 9086.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por eso es importante que se Comenten",
            "start": 9089.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la revista contral\u00ednea hemos",
            "start": 9091.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "documentado que la suprema corte de",
            "start": 9094.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n y este cerco",
            "start": 9096.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informativo precisamente deriva de eso",
            "start": 9098.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que denominaron la corte no se toca no",
            "start": 9100.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh nosotros documentamos que los",
            "start": 9103.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ministros y ministras de la corte el 14",
            "start": 9107.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de noviembre de 2023 ya determinaron que",
            "start": 9110.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es confidencial el monto total del",
            "start": 9114.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sueldo que perciben lo solicitamos por",
            "start": 9116.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la v\u00eda de transparencia desde mayo se",
            "start": 9118.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tardaron 6 meses en resolver cuando los",
            "start": 9121.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiempos de la Ley General de",
            "start": 9123.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "transparencia pues son 20 d\u00edas h\u00e1biles",
            "start": 9125.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prorrogables por otros 20 d\u00edas h\u00e1biles",
            "start": 9127.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en fin se fueron 6 meses en estas",
            "start": 9129.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rrogas eh ellos determinaron esto",
            "start": 9131.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sobre todo porque ocultan eh lo censuran",
            "start": 9134.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh lo ponen en negro una prestaci\u00f3n que",
            "start": 9137.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ser\u00eda adicional a los",
            "start": 9141.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "468,000 pesos mensuales que reciben de",
            "start": 9144.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "forma directa como pago quincenal perd\u00f3n",
            "start": 9147.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como pago mensual ah\u00ed eh Pues esta",
            "start": 9149.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n no se sabe cu\u00e1l es el monto",
            "start": 9153.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ni cu\u00e1nto reciben directamente y esto es",
            "start": 9155.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importante porque aqu\u00ed se ha hecho una",
            "start": 9158.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n de que son alrededor de 700 o",
            "start": 9159.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "750,000 pesos mensuales los que perciben",
            "start": 9163.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre todo porque tambi\u00e9n tienen ayudas",
            "start": 9166.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de restaurantes tienen todo lo del",
            "start": 9168.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "internet en sus casas la telefon\u00eda",
            "start": 9170.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "celular etc\u00e9tera preguntarle presidente",
            "start": 9173.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sobre esta circunstancia donde los",
            "start": 9175.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ministros ministras se han asumido como",
            "start": 9178.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Defensores de la transparencia Incluso",
            "start": 9181.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en tres o cuatro ocasiones del a\u00f1o",
            "start": 9183.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pasado fallaron a favor del inai porque",
            "start": 9185.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "supuestamente ellos est\u00e1n comprometidos",
            "start": 9188.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con esto y el caso de Los sueldos es una",
            "start": 9190.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de transparencia ni siquiera",
            "start": 9193.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se les deber\u00eda de",
            "start": 9194.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00eda la ley ellos tendr\u00edan que estarlo",
            "start": 9196.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "revelando porque as\u00ed lo marca la",
            "start": 9199.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n ya sabemos que ganan m\u00e1s que",
            "start": 9201.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "usted y que est\u00e1n como si fueran un",
            "start": 9203.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poder supranacional preguntarle su",
            "start": 9205.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente gracias Pues es",
            "start": 9207.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n ya",
            "start": 9211.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sabida de todas",
            "start": 9214.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "maneras como t\u00fa lo mencionas Hay que",
            "start": 9217.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "seguir haciendo la",
            "start": 9221.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "denuncia porque no sale nada en los",
            "start": 9224.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 9227.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "convencionales no los tocan a los de la",
            "start": 9229.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "corte y a los del poder",
            "start": 9234.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "judicial y a",
            "start": 9236.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los de la",
            "start": 9238.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "transparencia ni con el p\u00e9talo de una",
            "start": 9241.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rosa",
            "start": 9245.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9248.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como los hijos",
            "start": 9249.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "predilectos del bloque",
            "start": 9254.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "probador",
            "start": 9259.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "no los tocan se aplica la",
            "start": 9262.08,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de que no se puede tocar al",
            "start": 9267.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "incable sin embargo eh Como me pregunt\u00f3",
            "start": 9280.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Isabel de las",
            "start": 9285.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "reformas de las iniciativas de reformas",
            "start": 9288.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que voy a",
            "start": 9292.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "enviar Ah\u00ed va de nuevo la austeridad",
            "start": 9293.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "republicana No puede haber gobierno rico",
            "start": 9302.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con pueblo",
            "start": 9305.12,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 9311.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tienen a Ju\u00e1rez",
            "start": 9315.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed as\u00ed como dicen los",
            "start": 9321.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abogados quiere que le lea el",
            "start": 9325.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculo Vamos a ponerle lo que dec\u00eda",
            "start": 9332.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez sobre la justa",
            "start": 9338.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "median\u00eda",
            "start": 9344.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para ver si se van a atrever cuando",
            "start": 9346.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lleguen a la corte a voltear a Vera",
            "start": 9349.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez o si van a bajar la",
            "start": 9352.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mirada",
            "start": 9356.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9358.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 9363.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les resbala",
            "start": 9365.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todo hay que seguir haciendo la denuncia",
            "start": 9373.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es operaci\u00f3n",
            "start": 9377.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tapadera se tapan unos con",
            "start": 9383.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "otros lo de la",
            "start": 9387.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transparencia defienden a la",
            "start": 9394.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "corte y la corte defiende a",
            "start": 9397.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transparencia Pero qu\u00e9 buen dato nos",
            "start": 9402.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1s dando",
            "start": 9404.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque no se",
            "start": 9407.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Ahora resulta que la",
            "start": 9408.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9413.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 9415.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9417.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "decide solicita mantener en",
            "start": 9418.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "secreto As\u00ed es no s Es confidencial",
            "start": 9422.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos el monto total de su sueldo",
            "start": 9426.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "confidencial el monto total de sus",
            "start": 9429.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sueldos es",
            "start": 9431.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "confidencial",
            "start": 9434.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como no es el",
            "start": 9438.6,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "pueblo El",
            "start": 9441.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 9444.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "paga no es dinero",
            "start": 9449.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Por qu\u00e9 van a dar a conocer",
            "start": 9454.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto",
            "start": 9457.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ganan Qu\u00e9 derecho tienen los",
            "start": 9463.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos a saber",
            "start": 9467.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganamos los servidores",
            "start": 9471.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tiene alg\u00fan derecho el",
            "start": 9476.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueblo Claro que",
            "start": 9482.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed volvemos a lo mismo la",
            "start": 9484.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transparencia es una regla de oro de la",
            "start": 9489.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 9494.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero eso no es",
            "start": 9496.92,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "democracia al menos para el broso",
            "start": 9499.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9504.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tenemos el",
            "start": 9511.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 9517.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 9519.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto es cuando estaba de Gobernador en",
            "start": 9522.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Oaxaca verdad s\u00ed",
            "start": 9524.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed bajo el sistema",
            "start": 9528.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "federativo los funcionarios",
            "start": 9533.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no pueden disponer de las",
            "start": 9537.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rentas sin",
            "start": 9540.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad no pueden gobernar a",
            "start": 9545.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impulsos de una voluntad",
            "start": 9548.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "caprichosa sino con su",
            "start": 9552.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n a las",
            "start": 9554.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "leyes no pueden improvisar",
            "start": 9560.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fortunas ni entregarse al",
            "start": 9566.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ocio y a la",
            "start": 9570.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "disipaci\u00f3n sino consagrarse",
            "start": 9575.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asiduamente al",
            "start": 9580.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 9584.64,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "a servir a",
            "start": 9586.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9588.61,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "vivir disponi\u00e9ndose a vivir en la",
            "start": 9590.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "honrada",
            "start": 9595.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "median\u00eda la honrada",
            "start": 9597.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "median\u00eda que proporciona la",
            "start": 9602.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "retribuci\u00f3n que la ley les",
            "start": 9606.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala qu\u00e9 le se\u00f1ala la ley como",
            "start": 9612.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "retribuci\u00f3n que no ganen m\u00e1s que el",
            "start": 9616.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica la",
            "start": 9618.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n lo Establece en el art\u00edculo",
            "start": 9620.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "127 entonces hay que",
            "start": 9630.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continuar haciendo esta",
            "start": 9634.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 9637.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9640.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9644.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "relajar Los criterios de",
            "start": 9646.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 9650.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "republicana nosotros",
            "start": 9655.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 9658.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "manteniendo el mismo presupuesto en",
            "start": 9660.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Presidencia un d\u00eda lo voy a",
            "start": 9667.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "traer en una gr\u00e1fica Cuando llegamos",
            "start": 9671.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en el 2018 el presupuesto que se ejerc\u00eda",
            "start": 9676.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Presidencia eran",
            "start": 9679.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "3600 millones de",
            "start": 9682.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pesos el a\u00f1o pasado no llegamos a 600",
            "start": 9687.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones despu\u00e9s de 5",
            "start": 9694.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y lo",
            "start": 9701.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9704.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a seguir manteniendo austeridad en",
            "start": 9706.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos",
            "start": 9711.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viajes",
            "start": 9715.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rentas y otros",
            "start": 9721.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gastos porque la f\u00f3rmula para ayudar a",
            "start": 9727.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9732.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gente sobre todo a los",
            "start": 9733.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 9737.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es no permitir la",
            "start": 9739.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no permitir los lujos en el",
            "start": 9742.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gobierno y todo lo que se",
            "start": 9747.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahorra con estas dos",
            "start": 9750.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "medidas ayuda a",
            "start": 9755.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que le llegue el presupuesto a la",
            "start": 9758.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del",
            "start": 9761.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo como est\u00e1",
            "start": 9763.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sucediendo puedo",
            "start": 9767.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "probar que a m\u00e1s de 30 millones de",
            "start": 9769.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "familias les est\u00e1",
            "start": 9775.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 9778.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00fa una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 9780.64,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y somos 35 millones de",
            "start": 9785.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "familias y ya a 30 le llega de manera",
            "start": 9791.439,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "directa una parte del presupuesto y a",
            "start": 9796.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los 5 millones",
            "start": 9801.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "restantes les llega tambi\u00e9n el beneficio",
            "start": 9803.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 9806.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "indirecta Porque est\u00e1 creciendo la",
            "start": 9808.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "econom\u00eda porque hay inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 9810.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque les cuesta menos la gasolina",
            "start": 9814.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque les cuesta menos la",
            "start": 9817.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luz porque hay paz hay",
            "start": 9819.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 9824.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds que la",
            "start": 9826.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "paz es un",
            "start": 9831.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9833.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bien muy",
            "start": 9835.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Preciado muy",
            "start": 9843.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "importante aqu\u00ed",
            "start": 9848.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no se avisor",
            "start": 9852.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 9856.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 9858.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 9861.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de ning\u00fan",
            "start": 9866.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 9870.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y se van a quedar tambi\u00e9n con las ganas",
            "start": 9871.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 9875.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apostando a que se va a gravar la",
            "start": 9877.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la violencia",
            "start": 9880.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no al contrario",
            "start": 9883.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9886.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9887.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh reduciendo los \u00edndices",
            "start": 9890.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electivos Por",
            "start": 9894.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque ya est\u00e1n dando frutos las",
            "start": 9897.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que iniciamos que llevan",
            "start": 9901.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tiempo por ejemplo de atender las",
            "start": 9903.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "causas de combatir la pobreza de mejorar",
            "start": 9907.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "los ingresos de que haya",
            "start": 9912.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de atender a los j\u00f3venes",
            "start": 9915.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 9918.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dando frutos esas",
            "start": 9921.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y eso nos ayuda",
            "start": 9924.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n la",
            "start": 9928.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "honestidad el que",
            "start": 9931.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 9933.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asocie la autoridad con la",
            "start": 9936.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delincuencia como era",
            "start": 9938.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9941.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes conar",
            "start": 9943.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "formado en el cisen de Carlos",
            "start": 9948.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Salinas brazo",
            "start": 9953.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 9956.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n es una",
            "start": 9959.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pena ofrezco Disculpa a los",
            "start": 9965.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conservadores se van a",
            "start": 9969.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enojar pero no",
            "start": 9974.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es de mala",
            "start": 9976.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fe es nada m\u00e1s",
            "start": 9979.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para a ver si",
            "start": 9983.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cambian porque es de",
            "start": 9987.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de",
            "start": 9990.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n a ver si lo",
            "start": 9994.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "racional se impone",
            "start": 10003.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se sit\u00faa por encima del fanatismo ningun",
            "start": 10010.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10013.72,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 10017.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero esto no lo saben la",
            "start": 10018.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda escribi\u00f3 sus",
            "start": 10025.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "memorias el presidente de",
            "start": 10028.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Francia",
            "start": 10033.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sarc a ver si los que nos",
            "start": 10040.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando viendo",
            "start": 10043.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sab\u00edan ahora que estoy",
            "start": 10047.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en tik",
            "start": 10053.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "took los j\u00f3venes porque",
            "start": 10055.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n muy despiertos muy avispados",
            "start": 10060.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10063.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed",
            "start": 10065.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sab\u00eda pero la mayor\u00eda",
            "start": 10066.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "No no",
            "start": 10069.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que",
            "start": 10071.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "sarcos presidente de Francia cuando",
            "start": 10075.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n era",
            "start": 10080.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "presidente o detentaba la presidencia de",
            "start": 10083.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al mismo",
            "start": 10090.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10093.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or sarcos acaba de escribir sus",
            "start": 10095.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "memorias las acaba de",
            "start": 10097.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "publicar y para verg\u00fcenza de nosotros de",
            "start": 10099.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 10102.56,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 10105.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 10107.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de las extravagancias en",
            "start": 10109.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de que le prestaron una",
            "start": 10116.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "casa de un",
            "start": 10120.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "banquero de Roberto",
            "start": 10123.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez una residencia No s\u00e9 d\u00f3nde",
            "start": 10133.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dice en",
            "start": 10137.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde porque no es punta de p\u00e1jaro all\u00e1",
            "start": 10139.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en quintanar esa se la este prest\u00f3",
            "start": 10143.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Roberto Hern\u00e1ndez a a",
            "start": 10147.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 10153.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno hay queda de tarea A d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 10156.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "casa pero le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n a",
            "start": 10161.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sarcos porque pregunt\u00f3 y de qui\u00e9n es",
            "start": 10165.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 10168.319,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "casa pensaba que era una casa de visita",
            "start": 10172.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "no del gobierno pues no era",
            "start": 10175.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 10178.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "banquero Roberto",
            "start": 10181.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 10183.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero la",
            "start": 10186.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "revelaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 10189.439,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "impactante es que",
            "start": 10192.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10194.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dice que cuando",
            "start": 10196.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tratan el tema de la ciudad francesa que",
            "start": 10199.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 10203.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "detenida",
            "start": 10205.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Florence se transforma",
            "start": 10211.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y \u00e9l asegura",
            "start": 10217.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sarcos de que el que",
            "start": 10223.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mandaba era Garc\u00eda",
            "start": 10228.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Luna imag\u00ednes qu\u00e9",
            "start": 10233.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vergonzoso Porque una cosa es decir",
            "start": 10240.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hombre fuerte",
            "start": 10242.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 10250.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero decir que estaban invertidos los",
            "start": 10253.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "papeles",
            "start": 10264.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no lo repito pero no que",
            "start": 10267.92,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "mandaba era Garc\u00eda",
            "start": 10275.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Luna Ustedes s\u00ed porque es su trabajo no",
            "start": 10282.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ustedes lo sab\u00edan",
            "start": 10286.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh pero la mayor\u00eda de la gente esto no",
            "start": 10288.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10293.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sab\u00eda A lo mejor lo sac\u00f3 el reforma",
            "start": 10294.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no la casa en",
            "start": 10299.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Manzanillo en Colima y era Es de Roberto",
            "start": 10303.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hern est\u00e1 demostrado eso lo las memorias",
            "start": 10309.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo dice la",
            "start": 10313.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "memoria se AC",
            "start": 10317.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma la reforma No sac\u00f3",
            "start": 10320.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada de las memorias de",
            "start": 10323.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sarcos",
            "start": 10325.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no bueno a lo mejor",
            "start": 10327.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "per pero la gente no lo este",
            "start": 10330.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "sab f\u00edjense cu\u00e1ntas",
            "start": 10336.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cosas les puedo decir",
            "start": 10340.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10344.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 95",
            "start": 10348.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por no sab\u00eda lo que dijimos",
            "start": 10353.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hoy que Garc\u00eda",
            "start": 10357.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Luna comenz\u00f3 en el",
            "start": 10359.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cis con Salinas de",
            "start": 10363.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "gortar 95 por no lo sab\u00eda Y a lo",
            "start": 10367.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mejor hasta",
            "start": 10373.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es el porcentaje se",
            "start": 10376.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda",
            "start": 10383.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n 95 por si no es que",
            "start": 10384.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10389.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no conoc\u00edan estas revelaciones",
            "start": 10391.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de sarcos en sus",
            "start": 10395.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "memorias por",
            "start": 10400.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eso hacen falta las",
            "start": 10402.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras hay que inventariar",
            "start": 10410.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lasas que no se vayan la",
            "start": 10413.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera yo me voy a",
            "start": 10418.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ir no no no tampoco no no no cada quien",
            "start": 10422.439,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "tiene su forma Este pero si hay que",
            "start": 10426.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "informar hay que garantizar el derecho a",
            "start": 10433.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10435.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y no",
            "start": 10436.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dejarle este asunto tan",
            "start": 10441.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "importante porque un pueblo",
            "start": 10445.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "informado es un pueblo",
            "start": 10449.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 10453.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 10455.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "politizado es un",
            "start": 10459.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pueblo que sabe",
            "start": 10461.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 10464.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "responsabilidades y de sus",
            "start": 10467.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechos la",
            "start": 10473.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es como la",
            "start": 10477.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "libertad es es lo que hace una sociedad",
            "start": 10482.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mejor ll\u00e1mese",
            "start": 10489.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera como se llame pero que se",
            "start": 10492.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "garantice el derecho a la",
            "start": 10495.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que no se deje a las",
            "start": 10498.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 10502.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corporaciones el derecho a",
            "start": 10504.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "informar que no se deje que haya un",
            "start": 10508.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "monopolio",
            "start": 10513.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10514.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "controle que",
            "start": 10517.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "censure que sea el que",
            "start": 10520.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dosifique la",
            "start": 10525.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que diga esto se publica",
            "start": 10528.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 10531.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "no sino",
            "start": 10537.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 10539.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que todos puedan",
            "start": 10542.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "informar pero es realmente",
            "start": 10546.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "lamentable que por este",
            "start": 10551.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "control casi absoluto de los",
            "start": 10555.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medios no se",
            "start": 10560.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informe por los intereses",
            "start": 10564.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "creados c\u00f3mo vamos a consolidar la",
            "start": 10570.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democracia si no hay",
            "start": 10573.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 10582.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10585.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una lucha que hay que seguir",
            "start": 10587.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "dando imag\u00ednense los de transparencia",
            "start": 10591.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aceptando mantener en",
            "start": 10595.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "secreto lo que ganan los",
            "start": 10598.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 10603.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le",
            "start": 10605.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llaman cuando tachan testar",
            "start": 10607.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "testar te entrego el documento pero",
            "start": 10611.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "testado te informo nada m\u00e1s una",
            "start": 10619.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 10624.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no todo y otra",
            "start": 10626.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n m\u00e1s que no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 10629.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacerse",
            "start": 10633.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10637.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10643.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "afectar los derechos",
            "start": 10645.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "individuales pero que tambi\u00e9n",
            "start": 10648.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10651.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "informen",
            "start": 10652.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 10654.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sobre sus",
            "start": 10657.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ingresos y",
            "start": 10661.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10664.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conductores de radio de",
            "start": 10665.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n sea Por qu\u00e9 un conductor de",
            "start": 10673.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "radio de televisi\u00f3n va a ganar un mill\u00f3n",
            "start": 10678.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2 millones de pesos",
            "start": 10681.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mensuales qu\u00e9 es lo que",
            "start": 10683.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hace no",
            "start": 10690.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 10692.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creo que habl\u00e1bamos de lo de",
            "start": 10694.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 10698.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero gana m\u00e1s Loret que un ministro de",
            "start": 10700.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10704.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "corte y claro que est\u00e1 mal que gane",
            "start": 10712.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tanto un ministro de la corte",
            "start": 10716.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "peror",
            "start": 10722.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10725.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n al",
            "start": 10727.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mes un programa creo que Cu\u00e1nto tarda su",
            "start": 10732.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa en en la",
            "start": 10735.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "radio esta la que era la W Ah\u00ed es donde",
            "start": 10739.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10743.16,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "No do horas un mill\u00f3n al",
            "start": 10745.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 10752.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gana m\u00e1s ministro de la corte porque el",
            "start": 10754.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ministro de la",
            "start": 10757.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "corte menos debe de trabajar m\u00e1s tiempo",
            "start": 10758.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no no son 2",
            "start": 10764.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "horas al d\u00eda y es este de lunes a",
            "start": 10768.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "viernes o tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo aes",
            "start": 10773.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "Ah entonces cu\u00e1nto trabaja 10 horas a la",
            "start": 10776.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 10782.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "40 horas al",
            "start": 10788.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10792.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "mes obrero en una semana se",
            "start": 10794.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "raya Pero",
            "start": 10799.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eso este Habr\u00eda que ver tambi\u00e9n porque",
            "start": 10802.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tien una",
            "start": 10806.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica de una u otra",
            "start": 10808.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manera no se trata de censurar a",
            "start": 10812.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nadie mientras nosotros estemos",
            "start": 10815.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed prohibido prohibir",
            "start": 10819.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "broso",
            "start": 10824.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "s\u00edguele t\u00fa",
            "start": 10826.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "dale s\u00edguele y este y",
            "start": 10830.399,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "todos sin l\u00edmite de",
            "start": 10835.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nada es que",
            "start": 10841.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh este",
            "start": 10844.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "periodismo tendencioso",
            "start": 10848.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "corrupto hace mucho",
            "start": 10852.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "da\u00f1o cuando no",
            "start": 10856.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hay respaldo",
            "start": 10861.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "popular le hicieron much\u00edsimo",
            "start": 10867.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1o al presidente Madero",
            "start": 10870.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10880.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "difamaron como les dio la",
            "start": 10884.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "gana y el presidente Madero",
            "start": 10887.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10892.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tolerante",
            "start": 10895.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca hubieron dos tres",
            "start": 10898.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cosas Y eso mal",
            "start": 10902.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aconsejado de represi\u00f3n a periodistas en",
            "start": 10907.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10913.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presidencia que dur\u00f3 pues muy",
            "start": 10915.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 10920.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en el",
            "start": 10923.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 10926.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no hasta febrero del",
            "start": 10928.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 10932.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed entr\u00f3 a finales del",
            "start": 10938.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 10943.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 10945.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como un a\u00f1o tres",
            "start": 10947.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 10951.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y una guerra",
            "start": 10954.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 10958.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tremenda pero en Aquellos",
            "start": 10962.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tiempos no ten\u00eda",
            "start": 10967.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como respaldarse adem\u00e1s no hizo la",
            "start": 10971.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "alianza con Los Campesinos con",
            "start": 10975.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Zapata no no quiso",
            "start": 10983.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "o no pudo que era lo",
            "start": 10987.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10992.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lo pod\u00eda",
            "start": 10994.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "haber apoyado",
            "start": 10996.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "apuntalado para",
            "start": 10999.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enfrentar a la oligarqu\u00eda porfirista que",
            "start": 11002.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estaba intacta toda la estructura de",
            "start": 11007.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n y todos los",
            "start": 11011.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "medios en",
            "start": 11014.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "contra nosotros hemos resistido",
            "start": 11020.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contamos porque tenemos una comunicaci\u00f3n",
            "start": 11024.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 11027.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 11028.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 11030.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "constante y hay un",
            "start": 11032.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel de concientizaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 11035.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo como nunca se hab\u00eda",
            "start": 11037.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "visto la gente est\u00e1 muy muy muy",
            "start": 11042.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "despierta muy",
            "start": 11047.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "consciente y Y eso nos ayuda no pero si",
            "start": 11052.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh se tiene que continuar",
            "start": 11058.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh garantizando el derecho a la",
            "start": 11061.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que",
            "start": 11068.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11071.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este se monopolice el manejo de la",
            "start": 11073.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no haya cercos",
            "start": 11077.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "informativos y que",
            "start": 11081.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 11084.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pluralidad que no sea nada m\u00e1s una",
            "start": 11086.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tendencia es que ahora pone uno la",
            "start": 11092.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "radio Radio",
            "start": 11097.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula termina un programa entre el",
            "start": 11101.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "otro lo mismo y el otro pero le cambia",
            "start": 11104.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "uno a radio",
            "start": 11109.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "1 o a la",
            "start": 11111.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "W no",
            "start": 11115.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11118.48,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "imagen Busca mejor este al grupo",
            "start": 11123.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 11132.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Gracias vamos a hacer S\u00ed vamos a",
            "start": 11136.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hacer una gira por el norte vamos a ir a",
            "start": 11141.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 11144.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "minas de",
            "start": 11145.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh pasta de concho",
            "start": 11149.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pinavete vamos S\u00ed porque estamos",
            "start": 11154.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llevando a cabo trabajos",
            "start": 11157.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para rescatar a los mineros en las dos",
            "start": 11161.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Minas y quiero ir a ver c\u00f3mo",
            "start": 11164.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "vamos son trabajos complejos pero se ha",
            "start": 11168.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ido avanzando",
            "start": 11172.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero ya se nos est\u00e1 agotando el",
            "start": 11173.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tiempo y voy a eso y voy tambi\u00e9n",
            "start": 11178.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 11183.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reuniones adem\u00e1s",
            "start": 11186.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de de de Coahuila en",
            "start": 11188.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Durango en",
            "start": 11193.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zacatecas en San",
            "start": 11196.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Luis y en Quer\u00e9taro",
            "start": 11199.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no quiero este todav\u00eda dar informaci\u00f3n",
            "start": 11207.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sobre eso porque se est\u00e1n haciendo los",
            "start": 11211.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 11214.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 11215.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n gen\u00e9ticos para saber",
            "start": 11220.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sobre ellos En el caso de",
            "start": 11224.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Coahuila s estamos",
            "start": 11227.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajando y todo",
            "start": 11229.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esto acuerdo con los familiares en los",
            "start": 11232.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 11235.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "casos y queremos avanzar m\u00e1s les les les",
            "start": 11236.279,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "este les invito para que vean lo que se",
            "start": 11243.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ha hecho",
            "start": 11246.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh se conoce",
            "start": 11249.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poco pero cuando llegamos hicimos el",
            "start": 11251.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compromiso desde antes de",
            "start": 11254.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a rescatar a los Mineros de",
            "start": 11258.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pasta de concho",
            "start": 11262.239,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "y lo estamos",
            "start": 11265.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "haciendo Y no es un",
            "start": 11268.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gasto es una",
            "start": 11271.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n porque es",
            "start": 11273.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11275.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reparar un",
            "start": 11278.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "da\u00f1o una",
            "start": 11284.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "actitud inhumana e",
            "start": 11289.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 11292.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y lo mismo en la otra",
            "start": 11294.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mina de Coahuila en los dos",
            "start": 11297.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casos estamos",
            "start": 11302.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "invirtiendo y las empresas est\u00e1n",
            "start": 11305.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "trabajando tuvimos problema con una de",
            "start": 11307.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estas empresas pero ya se resolvi\u00f3 el",
            "start": 11310.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "problema y se sigue",
            "start": 11314.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajando para",
            "start": 11316.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "bajar hasta donde se considera",
            "start": 11320.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 11324.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mineros S\u00ed s\u00ed van a estar ellos ah\u00ed y",
            "start": 11326.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "este en los dos",
            "start": 11333.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "casos el",
            "start": 11337.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "viernes y terminamos hasta el",
            "start": 11339.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11343.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lunes va a ser en",
            "start": 11346.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro el viernes S\u00ed",
            "start": 11349.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 11351.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "viernes aqu\u00ed y lunes en Quer\u00e9taro y dos",
            "start": 11353.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "volvemos a encontrar el martes si no van",
            "start": 11361.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "a la gira la",
            "start": 11363.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gir",
            "start": 11365.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "abierta S\u00ed s\u00ed todos todos la Reforma en",
            "start": 11367.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "materia de austeridad y el paquete del 5",
            "start": 11373.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de febrero s\u00ed es constitucional o",
            "start": 11375.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "legal todo queremos que sea",
            "start": 11379.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 11382.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "eh todo queremos que sea consal van a",
            "start": 11386.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haber algunas que son",
            "start": 11389.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "leyes pero en su mayor\u00eda queremos que",
            "start": 11392.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sean este reformas",
            "start": 11396.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "constitucionales muy bien nos vemos",
            "start": 11399.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quedan pendiente los",
            "start": 11402.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 11408.359,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq INE 221/2 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las de dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos instituto nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] bu la per Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo vamos a informar eh Como siempre sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios el doctor David Aguilar Romero procurador Federal del consumidor nos va a informar esto es important\u00edsimo porque de esta manera se sabe qui\u00e9n es qui\u00e9n en precios de alimentos b\u00e1sicos en las gasolinas que como sabemos de los aumentos de en la gasolina antes los gasolinazos ocasionaban el aumento de los precios y eh ahora estamos llevando a cabo este seguimiento que es muy importante para controlar la inflaci\u00f3n la carest\u00eda de la vida y agradecerle mucho a los gasolineros a los que tienen las concesiones para vender la gasolina el diesel el gas y tambi\u00e9n a las tiendas que ayudan desde que se acord\u00f3 definir una canasta b\u00e1sica de alimentos 24 alimentos con un precio de 139 pesos por 24 productos desde que se estableci\u00f3 este acuerdo no solo no han aumentado los precios sino ha habido una sana competencia entre las tiendas y se ha logrado disminuir considerablemente el precio de estos 24 productos y esto nos ayuda bastante y agradecerles porque gobernar es asunto de todos garantizar que se fortalezca la econom\u00eda popular que haya justicia todos tenemos que ayudar como buenos ciudadanos Y eso es lo que est\u00e1 eh sucediendo en todo lo relacionado con el consumo de alimentos y de energ\u00e9ticos Entonces vamos a que intervenga el doctor y luego abrimos para preguntas y respuestas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de comunicaci\u00f3n buen inicio de semana el d\u00eda de hoy sin mayor pre\u00e1mbulo tenemos los datos precisos datos duros en los que podemos ver que al 11 de enero la mezcla mexicana se cotiz\u00f3 en $6 746 la semana pasada los precios promedio en 2215 la gasolina regular 2406 la Premium y 24 p30 el di\u00e9sel para esta semana que inicia \u00fanicamente el diesel tendr\u00e1 1.5 por de incentivo fiscal y cu\u00e1les son aquellas marcas con mayor o menor ganancia a nivel nacional tenemos a redco Chevron y oxogas en la parte superior con un indicador mayor petroseven que empieza a desplazarse junto con shell disminuyendo sus ganancias y Tenemos tambi\u00e9n a g500 Valero y total con menores indicadores sobre todo en la gasolina Premium y en consecuencia m\u00e1s afines al consumidor como de costumbre pasamos a las regiones y en el caso de la gasolina regular gogas en Canc\u00fan dio el litro promedio en 23.98 pesos esto entre el primero y el 7 de enero frente a esto casi 2 pesos m\u00e1s barato nos encontramos a carbel que en la capital de Chihuahua tuvo el litro en 21 p99 observamos en el primer caso con una ganancia de 3.44 pesos y en el segundo sol una ganancia de 15 centavos pasando ahora a la gasolina Premium en aucalpan aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico franquicia bp se meti\u00f3 4.54 pesos de ganancia y dio el litro en 25 p99 cavos por el contrario en el puerto de Veracruz franquicia Pemex ofreci\u00f3 el litro de Premium en 21 p11 gan\u00e1ndose solamente 22 centavos en ayarit encontramos este combustible en 2299 en Guanajuato en 2209 en San Luis Potos\u00ed en 2199 y en Puebla en 2149 entre otros casos similares y ahora pasando al diesel en la alcald\u00eda Tlalpan aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico encontramos el caso donde el litro lo vendieron en 24 p89 de los cuales para la gasoliner\u00eda Colegio Militar de Pemex casi 3 pes fueron de utilidad importante Resaltar que se empieza a notar menores indicadores de ganancia en este combustible y esperemos que se mantengan con este comportamiento en las semanas y los meses subsecuentes seguimos con el di\u00e9sel y En aquellos lugares en donde lo encontramos a mejores precios Como por ejemplo en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n donde con solo 15 centavos de ganancia franquicia Pemex lo ofreci\u00f3 en 23993 g500 a 2328 en Tampico virogu a 2335 en Veracruz Pemex a 2368 en tuxla Guti\u00e9rrez por ejemplo por otro lado y respecto a nuestras obligaciones de verificaci\u00f3n tenemos que Profeco Atendi\u00f3 364 denuncias realiz\u00f3 262 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n dos gasolineras presentaron irregularidad saldar litros incompletos esto en ixapaluca en estado de M\u00e9xico y aqu\u00ed en Iztapalapa en la capital del pa\u00eds lo anterior del 5 al 11 de enero como es costumbre seguimos revisando en todas nuestras visitas los servicios sanitarios ahora en cuanto al gas LP tenemos lo siguiente al 10 de enero en el caso del gas ofrecido por kilogramo en cilindros en el plano internacional lo tuvimos en 21 p11 y a nivel nacional un promedio de 17 p94 centavos por kilo para el caso del gas estacionario el litro en el mercado internacional a 11 pes 43 centavos y en M\u00e9xico en cambio a 9 p68 en promedio realizamos para el caso del gas LP 763 visitas y verific iones para asegurarnos que se cumplieran los precios establecidos por la cre en cada una de esas 220 regiones Y en este caso no se present\u00f3 ninguna novedad respecto al gas estacionario nos encontramos varios casos en Estados como Jalisco M\u00e9xico Sinaloa y Guanajuato pero sobre todo en el municipio de Allende en Coahuila donde la empresa sociedad cooperativa dio el litro de gas por debajo del precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n a tan solo solo 9 p41 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo era 969 en el caso del gas por kilo distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n en totatiche Jalisco ofert\u00f3 el gas a 18 pes 55 kg casi un peso Por debajo de su precio m\u00e1ximo gas butep gas Lux en Zacatecas gas Noel en Guanajuato entre otras tambi\u00e9n por debajo de sus m\u00e1ximos como ya les mencion\u00e9 anteriormente del total de verificaciones no hubo necesidad de inmovilizar en esta ocasi\u00f3n ni instrumentos ni veh\u00edculos y tampoco se levantaron infracciones entre el 6 y el 12 de este mes pasando ahora a la canasta b\u00e1sica aqu\u00ed podemos ver que ya muy por debajo del \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alimentos se encuentran los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos de este paquete de 24 productos y subrayo 24 productos tanto Alimentos como de higiene b\u00e1sico que est\u00e1n disponibles en todo caso por debajo de los 1,39 pesos gracias al trabajo en equipo como ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente de las tiendas de autoservicio y centrales de abasto en todo el pa\u00eds como se puede apreciar ahora la competencia est\u00e1 en dar precios incluso por debajo de la franja de los 800 pesos como lo vemos en la l\u00ednea verde y en algunos casos desde ha ha ya varias semanas pasemos ahora a los precios por zonas en el centro del pa\u00eds chedru Nesa Norte aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico con la canasta a 1023 p85 Bodega ahurrera en 769 pes3 centavos esto en la capital de Quer\u00e9taro en la zona centro Norte tuvimos a ley en Culiac\u00e1n con 1020 pesos con 30 centavos por canasta y nuevamente vuelve a aparecer Soriana hiper Zapata en Culiac\u00e1n Sinaloa quien tambi\u00e9n dio la misma canasta pero en 796 pes con3 como podemos ver misma ciudad donde hay una diferencia entre dos diferentes establecimientos de 224 pesos vale la pena estar informados como consumidores para tomar las mejores decisiones en la zona norte del pa\u00eds tambi\u00e9n en ley sucursal bado del R\u00edo en Hermosillo 9 995 pesos la canasta y por all\u00e1 en el Puerto de Tampico 787 pes con20 centavos en chedragui sucursal cristal finalmente en la zona Sur la central de abastos de M\u00e9rida con la canasta en 10,30 p90 y precios de alrededor de los 800 pesos tanto en Soriana Bodega Aurrer\u00e1 y varias tiendas chedrai como por ejemplo en su sucursal Plaza del Carmen en Solidaridad Quintana ro donde por solo 748 p90 centavos esta empresa ofreci\u00f3 la canasta b\u00e1sica de 24 productos y en esta ocasi\u00f3n corresponde el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero la remesas y ahora que estamos en plena \u00e9poca en la que las mexicanas y los mexicanos en el exterior m\u00e1s env\u00edan remesas a nuestro pa\u00eds tenemos que en noviembre del a\u00f1o pasado estas alcanzaron los 4908 millones de d\u00f3lares lo que se reflej\u00f3 que en este punto se colocaran por arriba de los 5 a\u00f1os anteriores registr\u00e1ndose Un aumento de 67.8 44.9 5.29 y 1.88 por en 2019 21 y 22 respectivamente ahora bien pasando al detalle vale la pena recordar a todas las paisanas y paisanos que es importante considerar no solamente el tipo de cambio a la hora de enviar dinero en nuestras redes sociales nos preguntan muchas veces sobre el tema de las comisiones e insistimos en la importancia de tomar en cuenta estas estos dos aspectos Por ejemplo si consideramos un env\u00edo en efectivo de 350 d\u00f3 que es el promedio que generalmente se env\u00eda la mejor opci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n fue paga fone Smart pay y la peor remitly en el primer caso en M\u00e9xico se habr\u00edan recibido 6020 pes con 18av y en el segundo \u00fanicamente 5702 pesos con 24av como vemos la clave est\u00e1 en el tipo de cambio y tambi\u00e9n en la comisi\u00f3n de manera simult\u00e1nea sucede Exactamente lo mismo cuando se hacen dep\u00f3sitos a cuenta por ejemplo Cloud transfer Money con una comisi\u00f3n promedio de 5.99 por un env\u00edo de 50 y un tipo de cambio de 17 pes con 50av por d\u00f3 deposit\u00f3 6,020 pes con 18av tambi\u00e9n en otro extremo Pero tenemos a pangea money transfer que con comisi\u00f3n de 95 y un tipo de cambio de 16 5 por d\u00f3 deposit\u00f3 solamente 5713 pes con 29 centavos poco m\u00e1s de 300 pesos de diferencia por \u00faltimo vale la pena recordar siempre que hay que tomar en cuenta los lugares y las opciones para recoger sus remesas aqu\u00ed en M\u00e9xico tenemos como siempre a la financiera del bienestar antes Telecom que con 127 municipios cubiertos tiene pacto importante para las paisanas y Los Paisanos cuando env\u00edan dinero a sus familiares y amigos aqu\u00ed en M\u00e9xico oxo que tiene un horario de 6 de la ma\u00f1ana a 10 de la noche y una cantidad importante de puntos de venta y as\u00ed Walmart Electra y algunas sucursales bancarias lo que es importante considerar no solo al enviar sino al recibir las remesas por hoy es todo Much\u00edsimas gracias a todas y todos gracias se\u00f1or presidente muy bien tenemos dos compromisos y luego seguimos qued\u00f3 pendiente Isabel no s\u00e9 si est\u00e1 gracias Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todos presidente en temas de coyuntura me gustar\u00eda que nos aclarara esta informaci\u00f3n respecto de ocho mujeres colombianas que habr\u00edan sido tra\u00eddas a M\u00e9xico por parte de una organizaci\u00f3n fueron tra\u00eddas a M\u00e9xico fueron retenidas fueron secuestradas qu\u00e9 es lo que se sabe ya las liberaron ya las encontraron el d\u00eda de ayer pero no queda claro de acuerdo con la informaci\u00f3n que sali\u00f3 de manera formal por parte del gobierno del Estado de Tabasco de la fiscal\u00eda Si fueron retenidas secuestradas o simplemente fueron contratadas para trabajar para este para este c\u00e1rtel por favor Bueno ma\u00f1ana vamos a tener el informe quincenal de seguridad y se va a dar a conocer eh con m\u00e1s detalles lo de este caso lo importante es que est\u00e1n sanas a [M\u00fasica] salvo la informaci\u00f3n que tenemos es que entraron como turistas la mayor\u00eda de las eh damas entraron como turistas y eh empezaron a tener actividades eh recreativas eh de amistad a hablan ellas de que fueron invitadas a fiestas y eh se les e vio como secuestradas de que estaban detenidas se hizo una b\u00fasqueda se les encontr\u00f3 que eso es lo que m\u00e1s celebramos es tambi y ma\u00f1ana eh la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica va a informar tambi\u00e9n sobre su situaci\u00f3n migratoria pero est\u00e1n bien todas digamos que entraron con una calidad migratoria y desempe\u00f1aron otro tipo de actividades la mayor\u00eda entr\u00f3 como turista la mayor\u00eda de ell pero no quiero ya ma\u00f1ana nos dir dar una informaci\u00f3n que sea imprecisa mejor vamos a esperar porque contin\u00faa la investigaci\u00f3n pero ma\u00f1ana ya se van a tener todos los datos bien pres repito celebro el que est\u00e9n bien claro claro que est\u00e9n vivas presidente enas electorales de competencia electoral viendo el leg\u00edtimo derecho de las personas hombres y mujeres que quieran contender por un cargo de elecci\u00f3n eh popular vendr\u00e1n los tiempos tambi\u00e9n ya para candidatos a senadores a diputados eh Nos gustar\u00eda saber eh si dentro del gabinete dentro de sus colaboradores eh Hay le han manifestado alg\u00fan tipo de deseo justamente de contender para este tipo de cargos de elecci\u00f3n popular si ya tiene los anuncios eh De qu\u00e9 fechas estar\u00edamos hablando tod todav\u00eda no no tengo una informaci\u00f3n precisa se actuar\u00eda de conformidad con la ley en el caso de que quieran participar miembros de El gabinete o del Gobierno Federal creo que son para cargos de elecci\u00f3n popular Federal 3 meses las elecciones son a principios de junio la campa\u00f1a comienza el d\u00eda primero de marzo est\u00e1n por finalizar las precampa\u00f1as o la caa presidencial cu\u00e1ndo termina el 20 de enero 20 de enero el s\u00e1bado y luego viene un periodo un receso una veda electoral hasta finales de febrero y comienza como ya dije la campa\u00f1a en marzo eso es muy importante que se conozca porque ya ser\u00eda esta semana que van hacer precampa\u00f1a aspirantes y luego ya no se pueden hacer actos de precampa\u00f1a tienen que esperarse hasta que inicie la campa\u00f1a TR meses Esos son los plazos y es lo que se tiene que respetar pero hasta ahorita no ha tenido ninguna comunicaci\u00f3n por parte de alg\u00fan colaborador de que pudiera presentarle su renuncia no pero todav\u00eda est\u00e1 en tiempo bien presidente ya no no lo descarto perfecto pero no tengo informaci\u00f3n de secretarios secretarias que quieran participar eh presidente el viernes pasado usted dio m\u00e1s detalles sobre este paquete de iniciativas de reformas en materia de pensiones y en materia de salarios que va pues anunciar y enviar el pr\u00f3ximo eh 5 de febrero eh sabemos un poco por lo que usted ha dicho no En qu\u00e9 consistir\u00eda eh el esbozo en la de pensiones en la de salarios es a m\u00ed donde me gustar\u00eda eh preguntarle si viene alg\u00fan tipo de modificaci\u00f3n posible modificaci\u00f3n para que el el aguinaldo de los trabajadores que no trabajan en el gobierno sea de un mes esta idea se vino manejando en el 2023 es una fue una iniciativa de reforma que de alguna manera perdi\u00f3 fuerza pero revisando eh la Ley Federal de trabajo Pues esta reforma no s este este art\u00edculo no se ha tocado en medio siglo en medio siglo la cuesti\u00f3n del aguinaldo Me gustar\u00eda saber si usted estar\u00eda pensando en ello Por qu\u00e9 Porque No necesariamente cuando se aumenta el salario m\u00ednimo de los trabajadores eh Como lo ha hecho a lo largo de su gobierno pues Se incrementa el salario de las personas que trabajan en la iniciativa privada y si viene tambi\u00e9n al Dentro de este paquete de reformas Pues el tema de la jornada reducida o si no viene si ya a estas alturas usted tiene eh un planteamiento una postura respecto de esto ya que dijo hay que esperar un poco m\u00e1s eh vienen unos meses tambi\u00e9n importantes si en el congreso pero son temas eh Muy relevantes justamente para aquellos que no trabajan en el sector p\u00fablico bueno eh la reforma laboral que voy a presentar la iniciativa de reforma que voy a presentar al congreso en lo laboral tiene dos prop\u00f3sitos fundamentales primero que no vuelva a suceder el que el salario aumente menos que la inflaci\u00f3n que nunca m\u00e1s vuelva a permitirse esa gran injusticia y este criterio que se eleve a Rango constitucional porque fue una canallada lo que hicieron los tecn\u00f3cratas neoliberales en 30 a\u00f1os para hacer exactos a\u00f1os desde 1983 hasta el 2018 Por qu\u00e9 no pones de favor el comportamiento del salario en todo este periodo eso no debe repetirse bajo ninguna circunstancia fue una infamia y vamos a presentar esta iniciativa de reforma y quiero que est\u00e9 en el art\u00edculo 123 de la [M\u00fasica] Constituci\u00f3n esto que se ve de rojo esto signific\u00f3 que el salario no aument\u00f3 al contrario hubo una p\u00e9rdida del Poder adquisitivo del salario Esto es lo que hicieron los tecn\u00f3cratas empleados de los oligarcas en todo el periodo neoliberal o [M\u00fasica] neoporfiriato la presentaci\u00f3n quiero hacer una explicaci\u00f3n voy a a exponer con gr\u00e1ficas lo que signific\u00f3 la reforma a las pensiones a la entrega de pensiones a jubilados el manejo de Afores y [M\u00fasica] eh la rebaja para que quienes terminan despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de trabajo no reciban el sueldo con el que eh se retiran sino la mitad si les va bien Por eso Muchos no quieren jubilarse y Esto va a ser crisis va a ser peor cuando entre completamente en vigor o se empiece a aplicar la reforma de Cedillo de 1900 907 s Entonces tenemos que corregir eso gradualmente en un acuerdo con empresarios y con trabajadores pero para tranquilidad de empresarios y de trabajadores sobre todo de los empresarios para que no los [M\u00fasica] atemorizar considerable de este desequilibrio se tiene alguna idea del monto vamos a hacer estamos ya trabajando en una corrida financiera para ver en cu\u00e1nto tiempo resolvemos el que el trabajador se jubile con su sueldo \u00faltimo y no que se le reduzca a la mitad su pensi\u00f3n esto tambi\u00e9n es fruto podrido de la pol\u00edtica neoliberal y miren cuando se habla as\u00ed de neoliberalismo neoporfirismo gobierno al servicio de la oligarqu\u00eda pues hay que tener en cuenta de que todo lo que hicieron fue para perjudicar al pueblo se ensa\u00f1aron en aplicar pol\u00edticas antipopulares y lo que estamos buscando es corregir tambi\u00e9n hasta donde lleguemos porque fue mucho el retroceso va a llevar todav\u00eda m\u00e1s tiempo terminar de resarcir los da\u00f1os que ocasion\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal o neoporfirismo nos corresponde esto no pod\u00edamos dejarlo as\u00ed pero hay cosas pendientes por eso Considero que debe de continuar la transformaci\u00f3n los conservadores no quieren Sarmiento y como es Vocero de quienes se han beneficiado con estas pol\u00edticas pues est\u00e1 en contra y as\u00ed muchos otros [M\u00fasica] no Adem\u00e1s Es legal es leg\u00edtimo que no est\u00e9n de acuerdo porque ellos pertenecen a un bloque a un grupo conservador la oligarqu\u00eda tiene todo un sistema para funcionar y para imponerse y mantener [M\u00fasica] privilegios tienen eh pol\u00edticos a su servicio que los defienden partidos que su misi\u00f3n es defender los intereses de la oligarqu\u00eda de La minor\u00eda no eh tienen esos partidos el prop\u00f3sito de defender al pueblo no y es muy claro nada m\u00e1s que no voy a estar hablando aqu\u00ed de qui\u00e9n da las \u00f3rdenes en los partidos del bloque conservador Porque adem\u00e1s de que es de dominio p\u00fablico si lo digo yo a lo mejor me sancionan pero tienen a los partidos tienen a los legisladores a su servicio pruebas todas hagan una revisi\u00f3n de las reformas que le hicieron a la constituci\u00f3n en el periodo neoliberal una una todas las reformas eso para los j\u00f3venes los que estudian derecho es una buena tarea es un tema de tesis desde 1983 hasta 2018 Cu\u00e1ntas reformas se hicieron a la Constituci\u00f3n Y a qui\u00e9n benefician una por una y qui\u00e9nes votaron por esas reformas ah\u00ed claramente se va a encontrar de que todas las reformas para favorecer a la oligarqu\u00eda todas ah\u00ed van a encontrar esta reforma de Cedillo que ni modo que la hicieron para favorecer a los obreros o a los trabajadores pero van a encontrar tambi\u00e9n la reforma para las privatizaciones de las empresas p\u00fablicas de los bancos van a encontrar la reforma energ\u00e9tica y muchas otras luego el poder judicial todas las soluciones Cu\u00e1les a favor del pueblo Cu\u00e1les yo recuerdo que cuando se presentaron amparos para que no procediera la reforma a la ley del ise que afectaba a los Trabajadores al Servicio del Estado y a los maestros la corte rechaz\u00f3 todas las solicitudes de Amparo declar\u00f3 improcedente lo que se ped\u00eda y as\u00ed en todas las denuncias demandas que ten\u00edan que ver con defender a la gente con defender al pueblo luego los [M\u00fasica] mandones de la oligarqu\u00eda tienen control de los medios de informaci\u00f3n o sea los tres poderes antes ahora ya El Ejecutivo no lo tiene Y tampoco legislativo una parte solo para bloquear porque cuando se quiere hacer una reforma constitucional bloquean no es posible porque no se tiene mayor\u00eda calificada se tiene la mayor\u00eda pero no calificada a\u00fa as\u00ed las va a presentar S\u00ed porque tambi\u00e9n van a tratarse de reformas que se van a aplicar en esta legislatura y en la nueva lo electoral tiene que tratarse en la nueva Porque estamos en a\u00f1o de elecciones pero si voy a presentar pero si va a meterlo del aguinaldo o no lo va a meter b\u00e1sicamente dos pensiones y por arriba de la inflaci\u00f3n del aumento del salario m\u00ednimo y salario m\u00edo b\u00e1sicamente pero no he terminado todav\u00eda que aparte de que tienen los medios con honrosas excepciones tienen a los intelectuales org\u00e1nicos no a todos pero si si tienen a Denis drer Silva gerso volpi los que escriben todos pero no todos son intelectuales en el reforma El Milenio Aguilar camin crause vi otros Es que la definici\u00f3n de intelectual no no se le puede atribuir a cualquiera de todas formas eh Afortunadamente no tienen el nivel no los intelectuales conservadores que ten\u00edan los intelectuales del Porfiriato ya lo he dicho en otras ocasiones pero justo siierra m\u00e1s culto m\u00e1s intelectual que H\u00e9ctor Aguilar cam y Francisco bulnes ingeniero Pues tambi\u00e9n era mucho mejor que el ingeniero Enrique crause Pero bueno existe ese bl y luego los articulistas ah\u00ed tambi\u00e9n que no son intelectuales pero tambi\u00e9n ah\u00ed son mayor\u00eda Y luego vienen los comentaristas famosos que forman parte Tambi\u00e9n de todo el bloque conservador cuya \u00e9lite la conforman los oligarcas los conductores de noticieros comentaristas muchos y en todo hay excepciones honrosas en todo hasta en los comentaristas hay gente muy objetiva muy profesional prudente plural y hay otros que pu su prop\u00f3sito Es todo el d\u00eda de estar eh golpeando pol\u00edticamente todo el d\u00eda ve\u00eda yo a este del broso a ver si lo pones este porque dec\u00eda un cr\u00edtico ruso vinski un cr\u00edtico literario de que cuando un hombre se entrega un intelectual un escritor un periodista cualquier persona dec\u00eda criticando a a gogol un gran escritor ruso que de ser un escritor brillante y consecuente no se derechis cambi\u00f3 completamente y ya sus novelas de ese tiempo ya no ten\u00edan la calidad de las primeras novelas Y dec\u00eda este escritor dec\u00eda No cabe duda que cuando un hombre se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento y esto aplica antes broso este era m\u00e1s fino m\u00e1s sensible a\u00fan con su Estilo inteligente pero ahora no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando est\u00e1n muy enojados desesper porque son muy burdos Por qu\u00e9 no pones hay un mensaje en donde dice que no hay otra opci\u00f3n s creo que es mucha la desesperaci\u00f3n sabe qu\u00e9 est\u00e1n viendo qu\u00e9 est\u00e1n sintiendo eh pero dice hay dos opciones nada m\u00e1s o democracia o dictadura o sea Nosotros somos La dictadura nada m\u00e1s le digo a broso que si yo fuese un dictador Pues \u00e9l no estar\u00eda diciendo esas cosas nosotros no perseguimos a nadie ad\u00e1s hasta nos ayuda porque si se exagera pues se hace el rid\u00edculo y pierden credibilidad pero es una desproporci\u00f3n es decir a ver ya o votamos no s\u00e9 si dice votamos decidimos por la democracia qui\u00e9n sabe qu\u00e9 entiende \u00e9l por democracia O cu\u00e1l democracia ha habido yo sostengo que no que lo que hemos eh padecido en M\u00e9xico durante mucho tiempo ha sido del dominio de una oligarqu\u00eda con fachada de democracia es una simulaci\u00f3n porque la democracia es el gobierno del pueblo y para el pueblo Y eso no ha existido claramente el gobierno ha estado al servicio de una minor\u00eda y eso De acuerdo a la definici\u00f3n aristot\u00e9lica se llama oligarqu\u00eda no democracia Pero cu\u00e1l es la democracia que qui la verdadera democracia es que el pueblo elija libremente a sus autoridades la verdadera democracia significa que esas autoridades atiendan al pueblo gobiernen para el pueblo Y eso pues no lo hemos vivido en nuestro pa\u00eds estamos apenas dando los primeros pasos tambi\u00e9n para los conservadores piensan que la democracia se agota llega nada m\u00e1s hasta la elecci\u00f3n y el haiga sido como haiga sido hasta ah\u00ed llega para la mayor\u00eda de la gente sobre todo para los pobres la democracia tiene una connotaci\u00f3n distinta porque es su sobrevivencia si el gobierno es del pueblo El pueblo va a ser atendido en sus necesidades si el gobierno es de la oligarqu\u00eda el pueblo va a ser olvidado por eso es importante la democracia a ver abros en este momento del pa\u00eds en este momento En este 2024 no se vale andar de culerito mis ni\u00f1os aqu\u00ed nada m\u00e1s hay dos zas o se vota por la dictadura o se vota por la democracia en este tiempo no se vale transferir la responsabilidad de de cada uno de ustedes a una candidata esperando que nos salve del infierno no no mis ni\u00f1os a esa candidata ussen la \u00fasenlos donde s\u00ed se quiere vivir es de que no aprende ilum\u00ednala es de que los partidos que chinguen a su madre los partidos luego nos agarramos del moco con ellos con esos cabrones nos ponemos en su lugar les damos en las nalgas no se trata de ella se trata de c\u00f3mo vamos a vivir los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os S\u00ed s\u00ed s\u00ed mis chamacos la elecci\u00f3n es el 2 de junio pero la victoria o La derrota comienza hoy no se me vayan no se me vayan con las fintas de los tiempos y la narrativa por Dios la narrativa son ustedes cabrones este tiempo es su tiempo mis cabronas que se sepa duro fuerte que se sepa lejos que los ciudadanos que quieren un M\u00e9xico libre y democr\u00e1tico ya decidieron su voto y que desde ya est\u00e1n organiz\u00e1ndose para volcarse masiva pac\u00edfic voluntariamente sobre las urnas en todo el pa\u00eds as\u00ed de Claro as\u00ed de simple C\u00f3mo Les explico c\u00f3mo les para que me entiendan ya trepados en el guabo no me hables de jicamas No [Aplausos] [M\u00fasica]  est\u00e1 dur\u00edsimo pero me preguntaste sobre salario y la jornada trabajo pero bueno en temas que tienen que ver con la frontera sur de nuestro pa\u00eds presidente ya presidente en Guatemala ya habl\u00f3 usted con trabajar en temas de agenda fronteriza sobre todo porque el aumento en las llegadas de migrantes de determinados pa\u00edses sigue sigue simplemente revisando cifras del DIF nacional el a\u00f1o pasado pues la atenci\u00f3n que dio el Dif nacional a menores Es verdaderamente tremenda qu\u00e9 le va a pedir al nuevo presidente de Guatemala eh justamente porque se trata de uno de los pa\u00edses que son que est\u00e1n antes de M\u00e9xico y que hist\u00f3ricamente hist\u00f3ricamente no han hecho mucho por frenar este tipo de de migraciones ahorita se ven m\u00e1s pero hist\u00f3ricamente siempre ha existido usted va a ir a Guatemala lo va a invitar a M\u00e9xico C\u00f3mo van a trabajar van a platicar con Estados Unidos m\u00e1s guardias nacionales m\u00e1s Instituto Nacional de emigraci\u00f3n por favor comp\u00e1rtanos la estrategia que tienen usted y el nuevo presidente de Guatemala bueno primero eh e felicitar de nuevo al pueblo de Guatemala porque ayer a\u00fan con demora se logr\u00f3 que tomara protesta como nuevo presidente Bernardo aralo lo mismo la vicepresidenta y hubo cambio en el congreso a lo mejor no se difundi\u00f3 mucho pero para conocimiento de todos hubo una resistencia todav\u00eda ayer estaba pensada la ceremonia de entrega de Mando de Mando de toma de protesta para las 3 de la tarde y se llev\u00f3 a cabo eh a las 12 de la noche un poco m\u00e1s porque los diputados que sal\u00edan se tardaron los que entraron tambi\u00e9n se fue pasando el tiempo desde luego con pugnas confrontaci\u00f3n afortunadamente pac\u00edficas pero s\u00ed hubo hasta el final esta resistencia celebro que tom\u00f3 protesta Bernardo Ar\u00e9valo ya es el presidente de nuestra hermana Rep\u00fablica de Guatemala en efecto vecinos amigos y estamos muy contentos estuve pendiente hasta las 12 hasta poco despu\u00e9s cuando ya toma protesta la Constituci\u00f3n de Guatemala tiene un art\u00edculo donde si hay un vac\u00edo de poder porque se concluye el t\u00e9rmino a las 12 de la noche el d\u00eda de ayer si se terminaba si se pasaba de acuerdo a la Constituci\u00f3n entraba el ej\u00e9rcito a tomar el manto No creo yo que hayan estado pensando en eso Y creo que si el ej\u00e9rcito entraba iba a otorgar de inmediato el mando al presidente legal leg\u00edtimo presidente que eligi\u00f3 el pueblo de Guatemala pero si hubo vamos a decir una t\u00e1ctica dilatoria evidente para demorar creo que terminaron como a las 3 de la ma\u00f1ana de hoy Eso s\u00ed la gente muy contenta muy contenta pero con esta resistencia no deseo lo mejor para Guatemala eh para el presidente Ar\u00e9valo y eh desde luego que vamos a trabajar juntos vamos a mejorar la cooperaci\u00f3n en todos los aspectos en lo econ\u00f3mico lo social lo cultural en todo hablar con \u00e9l el d\u00eda de hoy s\u00ed es muy probable Lo que pasa que vamos a esperar a que sea el mediod\u00eda la tarde porque pues no s\u00e9 si ya se acost\u00f3 pues qu\u00e9 tan urgente estuvo creo que termin\u00f3 hasta las 4 no TR o 4 de la ma\u00f1ana este y de un d\u00eda un poco pesado la situaci\u00f3n en la frontera compartida con Guatemala amerita un encuentro entre ustedes dos s nos vamos a encontrar seguramente aproximadamente no s\u00e9 pero s vamos a platicar y es buena la relaci\u00f3n este y nos vamos a apoyar mutuamente va a haber cooperaci\u00f3n y celebramos que se pas\u00f3 esta prueba tan dif\u00edcil y la verdad hasta penosa porque no es posible que se llev a cabo una elecci\u00f3n gane candidato con 20 puntos de ventaja y que empiecen a poner obst\u00e1culos para que no asuma el mandato del pueblo Pero bueno ya sali\u00f3 de mi parte presidente En d\u00edas pasados la exdirectora de notimex San Juana Mart\u00ednez reaccion\u00f3 a lo dicho por usted en cuanto a que si ten\u00eda pruebas de sus aseveraciones no que hizo p\u00fablicas pues presentar\u00e1 las pruebas No ella dijo que sigue trabajando y que presentar\u00e1 denuncias el d\u00eda de hoy el peri\u00f3dico excelcior trae una entrevista con la secretaria general del sindicato \u00fanico de trabajadores de notimex e Adriana Urrea ella dice eh que lo se\u00f1alado por San Juana Mart\u00ednez en contra de los integrantes del gabinete pues son falsas son difamaciones y que era un estilo com\u00fan de San Juana Mart\u00ednez que las cantidades que se manejan no son las correctas que son much\u00edsimo Menores en cuanto a las liquidaciones que se hizo a los trabajadores me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n presidente y muchas gracias por su respuesta ya habl\u00e9 del tema Isabel ya di a conocer que no es cierto el que se haya condicionado no el pago a San Juana a que otorgara un moche de 20% al Secretario del trabajo a marat porque ese dinero iba a ir a la campa\u00f1a de Claudia shen ya dije que eso es mentira no es cierto Esa es mi opini\u00f3n eh Ya habl\u00e9 de que marat es una gente honesta ya no voy a seguir hablando sobre la honestidad que me consta de Claudia esman porque no se vaya a mal interpretar porque ahora los del tribunal electoral ya me volvieron a a sancionar que porque inform\u00e9 el d\u00eda primero de de Julio en el Z\u00f3calo Entonces ya no me quiero meter en eso no les quiero dar motivo adem\u00e1s andan muy Inquietos muy nerviosos nuestros adversarios no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 pasando y desesperados hasta los mencion\u00e9 a volpi que no lo hab\u00eda mencionado porque hab\u00eda estado moderado pero de repente no saca un art\u00edculo hablando de la gran destrucci\u00f3n que se ha causado al pa\u00eds pero es parte de la desesperaci\u00f3n del bloque conservador y de los escritores e intelectuales org\u00e1nicos que les est\u00e1n pidiendo que ayuden que ayuden que ayuden Y son bastante acomodaticio escriben por Consigna Pero yo lo ten\u00eda Pues un concepto de escritor intelectual no eh tendencioso Y no ya fuera m\u00e1scara Pero adem\u00e1s un art\u00edculo mal hecho rampl\u00f3n sin fundamento como se dec\u00eda antes un maquinaz pero es porque le est\u00e1n pidiendo definiciones es que ganan 100 200000 pesos 300000 pesos mensuales donde trabajan y los jefes de donde trabajan Est\u00e1n en contra de nosotros Pero bueno respondiendo a tu pregunta no hay raz\u00f3n [M\u00fasica] tan no hay raz\u00f3n que ahora resulta que todos los medios incluyendo exel ya est\u00e1n este hablando del tema utilizando a las las declaraciones de San Juan digo no estoy hablando de ti es que lo que asegur\u00f3 San Juana es falso Ah s\u00ed s\u00ed s pero pero est\u00e1n dando pero le est\u00e1n dando aire Porque este involucra a lo voy a decir al gobierno a un secretario del trabajo y a quien representa el movimiento de [M\u00fasica] transformaci\u00f3n entonces calumnia que algo queda la calumnia cuando no mancha tisna entonces no es hasta Calder\u00f3n se meti\u00f3 a opinar Calder\u00f3n se meti\u00f3 creo que s\u00ed nozo como cuat o c mensajes [M\u00fasica] t pero es eso entonces estamos en temporada la fruta de temporada no es fruta pero este Cu\u00e1l ser\u00e1 la fruta de temporada la verdura de temporada este la guayaba la naranja S\u00ed el olor a la guayaba m la mandarina ahora la mandarina mandarina adem Qu\u00e9 buena la mandarina este porque est\u00e1 pegando mucho la gripe hay que tomar mucho c\u00edtricos muchos c\u00edtricos chagua lim\u00f3n mandarina naranja Ay guan\u00e1bana y guayaba pero es la temporada y Cu\u00e1ntos d\u00edas faltan para la para que termine la precampa\u00f1a ter el 18 ya formalmente el jueves Ah ya el jueves no ya van a ver hoy y ma\u00f1ana porque ya se les fue el tiempo Eso es broso tambi\u00e9n este Pero eso s\u00ed no lo puedo decir tambi\u00e9n de otra estrategia porque son como eh consignas de los publicistas del conservadurismo s\u00ed lo puedo decir c\u00f3mo no como estamos hablando de la Reforma al poder judicial y estamos hablando de que se tienen que elegir a los jueces a los magistrados a los ministros y que para eso se requiere tener mayor\u00eda calificada O sea no solo mayor\u00eda simple mayor\u00eda calificada es tener pues dos terceras partes de los legisladores en el congreso sea no es ganar como yo gan\u00e9 que obtuve como 30 puntos de ventaja al segundo lugar pero en el congreso Se gan\u00f3 mayor\u00eda pero como se unieron el segundo y el tercer lugar nos quedamos con la mayor\u00eda pero no con la mayor\u00eda calificada y no se puede reformar la Constituci\u00f3n por ejemplo esto de que se elijan los jueces que el pueblo sea el que elije a los jueces y a los magistrados a los ministros porque es la \u00fanica salida frente a la corrupci\u00f3n que impera en el poder judicial no veo otra para limpiar para reformar para purificar el poder judicial estoy planteando eso per os sostienen ahora as\u00ed como Consigna no no caigan en esa trampa de estar pensando en que lo que se busca es la reforma al puer no dicen lo que hay que hacer es ganar dicen los conservadores porque este a\u00f1o se van a jubilar creo que dos ministros o uno y entonces si no ganan ellos los conservadores la propuesta seguramente para ese nuevo ministro no les va a favorecer Y entonces ya no tendr\u00edan los ministros necesarios para frenar todas las reformas constitucionales porque cuando el congreso aprueba una reforma y hay una acci\u00f3n de inconstitucionalidad que se presenta la corte se requieren dos terceras partes es decir se requieren para que no aplique la reforma cuatro votos y ellos dicen Ahora hay tres Si llega uno m\u00e1s son cuatro y ya no van a poder detener ya no les va a servir de Barrera el poder judicial la corte para que no se puedan hacer reformas ya no a la Constituci\u00f3n a las leyes porque la reforma a las leyes no requiere de dos terceras partes o no requiere de mayor\u00eda calificada sino de mayor\u00eda simple pero en [M\u00fasica] la corte pueden pararla y declararla la reforma a la ley inconstitucional Entonces ya est\u00e1n en eso esto seguramente es una idea brillante C\u00f3mo se llamaba el Cos\u00edo asesor Ram\u00f3n es que pues es un falsario fue el que se opuso a que se investigara y se castigara a los responsables de el incendio en la guarder\u00eda ABC entre otras cosas pero ese es el bloque conservador y es lo que est\u00e1n haciendo Entonces en estos d\u00edas pues van a seguir los gritos de broso y Pero espero que ya el jueves este haya m\u00e1s tranquilidad que entre marzo porque va a entrar fuerte ya son 3 meses marzo abril y mayo no puedo hablar yo de eso pero este Nosotros estamos muy bien la verdad ahora estoy viendo tambi\u00e9n en el reforma no que este saca el reforma ayer que somos el gobierno con m\u00e1s inflaci\u00f3n pero hoy sac\u00f3 otra Ah con m\u00e1s fuga de capitales vamos a a poner las cifras S\u00ed hay ocho columnas pero no no fue para cr\u00edtica arriba a la izquierda fuga de capital no pero casi no se nota lo disimulan esa marpa no este fuga de capital aqu\u00ed es verad vamos a a resetar este los n\u00fameros econ\u00f3micos empieza por este c\u00f3mo est\u00e1 el d\u00f3lar no Esa es inversi\u00f3n extranjera el d\u00f3lar hoy Ah pero todav\u00eda no ya est\u00e1 o empieza y ahorita lo [M\u00fasica] vemos miren c\u00f3mo [M\u00fasica] est\u00e1 es la moneda m\u00e1s fuerte despu\u00e9s del d\u00f3lar del peso ma\u00f1ana va a estar en en el mismo lugar que pusieron la fuga de capital los del reforma y lo de inflaci\u00f3n a ver adelante Ahora s\u00ed inversi\u00f3n extranjera dir No V\u00e1monos con todo para que la gente Eh sepa C\u00f3mo estamos en lo econ\u00f3mico este es creaci\u00f3n de empleo de los registrados en el IMS a\u00fan cuando eh Aqu\u00ed hay una disminuci\u00f3n despu\u00e9s del 31 despu\u00e9s del 23 de como de 200,000 porque todav\u00eda no se termina de resolver los que contratan por tiempo determinado para no pagar aguinaldos despiden vuelven a contratar en enero que son algunos todav\u00eda ya se ha avanzado pero todav\u00eda de todas maneras es r\u00e9cord la creaci\u00f3n de empleo Esto va dedicado a a junko y a su camarada samarripa ese salario promedio esto nunca se hab\u00eda visto salario promedio de los inscritos en el seguro social de los m\u00e1s de 22 millones de trabajadores en promedio el salario es 16000 268 pesos al mes adelante esto es desempleo como no se ve\u00eda en muchos a\u00f1os M\u00e9xico es el tercer pa\u00eds del mundo con menos desempleo casi tenemos empleo pleno un fen\u00f3meno se acuerdan qui\u00e9n este se autonombr\u00f3 el presidente del empleo el presidente del empleo y esto nuestro es [M\u00fasica] pandemia pero miren C\u00f3mo estamos ahora adelante Ah\u00ed est\u00e1 lo que les dec\u00eda con relaci\u00f3n al mundo le vamos a mandar al reforma las gr\u00e1ficas esto es la apreciaci\u00f3n del peso con relaci\u00f3n al D\u00f3lar C\u00f3mo estamos esta no la muestran los del reforma las devaluaciones en el periodo neoliberal Pero ma\u00f1ana s\u00ed van a salir todas estas son remesas agradecerle mucho a nuestros paisanos como siempre nuestro estimado son 63000 200 millones de d\u00f3lares 63200 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord 202 23 adelante r\u00e9cord inversi\u00f3n extranjera pero dice el reforma que se van los capitales no est\u00e1n llegando se van miren C\u00f3mo se van los capital M\u00e9xico principal socio comercial de Estados Unidos pero la verdad [M\u00fasica] est\u00e1n muy nerviosos esto es crecimiento va a ser una haza\u00f1a el que logremos terminar el gobierno con una tasa de crecimiento anual del 1.3 por a pesar de que se nos cay\u00f3 la econom\u00eda hasta 19 por por la pandemia Esto no se hab\u00eda visto en siglos es es el crecimiento del tercer trimestre del 23 por pa\u00eds china Estados Unidos M\u00e9xico este es el crecimiento en todo el gobierno Esa es la ca\u00edda de la pandemia y la recuperaci\u00f3n adelante eso es lo que ellos sacan de inflaci\u00f3n miren es pandemia y Guerra de Ucrania y Rusia no factores internos y de todas maneras miren estamos en el concierto de las Naciones en inflaci\u00f3n ah\u00ed falta actualizarlas porque dio un brinco pero un brinquito no va a llegar a cinco y resulta que aumentamos el salario m\u00ednimo en 20 y dec\u00edan cu\u00e1nto nos enga\u00f1aron que si aumentaba el salario aumentaba en autom\u00e1tico la inflaci\u00f3n No es cierto adelante Este es el componente de inflaci\u00f3n seguimos Endo inflaci\u00f3n baja en energ\u00e9ticos arriba de Estados Unidos en alimentos y en otras mercanc\u00edas estamos abajo que Estados Unidos pero b\u00e1sicamente es alimentos donde tenemos que aplicarnos m\u00e1s y por eso Vamos a continuar con el acuerdo con las tiendas de autoservicio para mantener los precios de la canasta b\u00e1sica y tambi\u00e9n el control en cuanto a precios de gasolinas diesel energ\u00eda el\u00e9ctrica gas adelante eso ya lo vimos es lo del salario pues eh 6 meses m\u00e1s fue lo que se acord\u00f3 s\u00ed porque tenemos que cuidar mucho lo lo de inflaci\u00f3n esto lo del salario ya lo vimos f\u00edjense eh lo Injusto y tremendo que result\u00f3 el no aumentar el salario durante el periodo neoliberal nosotros lo hemos aumentado m\u00e1s del 100% en t\u00e9rminos reales y miren de todas maneras cambia la l\u00e1mina de favor miren de todas maneras en el caso de la tortilla de 6 pun 5 kil de tortilla Cuando llegamos con el aumento al salario de m\u00e1s 100% del m\u00ednimo alcanza para 12 kil hoy apenas 12 kg y Cuando entr\u00f3 el modelo neoliberal en el 83 alcanzaba para 50 kil de tortilla el salario [M\u00fasica] m\u00ednimo qu\u00e9 son estos C\u00f3mo se atreven a seguir insistiendo en aplicar la misma pol\u00edtica porque quieren regresar al modelo anterior pues ah\u00ed tienen de asesores a los que fueron los cerebros del periodo neoliberal gurr\u00eda que fue de los que aprob\u00f3 el F aproa eso s\u00ed no rescatar a los de Convertir las deudas privadas en deuda [M\u00fasica] p\u00fablica eso es lo que quieren y seguir robando hay gente que son conservador fan\u00e1ticos que no va a cambiar adem\u00e1s est\u00e1n en su derecho y tenemos que garantizar el derecho a disentir y la libertad por encima de todo pero hay en el bloque conservador tambi\u00e9n y son la mayor\u00eda de gente ambiciosa que los vuelve loco el dinero tu Dios es el dinero y lo que quieren es regresar a seguir saqueando no tienen llenadera si ya tienen dos tres cuatro casas su departamento en el extranjero tres cuat cco coches de lujo ya qu\u00e9 m\u00e1s ni modo que y cuando se mueran se van a llevar todo eso o han visto ustedes un funeral con un mudanzas atr\u00e1s no mam\u00e1s ya hemos visto c\u00f3mo por la ambici\u00f3n al dinero te produce infelicidad eso de que hasta desentierran los difuntos por el pleito de las herencias se rompen las familias todo por el dinero que no es la felicidad lo material no es felicidad adelante esta se la dedicamos a A qui\u00e9n a volpi que nos explique c\u00f3mo fue que se destruy\u00f3 el pa\u00eds si ahora se redujo la pobreza y la desigualdad o en d\u00f3nde ve la destrucci\u00f3n del pa\u00eds ha la militarizaci\u00f3n pero tambi\u00e9n podemos hablar de eso ahora pones la no se la mandamos a volpi tambi\u00e9n la Gr\u00e1fica de letalidad porque es defensor de Calder\u00f3n y de todo ese grupo as\u00ed estamos eso es lo que m\u00e1s orgullo nos produce adelante esa tambi\u00e9n esta es muy buena esta gr\u00e1fica porque es de la ocd y del Banco Mundial observan d\u00f3nde hay m\u00e1s desigualdad con Salinas cuando estaban las privatizaciones en su apogeo adelante miren la destrucci\u00f3n del pa\u00eds las ganancias en la bolsa a ver pon la que sigue porque ah\u00ed viene seguramente bueno esa deuda crecimiento de deuda menor al crecimiento de deuda de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a a ver que nos refuten eso adelante las reservas tambi\u00e9n hist\u00f3rico 207,000 millones de d\u00f3lares de reserva del banco de M\u00e9xico con precios del [M\u00fasica] petr\u00f3leo equilibrados nada que ver con los precios del petr\u00f3leo que manej\u00f3 Fox y Calder\u00f3n de casi $ barril d\u00f3nde se fue todo ese dinero adelante pero todos estos datos lo va a complementar este reforma ma\u00f1ana este es la producci\u00f3n de petr\u00f3leo C\u00f3mo se evit\u00f3 el que estuvi\u00e9semos ahora comprando petr\u00f3leo 16 a\u00f1os consecutivos de ca\u00edda en la producci\u00f3n del petr\u00f3leo adelante no pues esta esta es la de o del reforma ma\u00f1ana el precio de la gasolina cu\u00e1nto aument\u00f3 con Calder\u00f3n cu\u00e1nto aument\u00f3 con Pe\u00f1a 42.8 con nosotros disminuy\u00f3 hasta ahora 8.2 adelante la Premium [M\u00fasica] igual 5.7 de aumento Calder\u00f3n 4% Pe\u00f1a y nosotros 6.9 menos adelante el diesel casi 50% de aumento con Calder\u00f3n lo mismo con Pe\u00f1a y 8% menos con nosotros adelante miren esto es es como la disminuci\u00f3n en la pobreza lo que m\u00e1s me llena de satisfacci\u00f3n de orgullo porque son los cilindros de 20 kil que consume la gente pobre el gas y la m\u00fasica en los camiones repartidores Pero hay lugares en donde no pasa de 400 pesos el cilindro de 20 kg adelante Ah no Pon de la letalidad tambi\u00e9n para volpi no hablaba nada no dec\u00eda ni P\u00edo nadie de ellos cuando estaba sucediendo esto enfrentamientos son los puntos azules miren como fueron creciendo a partir de que se declara la la guerra estos son los enfrentamientos entre fuerzas armadas y delincuencia lo azul lo verde son en esos enfrentamientos los civiles heridos y detenidos y la l\u00ednea roja son los muertos observen esto m\u00e1s muertos en los enfrentamientos qu heridos y detenidos C\u00f3mo se explica eso pues los remataban por eso no hab\u00eda heridos ni detenidos Miren la diferencia esos somos nosotros Ah bueno Cu\u00e1l es el \u00edndice de letalidad el [M\u00fasica] amarillo siempre nosotros m\u00e1s heridos y detenidos que fallecidos Pero cu\u00e1l es la destrucci\u00f3n de volpi si le interesa el tema de la seguridad le voy a dar un dato porque a lo mejor \u00e9l no lo sab\u00eda como no lo sab\u00eda much\u00edsima gente no lo saben No porque no quieran saberlo sino porque todo esto se guarda se mantiene en silencio saben D\u00f3nde inici\u00f3 su carrera como polic\u00eda Genaro Garc\u00eda Luna lo sab\u00edan en el cis con Carlos Salinas de gortar ah\u00ed empez\u00f3 1889 1999 es como estoy metido en la historia yo los siglos [M\u00fasica] 1000 no 9 a sal lo impusieron en el 88 en diciembre del 88 y al a\u00f1o siguiente entr\u00f3 garca Luna al\u00e9n a esa escuela A lo mejor no lo sab\u00eda bpi Porque muchos no lo sab\u00edan porque todas esas cosas y otras m\u00e1s muchas m\u00e1s se ocultaban era un pacto de silencio estos por si le importa lo de seguridad pero tambi\u00e9n ma\u00f1ana el se\u00f1or volpi lo invitamos a que vea desde su casa el informe de seguridad ma\u00f1ana corresponde de c\u00f3mo vamos en materia de seguridad para que no este se deje este ir solo por el enojo de su conservadurismo o por hacer un escrito a modo por pedido [M\u00fasica] presente no vamos a vamos a terminar nos falta falta este nanc V\u00e1monos nanc Gracias Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todas y a todos nanc flores de la revista contral\u00ednea presidente en el Valle de M\u00e9xico est\u00e1 sufriendo una sequ\u00eda muy severa y se espera que de acuerdo con las proyecciones que se tienen que entre abril y junio de este 2024 pues esto empeore todav\u00eda m\u00e1s esto es importante porque ya est\u00e1 impactando directamente al sistema Cutzamala y este periodo de abril a junio Pues tambi\u00e9n se empata con el periodo electoral y esto podr\u00eda Pues caldear los \u00e1nimos sobre todo entendiendo Pues que viene toda la politiquer\u00eda de la del conservadurismo y la derecha en ese sentido hay propuestas que ya se hicieron por parte de los organismos del agua tanto del Estado de M\u00e9xico como de la Ciudad de M\u00e9xico en donde est\u00e1n pidiendo justamente que desde la federaci\u00f3n se le pudiera cerrar la llave a los cinco clubes de golf que est\u00e1n asentados en el Estado de M\u00e9xico y tambi\u00e9n que desde la Conagua se pudieran hacer operativos contra el llamado huachicoleo del agua que es un poco tomas clandestinas como ocurre con eh el tema de los hidrocarburos tomas clandestinas donde empiezan a robarse muchos litros de este l\u00edquido preguntarle si ya ten\u00eda usted una evaluaci\u00f3n de este asunto si se podr\u00eda cooperar en ese sentido o por lo menos analizar las propuestas que ya se han venido realizando o generar una estrategia distinta pero s\u00ed atender pues este problema S\u00ed ya lo est\u00e1n atendiendo el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico el gobierno del Estado de M\u00e9xico e la comisi\u00f3n del agua se est\u00e1n reuniendo peri\u00f3dicamente hoy me informaron de una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de Mart\u00ed batres los lunes nos acompa\u00f1a Mart\u00ed batres a la reuni\u00f3n de seguridad se trat\u00f3 este tema se acord\u00f3 una reuni\u00f3n con la maestra Delfina con Germ\u00e1n Mart\u00ednez que es el coordinador de Conagua y eh Ya tienen un plan que se va a aplicar y yo espero que se resuelva lo del abasto de agua que a\u00fan siendo temporada electoral y a\u00fan cuando lo quieran magnificar no van a poder porque se est\u00e1 actuando y hay opciones hay alternativas que la gente tenga confianza de que no va a faltar el agua ahora estamos en una situaci\u00f3n tambi\u00e9n de cierta [M\u00fasica] emergencia pero actuando de manera preventiva por eh los problemas de las tormentas invernales en Estados Unidos que afecta sobre todo la producci\u00f3n la distribuci\u00f3n del gas y la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce en plantas que requieren gas nosotros tenemos la ventaja por eso fue muy importante detener parar la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica porque tenemos el control de todas las l\u00edneas de distribuci\u00f3n entonces podemos subir a las redes de distribuci\u00f3n energ\u00eda que se produce con distintos combustibles no solo con gas y ya estamos actuando y no va a aumentar el precio de la luz pero ya estamos actuando para que eh el consumidor no padezca que no haya apagones y que no aumente el precio de la luz es algo parecido no igual de intenso y adem\u00e1s Ojal\u00e1 y no se agrave a lo que sucedi\u00f3 hace como dos a\u00f1os de fuertes nevadas en Texas que ellos tardaron sin luz como un mes sufriendo nosotros resolvimos en una semana en el norte de nuestro pa\u00eds Por qu\u00e9 resolvimos en ese entonces porque se pusieron a producir a a turbinar todas las hidroel\u00e9ctricas del sureste y se transmite la energ\u00eda el\u00e9ctrica por las l\u00edneas que est\u00e1n todas interconectadas y tenemos otros combustibles hay combustoleo hay otros combustible hay diesel hay [M\u00fasica] carb\u00f3n y desde luego las hidroel\u00e9ctricas entonces en el caso del agua hay opciones tenemos varias alternativas para que no falte el agua y ya se est\u00e1 trabajando en otroa presidente este mi\u00e9rcoles que dada la sesi\u00f3n del Consejo de administraci\u00f3n de petr\u00f3leos mexicanos se espera Pues ya hay bastantes avisos al respecto que se discuta la jubilaci\u00f3n del ingeniero Jos\u00e9 Manuel Rocha Vallejo esto es importante que se revise porque el ingeniero pues est\u00e1 al frente del proyecto de la refiner\u00eda dos bocas en general est\u00e1 al frente de todo el Sistema Nacional de refinaci\u00f3n y ya est\u00e1 causando pues angustia entre algunos trabajadores sobre todo porque pues se tiene que tener experiencia para todo el arranque es importante porque llev\u00e1bamos 40 a\u00f1os sin generar o construir refiner\u00edas y el ingeniero Rocha Vallejo pues se qued\u00f3 al frente de este proyecto tras la salida de la ingeniera Roc\u00edo onali eh preguntarle presidente si no ser\u00eda mejor que contin\u00fae el ingeniero que no lo jubilen y que lleve a t\u00e9rmino pues este digamos este sistema o configuraci\u00f3n del sistema ya Incluyendo a dos bocas sobre todo porque esto forma parte del plan para garantizar la soberan\u00eda energ\u00e9tica y \u00e9l junto con los decanos tuvieron que venir ingenieros Eh pues que ya estaban jubilados para echar adelante esta refiner\u00eda y que sea una refiner\u00eda de los mexicanos entonces preguntarle presidente Pues cu\u00e1l ser\u00eda el escenario m\u00e1s ideal para esta circunstancia pues no tengo informaci\u00f3n sobre la jubilaci\u00f3n de del ingeniero Rocha coincido contigo de que es un experto en todo lo que tiene que ver con refinaci\u00f3n lo necesitamos pero no hay ning\u00fan informe al respecto no me han este dado a conocer nada y el director de Pemex que es ahora el encargado ya de todo lo que tiene que ver con refinaci\u00f3n por las circunstancias porque necesit\u00e1bamos construir a tiempo eh la refiner\u00eda de dos bocas la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo nale nos ayud\u00f3 en todo lo relacionado con la refinaci\u00f3n no solo en la construcci\u00f3n de esta gran refiner\u00eda cosa que le agradecemos mucho porque ella se aplic\u00f3 a fondo y ya de del mes pr\u00f3ximo empieza a producir la refiner\u00eda de dos bocas y va a poder procesar hasta 340,000 barriles diarios es esa refiner\u00eda va a abastecer el 20% de la gasolina que consumimos en el pa\u00eds por eso es important\u00edsimo fue una muy buena decisi\u00f3n construir esa refiner\u00eda y es el equipo del ingeniero Rocha El que est\u00e1 a cargo de las pruebas y tiene la responsabilidad de eh echar a andar la refiner\u00eda Esto va a ser en febrero el mes pr\u00f3ximo Entonces no va a haber movimiento y le tengo toda la confianza desde luego al director de pemix a Octavio Romero L\u00f3pez presidente en otro tema eh Pues nada m\u00e1s decir que a veces hay temas que pareciera que se reiteran mucho en la conferencia matutina y sin embargo enfrentan un cerco informativo afuera por eso es importante que se Comenten aqu\u00ed en la revista contral\u00ednea hemos documentado que la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y este cerco informativo precisamente deriva de eso que denominaron la corte no se toca no eh nosotros documentamos que los ministros y ministras de la corte el 14 de noviembre de 2023 ya determinaron que es confidencial el monto total del sueldo que perciben lo solicitamos por la v\u00eda de transparencia desde mayo se tardaron 6 meses en resolver cuando los tiempos de la Ley General de transparencia pues son 20 d\u00edas h\u00e1biles prorrogables por otros 20 d\u00edas h\u00e1biles en fin se fueron 6 meses en estas pr\u00f3rrogas eh ellos determinaron esto sobre todo porque ocultan eh lo censuran eh lo ponen en negro una prestaci\u00f3n que ser\u00eda adicional a los 468,000 pesos mensuales que reciben de forma directa como pago quincenal perd\u00f3n como pago mensual ah\u00ed eh Pues esta prestaci\u00f3n no se sabe cu\u00e1l es el monto Ni cu\u00e1nto reciben directamente y esto es importante porque aqu\u00ed se ha hecho una estimaci\u00f3n de que son alrededor de 700 o 750,000 pesos mensuales los que perciben sobre todo porque tambi\u00e9n tienen ayudas de restaurantes tienen todo lo del internet en sus casas la telefon\u00eda celular etc\u00e9tera preguntarle presidente sobre esta circunstancia donde los ministros ministras se han asumido como Defensores de la transparencia Incluso en tres o cuatro ocasiones del a\u00f1o pasado fallaron a favor del inai porque supuestamente ellos est\u00e1n comprometidos con esto y el caso de Los sueldos es una obligaci\u00f3n de transparencia ni siquiera se les deber\u00eda de v\u00eda la ley ellos tendr\u00edan que estarlo revelando porque as\u00ed lo marca la legislaci\u00f3n ya sabemos que ganan m\u00e1s que usted y que est\u00e1n como si fueran un poder supranacional preguntarle su opini\u00f3n presidente gracias Pues es una cuesti\u00f3n ya sabida de todas maneras como t\u00fa lo mencionas Hay que seguir haciendo la denuncia porque no sale nada en los medios convencionales no los tocan a los de la corte y a los del poder judicial y a los de la transparencia ni con el p\u00e9talo de una rosa son como los hijos predilectos del bloque probador no los tocan se aplica la m\u00e1xima de que no se puede tocar al incable sin embargo eh Como me pregunt\u00f3 Isabel de las reformas de las iniciativas de reformas que voy a enviar Ah\u00ed va de nuevo la austeridad republicana No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y tienen a Ju\u00e1rez ah\u00ed as\u00ed como dicen los abogados quiere que le lea el art\u00edculo Vamos a ponerle lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez sobre la justa median\u00eda para ver si se van a atrever cuando lleguen a la corte a voltear a Vera Ju\u00e1rez o si van a bajar la mirada o ya se les resbala todo hay que seguir haciendo la denuncia es operaci\u00f3n tapadera se tapan unos con otros lo de la transparencia defienden a la corte y la corte defiende a transparencia Pero qu\u00e9 buen dato nos est\u00e1s dando porque no se sab\u00eda Ahora resulta que la [M\u00fasica] corte [M\u00fasica] decide solicita mantener en secreto As\u00ed es no s Es confidencial seg\u00fan ellos el monto total de su sueldo confidencial el monto total de sus sueldos es confidencial como no es el pueblo El que les paga no es dinero p\u00fablico Por qu\u00e9 van a dar a conocer Cu\u00e1nto ganan Qu\u00e9 derecho tienen los ciudadanos a saber cu\u00e1nto ganamos los servidores p\u00fablicos tiene alg\u00fan derecho el pueblo Claro que s\u00ed volvemos a lo mismo la transparencia es una regla de oro de la democracia Pero eso no es democracia al menos para el broso no este tenemos el texto f\u00edjense esto es cuando estaba de Gobernador en Oaxaca verdad s\u00ed s\u00ed bajo el sistema federativo los funcionarios p\u00fablicos no pueden disponer de las rentas sin responsabilidad no pueden gobernar a impulsos de una voluntad caprichosa sino con su gesti\u00f3n a las leyes no pueden improvisar fortunas ni entregarse al ocio y a la disipaci\u00f3n sino consagrarse asiduamente al trabajo a servir a [M\u00fasica] vivir disponi\u00e9ndose a vivir en la honrada median\u00eda la honrada median\u00eda que proporciona la retribuci\u00f3n que la ley les se\u00f1ala qu\u00e9 le se\u00f1ala la ley como retribuci\u00f3n que no ganen m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica la Constituci\u00f3n lo Establece en el art\u00edculo 127 entonces hay que continuar haciendo esta denuncia y no relajar Los criterios de austeridad republicana nosotros seguimos manteniendo el mismo presupuesto en Presidencia un d\u00eda lo voy a traer en una gr\u00e1fica Cuando llegamos en el 2018 el presupuesto que se ejerc\u00eda en Presidencia eran 3600 millones de pesos el a\u00f1o pasado no llegamos a 600 millones despu\u00e9s de 5 a\u00f1os y lo mismo vamos a seguir manteniendo austeridad en vi\u00e1ticos viajes rentas y otros gastos porque la f\u00f3rmula para ayudar a la gente sobre todo a los pobres es no permitir la corrupci\u00f3n y no permitir los lujos en el gobierno y todo lo que se ahorra con estas dos medidas ayuda a que le llegue el presupuesto a la mayor\u00eda del pueblo como est\u00e1 sucediendo puedo probar que a m\u00e1s de 30 millones de familias les est\u00e1 llegando a\u00fa una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico y somos 35 millones de familias y ya a 30 le llega de manera directa una parte del presupuesto y a los 5 millones restantes les llega tambi\u00e9n el beneficio de manera indirecta Porque est\u00e1 creciendo la econom\u00eda porque hay inversi\u00f3n extranjera porque les cuesta menos la gasolina porque les cuesta menos la luz porque hay paz hay tranquilidad en nuestro pa\u00eds que la paz es un [M\u00fasica] bien muy Preciado muy importante aqu\u00ed no se avisor econ\u00f3micas financieras pol\u00edticas nada de ning\u00fan tipo y se van a quedar tambi\u00e9n con las ganas los que est\u00e1n apostando a que se va a gravar la situaci\u00f3n de la violencia no al contrario vamos a seguir eh reduciendo los \u00edndices electivos Por qu\u00e9 Porque ya est\u00e1n dando frutos las pol\u00edticas que iniciamos que llevan tiempo por ejemplo de atender las causas de combatir la pobreza de mejorar los ingresos de que haya de atender a los j\u00f3venes ahora es que est\u00e1n dando frutos esas pol\u00edticas y eso nos ayuda mucho tambi\u00e9n la honestidad el que no se asocie la autoridad con la delincuencia como era antes imag\u00ednes conar formado en el cisen de Carlos Salinas brazo derecho de Felipe Calder\u00f3n es una pena ofrezco Disculpa a los conservadores se van a enojar pero no es de mala fe es nada m\u00e1s para a ver si cambian porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n a ver si lo racional se impone se sit\u00faa por encima del fanatismo ningun de esas pero esto no lo saben la mayor\u00eda escribi\u00f3 sus memorias el presidente de Francia sarc a ver si los que nos est\u00e1n escuchando viendo sab\u00edan ahora que estoy en tik took los j\u00f3venes porque eso est\u00e1n muy despiertos muy avispados [M\u00fasica] Eso s\u00ed sab\u00eda pero la mayor\u00eda No no sab\u00eda que sarcos presidente de Francia cuando Calder\u00f3n era presidente o detentaba la presidencia de M\u00e9xico al mismo tiempo este se\u00f1or sarcos acaba de escribir sus memorias las acaba de publicar y para verg\u00fcenza de nosotros de todos los mexicanos habla de las extravagancias en M\u00e9xico de que le prestaron una casa de un banquero de Roberto Hern\u00e1ndez una residencia No s\u00e9 d\u00f3nde dice en d\u00f3nde porque no es punta de p\u00e1jaro all\u00e1 en quintanar esa se la este prest\u00f3 Roberto Hern\u00e1ndez a a Fox Bueno hay queda de tarea A d\u00f3nde est\u00e1 la casa pero le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n a sarcos porque pregunt\u00f3 y de qui\u00e9n es esta casa pensaba que era una casa de visita no del gobierno pues no era de un banquero Roberto Hern\u00e1ndez pero la revelaci\u00f3n m\u00e1s impactante es que [M\u00fasica] dice que cuando tratan el tema de la ciudad francesa que estaba detenida Florence se transforma Calder\u00f3n y \u00e9l asegura sarcos de que el que mandaba era Garc\u00eda Luna imag\u00ednes qu\u00e9 vergonzoso Porque una cosa es decir hombre fuerte cercano pero decir que estaban invertidos los papeles c\u00f3mo no lo repito pero no que mandaba era Garc\u00eda Luna Ustedes s\u00ed porque es su trabajo no ustedes lo sab\u00edan eh pero la mayor\u00eda de la gente esto no lo sab\u00eda A lo mejor lo sac\u00f3 el reforma no la casa en Manzanillo en Colima y era Es de Roberto hern est\u00e1 demostrado eso lo las memorias lo dice la memoria se AC reforma la reforma No sac\u00f3 nada de las memorias de sarcos no bueno a lo mejor per pero la gente no lo este sab f\u00edjense cu\u00e1ntas cosas les puedo decir que el 95 por no sab\u00eda lo que dijimos hoy que Garc\u00eda Luna comenz\u00f3 en el cis con Salinas de gortar 95 por no lo sab\u00eda Y a lo mejor hasta m\u00e1s es el porcentaje se desconoc\u00eda y tambi\u00e9n 95 por si no es que m\u00e1s no conoc\u00edan estas revelaciones de sarcos en sus memorias por eso hacen falta las ma\u00f1aneras hay que inventariar lasas que no se vayan la ma\u00f1anera yo me voy a ir no no no tampoco no no no cada quien tiene su forma Este pero si hay que informar hay que garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y no dejarle este asunto tan importante porque un pueblo informado es un pueblo consciente es un pueblo politizado es un pueblo que sabe de sus responsabilidades y de sus derechos la informaci\u00f3n es como la libertad es es lo que hace una sociedad mejor ll\u00e1mese ma\u00f1anera como se llame pero que se garantice el derecho a la informaci\u00f3n y que no se deje a las grandes corporaciones el derecho a informar que no se deje que haya un monopolio que controle que censure que sea el que dosifique la informaci\u00f3n y que diga esto se publica esto no sino que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica y que todos puedan informar pero es realmente lamentable que por este control casi absoluto de los medios no se informe por los intereses creados c\u00f3mo vamos a consolidar la democracia si no hay informaci\u00f3n es una lucha que hay que seguir dando imag\u00ednense los de transparencia aceptando mantener en secreto lo que ganan los ministros c\u00f3mo le llaman cuando tachan testar testar te entrego el documento pero testado te informo nada m\u00e1s una parte no todo y otra cuesti\u00f3n m\u00e1s que no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00eda hacerse eh sin afectar los derechos individuales pero que tambi\u00e9n [M\u00fasica] informen los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n sobre sus ingresos y los conductores de radio de televisi\u00f3n sea Por qu\u00e9 un conductor de radio de televisi\u00f3n va a ganar un mill\u00f3n 2 millones de pesos mensuales qu\u00e9 es lo que hace no s\u00e9 creo que habl\u00e1bamos de lo de Mola pero gana m\u00e1s Loret que un ministro de la corte y claro que est\u00e1 mal que gane tanto un ministro de la corte peror un mill\u00f3n al mes un programa creo que Cu\u00e1nto tarda su programa en en la radio esta la que era la W Ah\u00ed es donde est\u00e1 No do horas un mill\u00f3n al mes gana m\u00e1s ministro de la corte porque el ministro de la corte menos debe de trabajar m\u00e1s tiempo no no son 2 horas al d\u00eda y es este de lunes a viernes o tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo aes Ah entonces cu\u00e1nto trabaja 10 horas a la semana 40 horas al [M\u00fasica] mes obrero en una semana se raya Pero eso este Habr\u00eda que ver tambi\u00e9n porque tien una funci\u00f3n p\u00fablica de una u otra manera no se trata de censurar a nadie mientras nosotros estemos aqu\u00ed prohibido prohibir broso s\u00edguele t\u00fa dale s\u00edguele y este y todos sin l\u00edmite de Nada es que eh este periodismo tendencioso corrupto hace mucho da\u00f1o cuando no hay respaldo popular le hicieron much\u00edsimo da\u00f1o al presidente Madero lo difamaron como les dio la gana y el presidente Madero tambi\u00e9n tolerante nunca hubieron dos tres cosas Y eso mal aconsejado de represi\u00f3n a periodistas en su presidencia que dur\u00f3 pues muy poco entr\u00f3 en el 12 no hasta febrero del 13 S\u00ed entr\u00f3 a finales del 11 12 como un a\u00f1o tres mes y una guerra sucia tremenda pero en Aquellos tiempos no ten\u00eda como respaldarse adem\u00e1s no hizo la alianza con Los Campesinos con Zapata no no quiso o no pudo que era lo que lo pod\u00eda haber apoyado apuntalado para enfrentar a la oligarqu\u00eda porfirista que estaba intacta toda la estructura de dominaci\u00f3n y todos los medios en contra nosotros hemos resistido contamos porque tenemos una comunicaci\u00f3n con la gente permanente constante y hay un nivel de concientizaci\u00f3n en nuestro pueblo como nunca se hab\u00eda visto la gente est\u00e1 muy muy muy despierta muy consciente y Y eso nos ayuda no pero si eh se tiene que continuar eh garantizando el derecho a la informaci\u00f3n que no este se monopolice el manejo de la informaci\u00f3n que no haya cercos informativos y que haya pluralidad que no sea nada m\u00e1s una tendencia es que ahora pone uno la radio Radio F\u00f3rmula termina un programa entre el otro lo mismo y el otro pero le cambia uno a radio 1 o a la W no [M\u00fasica] imagen Busca mejor este al grupo frontera este Gracias vamos a hacer S\u00ed vamos a hacer una gira por el norte vamos a ir a las minas de eh pasta de concho pinavete vamos S\u00ed porque estamos llevando a cabo trabajos para rescatar a los mineros en las dos Minas y quiero ir a ver c\u00f3mo vamos son trabajos complejos pero se ha ido avanzando pero ya se nos est\u00e1 agotando el tiempo y voy a eso y voy tambi\u00e9n a tener reuniones adem\u00e1s de de de Coahuila en Durango en Zacatecas en San Luis y en Quer\u00e9taro no quiero este todav\u00eda dar informaci\u00f3n sobre eso porque se est\u00e1n haciendo los estudios de de identificaci\u00f3n gen\u00e9ticos para saber sobre ellos En el caso de Coahuila s estamos trabajando y todo esto acuerdo con los familiares en los dos casos y queremos avanzar m\u00e1s les les les este les invito para que vean lo que se ha hecho eh se conoce poco pero cuando llegamos hicimos el compromiso desde antes de que \u00edbamos a rescatar a los Mineros de pasta de concho y lo estamos haciendo Y no es un gasto es una inversi\u00f3n porque es tambi\u00e9n reparar un da\u00f1o una actitud inhumana e inmoral y lo mismo en la otra mina de Coahuila en los dos casos estamos invirtiendo y las empresas est\u00e1n trabajando tuvimos problema con una de estas empresas pero ya se resolvi\u00f3 el problema y se sigue trabajando para bajar hasta donde se considera est\u00e1n los mineros S\u00ed s\u00ed van a estar ellos ah\u00ed y este en los dos casos el viernes y terminamos hasta el [M\u00fasica] lunes va a ser en Quer\u00e9taro el viernes S\u00ed aqu\u00ed viernes aqu\u00ed y lunes en Quer\u00e9taro y dos volvemos a encontrar el martes si no van a la gira la gir abierta S\u00ed s\u00ed todos todos la Reforma en materia de austeridad y el paquete del 5 de febrero s\u00ed es constitucional o legal todo queremos que sea constitucional eh todo queremos que sea consal van a haber algunas que son leyes pero en su mayor\u00eda queremos que sean este reformas constitucionales muy bien nos vemos quedan pendiente los dos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:01.271062"
}