{
    "video_id": "mOuZCINGq54",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mOuZCINGq54/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLArhU5qRo5FcitdW5BMLdzA0v4CEw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mOuZCINGq54",
    "video_title": "Avances en la b\u00fasqueda de los 43 normalistas de Ayotzinapa. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8830,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1106.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 1107.7,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tratar sobre la investigaci\u00f3n que se",
            "start": 1111.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo para saber el",
            "start": 1115.1,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "paradero de los 43 j\u00f3venes de la normal",
            "start": 1119.09,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa",
            "start": 1124.909,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "hemos estado en reuni\u00f3n con los padres",
            "start": 1129.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con las mam\u00e1s con los pap\u00e1s de los",
            "start": 1133.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1135.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 1138.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "varias veces en comunicaci\u00f3n con ellos",
            "start": 1140.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso",
            "start": 1143.679,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1146.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "encontrar a los j\u00f3venes es una prioridad",
            "start": 1149.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1154.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo todo lo que",
            "start": 1156.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1160.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "requiere se necesita",
            "start": 1162.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1165.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el gobierno en su conjunto el que est\u00e1",
            "start": 1167.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 1169.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan obst\u00e1culo ninguna",
            "start": 1171.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n",
            "start": 1174.31,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando",
            "start": 1176.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa",
            "start": 1179.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presentando",
            "start": 1183.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n",
            "start": 1186.119,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "en las instalaciones que no se permit\u00edan",
            "start": 1188.82,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "visitar se han abierto",
            "start": 1194.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los padres a los abogados a los",
            "start": 1198.759,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 1203.229,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ahora vamos a informar sobre el estado",
            "start": 1207.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que guarda la",
            "start": 1211.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "e investigaci\u00f3n ofrece en la \u00faltima",
            "start": 1213.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entrevista que sostuvimos con los padres",
            "start": 1217.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que me iba yo a poner el d\u00eda de hoy o lo",
            "start": 1220.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mismo alejandro esta playera",
            "start": 1223.15,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "este historial completo con eso",
            "start": 1226.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "me entregaron esta playera y me pidieron",
            "start": 1230.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que me la pusiera",
            "start": 1234.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estoy por eso as\u00ed",
            "start": 1238.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 1243.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "fundamental para el gobierno de la",
            "start": 1245.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el que podamos esclarecer los",
            "start": 1248.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 1252.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 1254.77,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "desaparecidos y hacer justicia",
            "start": 1257.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y repito ninguna limitante",
            "start": 1265.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1271.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 1274.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 1277.66,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 trabajando en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1279.779,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general",
            "start": 1283.789,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la repubblica",
            "start": 1287.19,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y yo espero que se tengan pronto",
            "start": 1289.389,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "resultados porque se estan",
            "start": 1293.999,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1299.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las cosas bien que est\u00e1 trabajando de",
            "start": 1303.64,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "manera profesional y ahora alejandro va",
            "start": 1307.81,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a informarnos y",
            "start": 1311.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "guardando el respeto por la autonom\u00eda de",
            "start": 1315.929,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda se invit\u00f3 tambi\u00e9n al fiscal",
            "start": 1320.309,
            "duration": 11.271
        },
        {
            "text": "del caso para que no se informe a todos",
            "start": 1325.769,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo va este proceso de",
            "start": 1331.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entonces vamos a empezar",
            "start": 1335.34,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "con alejandra",
            "start": 1336.99,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con su utilizaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 1342.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bueno hoy al cumplirse el quinto",
            "start": 1344.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aniversario de estos lamentables hechos",
            "start": 1347.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la noche del 24 25 de septiembre de",
            "start": 1349.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "2014 en la ciudad de iguala vamos a",
            "start": 1352.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer un proceso de rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 1355.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no solamente en esta conferencia de",
            "start": 1357.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prensa el d\u00eda de hoy se transmitir\u00e1 a",
            "start": 1359.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del sistema p\u00fablico de red de",
            "start": 1362.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del estado mexicano",
            "start": 1364.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un documental de los trabajos realizados",
            "start": 1366.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y una entrevista que sabes que a lo",
            "start": 1368.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "largo de una hora se nos hizo gerardo",
            "start": 1372.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "villamil el titular del sistema queremos",
            "start": 1374.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "utilizar los medios p\u00fablicos de",
            "start": 1378.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para hacer este proceso de",
            "start": 1381.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "redenci\u00f3n de cuentas vamos a presentar",
            "start": 1383.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primero el promocional de este v\u00eddeo que",
            "start": 1385.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en radio de educaci\u00f3n a las 16",
            "start": 1388.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "horas en las estaciones del imer a las",
            "start": 1391.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "16 horas en canal 22 a las 18 30 en",
            "start": 1394.55,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "capital 21 a las 19 30 horas en canal 11",
            "start": 1398.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n a las 21 horas y en el",
            "start": 1402.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "canal 14",
            "start": 1405.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las 22 horas gracias por supuesto la",
            "start": 1407.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presencia del fiscal de la unidad",
            "start": 1410.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especializada para el caso de ayotzinapa",
            "start": 1412.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al doctor omar g\u00f3mez trejo su presencia",
            "start": 1414.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y vamos a dividir la presentaci\u00f3n en dos",
            "start": 1419.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "partes pero veamos primero este",
            "start": 1421.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "promocional",
            "start": 1424.37,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1427.78,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1431.74,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el compromiso con ustedes voy a tomar",
            "start": 1435.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n y voy a emitir decreto para que",
            "start": 1437.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo la investigaci\u00f3n y a\u00fan",
            "start": 1442.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no logro entender qu\u00e9 es una",
            "start": 1445.73,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n verdad simplemente veo que",
            "start": 1447.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mi hijo no est\u00e1 no podemos estar",
            "start": 1449.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cansados se hace falta un miembro de la",
            "start": 1451.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "familia y se les est\u00e1 buscando con todo",
            "start": 1453.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el amor del mundo",
            "start": 1455.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "madrid-",
            "start": 1459.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "me faltan pedacito de mi coraz\u00f3n vamos a",
            "start": 1461.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llegar a las \u00faltimas consecuencias y",
            "start": 1464.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 pas\u00f3 con nuestros sue\u00f1os",
            "start": 1466.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1473.04,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1474.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "15 minutos es una muy apretada s\u00edntesis",
            "start": 1479.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creo que lo que da cuenta puntual",
            "start": 1481.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particularmente de la muy importante",
            "start": 1484.95,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los padres y m\u00e1s de",
            "start": 1486.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "familia dentro de la comisi\u00f3n del",
            "start": 1488.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informe que debe presentar ya lo han",
            "start": 1491.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar desde un principio que hay",
            "start": 1493.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "asuntos que nos vamos a reservar la",
            "start": 1495.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que corresponde",
            "start": 1497.77,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "particularmente a todos los procesos de",
            "start": 1498.93,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las diligencias judiciales que est\u00e1n",
            "start": 1501.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llevando junto con los operativos que ya",
            "start": 1503.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se han realizado por razones obvias",
            "start": 1505.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces hay que se\u00f1alar que hacer un",
            "start": 1508.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "poco de memoria que ya desde el proceso",
            "start": 1511.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n el ciudadano presidente",
            "start": 1514.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como presidente electo sostuvo la",
            "start": 1515.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primera reuni\u00f3n con los padres y madres",
            "start": 1518.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de familia el d\u00eda 26 de septiembre el",
            "start": 1520.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "anuncio de memorial tolerancia de la",
            "start": 1522.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico donde se estableci\u00f3 el",
            "start": 1524.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compromiso para basar en la creaci\u00f3n de",
            "start": 1526.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n presidencial por la verdad",
            "start": 1529.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y la justicia esto nos llev\u00f3 a que el",
            "start": 1531.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primer acto p\u00fablico de estreno",
            "start": 1534.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y del",
            "start": 1536.71,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobierno federal aqu\u00ed en palacio",
            "start": 1538.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional fuera el propio 13 de diciembre",
            "start": 1539.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde se cre\u00f3",
            "start": 1542.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la fiscal la comisi\u00f3n presidencial para",
            "start": 1544.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el caso de yocsina para a trav\u00e9s de un",
            "start": 1547.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decreto presidencial esta comisi\u00f3n se",
            "start": 1549.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 el d\u00eda 15 de enero de 2019 con",
            "start": 1553.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el objetivo de crear las condiciones",
            "start": 1556.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "materiales jur\u00eddicas y humanas por parte",
            "start": 1558.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del gobierno federal para que los",
            "start": 1561.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas conozcan la",
            "start": 1563.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "verdad y el paradero de los estudiantes",
            "start": 1565.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desaparecidos este es un esfuerzo que",
            "start": 1567.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "representa un mecanismo extraordinario",
            "start": 1570.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el que concurren adem\u00e1s de las",
            "start": 1572.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal en",
            "start": 1575.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este caso representadas por las siete de",
            "start": 1576.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de hacienda y",
            "start": 1578.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el aceite de relaciones exteriores las",
            "start": 1580.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "representaciones de los padres de",
            "start": 1583.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "familia los propios padres y madres de",
            "start": 1584.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "familia y organismos de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1587.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "internacional como la comisi\u00f3n",
            "start": 1589.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y la",
            "start": 1590.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada de",
            "start": 1593.14,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 1594.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "humanos uno de los aspectos",
            "start": 1595.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fundamentales los ayud\u00f3 al presidente de",
            "start": 1598.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica es que no solamente estamos",
            "start": 1600.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "abiertos al escrutinio internacional",
            "start": 1602.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sino al apoyo asesor\u00eda al auxilio de",
            "start": 1604.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distintas agencias internacionales",
            "start": 1608.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "motivo por el cual",
            "start": 1609.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 11 de marzo se firm\u00f3 el primer",
            "start": 1611.59,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compromiso con la comisi\u00f3n",
            "start": 1614.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "interamericana de los derechos humanos",
            "start": 1616.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "para que adem\u00e1s de recibir el informe",
            "start": 1618.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que \u00e9stos presentaron y que formar\u00e1",
            "start": 1620.62,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "parte de las l\u00edneas forma parte del",
            "start": 1623.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "anillo de investigaci\u00f3n que estamos",
            "start": 1625.809,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "desarrollando en la comisi\u00f3n",
            "start": 1627.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "presidencial se integre un grupo de",
            "start": 1628.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda t\u00e9cnica que sustituye a lo que",
            "start": 1632.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "era el gen de hecho se elige",
            "start": 1634.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y renovado el que est\u00e1 suscrito con",
            "start": 1637.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 1640.45,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "humanos y lo propio se hizo con la alta",
            "start": 1642.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comisionada con michelle bachelet de la",
            "start": 1644.919,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas para la",
            "start": 1647.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "coadyuvancia de esta agencia de naciones",
            "start": 1649.75,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "unidas en las tareas de investigaci\u00f3n",
            "start": 1652.75,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "como parte de estos convenios ya se ha",
            "start": 1654.659,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "creado el grupo de asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 1657.879,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "donde dos de los anteriores integrantes",
            "start": 1660.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del gay",
            "start": 1662.59,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00e1ngela mar\u00eda buitrago y francisco cox ya",
            "start": 1663.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se encuentran incorporados a los",
            "start": 1666.669,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "trabajos de investigaci\u00f3n y en los",
            "start": 1668.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1670.57,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada de",
            "start": 1673.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derechos humanos de naciones unidas se",
            "start": 1674.799,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "har\u00e1n lo propio con los dem\u00e1s",
            "start": 1676.96,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "integrantes del gel para que sin ninguna",
            "start": 1678.879,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n y limitaci\u00f3n alguna",
            "start": 1681.669,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "participen en todos los trabajos de",
            "start": 1683.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y el replanteamiento que",
            "start": 1687.279,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo de investigaci\u00f3n en el",
            "start": 1689.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caso de ayotzinapa queremos destacar",
            "start": 1691.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "algunas de las principales reuniones de",
            "start": 1693.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajo que se han sostenido una de",
            "start": 1696.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ellas el pasado 28 de marzo con el",
            "start": 1698.44,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 1700.899,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1702.429,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "uno de los temas fundamentales fue el",
            "start": 1704.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "avanzada del desestimiento de los",
            "start": 1706.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amparos que en la administraci\u00f3n",
            "start": 1708.49,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "anterior y el gobierno ser\u00e1 anterior",
            "start": 1710.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "interpuso ante la resoluci\u00f3n del",
            "start": 1712.269,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado de tamaulipas para",
            "start": 1714.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alegaci\u00f3n de una comisi\u00f3n por la verdad",
            "start": 1717.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y la justicia el gobierno federal",
            "start": 1719.23,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "anterior interpuso m\u00e1s de 200 amparos de",
            "start": 1721.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los cuales debe informar que por",
            "start": 1725.049,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 1726.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "republica todas las dependencias del",
            "start": 1727.809,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "gobierno federal nos hemos desistido",
            "start": 1730.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para no poner ninguna limitaci\u00f3n ning\u00fan",
            "start": 1732.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo legislativa o jur\u00eddico a los",
            "start": 1736.779,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "trabajos de investigaci\u00f3n ya dimos",
            "start": 1740.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuenta de las reuniones con esmeralderos",
            "start": 1742.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "am en la presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 1744.94,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y",
            "start": 1746.32,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "relatora para m\u00e9xico en donde el",
            "start": 1748.539,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "complejo fue retomar el informe final de",
            "start": 1750.789,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n para lanzar los trabajos de",
            "start": 1753.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el caso de michelle",
            "start": 1755.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bachelet y quiero destacar esta \u00faltima",
            "start": 1757.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los ex funcionarios del",
            "start": 1760.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de guerrero hemos",
            "start": 1762.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "extendido dos reinos de trabajo con el",
            "start": 1765.429,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernador \u00e1ngel aguirre",
            "start": 1767.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuerpo procurador del estado de guerrero",
            "start": 1770.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "i\u00f1aki blanco y con los seis titulares de",
            "start": 1772.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica y del",
            "start": 1775.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aceite de gobierno del estado de",
            "start": 1777.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guerrero en esos momentos quienes",
            "start": 1780.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el pr\u00f3ximo d\u00eda martes y el de",
            "start": 1782.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amor mi\u00e9rcoles ampliar\u00e1n sus",
            "start": 1785.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "declaraciones en la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1788.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica particularmente en lo",
            "start": 1791.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "referente a la investigaci\u00f3n que",
            "start": 1794.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 1796.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante los seis primeros d\u00edas de los",
            "start": 1798.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sucesos antes de que el gobierno federal",
            "start": 1801.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en la actitud omisa atrajera hasta",
            "start": 1804.19,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "entonces la investigaci\u00f3n y no incorpor\u00f3",
            "start": 1807.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los aspectos fundamentales de la",
            "start": 1811.419,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda local a la",
            "start": 1814.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n previa realizada por la",
            "start": 1817.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica el",
            "start": 1819.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00eda de \u00e9ste",
            "start": 1823.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quiero destacar tambi\u00e9n las reuniones",
            "start": 1825.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se han sostenido con la fiscal\u00eda",
            "start": 1827.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica desde el 7 de",
            "start": 1829.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "febrero de 2019 pr\u00e1cticamente menos",
            "start": 1832.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a\u00fan menos de un mes instalada la",
            "start": 1835.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n en el acuerdo fundamental con",
            "start": 1837.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el fiscal general de la rep\u00fablica no fue",
            "start": 1840.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "solamente la creaci\u00f3n de la unidad",
            "start": 1843.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "especializada el caso de ellos inapa",
            "start": 1844.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sino de compartir todas las l\u00edneas de",
            "start": 1846.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que quedaron inconclusas y",
            "start": 1850.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que por y las promovidas por la comisi\u00f3n",
            "start": 1853.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "uno de los aspectos nodales para el",
            "start": 1855.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nombramiento del fiscal especializado es",
            "start": 1858.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el fiscal general atender\u00eda las",
            "start": 1861.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "propuestas que la propia comisi\u00f3n",
            "start": 1864.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "formular les debo se\u00f1alar que hubo",
            "start": 1865.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distintas propuestas que estuvieron",
            "start": 1868.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "evaluando se y fue hasta el 26 de junio",
            "start": 1871.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuando se emite el acuerdo por parte del",
            "start": 1875.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiscal general para crear esta unidad",
            "start": 1878.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "especial de investigaci\u00f3n y de",
            "start": 1880.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "litigaci\u00f3n para el caso de ayotzinapa",
            "start": 1881.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que posteriormente llev\u00f3 al nombramiento",
            "start": 1883.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el 28 de junio",
            "start": 1887.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del primer fiscal de esta unidad el caso",
            "start": 1888.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de omar g\u00f3mez trejos que tengo el pleno",
            "start": 1892.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respaldo del se\u00f1or fiscal y de los",
            "start": 1895.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "padres y m\u00e1s de familia as\u00ed como de toda",
            "start": 1897.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n presidencial",
            "start": 1900.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima reuni\u00f3n que hemos sostenido",
            "start": 1902.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el fiscal general y con el fiscal",
            "start": 1903.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especializado promovida por el",
            "start": 1906.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en",
            "start": 1909.02,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "cumplimiento de un acuerdo con los",
            "start": 1910.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "padres de familia realizada del 18 de",
            "start": 1911.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "septiembre donde la conclusi\u00f3n",
            "start": 1914.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental es avanzar en un",
            "start": 1916.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "replanteamiento integral de la",
            "start": 1919.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y subsanando las omisiones",
            "start": 1920.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las contradicciones la falta de",
            "start": 1924.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elementos la falta de presentaci\u00f3n de",
            "start": 1927.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pruebas de la averiguaci\u00f3n que condujo",
            "start": 1930.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "condujo a la mal llamada verdad",
            "start": 1933.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en donde tambi\u00e9n seguir\u00e1n",
            "start": 1935.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deslindando las responsabilidades de",
            "start": 1938.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aquellas autoridades que incluyeron en",
            "start": 1940.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la omisi\u00f3n o en pr\u00e1cticas ilegales que",
            "start": 1942.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como se ha acreditado a nivel de la",
            "start": 1945.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica e incluso por distintos",
            "start": 1948.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes gobierno en nuestra vez han",
            "start": 1951.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de tortura algunas de las",
            "start": 1953.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas detenidas en el caso de las",
            "start": 1956.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal el",
            "start": 1959.54,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica yo destac\u00f3 en",
            "start": 1961.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "particularmente las reuniones celebradas",
            "start": 1964.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el general secreto",
            "start": 1966.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional y su estado mayor la primera el",
            "start": 1968.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "27 de junio de 2019 en las propias",
            "start": 1971.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instalaciones del aceite de defensa",
            "start": 1974.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional de un debate abierto un di\u00e1logo",
            "start": 1976.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin ninguna restricci\u00f3n sin",
            "start": 1980.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "restricciones de ninguna naturaleza",
            "start": 1982.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "establecimos compromisos muy puntuales",
            "start": 1984.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "desde la apertura de las instalaciones",
            "start": 1987.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda en la",
            "start": 1989.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad de iguala el intercambio de",
            "start": 1992.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la puesta a disposici\u00f3n de",
            "start": 1995.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n y de la autoridad de todos",
            "start": 1998.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los elementos del 27 batall\u00f3n que",
            "start": 2000.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participaron bueno que estuvieron esos",
            "start": 2003.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas en las instalaciones en las",
            "start": 2005.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actividades de 27 batall\u00f3n y al no",
            "start": 2008.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiempo la cual llevan tsja en las tareas",
            "start": 2011.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda hasta ahora de se\u00f1alar que",
            "start": 2014.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los requerimientos de informaci\u00f3n",
            "start": 2017.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se han presentado al aceite de la",
            "start": 2019.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "defensa nacional han sido respondidos",
            "start": 2021.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "forman parte ya de la de las nuevas",
            "start": 2024.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "investigaciones por parte de la unidad",
            "start": 2028.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 2031.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "un aspecto muy significativo fue como el",
            "start": 2032.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "20 el d\u00eda 24 de julio los padres m\u00e1s de",
            "start": 2035.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "familia y la comisi\u00f3n entramos a hacer",
            "start": 2039.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un recorrido en las instalaciones del 27",
            "start": 2042.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n donde no hubo limitaci\u00f3n alguna",
            "start": 2045.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para entrar a ninguna de las",
            "start": 2048.51,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "instalaciones desde el arsenal hasta nos",
            "start": 2051.52,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "har\u00e1n guardar los explosivos los",
            "start": 2054.609,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "dormitorios todas las \u00e1reas el centro de",
            "start": 2056.169,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n de inteligencia en donde estuvo",
            "start": 2058.6,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "sin lugar a dudas se despejaron muchas",
            "start": 2062.139,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de las dudas nos quedan pendientes",
            "start": 2065.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "solamente lo vieron ustedes ah\u00ed en el",
            "start": 2066.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "documental acreditar cu\u00e1l es la",
            "start": 2069.25,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la cancha deportiva que",
            "start": 2072.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba previa a la instalaci\u00f3n del",
            "start": 2073.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "centro de fusi\u00f3n de inteligencia de",
            "start": 2076.6,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en esta zona y otras dos",
            "start": 2078.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reuniones que han sido fundamentales y",
            "start": 2081.369,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy importantes son las que hemos",
            "start": 2083.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sostenido con la secretaria de seguridad",
            "start": 2085.629,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana donde por primera",
            "start": 2087.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vez estamos teniendo acceso a toda la",
            "start": 2090.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n derivada del papel que",
            "start": 2094.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 la polic\u00eda feal preventiva",
            "start": 2096.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si se durante estos eventos porque a",
            "start": 2099.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pesar de que hubo investigaciones",
            "start": 2102.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "internas que definieron",
            "start": 2104.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsabilidades para algunos de los",
            "start": 2106.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "polic\u00edas reales preventivos y que fueron",
            "start": 2109.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consignados ante la procuradur\u00eda estos",
            "start": 2111.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no fueron incorporados a la averiguaci\u00f3n",
            "start": 2114.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "previa a pesar de que hubo acusaciones",
            "start": 2118.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de v\u00ednculos de algunos mandos con la",
            "start": 2121.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada que formaban",
            "start": 2123.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "parte de la n\u00f3mina se ocult\u00f3 la",
            "start": 2125.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y se ocult\u00f3 informaci\u00f3n tan",
            "start": 2127.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante como son las bit\u00e1coras del",
            "start": 2129.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupo de coordinaci\u00f3n guerrero que",
            "start": 2132.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "articulaba todas las instituciones de",
            "start": 2134.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguridad federales y locales en el",
            "start": 2136.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de guerrero intensos durante esos",
            "start": 2138.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00edas y que ahora no est\u00e1 forman parte ya",
            "start": 2141.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los documentos que han sido",
            "start": 2144.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "integrados entregados a la fiscal\u00eda",
            "start": 2147.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "especial debo destacar la creaci\u00f3n de un",
            "start": 2150.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 cient\u00edfico asesor de la comisi\u00f3n",
            "start": 2154.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidencial encabezado principalmente",
            "start": 2157.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el centro ojeo de conacyt en donde",
            "start": 2160.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hemos hecho un trabajo que fue",
            "start": 2164.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abandonado son de las tareas que no se",
            "start": 2167.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "realizaron en las tareas de",
            "start": 2169.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en donde empezamos por",
            "start": 2170.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "integrar todo el levantamiento de",
            "start": 2173.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n celebrado por la fiscal\u00eda",
            "start": 2175.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "especial de ayotzinapa de la pgr la",
            "start": 2178.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda desaparici\u00f3n forzada de la pgr",
            "start": 2181.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la unidad ante este puesto del aceite y",
            "start": 2183.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 2187.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde no solamente hemos realizado",
            "start": 2189.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "actividades de b\u00fasqueda complementaria",
            "start": 2191.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si no se han identificado diversas un",
            "start": 2193.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buen n\u00famero m\u00e1s de 200 fosas",
            "start": 2197.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "clandestinas en donde se han encontrado",
            "start": 2199.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "184 cuerpos de los cuales 44 han sido",
            "start": 2201.81,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "identificados ninguno lo subray\u00f3 ninguno",
            "start": 2206.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de las cuales correspondiente a ninguno",
            "start": 2210.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los muchachos desaparecidos un",
            "start": 2213.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajo fundamental que tener se ha",
            "start": 2216.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollado desde un inicio es el",
            "start": 2218.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de todas las redes de telefon\u00eda",
            "start": 2220.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las llamadas telef\u00f3nicas que se",
            "start": 2223.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "celebraron en toda esta regi\u00f3n no",
            "start": 2224.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solamente los d\u00edas",
            "start": 2228.58,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "los hechos en los d\u00edas posteriores",
            "start": 2230.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque se han identificado tambi\u00e9n es",
            "start": 2231.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del dominio p\u00fablico no estoy diciendo",
            "start": 2233.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ninguna incidencia el uso de los",
            "start": 2235.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos celulares de los muchachos en",
            "start": 2237.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas posteriores a los actos de iguala",
            "start": 2239.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya la desaparici\u00f3n de este grupo",
            "start": 2242.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico ha hecho el an\u00e1lisis de 80",
            "start": 2244.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de registros llamadas de",
            "start": 2248.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "llamadas celebradas durante cuatro a\u00f1os",
            "start": 2250.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de las cuales se identificaron 206 mil",
            "start": 2252.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llamadas de inter\u00e9s que permiti\u00f3",
            "start": 2255.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "construir una red primaria de 84 mil",
            "start": 2257.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "l\u00edneas prioritarias y 216 n\u00fameros",
            "start": 2261.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicos y nos ha permitido no",
            "start": 2263.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "solamente identificar las zonas cr\u00edticas",
            "start": 2265.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sino seguimiento minuto a minuto de esta",
            "start": 2267.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n no puedo dar los detalles pero",
            "start": 2270.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "si tenemos certeza de c\u00f3mo se realiz\u00f3 el",
            "start": 2273.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "operativo por los grupos delictivos",
            "start": 2278.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengo en las conclusiones para dar una",
            "start": 2280.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de ellas es que en ning\u00fan momento hubo",
            "start": 2283.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "contacto por parte de ning\u00fan estudiante",
            "start": 2285.52,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan grupo delictivo o con \u00e9l",
            "start": 2289.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de esos integrantes posible de una",
            "start": 2292.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "manera y una segunda en donde la",
            "start": 2296.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n fundamentalmente se dio en el",
            "start": 2299.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "municipio de iguala y en su zona",
            "start": 2301.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "suburbana no voy a decir m\u00e1s otros de",
            "start": 2303.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ser el grupo que hemos integrado es la",
            "start": 2308.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de una mesa multidisciplinaria",
            "start": 2310.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con asesores de car\u00e1cter internacional",
            "start": 2311.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2314.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica bueno est\u00e1 ayudando el equipo",
            "start": 2315.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de antrop\u00f3logos argentinos forenses",
            "start": 2319.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "especialistas forenses a nivel",
            "start": 2321.79,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2323.63,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "t\u00fa solo tenemos contacto con los",
            "start": 2324.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "laboratorios de isla para poder",
            "start": 2326.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desahogar todas las tareas de an\u00e1lisis",
            "start": 2329.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tico de piezas \u00f3seas que est\u00e1n",
            "start": 2332.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "existentes o que pueden presentarse en",
            "start": 2335.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los hallazgos que se obtengan en las",
            "start": 2338.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tareas de m\u00fasica y de manera muy",
            "start": 2341.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concreta se\u00f1alar los operativos que se",
            "start": 2343.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han venido desarrollando en estos meses",
            "start": 2345.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debo se\u00f1alar que de manera puntual se",
            "start": 2348.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "han desarrollado 88 operativos a lo",
            "start": 2351.02,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "largo de 48 d\u00edas de b\u00fasqueda en cinco",
            "start": 2354.62,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 2358.97,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en particular en cocula iguala huitzuco",
            "start": 2359.569,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mezcla y tepecoacuilco como desde su",
            "start": 2362.959,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "conocimiento estos son los puntos no",
            "start": 2366.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vienen totalmente desarrollados aunque",
            "start": 2369.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "debo advertir en un habido ning\u00fan",
            "start": 2372.049,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "positivo un hallazgo positivo ni en el",
            "start": 2374.989,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "segundo vado de cocula ni las casas de",
            "start": 2377.749,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "seguridad que investigamos que te iguala",
            "start": 2379.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni en el pelo de la parota en pozos de",
            "start": 2383.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "iguala con informaci\u00f3n que nos",
            "start": 2386.63,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "proporcionaron desde la ciudad de",
            "start": 2388.579,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "amarillo en el estado de texas hemos",
            "start": 2390.769,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "revisado junto con la fiscal\u00eda general y",
            "start": 2393.049,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el equipo de antropolog\u00eda argentina",
            "start": 2395.299,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "forense",
            "start": 2397.249,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "180 puntos espec\u00edficos en distintas",
            "start": 2399.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "regiones el caso es que si fue del",
            "start": 2402.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico de un cartero que se",
            "start": 2404.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hizo en una columna de iguala la juan en",
            "start": 2407.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el \u00e1lvarez en particular un operativo",
            "start": 2409.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy importante en el municipio de",
            "start": 2411.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mezcala y el ejido de carrizalillo el de",
            "start": 2413.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "huitzuco que est\u00e1 en proceso y en el",
            "start": 2416.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pool operativo en estos momentos tambi\u00e9n",
            "start": 2419.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es del dominio p\u00fablico estamos llevando",
            "start": 2422.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a cabo en tepecoacuilco debo se\u00f1alar que",
            "start": 2424.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se han revisado m\u00e1s de 120 puntos de",
            "start": 2427.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y en ninguno de ellos",
            "start": 2432.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos encontrado alg\u00fan positivo y",
            "start": 2434.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solamente haciendo una referencia de que",
            "start": 2437.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el seguimiento de",
            "start": 2439.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuatro diligencias judiciales en",
            "start": 2441.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particular contra ex funcionarios o",
            "start": 2443.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gente vinculada con los hechos",
            "start": 2446.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delictivos de ese d\u00eda",
            "start": 2449.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solamente para su conocimiento el",
            "start": 2451.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "operativo que iniciamos la semana pasada",
            "start": 2453.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente inici\u00f3 el viernes sobre el",
            "start": 2456.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "domingo en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda",
            "start": 2458.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica con un apoyo muy",
            "start": 2460.63,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2463.57,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "y log\u00edstico de seguridad de las",
            "start": 2464.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la agencia nacional en la",
            "start": 2467.029,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial estamos realizando",
            "start": 2469.039,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en este basurero del municipio de este",
            "start": 2471.23,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tipo de p\u00fablicos quiero terminar",
            "start": 2474.769,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "haciendo un anuncio",
            "start": 2477.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en particular retomando algunos de los",
            "start": 2480.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aspectos que a nuestro juicio son muy",
            "start": 2483.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "importantes para avanzar en",
            "start": 2485.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n necesitamos que la",
            "start": 2487.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociedad nos ayude a conocer los hechos",
            "start": 2489.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de verdad y justicia y refrendamos los",
            "start": 2492.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromisos para otorgar recompensa de",
            "start": 2496.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n quinientos mil pesos para",
            "start": 2498.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aquellas personas que nos den",
            "start": 2501.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n fidedigna y verificable de",
            "start": 2502.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los estudiantes desaparecidos y",
            "start": 2506.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "particularmente reiterar la oferta de",
            "start": 2508.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una recompensa por 10 millones de pesos",
            "start": 2512.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a quien informe sobre el paradero de",
            "start": 2514.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alejandro ten scalco mej\u00eda uno de los",
            "start": 2516.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "principales perpetradores involucrados",
            "start": 2519.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en estos hechos de desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 2522.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el estado es lo que queremos informar",
            "start": 2525.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy lo haremos como nos ha",
            "start": 2529.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distribuido el presidente de manera",
            "start": 2531.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "regular se ha comprometido a tener",
            "start": 2534.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reuniones regulares con los padres",
            "start": 2536.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "familia en la pr\u00f3xima en el mes primeros",
            "start": 2538.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas del mes de diciembre pero esperemos",
            "start": 2541.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que los informes vayamos dando",
            "start": 2543.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "resultados mucho m\u00e1s puntuales le",
            "start": 2546.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda al se\u00f1or fiscal omar g\u00f3mez por",
            "start": 2549.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "favor haga uso de la palabra",
            "start": 2552.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2560.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "subsecretario agradecemos mucho la",
            "start": 2563.89,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n que sirvan a la fiscal",
            "start": 2566.39,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en espec\u00edfico a",
            "start": 2567.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la unidad de investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n",
            "start": 2569.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sobre el caso de china para",
            "start": 2572.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "antes que nada quisiera abrir con un",
            "start": 2575.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "saludo respetuoso hacia los familiares a",
            "start": 2577.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las madres ya los padres que el d\u00eda de",
            "start": 2579.92,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2581.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda que marca la historia de este",
            "start": 2582.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y a 5 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 2586.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "sus hijos como ustedes saben el 26 de",
            "start": 2589.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o el fiscal general de",
            "start": 2592.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica emiti\u00f3 un acuerdo que crea",
            "start": 2596.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 2598.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "especializada para la investigaci\u00f3n y",
            "start": 2599.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "litigaci\u00f3n del caso de china para dos",
            "start": 2602.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s yo tomo posesi\u00f3n se me",
            "start": 2604.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "invita acept\u00f3 el cargo y a partir de ese",
            "start": 2606.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda hemos venido trabajando fuertemente",
            "start": 2609.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para poner una serie de cuestiones",
            "start": 2610.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "claras sobre el caso yo china para en",
            "start": 2614.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primer t\u00e9rmino",
            "start": 2618.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "toda aquella acci\u00f3n de investigaci\u00f3n",
            "start": 2620.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n averiguaciones",
            "start": 2623.21,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "previas fueron concentradas dentro de",
            "start": 2625.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esta unidad lo que permiti\u00f3 que",
            "start": 2627.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empez\u00e1ramos a tener una visi\u00f3n global e",
            "start": 2629.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integral de la investigaci\u00f3n y de todos",
            "start": 2631.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y cada uno de los hechos sucedidos en la",
            "start": 2633.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "noche del 26 27 de septiembre como los",
            "start": 2635.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hechos posteriores de investigaci\u00f3n que",
            "start": 2638.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empezaron a realizarse en primera fase",
            "start": 2640.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por la poco de vida local del estado de",
            "start": 2642.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guerrero y despu\u00e9s por la por la propia",
            "start": 2644.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del general de la rep\u00fablica",
            "start": 2647.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo la pr\u00f3xima semana empez\u00e1ramos",
            "start": 2650.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a citar a todas y cada una de aquellas",
            "start": 2653.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas funcionarios p\u00fablicos que en",
            "start": 2656.11,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ese entonces ten\u00edan un un cargo",
            "start": 2660.1,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "a rendir sus declaraciones ministeriales",
            "start": 2663.269,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "frente a nuestra autoridad",
            "start": 2665.549,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a esta unidad acudir\u00e1 en la pr\u00f3xima",
            "start": 2668.059,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "semana el ex gobernador",
            "start": 2670.249,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el ex procurador y el secretario de",
            "start": 2672.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica del estado guerrero e",
            "start": 2675.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inmediatamente estaremos convocando",
            "start": 2678.24,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "a las autoridades e instancias federales",
            "start": 2682.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tuvieron un primer contacto con los",
            "start": 2684.869,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hechos acontecidos la noche del 26 y 27",
            "start": 2687.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2014",
            "start": 2689.609,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "este relanzamiento de la investigaci\u00f3n",
            "start": 2694.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "va a tocar y va a traer a todas aquellas",
            "start": 2697.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "personas que formen parte del \u00e1mbito de",
            "start": 2701.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "municipal estatal y federal",
            "start": 2704.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "como lo ha se\u00f1alado el subsecretario",
            "start": 2711.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "encinas hemos participado e incluso",
            "start": 2713.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hemos hecho en estos tres meses en los",
            "start": 2715.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que yo estoy a cargo de esta unidad",
            "start": 2718.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nueve procesos de b\u00fasqueda acciones de",
            "start": 2720.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con la finalidad de",
            "start": 2723.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encontrar y localizar el paradero de los",
            "start": 2725.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estudiantes actualmente se encuentra",
            "start": 2729.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "realiz\u00e1ndose esta diligencia ministerial",
            "start": 2731.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el municipio de tepecoacuilco e",
            "start": 2733.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "inmediatamente se tenga alg\u00fan resultado",
            "start": 2737.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se informar\u00e1 a la sociedad",
            "start": 2738.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vamos a empezar por la primera ni\u00f1a que",
            "start": 2744.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvo contacto con este caso desde la",
            "start": 2747.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda no vamos a encubrir",
            "start": 2750.0,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "o vamos a generar e investigar todas",
            "start": 2753.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aquellas complicidades que se dieron en",
            "start": 2756.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el mismo estamos investigando",
            "start": 2758.56,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "fuertemente los actos de malos tratos y",
            "start": 2761.109,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "torturas que se dieron a personas",
            "start": 2764.589,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y en su momento tambi\u00e9n empezaremos a",
            "start": 2768.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dar informaci\u00f3n sobre el resultados de",
            "start": 2771.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las investigaciones que se ambiente",
            "start": 2773.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "respecto a estas investigaciones que",
            "start": 2774.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 2776.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n retomando todas y cada una de",
            "start": 2780.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas de investigaci\u00f3n de los",
            "start": 2782.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informes del grupo interdisciplinario de",
            "start": 2785.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "expertos independientes que estuvo",
            "start": 2787.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajando en el 2015 y 2016 sobre este",
            "start": 2790.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "caso el informe de la oficina del alto",
            "start": 2793.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comisionado de naciones unidas para los",
            "start": 2796.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2798.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las recomendaciones que emiti\u00f3",
            "start": 2800.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 2803.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las l\u00edneas sobre los",
            "start": 2805.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tres distintos niveles de gobierno y",
            "start": 2808.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todas aquellas autoridades o grupos",
            "start": 2810.22,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "delincuenciales que tuvieron la",
            "start": 2812.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los hechos de la noche",
            "start": 2813.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de igual",
            "start": 2815.65,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "solo para recalcar y se\u00f1alar que desde",
            "start": 2818.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la unidad que yo estoy encabezando",
            "start": 2821.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ninguna persona est\u00e1 por encima de la",
            "start": 2823.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ley y se har\u00e1 valer la ley en funci\u00f3n de",
            "start": 2826.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontrar la verdad sobre los hechos",
            "start": 2829.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acontecidos y la justicia que las",
            "start": 2831.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "familias vienen exigiendo desde hace",
            "start": 2833.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os muchas gracias",
            "start": 2835.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bueno pues este este es el tema de hoy",
            "start": 2842.48,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas",
            "start": 2847.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2853.76,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "buenos dias monserrat s\u00e1nchez de reporte",
            "start": 2855.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00edndigo preguntarles si ya tienen",
            "start": 2858.089,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "confirmado y como lo hicieron que los",
            "start": 2860.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nunca salieron de guerrero y si",
            "start": 2862.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con esta nueva b\u00fasqueda en el basurero",
            "start": 2864.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de tepecuacuilco ya se descarta otra",
            "start": 2866.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el basurero de cocula donde",
            "start": 2869.309,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "si se hab\u00eda dicho que hab\u00edan encontrado",
            "start": 2871.23,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "restos de al menos uno de los",
            "start": 2872.339,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "normalistas gracias",
            "start": 2874.349,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno todas las pruebas hemos recaudado",
            "start": 2878.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dan indicios claros de que no hubo",
            "start": 2880.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ninguna ninguno sali\u00f3 de la entidad",
            "start": 2883.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por supuesto no descartamos ninguna otra",
            "start": 2886.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "l\u00ednea investigaci\u00f3n incluido el asunto",
            "start": 2888.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de cocula que por supuesto para nosotros",
            "start": 2890.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es muy importante cerrar este caso y",
            "start": 2893.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este debate que hace es la parte medular",
            "start": 2896.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la llamada verdad hist\u00f3rica con que",
            "start": 2899.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como de hecho desde un principio estamos",
            "start": 2903.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convencidos que en el caso de estos",
            "start": 2905.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muchachos ayotzinapa la \u00fanica verdad es",
            "start": 2908.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que no hay hasta ahora verdad alguna",
            "start": 2911.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "misael habana de al tanto guerrero ayer",
            "start": 2919.569,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en guerrero se dio a conocer una",
            "start": 2922.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de una entrevista que se le",
            "start": 2926.469,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hizo a un l\u00edder de la crack que est\u00e1 en",
            "start": 2929.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n",
            "start": 2933.819,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y donde env\u00eda un documento a la",
            "start": 2935.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica y dice que",
            "start": 2939.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene informaci\u00f3n importante sobre el",
            "start": 2942.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lugar donde se encuentran los cuerpos de",
            "start": 2944.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los 43 que esta informaci\u00f3n ya la conoce",
            "start": 2947.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "usted que incluso pide seguridad para \u00e9l",
            "start": 2949.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y para su familia y para tres presuntos",
            "start": 2954.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "implicados en la desaparici\u00f3n y muerte",
            "start": 2957.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de los estudiantes",
            "start": 2959.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sin embargo la",
            "start": 2963.2,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "\u00e9l plantea que el gobierno tendr\u00eda que",
            "start": 2966.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dar la seguridad para que \u00e9l",
            "start": 2970.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pudiera decir el lugar donde se",
            "start": 2973.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "encuentra",
            "start": 2975.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los los cuerpos y que est\u00e1n en un lugar",
            "start": 2976.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dominado por la delincuencia organizada",
            "start": 2980.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por supuesto que conoce la informaci\u00f3n",
            "start": 2982.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hemos mantenido relaci\u00f3n los antes con",
            "start": 2985.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta persona que no es el principal",
            "start": 2988.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informante demostrado relaci\u00f3n con el",
            "start": 2990.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informante tenemos ubicado el sitio",
            "start": 2992.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos nueve dudas de g\u00e9nero un",
            "start": 2995.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "operativo en una zona de muy alto riesgo",
            "start": 2998.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero por supuesto nosotros tenemos que",
            "start": 3001.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ce\u00f1irnos a los post y metros legales y",
            "start": 3003.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso habr\u00e1 una diligencia judicial",
            "start": 3005.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realizada especialmente por la unidad",
            "start": 3007.24,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "especializada en el caso de ayotzinapa y",
            "start": 3010.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su oportunidad se realizar\u00e1 este",
            "start": 3013.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "operativo dando por supuesto las",
            "start": 3015.95,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad todas las",
            "start": 3017.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3019.16,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el caso de la china para como lesa",
            "start": 3025.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 3027.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los autores del deber\u00edan ser entregados",
            "start": 3028.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para el fiscal a la corte",
            "start": 3031.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "penal de justicia ese es un tema que es",
            "start": 3033.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recurrente entre ellos los abarca si",
            "start": 3036.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fuera el caso y para el se\u00f1or presidente",
            "start": 3039.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el centro de",
            "start": 3040.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n de movimientos armados con",
            "start": 3042.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sede en espa\u00f1a hay 40 grupos armados en",
            "start": 3044.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica mexicana 10 de ellos operan",
            "start": 3047.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en guerrero si no hay una soluci\u00f3n",
            "start": 3050.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expedita a este caso habr\u00eda posibilidad",
            "start": 3051.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que nuevos lucios caba\u00f1as que tambi\u00e9n",
            "start": 3054.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son egresados de ayotzinapa emerg\u00edan en",
            "start": 3056.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds sobre el caso de los delitos de",
            "start": 3059.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lesa humanidad lo m\u00e1s importante de ello",
            "start": 3061.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es que ser\u00edan delitos de car\u00e1cter",
            "start": 3063.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "imprescriptible pero nosotros estamos",
            "start": 3065.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "convencidos de que debe juzgarlos la",
            "start": 3067.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "justicia mexicana aqu\u00ed tienen que rendir",
            "start": 3070.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuentas y por supuesto que vamos a",
            "start": 3073.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "avanzar en esa direcci\u00f3n porque hay del",
            "start": 3075.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estatuto de roma que plantea que hay una",
            "start": 3078.35,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "base jur\u00eddica para ir hacia la pol\u00edtica",
            "start": 3080.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para ello sin embargo el proceso de",
            "start": 3081.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sentencia por parte de la corte lleva",
            "start": 3084.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo queremos que sean",
            "start": 3087.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "juzgados en",
            "start": 3089.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y con relaci\u00f3n al encuentro entre \u00e1ngel",
            "start": 3091.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aguirre rivero el ex gobernador",
            "start": 3094.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "guerrerense y los 43 estudios los padres",
            "start": 3096.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los 43 estudian sayo china para a",
            "start": 3098.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted podr\u00eda persuadir no a creer m\u00e1s en",
            "start": 3101.39,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n del gobernador aguirre rivero",
            "start": 3104.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su procurador que la de murillo karam y",
            "start": 3105.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el ex presidente de mexico en ese caso",
            "start": 3108.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico como les se\u00f1alado todas las",
            "start": 3109.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridades que en su momento tuvieron",
            "start": 3112.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conocimiento y ten\u00edan una funci\u00f3n en los",
            "start": 3114.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "d\u00edas de los hechos ser\u00e1n llamados a",
            "start": 3117.23,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "rendir cuentas en su momento de la",
            "start": 3118.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n bajo los activos las bajo",
            "start": 3121.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los propios objetivos por los que se",
            "start": 3123.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rige una investigaci\u00f3n pues es que vamos",
            "start": 3125.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a dar cumplimiento y vamos a tomar todas",
            "start": 3128.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y cada una de los indicios de las",
            "start": 3131.75,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pruebas que salgan de las declaraciones",
            "start": 3134.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaciones adicionales que se",
            "start": 3136.849,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "obtengan dentro de la averiguaci\u00f3n",
            "start": 3139.67,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "previa y las carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3141.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en su momento se determinar\u00e1 si son o no",
            "start": 3142.91,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "responsables frente a la justicia",
            "start": 3145.49,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias buenos d\u00edas",
            "start": 3156.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "preguntarle fiscal concretamente si",
            "start": 3159.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda al ex procurador murillo karam",
            "start": 3161.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas a \u00e9l ha estado dando",
            "start": 3164.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "declaraciones defendiendo evidentemente",
            "start": 3166.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la verdad hist\u00f3rica si lo llamar\u00eda",
            "start": 3168.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque pues se puede pensar que \u00e9l ser\u00eda",
            "start": 3171.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el mejor informado de este tema en el",
            "start": 3173.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sexenio pasado y por otro lado",
            "start": 3176.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntarle a alejandro encinas c\u00f3mo",
            "start": 3178.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "toman estas declaraciones de murillo",
            "start": 3180.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "karam que insiste en que estuvieron en",
            "start": 3182.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los estudiantes se encona que all\u00ed",
            "start": 3184.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fueron incinerados despu\u00e9s de las",
            "start": 3186.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "inconsistencias que ustedes han",
            "start": 3188.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "detectado gracias como lo coment\u00e9 al",
            "start": 3190.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rato la siguiente semana estaremos",
            "start": 3193.59,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enviando los citatorios a las",
            "start": 3195.72,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "autoridades federales entre ellos el",
            "start": 3197.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "propio ex procurador murillo karam que",
            "start": 3198.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso p\u00fablicamente ha manifestado su",
            "start": 3201.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "disponibilidad para poder venir a rendir",
            "start": 3203.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "su declaraci\u00f3n frente a la propia",
            "start": 3205.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ayer se\u00f1alaba el se\u00f1or fiscal por",
            "start": 3210.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "supuesto a muri\u00f3 el can-am ha mostrado",
            "start": 3213.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "su voluntad para presentarse una cuenta",
            "start": 3215.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entre la autoridad y suceder\u00e1",
            "start": 3217.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con todo asegura en los pr\u00f3ximos d\u00edas y",
            "start": 3219.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de las declaraciones",
            "start": 3222.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ha hecho respecto a refrendar la",
            "start": 3224.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de que luchas funcionarios en",
            "start": 3227.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el basurero de cocula es que el cen dijo",
            "start": 3230.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que en ning\u00fan momento se\u00f1al\u00f3 que todos",
            "start": 3234.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido incinerados ah\u00ed no se trata",
            "start": 3236.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de un matiz m\u00e1s se trata una vez m\u00e1s de",
            "start": 3241.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un elemento que muestra la",
            "start": 3245.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad de la crisis que ha",
            "start": 3247.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sostenido la verdad hist\u00f3rica",
            "start": 3249.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la produce pero necesita",
            "start": 3253.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ana gabriela rojas de la bbc muchas",
            "start": 3256.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas quisiera un poquito",
            "start": 3259.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aclarar hace poco hab\u00eda dicho el general",
            "start": 3260.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejerces manero no lo dijo \u00e9l pero lo",
            "start": 3263.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "repetido lo repiti\u00f3 en los medios fiscal",
            "start": 3266.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "general perd\u00f3n que le hab\u00eda dicho qu\u00e9",
            "start": 3269.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se va a empezar casi la",
            "start": 3272.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n desde cero pero a la vez",
            "start": 3273.64,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "bueno los mismos padres de los",
            "start": 3275.859,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estudiantes dicen que ya hay l\u00edneas de",
            "start": 3277.269,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del eje del g\u00eda y es bueno",
            "start": 3279.549,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un poquito que aclaren esto y por otra",
            "start": 3282.459,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "parte con la informaci\u00f3n que ya tienen y",
            "start": 3285.009,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que no pueden decir todo por obvias",
            "start": 3287.68,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "razones que confianza que tanta",
            "start": 3289.599,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "confianza tienen de que se va a aclarar",
            "start": 3291.729,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto tiempo este caso si lo que",
            "start": 3293.289,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acordamos con el fiscal general es alg\u00fan",
            "start": 3296.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "replanteamiento integral de toda la",
            "start": 3298.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por supuesto que no se",
            "start": 3299.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "puede partir de cero - cuando hay",
            "start": 3302.17,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos de tortura por parte de",
            "start": 3303.789,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3306.759,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esa ya forma parte de la investigaci\u00f3n y",
            "start": 3307.869,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la confianza que tenemos en el",
            "start": 3310.989,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "resultados de este proceso es por",
            "start": 3313.269,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "supuesto que no solamente est\u00e1 todo el",
            "start": 3317.499,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o de las instituciones p\u00fablicas del",
            "start": 3320.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobierno federal espero que nos",
            "start": 3322.809,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en lo han hecho bien hasta ahora",
            "start": 3324.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales para ir",
            "start": 3327.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obteniendo informaci\u00f3n necesita la",
            "start": 3329.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional les damos",
            "start": 3331.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del gobierno de los eeuu",
            "start": 3333.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "particularmente conocimiento de las",
            "start": 3335.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas entre el grupo de",
            "start": 3337.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guerreros unidos de chicago e iguala y",
            "start": 3339.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a hacer todo nuestro fue esfuerzo",
            "start": 3342.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para conocer la verdad y que haya",
            "start": 3345.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3347.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias bueno",
            "start": 3351.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas jonathan n\u00e1car dije central",
            "start": 3358.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "preguntarle el subsecretario este ahora",
            "start": 3361.17,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "con estas nuevas hip\u00f3tesis con esta",
            "start": 3364.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nueva l\u00ednea de investigaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3367.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llevando a la fiscalidad aprovechando",
            "start": 3370.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed el fiscal en estas nuevas",
            "start": 3372.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diligencias estos nuevos nuevos nueve",
            "start": 3375.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "procesos que habla de b\u00fasqueda que se",
            "start": 3377.17,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo y las acciones que est\u00e1n",
            "start": 3378.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llevando a cabo se est\u00e1 buscando en vida",
            "start": 3380.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a los normalistas est\u00e1 la posibilidad de",
            "start": 3382.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n vivos lo hemos se\u00f1alado desde",
            "start": 3384.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un principio tenemos dos l\u00edneas de",
            "start": 3386.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n fundamentales la b\u00fasqueda",
            "start": 3388.09,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en vida es una de las demandas",
            "start": 3390.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "fundamentales de los padres de familia y",
            "start": 3391.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la b\u00fasqueda de destino final de",
            "start": 3394.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n en esta parte de que",
            "start": 3397.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si tres meses antes de que fue",
            "start": 3400.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "transferido gildardo astudillo el gil",
            "start": 3402.25,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fue transferido a los usuarios sur para",
            "start": 3404.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "intentar crecer \u00e9l",
            "start": 3407.859,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este principio de oportunidad para que",
            "start": 3410.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "declarar esto esto es este cierto con",
            "start": 3412.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recurso del norte s\u00ed y la informaci\u00f3n",
            "start": 3415.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que proporcion\u00f3 no obtuvo ning\u00fan",
            "start": 3417.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "resultado sobre la parte que hoy publica",
            "start": 3419.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eje central subsecretario preguntarle",
            "start": 3422.119,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "sobre esta posibilidad de que al menos",
            "start": 3423.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "27 n\u00fameros atribuidas a los normalistas",
            "start": 3425.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tuvieron este continua comunicaci\u00f3n con",
            "start": 3429.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "n\u00fameros recurrentes antes de la noche de",
            "start": 3432.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iguala esta informaci\u00f3n no fue",
            "start": 3434.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trascendental para ustedes en ustedes y",
            "start": 3436.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se estuvieron al tanto de esto de estos",
            "start": 3438.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "datos que habr\u00eda analizado el fbi se",
            "start": 3440.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estaban revisando revisamos 80 millones",
            "start": 3443.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de llamadas telef\u00f3nicas esto est\u00e1n",
            "start": 3445.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "incluidos all\u00ed",
            "start": 3447.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "roc\u00edo m\u00e9ndez noticias mb/s",
            "start": 3453.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su secretario los padres estuvieron muy",
            "start": 3457.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inconformes porque desde un inicio se",
            "start": 3459.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue clasificado el hecho como un",
            "start": 3462.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secuestro actualmente como lo tienen",
            "start": 3464.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes identificado como una",
            "start": 3467.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada es una desaparici\u00f3n",
            "start": 3469.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "forzada cometida por agentes del estado",
            "start": 3471.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3473.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y gracias subsecretario nancy rodr\u00edguez",
            "start": 3476.839,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de oro s\u00f3lido en su momento hubo",
            "start": 3479.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "controversia sobre las condiciones en",
            "start": 3482.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexico de los representantes extranjeros",
            "start": 3485.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 3487.039,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto se les pago que se les dej\u00f3 de",
            "start": 3489.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pagar entregaron ellos",
            "start": 3491.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan reporte al respecto si nos puede",
            "start": 3494.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisar que les informaron en relaci\u00f3n",
            "start": 3496.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a esto y en qu\u00e9 condiciones est\u00e1n ahora",
            "start": 3498.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se les va a pagar y se fue si se",
            "start": 3501.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 alg\u00fan contrato o acuerdo y si lo",
            "start": 3504.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "podemos conocer tras eso nos lapa de",
            "start": 3508.02,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "conocerse lo que es del dominio p\u00fablico",
            "start": 3510.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nosotros no contratamos a los",
            "start": 3511.97,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "especialistas se suscribe un convenio",
            "start": 3514.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n interamericana de",
            "start": 3516.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "derechos humanos desde la cual forma",
            "start": 3518.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parte de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3520.44,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se hacen transferencias de recursos",
            "start": 3521.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para que la comisi\u00f3n desarrolle con sus",
            "start": 3523.109,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "propias normas y atribuciones los",
            "start": 3525.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mecanismos extraordinarios que se",
            "start": 3527.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "requieran ellos establecen los salarios",
            "start": 3529.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se remuneran los especialistas y el",
            "start": 3531.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informe que les entregaron ellos en",
            "start": 3535.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuanto a el trato que tuvieron en la",
            "start": 3537.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "anterior administraci\u00f3n pues no es el",
            "start": 3540.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informe que ellos nos entregaron es la",
            "start": 3541.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "actitud que tuvo el gobierno federal",
            "start": 3543.78,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 3545.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacia ellos a qui\u00e9n va a haber ninguna",
            "start": 3546.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n para el desarrollo de su",
            "start": 3548.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "actividad profesional",
            "start": 3550.83,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "d\u00edaz varias preguntas con esto que han",
            "start": 3556.63,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hecho ustedes ya con estas",
            "start": 3558.85,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "investigaciones seg\u00fan sus c\u00e1lculos",
            "start": 3559.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00eda haber ya una respuesta",
            "start": 3561.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concreta hacia los padres de d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 3563.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sus hijos cuando la tengamos podr\u00eda ser",
            "start": 3566.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o o dos a\u00f1os es malo solo",
            "start": 3568.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tengamos no hay una fecha de fecha la",
            "start": 3570.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otra nos podr\u00eda dar m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 3573.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n es alejandro ten\u00e9s calc\u00f3",
            "start": 3575.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mej\u00eda porque est\u00e1 pidiendo el n\u00famero en",
            "start": 3578.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los principales integrantes del grupo",
            "start": 3579.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "delictivo que oper\u00f3 es la noche iguala y",
            "start": 3581.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es de los que en origen no ha sido",
            "start": 3584.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el t\u00e9cnico",
            "start": 3586.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda y forma parte de la",
            "start": 3591.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal",
            "start": 3592.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si para el fiscal que tan importante ha",
            "start": 3595.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sido la informaci\u00f3n que le han",
            "start": 3599.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proporcionado las autoridades locales el",
            "start": 3601.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ex presidente municipal de iguala el ex",
            "start": 3604.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobernador \u00e1ngel aguirre rivero y su ex",
            "start": 3607.82,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 3610.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "i\u00f1aki blanco o sea de la informaci\u00f3n que",
            "start": 3611.09,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos ya dentro de la",
            "start": 3614.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n previa ellos ya han venido",
            "start": 3615.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "anteriormente a rendir declaraciones lo",
            "start": 3618.4,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer ahora la pr\u00f3xima",
            "start": 3620.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "semana son ampliaciones de declaraciones",
            "start": 3621.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como testigos toda la informaci\u00f3n que",
            "start": 3624.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos nos provean obviamente estar\u00e1",
            "start": 3627.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cruzada con informaci\u00f3n que obra ya",
            "start": 3629.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dentro de esta averiguaci\u00f3n previa pues",
            "start": 3631.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde nosotros parte del trabajo",
            "start": 3633.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la fiscalidad pues es hacer eso",
            "start": 3636.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "analizar toda la informaci\u00f3n para tener",
            "start": 3638.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en su momento declaraciones mucho m\u00e1s",
            "start": 3640.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "completas mucho m\u00e1s claras sobre el",
            "start": 3642.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo y el desempe\u00f1o que tuvieron",
            "start": 3645.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ellos como funcionarios p\u00fablicos en esos",
            "start": 3646.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3649.01,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "gracias fiscal los subsecretarios no s\u00e9",
            "start": 3653.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me puede contestar esto publicamos",
            "start": 3656.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una nota de que un tribunal federal en",
            "start": 3659.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tamaulipas amparada 12 ex polic\u00edas de",
            "start": 3661.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iguala y a miembros del grupo guerreros",
            "start": 3663.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "unidos involucrados en la desaparici\u00f3n",
            "start": 3666.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los normalistas de ayotzinapa y esto",
            "start": 3668.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si bien no implica su liberaci\u00f3n",
            "start": 3670.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inmediata si pone en jaque que se",
            "start": 3672.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "permanezcan encarcelados o que puedan",
            "start": 3677.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rendir alguna declaraci\u00f3n toda vez que",
            "start": 3680.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podr\u00edan salir dado que est\u00e1n acusando a",
            "start": 3681.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ellos que se cometi\u00f3 tortura en contra",
            "start": 3685.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su contra para poder obtener las",
            "start": 3687.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "declaraciones de donde estaban los",
            "start": 3690.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estudiantes el paradero de los",
            "start": 3692.96,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 3694.34,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "esto es ser\u00eda un escollo para las",
            "start": 3695.45,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "investigaciones estar\u00e1n ustedes",
            "start": 3697.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enterados de esto lo han seguido y si",
            "start": 3698.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues confiando en que no se no se",
            "start": 3701.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "les vaya a liberar como ocurri\u00f3 hace",
            "start": 3706.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas con un grupo tambi\u00e9n de",
            "start": 3708.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de la zona",
            "start": 3710.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estas liberaciones que hemos estado",
            "start": 3711.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viendo en los \u00faltimos d\u00edas parten de una",
            "start": 3714.01,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que emiti\u00f3 un tribunal",
            "start": 3715.93,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "colegiado con sede en reynosa tamaulipas",
            "start": 3717.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto fue desde el a\u00f1o pasado 31 de mayo",
            "start": 3720.299,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "del 2018 y como cascada ha venido",
            "start": 3723.43,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bajando las distintas instancias",
            "start": 3726.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "judiciales con la finalidad de que las",
            "start": 3728.109,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 3731.109,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "los principales resolutivos que emiti\u00f3",
            "start": 3732.099,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este tribunal fueron que hubo unas",
            "start": 3734.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "irregularidades en los momentos desde la",
            "start": 3736.569,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n las puestas a disposici\u00f3n y en",
            "start": 3739.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "su momento las alegaciones de tortura y",
            "start": 3742.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "malos tratos",
            "start": 3744.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "eso significa que frente a una serie de",
            "start": 3746.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "irregularidades y delitos que se",
            "start": 3750.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cometieron contra estas personas lo que",
            "start": 3751.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "implica es la libertad y eso es lo que",
            "start": 3754.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos viendo como consecuencia de esa",
            "start": 3756.94,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n",
            "start": 3758.86,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos haciendo con la",
            "start": 3760.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "finalidad de proveer mayores pruebas al",
            "start": 3762.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or juez es eso darles nuevas pruebas",
            "start": 3765.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis mucho m\u00e1s completos detallados",
            "start": 3768.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre lo que nosotros desde la propia",
            "start": 3771.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fiscal ya que consideramos que re\u00fane",
            "start": 3773.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pruebas suficiente respecto a los",
            "start": 3776.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "elementos del tipo penal por los cuales",
            "start": 3779.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acusados ahora lo que s\u00ed vamos a",
            "start": 3781.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacer nosotros y eso es importante es",
            "start": 3784.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que posiblemente personas que ya han",
            "start": 3787.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "salido no significa que no quedan",
            "start": 3789.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "excluidas de rendir cuentas frente a la",
            "start": 3792.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justicia sino lo que nosotros ya estamos",
            "start": 3794.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo es reunir nuevas pruebas y",
            "start": 3797.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuevas evidencias con la finalidad de",
            "start": 3799.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entregar nuevos delitos y si estas",
            "start": 3801.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas que han salido son responsables",
            "start": 3803.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de actos o de omisiones volver\u00e1n a ser",
            "start": 3808.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llamados para que rindan cuentas ante",
            "start": 3811.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los tribunales implicar\u00eda que estar\u00edan",
            "start": 3814.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "localizables est\u00e1n localizables estas",
            "start": 3816.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personas que fueron liberadas para ese",
            "start": 3818.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "efecto lo que nosotros estamos haciendo",
            "start": 3820.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n primero hay que",
            "start": 3822.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "plantear una investigaci\u00f3n clara",
            "start": 3825.23,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "objetiva",
            "start": 3826.61,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "con pruebas s\u00f3lidas que no est\u00e1n",
            "start": 3827.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "viciadas ni il\u00edcitas porque eso es lo",
            "start": 3829.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "principal que se\u00f1ala el tribunal",
            "start": 3831.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colegiado de tamaulipas frente a eso",
            "start": 3832.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "plantearemos acusaciones o",
            "start": 3835.85,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "consignaciones como se le se\u00f1ala aqu\u00ed en",
            "start": 3837.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ser\u00e1n localizados y ubicables y",
            "start": 3838.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "\u00faltima fiscal a partir de la pr\u00f3xima",
            "start": 3842.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "semana se comenzar\u00e1n a llamar ex",
            "start": 3845.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "funcionarios ya nos coment\u00f3 que el ex",
            "start": 3847.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "procurador o murillo karam est\u00e1",
            "start": 3850.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dispuesto a acudir un poco m\u00e1s arriba se",
            "start": 3851.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va a pedir tambi\u00e9n la comparecencia en",
            "start": 3855.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su momento del ex presidente pe\u00f1a nieto",
            "start": 3856.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que aporte lo que pueda aportar ya",
            "start": 3859.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alamos todas aquellas autoridades",
            "start": 3861.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que tienen un cargo en ese momento",
            "start": 3864.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ninguna persona como lo ense\u00f1a le hace",
            "start": 3867.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rato no est\u00e1 por encima de la ley y si",
            "start": 3869.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es necesario que los propios indicios de",
            "start": 3871.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las propias investigaciones se vea",
            "start": 3874.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "haciendo sea cualquier persona ser\u00e1",
            "start": 3875.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "llamada ante la justicia",
            "start": 3877.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas eduardo esquivel ancona de",
            "start": 3887.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 3892.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "stp an\u00e1lisis econ\u00f3mico",
            "start": 3894.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntar estimen primero",
            "start": 3897.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desear de todo coraz\u00f3n de que se",
            "start": 3901.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encuentren a los muchachos vivos",
            "start": 3903.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese es mi y espero que tengan mucho",
            "start": 3906.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9xito y tengamos todos mucho \u00e9xito lo",
            "start": 3909.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que quisiera preguntar es con que est\u00e1",
            "start": 3912.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "planeando el gobierno federal para que",
            "start": 3915.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no se repitan estos actos",
            "start": 3918.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sabemos que el estado de guerrero es uno",
            "start": 3920.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres del pa\u00eds con una",
            "start": 3922.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desigualdad tremenda y dice qu\u00e9 planes",
            "start": 3925.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay para que no se que se frene la",
            "start": 3930.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia en ese estado",
            "start": 3932.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno federal y del",
            "start": 3935.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobierno estatal y como sociedad civil y",
            "start": 3937.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "si hay planes para legalizar el cultivo",
            "start": 3941.16,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "de la amapola para que con fines m\u00e9dicos",
            "start": 3944.94,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "porque lo sabemos que muchos de estos",
            "start": 3950.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "productos se usan en los hospitales y",
            "start": 3954.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "todo entonces qu\u00e9 planes hay para frenar",
            "start": 3957.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todo esto el punto de partida para",
            "start": 3963.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizarla repetir la no repetici\u00f3n de",
            "start": 3965.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esos hechos violatorios de los derechos",
            "start": 3968.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humanos es conocer la verdad hacer",
            "start": 3969.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "justicia y acabar con impunidad el caso",
            "start": 3972.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los 43 muchachos de ayotzinapa es un",
            "start": 3975.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caso paradigm\u00e1tico que puede marcar un",
            "start": 3978.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "antes y un despu\u00e9s no solamente en el",
            "start": 3981.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pol\u00edtico mexicanos en la",
            "start": 3984.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un estado de libertades",
            "start": 3985.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds hay la importancia y",
            "start": 3987.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trascendencia que tengamos un avance en",
            "start": 3990.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este presidente que ser\u00eda extensivo a",
            "start": 3992.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todos hechos violatorios de derechos",
            "start": 3995.46,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "humanos en el pa\u00eds",
            "start": 3996.66,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sobre la parte de la legalizaci\u00f3n del",
            "start": 3998.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cultivo de la cannabis que no solamente",
            "start": 4000.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es la marihuana hay muchas variedades",
            "start": 4003.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno hay que recordar que ya hay una",
            "start": 4004.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "reforma legal que permite el uso",
            "start": 4007.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "medicinal de la misma por lo cual",
            "start": 4010.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "existen ya condiciones para permitir su",
            "start": 4013.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cultivo regulado por la secretar\u00eda de",
            "start": 4017.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "salud entonces eso tendr\u00e1 que en 1.010",
            "start": 4019.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sin nuevas dudas",
            "start": 4021.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el reglamento para hacerlo ya me refer\u00eda",
            "start": 4023.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a la amapola bueno eso es una demanda ya",
            "start": 4026.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de muchos productores en el estado de",
            "start": 4028.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "guerrero y por supuesto un tema que est\u00e1",
            "start": 4030.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en el congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 4032.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el rastro por favor",
            "start": 4034.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 4040.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con todo respeto desde luego hoy a la",
            "start": 4043.95,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n el compa\u00f1ero a los padres al",
            "start": 4045.989,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "dolor terrible que deben experimentar",
            "start": 4047.759,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es que es de qu\u00e9 tama\u00f1o es",
            "start": 4049.64,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esta maquinaci\u00f3n de que cu\u00e1ntas mentes",
            "start": 4053.46,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de una maldad y terrible pueden",
            "start": 4056.999,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "conjugarse como parte de esto todo un",
            "start": 4060.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nudo gordiano la pregunta puede parecer",
            "start": 4062.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "simplista pero que lo llevamos llega a",
            "start": 4065.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "conjeturar de qu\u00e9 tama\u00f1o es tal",
            "start": 4067.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este misterio este terrible enigma y qu\u00e9",
            "start": 4069.869,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "podemos esperar tambi\u00e9n se plantea aqu\u00ed",
            "start": 4074.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya al frente a una comisi\u00f3n como la",
            "start": 4076.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "warning que se cre\u00f3 para esclarecer el",
            "start": 4078.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente kennedy en el",
            "start": 4081.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 63 bien y si usted la verdad",
            "start": 4083.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aparecer\u00e1 cuando sea la verdad pero ante",
            "start": 4087.569,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tama\u00f1o se encuentra el gobierno",
            "start": 4089.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano empe\u00f1ado para desentra\u00f1ar tal",
            "start": 4091.2,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "tal enigma de que tambi\u00e9n es la",
            "start": 4093.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "monstruosidad de este tama\u00f1o gracias un",
            "start": 4095.309,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "reto enorme que trasciende incluso las",
            "start": 4098.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas que fueron perpretadores de",
            "start": 4100.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estos delitos",
            "start": 4103.679,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "all\u00ed es una conjugaci\u00f3n de todos los",
            "start": 4104.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "males que hemos celebrado en este",
            "start": 4107.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno la narcopol\u00edtica la impunidad",
            "start": 4110.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n las omisiones de la",
            "start": 4112.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridad y muchas veces el silencio en",
            "start": 4115.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que incurren muchos sectores de la",
            "start": 4118.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociedad y por eso la importancia y",
            "start": 4120.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trascendencia de ir al fondo de estos",
            "start": 4123.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hechos porque al final de cuentas esto",
            "start": 4125.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "permite un fin del viejo r\u00e9gimen y",
            "start": 4128.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construir nuevas condiciones para el",
            "start": 4131.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4132.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4140.33,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mi nombre es mario alberto segura este",
            "start": 4143.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del portal el sol del sur tampico",
            "start": 4145.529,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "puntocom de tamaulipas",
            "start": 4147.779,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pues me siento muy solidario con el caso",
            "start": 4150.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de ayotzinapa pero yo",
            "start": 4153.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quiero decirles esta ma\u00f1ana que la mejor",
            "start": 4157.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del gobernador de",
            "start": 4159.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tamaulipas yo como periodista como",
            "start": 4160.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudadano tamaulipeco y entonces traigo",
            "start": 4163.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muchas inquietudes de la gente soy de",
            "start": 4166.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alguna alguna forma este vocero de los",
            "start": 4168.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tamaulipecos y bueno preguntarles ah\u00ed",
            "start": 4171.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el caso especial verdad este de los",
            "start": 4175.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diarios china pero en tamaulipas tenemos",
            "start": 4178.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "miles de desaparecidos qu\u00e9 pasa con esta",
            "start": 4181.22,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de tamaulipas",
            "start": 4184.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas y lo tengo que decir",
            "start": 4187.15,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "porque yo estoy con la cuarta",
            "start": 4189.4,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y para que se de la",
            "start": 4190.569,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n tenemos que",
            "start": 4192.429,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar las cosas que no est\u00e1n bien",
            "start": 4193.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que se puedan ir",
            "start": 4194.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "corrigiendo as\u00ed hace unos d\u00edas pasados",
            "start": 4196.659,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "le preguntaba yo al se\u00f1or presidente no",
            "start": 4199.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien lo hice dentro de su",
            "start": 4202.03,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "conocimiento lo que sucede en el ejido",
            "start": 4203.23,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "buenavista",
            "start": 4205.449,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del municipio de hidalgo algo que yo le",
            "start": 4207.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradezco a ustedes se\u00f1or alejandro",
            "start": 4211.039,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "porque mostraron meses de trabajo con",
            "start": 4212.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted y yo le dije la primera vez que no",
            "start": 4214.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quer\u00eda enfrentarme con alguien de un",
            "start": 4217.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como el gobierno pasado que nos dan",
            "start": 4219.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "atole con el dedo y nada m\u00e1s y trat\u00f3",
            "start": 4221.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todo muy bien y no hace no pasa nada",
            "start": 4223.309,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "entonces el se\u00f1or presidente dijo una",
            "start": 4225.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cosa no sab\u00eda de esta situaci\u00f3n y yo me",
            "start": 4227.42,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pregunto por qu\u00e9 el se\u00f1or presidente no",
            "start": 4232.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sab\u00eda si a usted no solamente a usted al",
            "start": 4235.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fiscal de tamaulipas tambi\u00e9n ante varias",
            "start": 4237.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "autoridades hemos tocado a la puerta y",
            "start": 4240.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "les hemos dicho que estaba pasando ah\u00ed",
            "start": 4242.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "desde hace varios meses atr\u00e1s y entonces",
            "start": 4244.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si el presidente no est\u00e1 enterado hay",
            "start": 4247.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dos cosas si est\u00e1 enterado me hecho una",
            "start": 4249.77,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mentira si no est\u00e1 enterado ustedes no",
            "start": 4252.619,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "est\u00e1n funcionando y est\u00e1 mal porque dice",
            "start": 4255.349,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "paz justicia para la paz en este lugar",
            "start": 4259.13,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "no hay paz ni hay justicia entonces yo",
            "start": 4262.909,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quisiera saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora",
            "start": 4266.539,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tengo otro tema porque soy periodista",
            "start": 4269.75,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "desde el 2012",
            "start": 4271.719,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "soy en el mecanismo de protecci\u00f3n y",
            "start": 4274.469,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas voces todos los dem\u00e1s periodistas",
            "start": 4278.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no solamente por mi persona porque hay",
            "start": 4279.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ahorita hay muchos desplazados nuevos yo",
            "start": 4283.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "soy de los de los viejos soy el primer",
            "start": 4286.17,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "periodista dentro del mecanismo de",
            "start": 4287.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en este momento la fiscal\u00eda",
            "start": 4289.229,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "especializada para atenci\u00f3n a",
            "start": 4292.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de delitos en contra de periodistas para",
            "start": 4295.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n y derechos",
            "start": 4297.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humanos defensores este tiene dos",
            "start": 4298.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "elementos nada m\u00e1s fiscales en mi caso",
            "start": 4302.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no avanza desde el 2012 a la fecha no",
            "start": 4306.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "han tengo un ministerio p\u00fablico que no",
            "start": 4311.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acaba desde hace cinco meses de leer mi",
            "start": 4313.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "expediente y as\u00ed como esos est\u00e1n todos",
            "start": 4316.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los casos si no se resuelven me dijo que",
            "start": 4319.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fue el primero del 2012 se imagina usted",
            "start": 4321.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es se\u00f1or presidente como se van a",
            "start": 4324.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "resolver los actuales nos dicen los",
            "start": 4325.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fiscales porque no vamos en contra de",
            "start": 4328.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ellos sino porque ellos tienen mucha",
            "start": 4331.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carga de trabajo entonces son dos puntos",
            "start": 4332.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que me gustar\u00eda verdad que me dijeran",
            "start": 4336.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que se va a hacer porque ahorita el d\u00eda",
            "start": 4337.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "2 de octubre vamos en una reuni\u00f3n con el",
            "start": 4340.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fiscal estamos viendo la cabeza de \u00e9l",
            "start": 4342.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque nos dicen que es el decir que no",
            "start": 4344.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ordena que se hagan las investigaciones",
            "start": 4345.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no han podido ir a tamaulipas porque no",
            "start": 4347.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "les dan permiso tienen miedo y en caso",
            "start": 4349.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00edo que vive tamaulipas todos los",
            "start": 4352.61,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos tenemos miedo de estar all\u00e1",
            "start": 4355.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed me gustar\u00eda por favor que me",
            "start": 4356.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pregunto",
            "start": 4359.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas preguntas me gustan porque buscan",
            "start": 4360.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "contestado que contesta hacerte quedar",
            "start": 4363.92,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 4365.93,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pero no hay dos preguntas hay una",
            "start": 4367.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tercera y esta parte de la relaci\u00f3n",
            "start": 4369.289,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "somos tenido contigo no solamente con",
            "start": 4371.659,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tus compa\u00f1eros tamaulipas sino incluso",
            "start": 4374.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con las personas afectadas en el ejido y",
            "start": 4376.189,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en el municipio con quienes mantenemos",
            "start": 4378.559,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contacto permanente y con que con",
            "start": 4380.03,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "quienes por instrucciones del presidente",
            "start": 4382.669,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica estamos haciendo el",
            "start": 4383.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual como lo mostr\u00f3 el",
            "start": 4386.119,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "planteamiento el presidente de rep\u00fablica",
            "start": 4389.059,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "durante su pasada gira en el estado de",
            "start": 4390.409,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 4392.329,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "estamos muy cerca y el caso del",
            "start": 4392.959,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mecanismo por supuesto estamos en el",
            "start": 4395.03,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "redise\u00f1o ya se hicieron algunos anuncios",
            "start": 4397.069,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ayer entre la junta de gobierno y",
            "start": 4398.989,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1n en funciones el pr\u00f3ximo d\u00eda",
            "start": 4401.089,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "primero de octubre",
            "start": 4402.729,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "por fases y lo referente al oficial ah\u00ed",
            "start": 4405.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed le toca oficial general de rep\u00fablica",
            "start": 4407.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dar en su planteamiento respecto a la",
            "start": 4410.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tiene con las fiscal\u00edas de",
            "start": 4412.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 4414.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente rafael herrera",
            "start": 4420.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corresponsable sin censura subsecretario",
            "start": 4422.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fiscal de especial habla de chicago hay",
            "start": 4425.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "implicados all\u00e1 en chicago",
            "start": 4428.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este hay m\u00e1s implicados ya tiene",
            "start": 4431.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ubicados a todos los presuntos",
            "start": 4434.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsables y hay una investigaci\u00f3n",
            "start": 4435.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en curso acaba de decirlo en",
            "start": 4439.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alejandro que se trata de miel de una",
            "start": 4442.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada por el estado",
            "start": 4445.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4447.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene all\u00e1 en eeuu o qu\u00e9",
            "start": 4451.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se est\u00e1 cruzando ya qu\u00e9",
            "start": 4456.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "niveles se est\u00e1 dando esta informaci\u00f3n",
            "start": 4458.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchas gracias desde el dominio p\u00fablico",
            "start": 4461.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que hay un proceso abierto contra",
            "start": 4463.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elementos de guerreros unidos en los",
            "start": 4465.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eeuu y que nuestro momento se est\u00e1",
            "start": 4467.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entrando en una fase de redefinici\u00f3n",
            "start": 4470.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hubo una nota period\u00edstica la semana",
            "start": 4472.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pasada que da cuenta",
            "start": 4475.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "encabezaban diciendo que se tambaleaba",
            "start": 4478.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el proceso judicial sobre guerreros",
            "start": 4480.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unidos en eeuu no es as\u00ed lo que est\u00e1",
            "start": 4481.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sucediendo es que est\u00e1n participando",
            "start": 4485.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como testigos protegidos en este caso y",
            "start": 4487.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es lo que va a implicar el",
            "start": 4490.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "replanteamiento del papel del proceso",
            "start": 4492.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se le sigue en ese pa\u00eds",
            "start": 4494.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4496.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pues yo quiero refrendar nuestro",
            "start": 4498.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compromiso de el gobierno de la",
            "start": 4501.55,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con los padres y las madres de",
            "start": 4504.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ayotzinapa aleccionada para con la",
            "start": 4507.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunidad normalista p\u00e9rez cual ha sido",
            "start": 4509.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "burgos y como nos ha encomendado el",
            "start": 4512.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no vamos a",
            "start": 4515.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cejar en nuestro esfuerzo por conocer la",
            "start": 4518.12,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "verdad y la justicia muchas gracias",
            "start": 4520.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bueno como ep\u00edlogo de \u00e9sta",
            "start": 4526.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "comparecencia de este informe",
            "start": 4532.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es decir que hay voluntad",
            "start": 4535.56,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica para",
            "start": 4540.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esclarecer estos hechos conocer la",
            "start": 4544.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 4549.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 4550.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4556.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a la justicia",
            "start": 4558.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4562.23,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es una gran ventaja",
            "start": 4564.63,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4571.46,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 4575.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4579.019,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 4581.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque cuando se trata de cr\u00edmenes de",
            "start": 4585.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4588.08,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 4591.329,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "llegar a la verdad",
            "start": 4594.849,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4598.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 4601.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 4604.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4607.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que impere",
            "start": 4611.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4615.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n",
            "start": 4618.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 4620.409,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero cuando no hay impunidad",
            "start": 4624.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo el gobierno de la rep\u00fablica el",
            "start": 4631.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 4633.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 4637.83,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para conocer los hechos",
            "start": 4640.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hablamos de",
            "start": 4645.03,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4647.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando el ej\u00e9rcito",
            "start": 4649.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n participando todas las",
            "start": 4656.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 4659.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y no hay ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 4664.11,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para contar con",
            "start": 4668.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "investigadores observadores",
            "start": 4672.06,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "internacionales est\u00e1n las puertas",
            "start": 4673.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "abiertas del pa\u00eds",
            "start": 4676.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4679.51,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 4681.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a esclarecer",
            "start": 4683.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 4686.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y yo aprovecho",
            "start": 4690.16,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "para hacerle un llamado a luz",
            "start": 4692.83,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "que tengan informaci\u00f3n",
            "start": 4698.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sobre este caso",
            "start": 4701.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 4705.07,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "que como lo mencion\u00f3 alejandro encinas",
            "start": 4708.989,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4712.519,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 4719.59,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y l\u00edcito",
            "start": 4721.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de un delito",
            "start": 4724.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 4727.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fundamental para",
            "start": 4730.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 4736.35,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "para el respeto a los derechos humanos",
            "start": 4738.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4744.11,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de las instituciones",
            "start": 4746.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 4747.969,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una gran contribuci\u00f3n",
            "start": 4753.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el que se ayude",
            "start": 4757.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a saber \u00e9l",
            "start": 4762.09,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "paradero de los j\u00f3venes",
            "start": 4763.85,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "quienes sepan",
            "start": 4766.929,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "algo no s\u00f3lo tendr\u00e1n esta recompensa en",
            "start": 4769.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 4774.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un servicio",
            "start": 4776.54,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de primer orden al pa\u00eds a mexico",
            "start": 4779.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso de proteger",
            "start": 4791.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a quienes informe",
            "start": 4795.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "recompensar los protegerlos",
            "start": 4800.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "si se requiere",
            "start": 4810.31,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ayudarlos",
            "start": 4814.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n implicadas",
            "start": 4820.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sostengo que",
            "start": 4830.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sin perd\u00f3n",
            "start": 4835.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4838.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4843.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hacer realidad la justicia",
            "start": 4846.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "digo olvido no perd\u00f3n s\u00ed",
            "start": 4854.199,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y que nos ayuden",
            "start": 4862.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este es un mensaje para",
            "start": 4868.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los que seguramente",
            "start": 4873.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "xavi",
            "start": 4877.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4880.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos que saben",
            "start": 4883.469,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y por eso tengo confianza de que vamos a",
            "start": 4890.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "conocer la verdad",
            "start": 4893.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el que informe",
            "start": 4900.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene toda la protecci\u00f3n",
            "start": 4903.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 4906.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "toda la protecci\u00f3n del estado",
            "start": 4910.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todo el apoyo",
            "start": 4914.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de el gobierno",
            "start": 4917.28,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 4923.01,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no pierdo las esperanzas",
            "start": 4925.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estoy optimista",
            "start": 4929.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "creo que vamos",
            "start": 4933.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y darles",
            "start": 4939.29,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "buenas noticias a los familiares",
            "start": 4941.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no lo descarto",
            "start": 4945.099,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me doy por vencido",
            "start": 4948.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al contrario creo que vamos a lograr",
            "start": 4953.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y llegar a la verdad",
            "start": 4958.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4961.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "insisto si no hay protecci\u00f3n",
            "start": 4964.21,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "si no hay complicidad si no hay",
            "start": 4969.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 4972.11,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de las autoridades con quienes",
            "start": 4975.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "participaron en estos hechos",
            "start": 4979.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se tiene que saber",
            "start": 4983.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el que estemos aqu\u00ed informando",
            "start": 4992.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues demuestra eso",
            "start": 4998.349,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que hubiese pasado",
            "start": 5003.639,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5007.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 5009.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "ganado",
            "start": 5012.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otro candidato",
            "start": 5014.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cualquier otro",
            "start": 5018.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se estar\u00eda abriendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 5023.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 5027.999,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reponi\u00e9ndose el procedimiento",
            "start": 5030.83,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "investigando atendiendo el asunto",
            "start": 5034.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 5040.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a poder",
            "start": 5043.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llegar a la verdad soy optimista y",
            "start": 5046.5,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "agradecerle a todos su apoyo",
            "start": 5049.44,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "y desde luego nuestro",
            "start": 5054.389,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "afecto sincero a los padres las madres",
            "start": 5058.65,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 5062.76,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5066.849,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "limitaciones",
            "start": 5069.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 5073.64,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5075.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no faltan recursos",
            "start": 5077.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dada la instrucci\u00f3n",
            "start": 5080.699,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5083.93,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "participe todo el gobierno con todos los",
            "start": 5086.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recursos que sean necesarios alejandra",
            "start": 5088.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contando con todo el apoyo",
            "start": 5092.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se requiere",
            "start": 5096.33,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y felicitar a quienes est\u00e1n trabajando",
            "start": 5099.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y el esclarecimiento de estos hechos",
            "start": 5104.17,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a la fiscal\u00eda general",
            "start": 5107.07,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 5111.349,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "trabajando le tenemos confianza",
            "start": 5114.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda en general a la fiscal\u00eda",
            "start": 5118.15,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "especial del caso ayotzinapa",
            "start": 5121.989,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y yo tengo el compromiso con las madres",
            "start": 5125.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con los padres de estarnos reuniendo",
            "start": 5128.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente",
            "start": 5131.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cada 23 meses",
            "start": 5134.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "voy a tener reuni\u00f3n aqu\u00ed con ellos para",
            "start": 5137.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "evaluar para estar hablando",
            "start": 5141.22,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "y no quiero que sean este reuniones",
            "start": 5144.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno de todo el sexo",
            "start": 5153.51,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "quiero que sean pocas",
            "start": 5156.98,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5160.479,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "encontrarnos si es posible pero en las",
            "start": 5163.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comunidades de los pueblos",
            "start": 5167.13,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 resuelto este caso este asunto y",
            "start": 5169.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a entre todos a seguirle",
            "start": 5174.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dando seguimiento pues muy bien este es",
            "start": 5177.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el caso yo est\u00e9 napa",
            "start": 5180.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con \u00e9l",
            "start": 5184.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con este asunto y ahora s\u00ed si les parece",
            "start": 5187.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "abrimos para lo general no hay",
            "start": 5190.09,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 5194.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la lista",
            "start": 5196.789,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9",
            "start": 5203.59,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "escriba me acostumbr\u00e9",
            "start": 5207.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 5213.369,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pozos adelante",
            "start": 5215.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "jefe del sound mexicano carlos pozos",
            "start": 5221.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reportero de petr\u00f3leo energ\u00eda buenos",
            "start": 5223.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed nos escuchan",
            "start": 5226.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero una denuncia en la direcci\u00f3n de",
            "start": 5229.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "finanzas de pemex bajo la orden de",
            "start": 5232.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "alberto vel\u00e1zquez hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5235.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "esto se lo digo presidente estuve en",
            "start": 5239.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "villahermosa tabasco el lunes y el",
            "start": 5241.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "martes de esta semana me encontr\u00e9 a",
            "start": 5243.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empresarios quienes denuncian que en la",
            "start": 5246.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de derechos bancarios para que",
            "start": 5249.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas se puedan fondear o puedan",
            "start": 5252.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "financiarse s\u00f3lo se est\u00e1 dando a",
            "start": 5254.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recomendados y amigos igual existe un",
            "start": 5256.61,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mercado negro para el pronto pago de",
            "start": 5259.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "proveedores de pemex que es fluct\u00faa",
            "start": 5265.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre un 10 y un 20 por ciento para que",
            "start": 5267.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tenga conocimiento de esta situaci\u00f3n que",
            "start": 5271.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se da en mandos medios presidente che",
            "start": 5274.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vamos a investigarlo y te informamos y",
            "start": 5276.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "les informamos a todos ese es el",
            "start": 5281.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "compromiso mi primera pregunta",
            "start": 5284.39,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5286.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de 1960 m\u00e9xico vivi\u00f3 uno de",
            "start": 5288.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los momentos hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes",
            "start": 5293.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el primero de septiembre desde entonces",
            "start": 5295.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 5299.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 en sesi\u00f3n en su segundo informe",
            "start": 5301.82,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 5304.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en donde el sme de ese tiempo",
            "start": 5306.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 la demanda la medida",
            "start": 5310.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano entr\u00f3 en posesi\u00f3n",
            "start": 5314.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de las plantas instalaciones redes de",
            "start": 5317.159,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n e infraestructura el 27 de",
            "start": 5319.949,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "septiembre de hace 59 a\u00f1os ma\u00f1ana se",
            "start": 5323.909,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "cumplen 59 a\u00f1os de la nacionalizaci\u00f3n de",
            "start": 5327.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica presidente",
            "start": 5331.02,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "durante los gobiernos del pri han verde",
            "start": 5333.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se dieron m\u00e1s de mil permisos para",
            "start": 5337.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de capitales privados y el 11",
            "start": 5340.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5344.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "octubre del 2009",
            "start": 5346.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se dio el golpe de liquidaci\u00f3n a la",
            "start": 5350.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza del centro con",
            "start": 5352.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un despido de 44 mil trabajadores del",
            "start": 5355.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sme",
            "start": 5358.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "como resultado",
            "start": 5359.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de este desmantelamiento del sector",
            "start": 5362.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico presidente",
            "start": 5365.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "actualmente el sector p\u00fablico genera el",
            "start": 5369.39,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "56 por ciento de la electricidad y el",
            "start": 5372.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sector privado solamente el 44 por",
            "start": 5376.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 5379.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero quienes despojaron a m\u00e9xico de la",
            "start": 5380.7,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "electricidad ahora son parte del consejo",
            "start": 5384.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n de transnacionales",
            "start": 5389.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como el ex presidente felipe calder\u00f3n la",
            "start": 5392.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ex secretaria de energ\u00eda georgina kessel",
            "start": 5395.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ernesto martens federico canales",
            "start": 5400.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "clariond y otros m\u00e1s terminaron en las",
            "start": 5403.639,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "n\u00f3minas de empresas paraestatales de pep",
            "start": 5406.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esas transnacionales como siempre",
            "start": 5409.729,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "iberdola energy",
            "start": 5412.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y resulta que el l\u00edder obrero mart\u00edn",
            "start": 5415.47,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esparza flores punto del l\u00edder a",
            "start": 5419.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 5424.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la pregunta es esta presidente en cu\u00e1nto",
            "start": 5427.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tiempo todos los mexicanos tendr\u00e1n",
            "start": 5430.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y si considera usted",
            "start": 5433.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que ya hemos dejado de vivir en la",
            "start": 5437.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "penumbra de la historia",
            "start": 5440.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 5445.55,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "nosotros estamos fortaleciendo",
            "start": 5448.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tanto a pemex como a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5452.599,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 5455.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y vamos a rescatar estas dos empresas",
            "start": 5458.449,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "que son fundamentales",
            "start": 5461.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5465.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo principal es limpiar las de",
            "start": 5466.9,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por eso t\u00fa primero",
            "start": 5471.07,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "denuncia para ser atendido",
            "start": 5476.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y yo celebro",
            "start": 5480.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "el que se hagan estos se\u00f1alamientos a\u00fan",
            "start": 5482.97,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sin tener",
            "start": 5489.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pruebas de \u00e9ste",
            "start": 5492.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas",
            "start": 5496.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si hay indicios de corrupci\u00f3n",
            "start": 5499.429,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "que sea denuncie",
            "start": 5503.329,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5506.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a la autoridad",
            "start": 5508.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 5510.78,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "si existen elementos o no pero es mejor",
            "start": 5512.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la denuncia",
            "start": 5517.369,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre todo en este caso",
            "start": 5519.61,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por eso lo de cero corrupci\u00f3n",
            "start": 5522.469,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "0 unidades",
            "start": 5526.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y que nos ayuden",
            "start": 5528.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para que no haya corrupci\u00f3n ni en pm en",
            "start": 5531.88,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad ni",
            "start": 5535.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 5538.949,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 5542.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las privatizaciones",
            "start": 5544.45,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pues llevaron",
            "start": 5547.35,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 5549.219,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 5551.489,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5554.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 5555.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5558.559,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "el que en efecto hace 20 25 a\u00f1os",
            "start": 5561.15,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5566.79,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "era una empresa",
            "start": 5569.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 5574.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "exitosa",
            "start": 5577.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y abastec\u00eda de energ\u00eda el\u00e9ctrica a todo",
            "start": 5583.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5586.17,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 una campa\u00f1a",
            "start": 5588.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hablando de que nos \u00edbamos a crear sin",
            "start": 5593.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 5595.989,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y de que no ten\u00eda la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5599.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "electricidad recursos ni el pa\u00eds",
            "start": 5602.75,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que privatizar",
            "start": 5606.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso lo hab\u00edan hecho",
            "start": 5611.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "poco antes",
            "start": 5615.519,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5619.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos de m\u00e9xico",
            "start": 5621.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5623.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de que era muy malo el",
            "start": 5625.849,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5628.699,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "es la telefon\u00eda",
            "start": 5630.3,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo hicieron despu\u00e9s",
            "start": 5632.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con las l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 5635.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay hasta protestas",
            "start": 5638.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en los mostradores",
            "start": 5641.269,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de mexicana",
            "start": 5643.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 5648.81,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues ya no hay l\u00edneas a\u00e9reas",
            "start": 5650.73,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "de el sector p\u00fablico se vendieron",
            "start": 5655.09,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y lo mismo tel\u00e9fonos de m\u00e9xico",
            "start": 5659.84,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y los bancos",
            "start": 5664.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 much\u00edsimo en la privatizaci\u00f3n",
            "start": 5668.429,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica esto ya lo",
            "start": 5671.88,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hemos hablado aqu\u00ed",
            "start": 5674.999,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora ya se detuvo esa pol\u00edtica",
            "start": 5678.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 5684.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esa es la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se",
            "start": 5686.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 5689.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ya no hay privatizaciones",
            "start": 5691.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estamos respetando los contratos que se",
            "start": 5699.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "suscribieron",
            "start": 5703.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con anterioridad",
            "start": 5705.32,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque queremos actuar de manera",
            "start": 5708.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "responsable pero ya no van a seguir",
            "start": 5712.76,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndose contratos y concesiones de",
            "start": 5716.76,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos",
            "start": 5721.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 5723.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "b\u00fasquenlo en el diccionario",
            "start": 5726.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5730.13,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "convertir",
            "start": 5732.52,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "y lo p\u00fablico",
            "start": 5734.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en privado",
            "start": 5736.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de esa pol\u00edtica ya no se va a seguir",
            "start": 5740.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "imponiendo",
            "start": 5745.46,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5747.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y estamos recuperando",
            "start": 5750.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tanto a m\u00ed como a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5753.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "electricidad e \u00edbamos muy bien en los",
            "start": 5755.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dos casos",
            "start": 5758.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo con el apoyo de",
            "start": 5760.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los trabajadores de pemex y de la",
            "start": 5762.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y con",
            "start": 5764.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el apoyo de los t\u00e9cnicos",
            "start": 5766.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de la comisi\u00f3n",
            "start": 5769.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 5773.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos incrementado",
            "start": 5775.68,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n",
            "start": 5778.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a kilo",
            "start": 5780.389,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y vino a explicar el ingeniero morales",
            "start": 5782.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 5785.45,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5787.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica de mantenimiento",
            "start": 5790.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y no se aplicaba",
            "start": 5795.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito era",
            "start": 5800.51,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5803.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "cerrando las plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 5804.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para que",
            "start": 5807.719,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "avanzara cada vez m\u00e1s",
            "start": 5811.01,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en el control del mercado",
            "start": 5813.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la industria privada",
            "start": 5817.269,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las empresas privadas",
            "start": 5820.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si si hubiese continuado con la misma",
            "start": 5823.15,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a finales del sexenio",
            "start": 5827.02,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ya no iba a ser 54 46 la proporci\u00f3n",
            "start": 5831.17,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "54 comisi\u00f3n federal 46 iniciativa",
            "start": 5837.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "privada y va a ser 75",
            "start": 5841.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada 25 comisi\u00f3n",
            "start": 5845.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "federal de electricidad pr\u00e1cticamente se",
            "start": 5849.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "va a liquidar a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5852.83,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "alquiler",
            "start": 5855.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso ya se detuvo",
            "start": 5855.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ahora estamos fortaleciendo",
            "start": 5858.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 5860.28,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5862.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces decirle a la gente que no va a",
            "start": 5864.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "faltar",
            "start": 5869.15,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica que est\u00e1 asegurada",
            "start": 5871.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5876.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que no va a aumentar el precio",
            "start": 5878.3,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de la luz en t\u00e9rminos reales",
            "start": 5882.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se indexa",
            "start": 5886.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el precio de la luz a la inflaci\u00f3n",
            "start": 5889.659,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "si la inflaci\u00f3n es 3% anual",
            "start": 5893.27,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "eso es el aumento",
            "start": 5897.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en el pago de los",
            "start": 5900.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5904.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5907.71,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n en un periodo",
            "start": 5912.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "creo que me dieron agosto",
            "start": 5918.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas",
            "start": 5923.019,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "2 puntos 99",
            "start": 5925.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s baja",
            "start": 5929.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de un per\u00edodo de tres a\u00f1os",
            "start": 5933.199,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "hasta abajo del 3",
            "start": 5936.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n entonces eso es lo que se",
            "start": 5939.7,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "agrega nada m\u00e1s y en el caso del salario",
            "start": 5943.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nunca va a estar el aumento abajo de la",
            "start": 5949.65,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 5953.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre va a estar arriba",
            "start": 5954.679,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n entonces",
            "start": 5957.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no va a faltar la luz",
            "start": 5961.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y no va a haber aumentos",
            "start": 5963.56,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en las tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica hace",
            "start": 5966.84,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas aqu\u00ed vino una compa\u00f1era",
            "start": 5971.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "periodista de nayarit hicieron un",
            "start": 5975.75,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "planteamiento ya les puedo informar que",
            "start": 5979.32,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "ayer qued\u00f3 resuelto lo de las tarifas de",
            "start": 5983.929,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en nayarit lo que aqu\u00ed",
            "start": 5989.159,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 de que eran tarifas este",
            "start": 5991.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "altas ya se lleg\u00f3 a un acuerdo a un",
            "start": 5995.969,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "convenio con el gobierno del estado de",
            "start": 5999.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nayarit la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6003.139,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6004.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un jefe de la naci\u00f3n",
            "start": 6006.85,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "no qued\u00f3 piedra sobre piedra y el senado",
            "start": 6009.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la ley general de educaci\u00f3n",
            "start": 6013.059,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "e inmediatamente la oposici\u00f3n panista",
            "start": 6016.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asegura que la educaci\u00f3n se fue al",
            "start": 6019.239,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "basurero de la historia la pregunta es",
            "start": 6021.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es la ley general de educaci\u00f3n la joya",
            "start": 6025.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la corona de su administraci\u00f3n y con",
            "start": 6028.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto se da un paso a la nueva escuela",
            "start": 6031.39,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mexicana del futuro s\u00ed me gustar\u00eda que",
            "start": 6034.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a ver si podemos",
            "start": 6039.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son los mejores",
            "start": 6042.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "profesionales de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 6048.309,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo t\u00e9cnicos tambi\u00e9n",
            "start": 6052.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a lo mejor encontramos la carta de",
            "start": 6059.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 6061.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 6063.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica van a ver qu\u00e9",
            "start": 6067.05,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 6071.07,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 6073.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este alguien pasa",
            "start": 6075.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y la ley",
            "start": 6078.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este la ponemos en pantalla",
            "start": 6083.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6087.969,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como actuaba un buen presidente",
            "start": 6090.469,
            "duration": 11.061
        },
        {
            "text": "pero bueno lo de la reforma",
            "start": 6095.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "educativa ya hemos hablado",
            "start": 6101.639,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "fue un avance siempre hay oposici\u00f3n",
            "start": 6105.699,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hablando del presidente l\u00f3pez mateos el",
            "start": 6111.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inicio con la entrega de los libros de",
            "start": 6114.179,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 6117.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y un posici\u00f3n",
            "start": 6118.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los conservadores de entonces no quer\u00edan",
            "start": 6120.42,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "que se entregar\u00e1n los libros de texto",
            "start": 6124.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6133.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 establecer la entrega de libros de",
            "start": 6135.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "textos gratuitos",
            "start": 6139.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ramos ni\u00f1os y empezamos a",
            "start": 6143.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 6147.06,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el pueblo esos libros",
            "start": 6149.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cuando el presidente l\u00f3pez mateos",
            "start": 6153.909,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "entonces cada vez que hay una reforma",
            "start": 6157.239,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hay oposici\u00f3n esto es",
            "start": 6162.17,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "consustancial a la democracia",
            "start": 6167.489,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n inconformes los que hab\u00edan",
            "start": 6171.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 6175.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la reforma anterior",
            "start": 6177.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se dio en otras circunstancias",
            "start": 6180.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa reforma",
            "start": 6184.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3",
            "start": 6186.54,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior",
            "start": 6190.82,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es parte de la agenda",
            "start": 6194.05,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "que se impon\u00eda a m\u00e9xico desde el",
            "start": 6199.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6201.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es parte de las llamadas reformas",
            "start": 6204.71,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 6207.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es una historia",
            "start": 6209.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "si se hace la investigaci\u00f3n",
            "start": 6212.27,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se va a conocer",
            "start": 6215.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6220.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal se impon\u00eda",
            "start": 6221.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses",
            "start": 6227.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6230.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6231.41,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "las sedes",
            "start": 6234.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los organismos financieros",
            "start": 6236.599,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6238.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6242.14,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la agenda que se aplic\u00f3 en mexico",
            "start": 6244.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "durante 30 a\u00f1os",
            "start": 6249.59,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6253.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de",
            "start": 6259.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 6261.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "empezaron con las cartas de intenci\u00f3n",
            "start": 6266.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6271.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y aprovechando de que m\u00e9xico",
            "start": 6273.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 en crisis",
            "start": 6277.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a principios de los 80",
            "start": 6281.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "empezaron a condicionar los apoyos",
            "start": 6284.579,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "a que se aplicar\u00e1 en m\u00e9xico una",
            "start": 6289.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "determinada pol\u00edtica",
            "start": 6295.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y se ten\u00edan que firmar esas cartas de",
            "start": 6300.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 6302.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico pudiera obtener cr\u00e9ditos",
            "start": 6305.76,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 6312.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed empez\u00f3 y luego se generaliz\u00f3 ya",
            "start": 6317.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta agenda",
            "start": 6322.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se defini\u00f3",
            "start": 6324.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica fiscal la pol\u00edtica",
            "start": 6329.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacendaria la pol\u00edtica energ\u00e9tica la",
            "start": 6332.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica laboral",
            "start": 6336.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 6340.389,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 6343.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en esa agenda",
            "start": 6348.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6351.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nosotros ya no vamos a seguir",
            "start": 6354.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "con esa agenda",
            "start": 6358.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "les recuerdo porque a veces se da la",
            "start": 6361.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6365.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y no se internaliza",
            "start": 6366.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o hay otras cosas",
            "start": 6371.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6374.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6377.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 el cambio con mucha claridad en",
            "start": 6383.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el programa de desarrollo en el plan de",
            "start": 6387.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desarrollo que se present\u00f3 al congreso",
            "start": 6389.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si ustedes leen s",
            "start": 6393.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo ya no tiene nada que",
            "start": 6397.12,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6399.73,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "con los planes de desarrollos anteriores",
            "start": 6401.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y es otra pol\u00edtica la que se est\u00e1",
            "start": 6403.94,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "aplicando entonces yo espero que se",
            "start": 6407.57,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "entienda que la anterior reforma",
            "start": 6412.67,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 6416.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mejoraba la educaci\u00f3n",
            "start": 6420.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6424.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "por la dicha va",
            "start": 6426.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "causaba enfrentamientos",
            "start": 6429.09,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y no mejoraba la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 6432.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "puedes leer",
            "start": 6438.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "t\u00fa no necesitas espejuelos bueno",
            "start": 6446.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "si la carta de adolfo l\u00f3pez mateos a la",
            "start": 6450.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "patria escrita el 27 de septiembre de",
            "start": 6452.53,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "1960 en el acto de nacionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 6455.469,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6458.469,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico les devuelvo la energ\u00eda",
            "start": 6461.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que es de la exclusiva",
            "start": 6465.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "propiedad de la naci\u00f3n pero no se",
            "start": 6467.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conf\u00eden porque en a\u00f1os futuros algunos",
            "start": 6469.449,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "malos mexicanos identificados con las",
            "start": 6473.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "peores causas del pa\u00eds intentar\u00e1n por",
            "start": 6476.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "medios sutiles entregar de nuevo el",
            "start": 6479.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y nuestros recursos a los",
            "start": 6481.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "inversionistas extranjeros ni un paso",
            "start": 6484.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s fue la consigna de don l\u00e1zaro",
            "start": 6487.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas del r\u00edo al nacionalizar nuestro",
            "start": 6489.25,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo hoy le toc\u00f3 por fortuna a la",
            "start": 6491.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica pueblo de mexico los",
            "start": 6495.219,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dispersos de toda obediencia a sus",
            "start": 6499.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "futuros gobernantes que pretendan",
            "start": 6500.949,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entregar nuestros recursos energ\u00e9ticos a",
            "start": 6503.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intereses ajenos a la naci\u00f3n que",
            "start": 6505.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conformamos",
            "start": 6507.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una cosa obvia es que m\u00e9xico requiere de",
            "start": 6509.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os de evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y",
            "start": 6512.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una eficiencia administrativa para",
            "start": 6515.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lograr nuestra independencia energ\u00e9tica",
            "start": 6516.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser\u00eda necio afirmar que m\u00e9xico no",
            "start": 6518.87,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "requiere de la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 6522.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en materia el\u00e9ctrica y petrolera y para",
            "start": 6524.219,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ello ning\u00fan extranjero necesita",
            "start": 6527.429,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "convertirse en accionista de las",
            "start": 6529.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas para apoyarnos s\u00f3lo un",
            "start": 6531.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "traidor entrega a su pa\u00eds a los",
            "start": 6534.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extranjeros los mexicanos podemos hacer",
            "start": 6536.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todo mejor que cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 6539.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuando un gobernante extranjero me",
            "start": 6543.13,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "pregunta si hay posibilidad de entrar en",
            "start": 6545.05,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el negocio de los energ\u00e9ticos o a la",
            "start": 6546.699,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "electricidad le respondo que apenas",
            "start": 6548.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos independizando nos de las",
            "start": 6550.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "invasiones extranjeras que nos vaciaron",
            "start": 6552.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6555.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si yo m\u00e1s las de s\u00ed",
            "start": 6561.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay un p\u00e1rrafo",
            "start": 6572.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "yo creo que es que sigue nos dice que",
            "start": 6573.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nosotros a este",
            "start": 6580.409,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 6584.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "debes",
            "start": 6585.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero en tanto los mexicanos si queremos",
            "start": 6589.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "invertir en el petr\u00f3leo americano o en",
            "start": 6592.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica por",
            "start": 6594.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si quieren un socio extranjero en mexico",
            "start": 6597.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n es muy clara los",
            "start": 6599.83,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "recursos energ\u00e9ticos y los yacimientos",
            "start": 6601.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "petroleros son la perpetuidad propiedad",
            "start": 6603.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00fanica y exclusiva del pueblo mexicano el",
            "start": 6606.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "resto de las especulaciones al respecto",
            "start": 6609.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son una traici\u00f3n son traici\u00f3n a la",
            "start": 6611.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "patria industrializar el pa\u00eds no implica",
            "start": 6613.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una subasta p\u00fablica de nuestros recursos",
            "start": 6617.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "naturales ni la entrega indiscriminada",
            "start": 6619.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del patrimonio de la patria",
            "start": 6621.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed est\u00e1 la respuesta",
            "start": 6627.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s los dos machos",
            "start": 6632.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues muchas veces muy respetado",
            "start": 6637.1,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "como presidente cuando vino este",
            "start": 6640.8,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "el presidente kennedy",
            "start": 6645.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6648.889,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "le dio un trato de mucho respeto",
            "start": 6651.36,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "le trajo de regalo entre otras cosas",
            "start": 6655.69,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "un grabado del presidente juanes que",
            "start": 6661.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en eeuu",
            "start": 6664.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y yo encontr\u00e9 ese",
            "start": 6668.25,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "retract\u00f3",
            "start": 6672.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y lo tengo en la oficina",
            "start": 6675.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de esa visita",
            "start": 6678.0,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y es un buen presidente de m\u00e9xico fue un",
            "start": 6680.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "buen presidente de los",
            "start": 6685.51,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6687.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda tambi\u00e9n don adolfo ruiz",
            "start": 6689.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cortines",
            "start": 6692.33,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 6694.61,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 6696.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6700.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este otros pues cada quien",
            "start": 6703.159,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "que opine",
            "start": 6707.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6710.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y bueno aqu\u00ed est\u00e1 la lista arturo para",
            "start": 6717.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00ed y luego pedro hern\u00e1ndez gracias",
            "start": 6721.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente de aram\u00f3n una imagen secreta",
            "start": 6724.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el subsecretario fiscal compa\u00f1eros",
            "start": 6726.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ayer mencionado de la repubblica se",
            "start": 6730.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fren\u00f3 una vez m\u00e1s la discusi\u00f3n sobre la",
            "start": 6732.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato la oposici\u00f3n puso",
            "start": 6734.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "varios peros y se hicieron tambi\u00e9n",
            "start": 6737.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propuestas primero que el presidente no",
            "start": 6739.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda la facultad de convocar a una",
            "start": 6742.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato ser\u00eda \u00fanicamente",
            "start": 6744.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n ciudadana y no lo organizar\u00eda",
            "start": 6746.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tampoco el gobierno sino que ser\u00eda el",
            "start": 6749.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ine y los organismos locales electorales",
            "start": 6752.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n presidente eso sigue",
            "start": 6755.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "retrasando su postura de llevar a cabo",
            "start": 6757.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legalmente la revocaci\u00f3n de mandato que",
            "start": 6759.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "piensa acerca de \u00e9sta de este nuevo",
            "start": 6762.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "retraso bueno pues que \u00e9ste no s\u00e9",
            "start": 6764.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 le tienen miedo",
            "start": 6769.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los de la oposici\u00f3n lo digo forma",
            "start": 6772.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 6775.58,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en la democracia es el pueblo el que",
            "start": 6779.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decide el pueblo pone por loquita es un",
            "start": 6781.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derecho que est\u00e1 establecido en la",
            "start": 6784.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6786.85,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene en todo momento",
            "start": 6789.199,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el derecho a cambiar la forma de su",
            "start": 6794.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6797.56,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "eso lo establece la constituci\u00f3n",
            "start": 6800.699,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y esa es la esencia de la democracia",
            "start": 6803.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 6806.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos dejar",
            "start": 6809.23,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 6810.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 6813.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mediante la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 6819.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los ciudadanos puedan",
            "start": 6825.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mantener o quitar a una autoridad",
            "start": 6831.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6838.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el elemento fundamental de la democracia",
            "start": 6841.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces primero",
            "start": 6845.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6847.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no se hiciera la consulta",
            "start": 6849.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n",
            "start": 6853.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me preguntaron por qu\u00e9 yo present\u00e9",
            "start": 6857.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la iniciativa dije est\u00e1 bien",
            "start": 6860.62,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que se adelante",
            "start": 6863.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "que se le pregunte",
            "start": 6867.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a la gente en el 21",
            "start": 6869.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "incluso propuse",
            "start": 6875.27,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6878.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "domingo 21 de marzo",
            "start": 6879.929,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "del 21",
            "start": 6882.58,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6884.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ya no es la elecci\u00f3n es antes de la",
            "start": 6886.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 6889.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s les plantee despu\u00e9s del",
            "start": 6891.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6894.71,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 6898.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y tampoco aceptan",
            "start": 6902.47,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "acerca de que la elecci\u00f3n la",
            "start": 6905.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6909.409,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "organice el ine no hay problema",
            "start": 6911.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soy yo no me pongo",
            "start": 6916.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y si no la solicita",
            "start": 6921.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6925.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el presidente porque no tenga derecho",
            "start": 6928.0,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "a solicitarle al presidente en turno",
            "start": 6933.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues que sean los ciudadanos",
            "start": 6936.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6939.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yo lo \u00fanico que puedo pedir a la gente",
            "start": 6943.79,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es ayuden no",
            "start": 6946.51,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "aquella democracia participativa",
            "start": 6950.83,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este organ\u00edcense",
            "start": 6955.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pidan a ustedes",
            "start": 6959.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6963.63,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "es lo importante",
            "start": 6965.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "es que haya revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 6967.81,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6971.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 el pueblo soportar",
            "start": 6973.989,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "tanto tiempo a una mala autoridad",
            "start": 6977.05,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "se elige por seis a\u00f1os",
            "start": 6981.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que no a los tres ya se sabe",
            "start": 6988.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si sirve o no sirve",
            "start": 6992.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque darle m\u00e1s tiempo",
            "start": 6997.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7004.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3 se dedic\u00f3 a robar",
            "start": 7006.539,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no trabaja",
            "start": 7013.84,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "es un autoritario",
            "start": 7017.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un represor",
            "start": 7020.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "existe un procedimiento legal",
            "start": 7025.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico la consulta",
            "start": 7028.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato y all\u00ed el",
            "start": 7031.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudadano dice quiero que siga",
            "start": 7034.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7037.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se vaya",
            "start": 7038.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor que puede haber",
            "start": 7041.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 7046.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya me eligieron",
            "start": 7049.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7052.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se aguantan",
            "start": 7054.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7058.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7063.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 7066.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con poca",
            "start": 7073.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y reflexi\u00f3n",
            "start": 7076.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los legisladores que se oponen",
            "start": 7080.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7084.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esto no debe de ser motivo",
            "start": 7086.55,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "para rechazar la iniciativa lo otro es",
            "start": 7092.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pedirles que tambi\u00e9n ya resuelvan",
            "start": 7095.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7099.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 7101.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 7105.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el que s\u00ed hay",
            "start": 7108.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una solicitud",
            "start": 7111.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo",
            "start": 7114.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no quieren que se haga el aeropuerto",
            "start": 7119.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7123.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7125.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con sabotajes legales",
            "start": 7129.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 7135.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consulte as\u00ed lo permite el art\u00edculo 35",
            "start": 7137.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n para ello la reforma",
            "start": 7141.14,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "se juntan y firmas se acreditan",
            "start": 7144.76,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "y a preguntarle al pueblo",
            "start": 7151.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda el",
            "start": 7155.21,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pueblo decide entonces",
            "start": 7157.7,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n nos hace falta y est\u00e1 all\u00ed",
            "start": 7160.869,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "este detenido y aprovecho para decirle a",
            "start": 7165.209,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 7171.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "bueno primero agradecerles",
            "start": 7173.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque se aprobaron las leyes",
            "start": 7176.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secundarias ahora si la vez pasada yo",
            "start": 7179.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comet\u00ed el error me informaron de que ya",
            "start": 7182.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan aprobado",
            "start": 7185.58,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pero no ahora as\u00ed ya se aprobaron",
            "start": 7187.48,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "agradecer a los legisladores a todos los",
            "start": 7193.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que votaron a favor ya los que votaron",
            "start": 7195.969,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en contra porque ya este tenemos este",
            "start": 7198.099,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "marco legal que era importante necesario",
            "start": 7201.94,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "para dar tranquilidad para que haya",
            "start": 7207.599,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "certidumbre y agradecerles y recordarles",
            "start": 7210.219,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "que tenemos pendientes",
            "start": 7215.889,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "lo de la prohibici\u00f3n de las",
            "start": 7221.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "condonaciones",
            "start": 7223.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 7226.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la reforma al 28 constitucional que es",
            "start": 7228.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 7231.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos pendiente",
            "start": 7233.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 7236.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "convertir en delito grave",
            "start": 7239.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n falsa",
            "start": 7244.67,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "lo de las empresas fantasmas",
            "start": 7248.51,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo un an\u00e1lisis y se",
            "start": 7253.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "calcula",
            "start": 7256.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7259.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "evaden",
            "start": 7262.3,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "se dejan de recibir alrededor de 500 mil",
            "start": 7264.55,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7269.409,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "por el uso",
            "start": 7272.9,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "de las facturas falsas",
            "start": 7276.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es un robo",
            "start": 7279.329,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "en despoblado",
            "start": 7283.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7287.09,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "grandes pueblos",
            "start": 7288.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a la vista de todos",
            "start": 7291.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7294.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e1 ah\u00ed pendiente",
            "start": 7296.71,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ojal\u00e1 ella se apruebe",
            "start": 7300.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque eso nos va a ayudar mucho",
            "start": 7305.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7309.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no hay defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 7310.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica se fortalece",
            "start": 7316.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7319.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no hay motivo ni raz\u00f3n para aumentar",
            "start": 7321.97,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 7326.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para este decretar gasolinazos ni para",
            "start": 7334.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 7339.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7343.54,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "acabando con los privilegios fiscales",
            "start": 7346.039,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que todos contribuyamos que todos",
            "start": 7348.489,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pagamos nuestros impuestos ellos",
            "start": 7351.169,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "lo que se plantea lo mismo en el caso de",
            "start": 7354.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n si no hay corrupci\u00f3n pues",
            "start": 7357.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el presupuesto alcanza",
            "start": 7360.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "una que qued\u00f3 pendiente desde ayer en el",
            "start": 7362.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mar de cortez ayer se lanzaron ya a la",
            "start": 7366.29,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pesca embarcaciones menores de varias",
            "start": 7371.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "poblaciones de sonora baja california",
            "start": 7374.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "santa clara san felipe etc\u00e9tera de alto",
            "start": 7377.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "golfo de california",
            "start": 7380.37,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "poniendo en riesgo a la vaquita marina y",
            "start": 7382.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ellos explican los pescadores que ha",
            "start": 7384.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sido porque las instancias de gobierno",
            "start": 7387.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "semarnat saber en la pesca conapesca",
            "start": 7389.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de nueve meses de gesti\u00f3n no les",
            "start": 7392.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "han ofrecido opciones productivas no se",
            "start": 7394.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha levantado tampoco la veda de pesca no",
            "start": 7398.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 y en esa regi\u00f3n tampoco ha",
            "start": 7400.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "habido pago de compensaciones econ\u00f3micas",
            "start": 7403.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para subsanar la falta de pesca la falta",
            "start": 7404.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de actividad se lanzaron ya a pescar",
            "start": 7408.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poniendo en riesgo la vaquita marina si",
            "start": 7411.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hay alguna medida que el gobierno vaya a",
            "start": 7414.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tomar de emergencia para s\u00ed s\u00ed ya se",
            "start": 7416.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e9 implementando un programa",
            "start": 7418.91,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "integral especial para la zona",
            "start": 7421.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y que incluye la protecci\u00f3n",
            "start": 7425.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "especies que est\u00e1n en v\u00edas de extinci\u00f3n",
            "start": 7431.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el caso de la vaquita marina y el",
            "start": 7433.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apoyo a pescadores ya estamos trabajando",
            "start": 7436.119,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en eso en un programa integral donde",
            "start": 7439.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 7443.349,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "varias instituciones",
            "start": 7446.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 7450.2,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y pesca que depende de la agricultura",
            "start": 7452.61,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "desde luego la secretaria de bienestar",
            "start": 7458.71,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 7463.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y a pronto se va a informar sobre este",
            "start": 7467.92,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 7470.26,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "apoyo si estamos en eso no estamos",
            "start": 7476.78,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "trabajando en eso es que estamos tambi\u00e9n",
            "start": 7479.28,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "limpiando padrones en todo hab\u00eda mucha",
            "start": 7482.909,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7488.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 resolviendo el que llegue",
            "start": 7490.78,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "bien el recurso",
            "start": 7495.82,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mire este a\u00f1o",
            "start": 7498.869,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hemos corrido con suerte porque no hemos",
            "start": 7503.2,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "tenido problemas de afectaci\u00f3n",
            "start": 7509.23,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "por huracanes",
            "start": 7513.09,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ha habido casos",
            "start": 7519.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de emergencias",
            "start": 7523.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ha sido un a\u00f1o",
            "start": 7528.489,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "vamos as\u00ed con pocas desgracias por",
            "start": 7531.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos naturales sin embargo",
            "start": 7535.499,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la",
            "start": 7543.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mala costumbre",
            "start": 7546.19,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de que ante las lluvias que luego",
            "start": 7548.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "afectan siempre hab\u00eda una declaraci\u00f3n de",
            "start": 7552.249,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 7555.429,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "unos dos o tres o cuatro o cinco diez o",
            "start": 7557.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veinte o ciento",
            "start": 7560.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque eso significaba utilizar dinero",
            "start": 7562.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de una bolsa",
            "start": 7566.84,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "para comprar v\u00edveres catedrales l\u00e1minas",
            "start": 7568.719,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s",
            "start": 7574.829,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 7577.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en ese manejo fondos",
            "start": 7580.469,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que era un poco como los gastos llamados",
            "start": 7584.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la seguridad nacional",
            "start": 7587.29,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "a lo mejor por ah\u00ed tenemos la gr\u00e1fica",
            "start": 7590.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7596.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "las declaratorias de emergencia y los",
            "start": 7602.449,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "gastos por a\u00f1o",
            "start": 7606.38,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "para comparar",
            "start": 7608.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con las declaratorias de emergencias de",
            "start": 7611.489,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 7613.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y el gasto triste",
            "start": 7616.289,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7619.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7621.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estoy hablando de otro asunto no es",
            "start": 7624.58,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "poner el ejemplo",
            "start": 7627.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7629.989,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "como supuestamente se ayudaba",
            "start": 7631.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "supuestamente se ayuda mire",
            "start": 7639.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro ni el agua",
            "start": 7644.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este es el n\u00famero de declaraciones de",
            "start": 7656.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "emergencia y desastres por a\u00f1o",
            "start": 7659.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "claro que hay a\u00f1os por ejemplo",
            "start": 7663.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o del sismo",
            "start": 7669.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7672.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "luego tenemos identificado los huracanes",
            "start": 7674.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuertes",
            "start": 7678.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los habl\u00e9 de que hemos tenido suerte",
            "start": 7680.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero si estamos a ver si ponen la otra",
            "start": 7687.699,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina sobre dinero",
            "start": 7691.63,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 7698.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estos son bellos",
            "start": 7701.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7710.389,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "2007 estaba hablando del sismo",
            "start": 7712.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "42 mil millones",
            "start": 7720.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aqu\u00ed",
            "start": 7725.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "554",
            "start": 7735.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7742.159,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "claro que era negocio",
            "start": 7745.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "no llegaba a la gente pues llegaba a una",
            "start": 7748.01,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "parte y se robaban",
            "start": 7752.119,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "la mayor parte",
            "start": 7758.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "compras",
            "start": 7764.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7767.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con proveedores",
            "start": 7769.34,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "favoritos",
            "start": 7771.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a eso",
            "start": 7774.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo estamos arreglando",
            "start": 7778.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es como el caso los medicamentos es todo",
            "start": 7782.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entonces si va a haber apoyo a los",
            "start": 7792.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pescadores pero queremos que les llegue",
            "start": 7795.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 7798.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por ejemplo los funcionarios y las",
            "start": 7803.409,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "constructoras y proveedores",
            "start": 7811.479,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora estaba recordando de",
            "start": 7826.37,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "uno de los negocios que se ten\u00eda",
            "start": 7831.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 7837.91,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7839.699,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "promueve incluso hasta con medios de",
            "start": 7843.51,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7848.929,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "o sea se paga",
            "start": 7851.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7855.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7857.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y presionar",
            "start": 7860.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el gobierno tratar de presionar al",
            "start": 7863.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno y que se damos en",
            "start": 7865.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y destinar recursos para determinadas",
            "start": 7869.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 7872.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no est\u00e1",
            "start": 7874.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es claro hemos corrido con suerte",
            "start": 7879.11,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "y espero que as\u00ed terminemos el a\u00f1o pero",
            "start": 7883.8,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "esto lo mandamos a hacer",
            "start": 7889.139,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para ver que todo mundo",
            "start": 7892.53,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se pide declaraci\u00f3n de emergencia",
            "start": 7896.479,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7901.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no llega el apoyo",
            "start": 7903.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 7907.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "hay que apoyar en el caso de el huila a",
            "start": 7909.37,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "finales del 2008",
            "start": 7915.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que afect\u00f3 mucho sobre todo en nayarit y",
            "start": 7920.309,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 7924.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7926.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este ser",
            "start": 7927.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reconstruyeron pueblos",
            "start": 7931.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tuxpan se trabaj\u00f3 en tecuala en otros",
            "start": 7933.96,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "pueblos pero los gastos",
            "start": 7938.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hay una l\u00e1mina sobre el reciente hurac\u00e1n",
            "start": 7951.83,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "que afortunadamente",
            "start": 7957.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no produjo ninguna desgracia humana",
            "start": 7961.119,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7965.23,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de lorena",
            "start": 7967.55,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a ver si tenemos ah\u00ed",
            "start": 7970.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7974.1,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "donde se requiere",
            "start": 7976.22,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se apoye",
            "start": 7978.639,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero era una pr\u00e1ctica que",
            "start": 7982.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de sequ\u00eda",
            "start": 7985.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "era este a ver",
            "start": 7989.409,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "un programa especial o recursos",
            "start": 7994.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 7999.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 8002.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o gobiernos",
            "start": 8006.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y eso lo estamos cuidando porque",
            "start": 8010.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si no no",
            "start": 8012.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mant\u00e9n",
            "start": 8016.309,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 8018.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el que me dio el informe que por ejemplo",
            "start": 8020.93,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lo de la ciudad de m\u00e9xico los desv\u00edos",
            "start": 8026.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se hizo que hab\u00eda ya demandas en la",
            "start": 8028.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda aparte de \u00e9stas tienen m\u00e1s",
            "start": 8031.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "demandas en relaci\u00f3n a estos desv\u00edos s\u00ed",
            "start": 8033.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay hay denuncias",
            "start": 8037.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero esto es por ejemplo muy concreto",
            "start": 8039.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lorena",
            "start": 8043.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 8055.07,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "esta x es en general pero si est\u00e1 por",
            "start": 8057.489,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "estado as\u00ed y si deseamos una de 10 aqu\u00ed",
            "start": 8061.449,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "si se autoriza",
            "start": 8067.059,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "5 solicitudes 2",
            "start": 8071.62,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "uno de 120 est\u00e1 por resolverse tan",
            "start": 8076.619,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 8080.28,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8083.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que yo recuerde no no est\u00e1",
            "start": 8085.389,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando es que los estados",
            "start": 8088.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayudan estos estamos hablando del",
            "start": 8091.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presupuesto federal",
            "start": 8093.699,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "muy bien ya nos vemos ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 8096.85,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "bastante el d\u00eda de hoy ma\u00f1ana nos vemos",
            "start": 8100.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8107.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y mi rinc\u00f3n volvi\u00f3 a ganar un contrato",
            "start": 8114.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de ahora en la cep y sigue siendo su",
            "start": 8118.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compadre c\u00f3mo va a resolver ese dilema",
            "start": 8120.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le va a quitar todos los contratos",
            "start": 8123.67,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "proceso compadre o lo va a beneficiar",
            "start": 8125.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siendo contratista el govern que lo vean",
            "start": 8127.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la oficina la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 8129.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que ellos determinen una",
            "start": 8134.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n no sale empresa gan\u00f3 la",
            "start": 8137.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "all\u00ed pero de todas maneras o sea que",
            "start": 8139.87,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "emita un dictamen la secretar\u00eda de la",
            "start": 8144.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8149.74,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 8154.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ni siquiera la sospecha",
            "start": 8157.79,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ser y parecer",
            "start": 8163.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8168.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se aclare todo",
            "start": 8170.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo todo todo y que est\u00e9 tr\u00e1tese de",
            "start": 8173.29,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "quien se trate y que la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8178.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "este emita",
            "start": 8182.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "indica m\u00ed",
            "start": 8185.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "han platicado de ese tema no no no ni",
            "start": 8187.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sab\u00eda ahora me enter\u00e9 pero despu\u00e9s de lo",
            "start": 8190.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 la vez pasada platicando",
            "start": 8195.07,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "sobre lo complejo que podr\u00eda ser que \u00e9l",
            "start": 8196.57,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fuera uno de los lo noble que \u00e9ste sabe",
            "start": 8198.969,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste tuve comunicaci\u00f3n con \u00e9l pero",
            "start": 8202.269,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bueno volvi\u00f3 a hablar con \u00e9l sobre estos",
            "start": 8206.05,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "temas \u00e9ste",
            "start": 8208.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y ahora me enter\u00e9 de esta situaci\u00f3n que",
            "start": 8210.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8213.83,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 8216.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "este y repito cero corrupci\u00f3n cero",
            "start": 8219.179,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "impunidad todos a portarnos bien",
            "start": 8224.01,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "me hicieron una observaci\u00f3n",
            "start": 8228.79,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "algunos este empresarios de buena fe",
            "start": 8232.84,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "es decir bueno como delito grave",
            "start": 8238.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo de la doble facturaci\u00f3n o de la",
            "start": 8242.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n falsa o lo de las empresas",
            "start": 8244.67,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "fantasmas",
            "start": 8248.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la defraudaci\u00f3n fiscal delito grave",
            "start": 8250.179,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n",
            "start": 8255.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se revise",
            "start": 8262.76,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "el estrella aprovechando para",
            "start": 8264.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "contestarle porque quede tengo yo",
            "start": 8266.711,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a darles un punto de vista sobre esto",
            "start": 8270.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hice una revisi\u00f3n es un procedimiento",
            "start": 8272.631,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el sart\u00e9n",
            "start": 8275.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque se habla de una detenci\u00f3n",
            "start": 8280.7,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 8285.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo",
            "start": 8288.62,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8293.309,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y pasar por varias instancias no es fast",
            "start": 8296.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "track",
            "start": 8299.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es como me lo plantearon",
            "start": 8301.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pero con todo el respeto de que el sat",
            "start": 8305.78,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "declaraba de que alguien estaba",
            "start": 8309.6,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "utilizando facturas falsas y de",
            "start": 8312.551,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "inmediato \u00e9ste",
            "start": 8316.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al juez y al tambo",
            "start": 8320.28,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 8325.389,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "el sat presenta la denuncia con pruebas",
            "start": 8327.719,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "a la procuradur\u00eda fiscal",
            "start": 8332.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "antes de eso",
            "start": 8338.469,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "el presunto delincuente",
            "start": 8340.689,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8346.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiene que aclarar su situaci\u00f3n legal",
            "start": 8347.69,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "tiene posibilidades",
            "start": 8353.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recurrir",
            "start": 8356.969,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la autoridad comparecer tiene ese",
            "start": 8359.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8363.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de ser escuchado atendido",
            "start": 8365.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "luego pasa a la procuradur\u00eda",
            "start": 8370.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 8373.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la programa fiscal tiene que",
            "start": 8377.17,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "documentar",
            "start": 8380.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene que este",
            "start": 8382.969,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tener elementos",
            "start": 8388.469,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "luego la procuradur\u00eda fiscal",
            "start": 8390.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "env\u00eda la denuncia a la fiscal\u00eda general",
            "start": 8395.061,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "all\u00ed el ministerio p\u00fablico",
            "start": 8401.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8405.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 8407.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "llamar a las partes al careo hay",
            "start": 8411.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de pruebas",
            "start": 8415.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 8418.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "si realmente hay delito porque si fueran",
            "start": 8420.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "facturas falsas",
            "start": 8425.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces pasa el juez",
            "start": 8428.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si el juez decide que si hay delito",
            "start": 8433.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "entonces iba",
            "start": 8437.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la persona a la c\u00e1rcel",
            "start": 8442.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y se inicia el proceso tiene derecho",
            "start": 8445.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "amparos o sea esto d\u00f3nde",
            "start": 8449.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una v\u00eda legal completamente que les digo",
            "start": 8457.569,
            "duration": 12.77
        },
        {
            "text": "a los que te est\u00e1n",
            "start": 8464.01,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "preocupados o inconformes",
            "start": 8471.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con esta situaci\u00f3n",
            "start": 8475.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues les digo que ese art\u00edculo 19 la",
            "start": 8477.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n ya se reform\u00f3",
            "start": 8481.35,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y que aplica",
            "start": 8485.729,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "para corruptos",
            "start": 8489.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aplica paraguas y coleros",
            "start": 8495.989,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aplica para el lavado de dinero",
            "start": 8503.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aplica para todos entonces",
            "start": 8506.141,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "no hay que preocuparse",
            "start": 8510.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es cosa de portarnos bien",
            "start": 8516.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si nos portamos bien",
            "start": 8524.4,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "si no somos corruptos si no defraudamos",
            "start": 8526.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8537.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y nos dedicamos al lavado de dinero",
            "start": 8541.88,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "as\u00ed que",
            "start": 8546.529,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer",
            "start": 8549.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y es parejo",
            "start": 8553.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque no es posible",
            "start": 8555.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el procedimiento de convertir",
            "start": 8558.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estos delitos en graves",
            "start": 8561.38,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se apliquen a unos ya otros no",
            "start": 8564.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8569.86,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8572.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bochy colero de los que recogen que",
            "start": 8573.62,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aprovecho para informarles",
            "start": 8577.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 8581.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no llega a saberse",
            "start": 8584.771,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 8589.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "llena un bid\u00f3n",
            "start": 8592.789,
            "duration": 5.022
        },
        {
            "text": "de 20 litros",
            "start": 8594.82,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "de gasolina es ese procedimiento",
            "start": 8598.31,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8603.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y hay derecho a fianza",
            "start": 8605.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es delito grave",
            "start": 8608.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho para explicarlo es",
            "start": 8613.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "decir ya cambio esto",
            "start": 8616.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8620.489,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no se puede permitir este tipo de",
            "start": 8622.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conductas todos tenemos que ayudar por",
            "start": 8627.33,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eso por la pregunta que me haces",
            "start": 8630.84,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "no se puede tener autoridad pol\u00edtica",
            "start": 8634.091,
            "duration": 8.228
        },
        {
            "text": "si no hay autoridad moral",
            "start": 8638.699,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces no hay impunidad para nadie",
            "start": 8642.6,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "entonces tampoco es que est\u00e9",
            "start": 8647.81,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el juicio sumario la acusaci\u00f3n sin",
            "start": 8655.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 8660.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a afectar la dignidad de las personas no",
            "start": 8662.09,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "pero este si tenemos que hacer la vida",
            "start": 8666.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica m\u00e1s p\u00fablica transparente",
            "start": 8669.479,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 8674.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eso nos va a ayudar much\u00edsimo",
            "start": 8678.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas sali\u00f3 una encuesta sobre",
            "start": 8681.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n",
            "start": 8685.931,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estaban me dec\u00edan que sorprendidos en el",
            "start": 8688.63,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 8693.07,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "los que aplicaron esta encuesta",
            "start": 8694.979,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "por los resultados",
            "start": 8698.601,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "de que ya nos califican mejor",
            "start": 8702.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en cuanto a que no hay la corrupci\u00f3n",
            "start": 8705.87,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 8712.02,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ten\u00eda antes que se percib\u00eda",
            "start": 8714.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces esto nos ayuda mucho ayer",
            "start": 8718.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estuve con banqueros",
            "start": 8721.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 8727.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que siempre hablan",
            "start": 8731.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "antes m\u00e1s de estado de derecho",
            "start": 8734.659,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "les importa mucho eso que se garantice",
            "start": 8738.51,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 8741.689,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 8744.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y bueno pues eso ya pas\u00f3 a segundo plano",
            "start": 8748.351,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "ya no me dicen este s\u00ed va a haber",
            "start": 8752.42,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "garant\u00edas a las inversiones no no andan",
            "start": 8758.12,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "est\u00e9 dudando de eso ya saben que la",
            "start": 8761.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ilegalidad",
            "start": 8766.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien informados sobre eso y vienen",
            "start": 8768.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a decir que le tienen confianza al",
            "start": 8771.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8776.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8778.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se ha tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 8781.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 8784.579,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "o sea eso nos ayuda mucho",
            "start": 8788.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta en cuestiones que tienen que ver",
            "start": 8791.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con la econom\u00eda o con las finanzas",
            "start": 8794.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es importante no permitir a",
            "start": 8797.2,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "nadie actos de corrupci\u00f3n la vamos a",
            "start": 8802.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "terminar de limpiar el gobierno por",
            "start": 8806.27,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "completo de corrupci\u00f3n nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8809.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8811.939,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8817.83,
            "duration": 3.149
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno el d\u00eda de hoy vamos a tratar sobre la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo para saber el paradero de los 43 j\u00f3venes de la normal de ayotzinapa hemos estado en reuni\u00f3n con los padres con las mam\u00e1s con los pap\u00e1s de los j\u00f3venes hemos estado varias veces en comunicaci\u00f3n con ellos tenemos el compromiso d encontrar a los j\u00f3venes es una prioridad del gobierno se est\u00e1 haciendo todo lo que s\u00ed requiere se necesita s el gobierno en su conjunto el que est\u00e1 participando no hay ning\u00fan obst\u00e1culo ninguna limitaci\u00f3n est\u00e1 participando la secretaria la defensa presentando e informaci\u00f3n en las instalaciones que no se permit\u00edan visitar se han abierto los padres a los abogados a los investigadores ahora vamos a informar sobre el estado que guarda la e investigaci\u00f3n ofrece en la \u00faltima entrevista que sostuvimos con los padres que me iba yo a poner el d\u00eda de hoy o lo mismo alejandro esta playera este historial completo con eso me entregaron esta playera y me pidieron que me la pusiera estoy por eso as\u00ed un asunto fundamental para el gobierno de la rep\u00fablica el que podamos esclarecer los hechos encontrar a los j\u00f3venes desaparecidos y hacer justicia y repito ninguna limitante no hay impunidad a nadie y si est\u00e1 trabajando en colaboraci\u00f3n con la fiscal\u00eda general la repubblica y yo espero que se tengan pronto resultados porque se estan atendiendo las cosas bien que est\u00e1 trabajando de manera profesional y ahora alejandro va a informarnos y guardando el respeto por la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda se invit\u00f3 tambi\u00e9n al fiscal del caso para que no se informe a todos sobre c\u00f3mo va este proceso de investigaci\u00f3n entonces vamos a empezar con alejandra con su utilizaci\u00f3n se\u00f1or presidente bueno hoy al cumplirse el quinto aniversario de estos lamentables hechos de la noche del 24 25 de septiembre de 2014 en la ciudad de iguala vamos a hacer un proceso de rendici\u00f3n de cuentas no solamente en esta conferencia de prensa el d\u00eda de hoy se transmitir\u00e1 a trav\u00e9s del sistema p\u00fablico de red de funci\u00f3n del estado mexicano un documental de los trabajos realizados y una entrevista que sabes que a lo largo de una hora se nos hizo gerardo villamil el titular del sistema queremos utilizar los medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n para hacer este proceso de redenci\u00f3n de cuentas vamos a presentar primero el promocional de este v\u00eddeo que estar\u00e1 en radio de educaci\u00f3n a las 16 horas en las estaciones del imer a las 16 horas en canal 22 a las 18 30 en capital 21 a las 19 30 horas en canal 11 de televisi\u00f3n a las 21 horas y en el canal 14 las 22 horas gracias por supuesto la presencia del fiscal de la unidad especializada para el caso de ayotzinapa al doctor omar g\u00f3mez trejo su presencia y vamos a dividir la presentaci\u00f3n en dos partes pero veamos primero este promocional [M\u00fasica] [Aplausos] el compromiso con ustedes voy a tomar posici\u00f3n y voy a emitir decreto para que se lleve a cabo la investigaci\u00f3n y a\u00fan no logro entender qu\u00e9 es una desaparici\u00f3n verdad simplemente veo que mi hijo no est\u00e1 no podemos estar cansados se hace falta un miembro de la familia y se les est\u00e1 buscando con todo el amor del mundo madrid- me faltan pedacito de mi coraz\u00f3n vamos a llegar a las \u00faltimas consecuencias y saber qu\u00e9 pas\u00f3 con nuestros sue\u00f1os s\u00ed [Aplausos] 15 minutos es una muy apretada s\u00edntesis creo que lo que da cuenta puntual particularmente de la muy importante presentaci\u00f3n de los padres y m\u00e1s de familia dentro de la comisi\u00f3n del informe que debe presentar ya lo han se\u00f1alar desde un principio que hay asuntos que nos vamos a reservar la informaci\u00f3n que corresponde particularmente a todos los procesos de las diligencias judiciales que est\u00e1n llevando junto con los operativos que ya se han realizado por razones obvias entonces hay que se\u00f1alar que hacer un poco de memoria que ya desde el proceso de transici\u00f3n el ciudadano presidente como presidente electo sostuvo la primera reuni\u00f3n con los padres y madres de familia el d\u00eda 26 de septiembre el anuncio de memorial tolerancia de la ciudad de mexico donde se estableci\u00f3 el compromiso para basar en la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n presidencial por la verdad y la justicia esto nos llev\u00f3 a que el primer acto p\u00fablico de estreno presidente de la rep\u00fablica y del gobierno federal aqu\u00ed en palacio nacional fuera el propio 13 de diciembre donde se cre\u00f3 la fiscal la comisi\u00f3n presidencial para el caso de yocsina para a trav\u00e9s de un decreto presidencial esta comisi\u00f3n se instal\u00f3 el d\u00eda 15 de enero de 2019 con el objetivo de crear las condiciones materiales jur\u00eddicas y humanas por parte del gobierno federal para que los familiares de las v\u00edctimas conozcan la verdad y el paradero de los estudiantes desaparecidos este es un esfuerzo que representa un mecanismo extraordinario en el que concurren adem\u00e1s de las instituciones del gobierno federal en este caso representadas por las siete de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de hacienda y el aceite de relaciones exteriores las representaciones de los padres de familia los propios padres y madres de familia y organismos de cooperaci\u00f3n internacional como la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y la oficina de la alta comisionada de naciones unidas para los derechos humanos uno de los aspectos fundamentales los ayud\u00f3 al presidente de la rep\u00fablica es que no solamente estamos abiertos al escrutinio internacional sino al apoyo asesor\u00eda al auxilio de distintas agencias internacionales motivo por el cual el d\u00eda 11 de marzo se firm\u00f3 el primer compromiso con la comisi\u00f3n interamericana de los derechos humanos para que adem\u00e1s de recibir el informe que \u00e9stos presentaron y que formar\u00e1 parte de las l\u00edneas forma parte del anillo de investigaci\u00f3n que estamos desarrollando en la comisi\u00f3n presidencial se integre un grupo de asesor\u00eda t\u00e9cnica que sustituye a lo que era el gen de hecho se elige y renovado el que est\u00e1 suscrito con comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y lo propio se hizo con la alta comisionada con michelle bachelet de la organizaci\u00f3n de naciones unidas para la coadyuvancia de esta agencia de naciones unidas en las tareas de investigaci\u00f3n como parte de estos convenios ya se ha creado el grupo de asesor\u00eda t\u00e9cnica donde dos de los anteriores integrantes del gay \u00e1ngela mar\u00eda buitrago y francisco cox ya se encuentran incorporados a los trabajos de investigaci\u00f3n y en los pr\u00f3ximos d\u00edas en coordinaci\u00f3n con oficina de la alta comisionada de derechos humanos de naciones unidas se har\u00e1n lo propio con los dem\u00e1s integrantes del gel para que sin ninguna restricci\u00f3n y limitaci\u00f3n alguna participen en todos los trabajos de investigaci\u00f3n y el replanteamiento que se est\u00e1 haciendo de investigaci\u00f3n en el caso de ayotzinapa queremos destacar algunas de las principales reuniones de trabajo que se han sostenido una de ellas el pasado 28 de marzo con el presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n uno de los temas fundamentales fue el avanzada del desestimiento de los amparos que en la administraci\u00f3n anterior y el gobierno ser\u00e1 anterior interpuso ante la resoluci\u00f3n del tribunal colegiado de tamaulipas para alegaci\u00f3n de una comisi\u00f3n por la verdad y la justicia el gobierno federal anterior interpuso m\u00e1s de 200 amparos de los cuales debe informar que por instrucciones del presidente de la republica todas las dependencias del gobierno federal nos hemos desistido para no poner ninguna limitaci\u00f3n ning\u00fan obst\u00e1culo legislativa o jur\u00eddico a los trabajos de investigaci\u00f3n ya dimos cuenta de las reuniones con esmeralderos am en la presidenta de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y relatora para m\u00e9xico en donde el complejo fue retomar el informe final de la comisi\u00f3n para lanzar los trabajos de investigaci\u00f3n el caso de michelle bachelet y quiero destacar esta \u00faltima reuni\u00f3n con los ex funcionarios del gobierno del estado de guerrero hemos extendido dos reinos de trabajo con el gobernador \u00e1ngel aguirre cuerpo procurador del estado de guerrero i\u00f1aki blanco y con los seis titulares de la secretaria de seguridad p\u00fablica y del aceite de gobierno del estado de guerrero en esos momentos quienes inform\u00f3 el pr\u00f3ximo d\u00eda martes y el de amor mi\u00e9rcoles ampliar\u00e1n sus declaraciones en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica particularmente en lo referente a la investigaci\u00f3n que desarroll\u00f3 la fiscal\u00eda del estado durante los seis primeros d\u00edas de los sucesos antes de que el gobierno federal en la actitud omisa atrajera hasta entonces la investigaci\u00f3n y no incorpor\u00f3 los aspectos fundamentales de la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda local a la averiguaci\u00f3n previa realizada por la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica el d\u00eda de \u00e9ste quiero destacar tambi\u00e9n las reuniones que se han sostenido con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica desde el 7 de febrero de 2019 pr\u00e1cticamente menos a\u00fan menos de un mes instalada la comisi\u00f3n en el acuerdo fundamental con el fiscal general de la rep\u00fablica no fue solamente la creaci\u00f3n de la unidad especializada el caso de ellos inapa sino de compartir todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n que quedaron inconclusas y que por y las promovidas por la comisi\u00f3n uno de los aspectos nodales para el nombramiento del fiscal especializado es que el fiscal general atender\u00eda las propuestas que la propia comisi\u00f3n formular les debo se\u00f1alar que hubo distintas propuestas que estuvieron evaluando se y fue hasta el 26 de junio cuando se emite el acuerdo por parte del fiscal general para crear esta unidad especial de investigaci\u00f3n y de litigaci\u00f3n para el caso de ayotzinapa que posteriormente llev\u00f3 al nombramiento el 28 de junio del primer fiscal de esta unidad el caso de omar g\u00f3mez trejos que tengo el pleno respaldo del se\u00f1or fiscal y de los padres y m\u00e1s de familia as\u00ed como de toda la comisi\u00f3n presidencial y la \u00faltima reuni\u00f3n que hemos sostenido con el fiscal general y con el fiscal especializado promovida por el presidente de la rep\u00fablica en cumplimiento de un acuerdo con los padres de familia realizada del 18 de septiembre donde la conclusi\u00f3n fundamental es avanzar en un replanteamiento integral de la investigaci\u00f3n y subsanando las omisiones las contradicciones la falta de elementos la falta de presentaci\u00f3n de pruebas de la averiguaci\u00f3n que condujo condujo a la mal llamada verdad hist\u00f3rica en donde tambi\u00e9n seguir\u00e1n deslindando las responsabilidades de aquellas autoridades que incluyeron en la omisi\u00f3n o en pr\u00e1cticas ilegales que como se ha acreditado a nivel de la opini\u00f3n p\u00fablica e incluso por distintos \u00f3rdenes gobierno en nuestra vez han pr\u00e1cticas de tortura algunas de las personas detenidas en el caso de las instituciones del gobierno federal el gobierno de la rep\u00fablica yo destac\u00f3 en particularmente las reuniones celebradas con el general secreto nacional y su estado mayor la primera el 27 de junio de 2019 en las propias instalaciones del aceite de defensa nacional de un debate abierto un di\u00e1logo sin ninguna restricci\u00f3n sin restricciones de ninguna naturaleza establecimos compromisos muy puntuales desde la apertura de las instalaciones del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda en la ciudad de iguala el intercambio de informaci\u00f3n la puesta a disposici\u00f3n de la comisi\u00f3n y de la autoridad de todos los elementos del 27 batall\u00f3n que participaron bueno que estuvieron esos d\u00edas en las instalaciones en las actividades de 27 batall\u00f3n y al no tiempo la cual llevan tsja en las tareas de b\u00fasqueda hasta ahora de se\u00f1alar que todos los requerimientos de informaci\u00f3n que se han presentado al aceite de la defensa nacional han sido respondidos forman parte ya de la de las nuevas investigaciones por parte de la unidad especializada un aspecto muy significativo fue como el 20 el d\u00eda 24 de julio los padres m\u00e1s de familia y la comisi\u00f3n entramos a hacer un recorrido en las instalaciones del 27 batall\u00f3n donde no hubo limitaci\u00f3n alguna para entrar a ninguna de las instalaciones desde el arsenal hasta nos har\u00e1n guardar los explosivos los dormitorios todas las \u00e1reas el centro de fusi\u00f3n de inteligencia en donde estuvo sin lugar a dudas se despejaron muchas de las dudas nos quedan pendientes solamente lo vieron ustedes ah\u00ed en el documental acreditar cu\u00e1l es la instalaci\u00f3n de la cancha deportiva que estaba previa a la instalaci\u00f3n del centro de fusi\u00f3n de inteligencia de informaci\u00f3n en esta zona y otras dos reuniones que han sido fundamentales y muy importantes son las que hemos sostenido con la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana donde por primera vez estamos teniendo acceso a toda la informaci\u00f3n derivada del papel que cumpli\u00f3 la polic\u00eda feal preventiva si se durante estos eventos porque a pesar de que hubo investigaciones internas que definieron responsabilidades para algunos de los polic\u00edas reales preventivos y que fueron consignados ante la procuradur\u00eda estos no fueron incorporados a la averiguaci\u00f3n previa a pesar de que hubo acusaciones de v\u00ednculos de algunos mandos con la delincuencia organizada que formaban parte de la n\u00f3mina se ocult\u00f3 la informaci\u00f3n y se ocult\u00f3 informaci\u00f3n tan importante como son las bit\u00e1coras del grupo de coordinaci\u00f3n guerrero que articulaba todas las instituciones de seguridad federales y locales en el estado de guerrero intensos durante esos d\u00edas y que ahora no est\u00e1 forman parte ya de los documentos que han sido integrados entregados a la fiscal\u00eda especial debo destacar la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 cient\u00edfico asesor de la comisi\u00f3n presidencial encabezado principalmente por el centro ojeo de conacyt en donde hemos hecho un trabajo que fue abandonado son de las tareas que no se realizaron en las tareas de investigaci\u00f3n en donde empezamos por integrar todo el levantamiento de informaci\u00f3n celebrado por la fiscal\u00eda especial de ayotzinapa de la pgr la fiscal\u00eda desaparici\u00f3n forzada de la pgr la unidad ante este puesto del aceite y la informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del estado donde no solamente hemos realizado actividades de b\u00fasqueda complementaria si no se han identificado diversas un buen n\u00famero m\u00e1s de 200 fosas clandestinas en donde se han encontrado 184 cuerpos de los cuales 44 han sido identificados ninguno lo subray\u00f3 ninguno de las cuales correspondiente a ninguno de los muchachos desaparecidos un trabajo fundamental que tener se ha desarrollado desde un inicio es el an\u00e1lisis de todas las redes de telefon\u00eda las llamadas telef\u00f3nicas que se celebraron en toda esta regi\u00f3n no solamente los d\u00edas los hechos en los d\u00edas posteriores porque se han identificado tambi\u00e9n es del dominio p\u00fablico no estoy diciendo aqu\u00ed ninguna incidencia el uso de los tel\u00e9fonos celulares de los muchachos en d\u00edas posteriores a los actos de iguala ya la desaparici\u00f3n de este grupo cient\u00edfico ha hecho el an\u00e1lisis de 80 millones de registros llamadas de llamadas celebradas durante cuatro a\u00f1os de las cuales se identificaron 206 mil llamadas de inter\u00e9s que permiti\u00f3 construir una red primaria de 84 mil l\u00edneas prioritarias y 216 n\u00fameros telef\u00f3nicos y nos ha permitido no solamente identificar las zonas cr\u00edticas sino seguimiento minuto a minuto de esta operaci\u00f3n no puedo dar los detalles pero si tenemos certeza de c\u00f3mo se realiz\u00f3 el operativo por los grupos delictivos tengo en las conclusiones para dar una de ellas es que en ning\u00fan momento hubo contacto por parte de ning\u00fan estudiante con alg\u00fan grupo delictivo o con \u00e9l de esos integrantes posible de una manera y una segunda en donde la operaci\u00f3n fundamentalmente se dio en el municipio de iguala y en su zona suburbana no voy a decir m\u00e1s otros de ser el grupo que hemos integrado es la creaci\u00f3n de una mesa multidisciplinaria con asesores de car\u00e1cter internacional donde est\u00e1 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica bueno est\u00e1 ayudando el equipo de antrop\u00f3logos argentinos forenses especialistas forenses a nivel internacional t\u00fa solo tenemos contacto con los laboratorios de isla para poder desahogar todas las tareas de an\u00e1lisis gen\u00e9tico de piezas \u00f3seas que est\u00e1n existentes o que pueden presentarse en los hallazgos que se obtengan en las tareas de m\u00fasica y de manera muy concreta se\u00f1alar los operativos que se han venido desarrollando en estos meses debo se\u00f1alar que de manera puntual se han desarrollado 88 operativos a lo largo de 48 d\u00edas de b\u00fasqueda en cinco municipio en particular en cocula iguala huitzuco mezcla y tepecoacuilco como desde su conocimiento estos son los puntos no vienen totalmente desarrollados aunque debo advertir en un habido ning\u00fan positivo un hallazgo positivo ni en el segundo vado de cocula ni las casas de seguridad que investigamos que te iguala ni en el pelo de la parota en pozos de iguala con informaci\u00f3n que nos proporcionaron desde la ciudad de amarillo en el estado de texas hemos revisado junto con la fiscal\u00eda general y el equipo de antropolog\u00eda argentina forense 180 puntos espec\u00edficos en distintas regiones el caso es que si fue del dominio p\u00fablico de un cartero que se hizo en una columna de iguala la juan en el \u00e1lvarez en particular un operativo muy importante en el municipio de mezcala y el ejido de carrizalillo el de huitzuco que est\u00e1 en proceso y en el pool operativo en estos momentos tambi\u00e9n es del dominio p\u00fablico estamos llevando a cabo en tepecoacuilco debo se\u00f1alar que se han revisado m\u00e1s de 120 puntos de b\u00fasqueda y en ninguno de ellos hemos encontrado alg\u00fan positivo y solamente haciendo una referencia de que estamos haciendo el seguimiento de cuatro diligencias judiciales en particular contra ex funcionarios o gente vinculada con los hechos delictivos de ese d\u00eda solamente para su conocimiento el operativo que iniciamos la semana pasada pr\u00e1cticamente inici\u00f3 el viernes sobre el domingo en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con un apoyo muy importante y log\u00edstico de seguridad de las secretar\u00edas de la agencia nacional en la comisi\u00f3n presidencial estamos realizando en este basurero del municipio de este tipo de p\u00fablicos quiero terminar haciendo un anuncio en particular retomando algunos de los aspectos que a nuestro juicio son muy importantes para avanzar en investigaci\u00f3n necesitamos que la sociedad nos ayude a conocer los hechos de verdad y justicia y refrendamos los compromisos para otorgar recompensa de un mill\u00f3n quinientos mil pesos para aquellas personas que nos den informaci\u00f3n fidedigna y verificable de los estudiantes desaparecidos y particularmente reiterar la oferta de una recompensa por 10 millones de pesos a quien informe sobre el paradero de alejandro ten scalco mej\u00eda uno de los principales perpetradores involucrados en estos hechos de desaparici\u00f3n forzada en el estado es lo que queremos informar el d\u00eda de hoy lo haremos como nos ha distribuido el presidente de manera regular se ha comprometido a tener reuniones regulares con los padres familia en la pr\u00f3xima en el mes primeros d\u00edas del mes de diciembre pero esperemos que los informes vayamos dando resultados mucho m\u00e1s puntuales le pedir\u00eda al se\u00f1or fiscal omar g\u00f3mez por favor haga uso de la palabra buenos d\u00edas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente subsecretario agradecemos mucho la invitaci\u00f3n que sirvan a la fiscal general de la rep\u00fablica en espec\u00edfico a la unidad de investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n sobre el caso de china para antes que nada quisiera abrir con un saludo respetuoso hacia los familiares a las madres ya los padres que el d\u00eda de hoy es un d\u00eda que marca la historia de este pa\u00eds y a 5 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de sus hijos como ustedes saben el 26 de junio de este a\u00f1o el fiscal general de la rep\u00fablica emiti\u00f3 un acuerdo que crea la unidad especializada para la investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n del caso de china para dos d\u00edas despu\u00e9s yo tomo posesi\u00f3n se me invita acept\u00f3 el cargo y a partir de ese d\u00eda hemos venido trabajando fuertemente para poner una serie de cuestiones claras sobre el caso yo china para en primer t\u00e9rmino toda aquella acci\u00f3n de investigaci\u00f3n carpetas de investigaci\u00f3n averiguaciones previas fueron concentradas dentro de esta unidad lo que permiti\u00f3 que empez\u00e1ramos a tener una visi\u00f3n global e integral de la investigaci\u00f3n y de todos y cada uno de los hechos sucedidos en la noche del 26 27 de septiembre como los hechos posteriores de investigaci\u00f3n que empezaron a realizarse en primera fase por la poco de vida local del estado de guerrero y despu\u00e9s por la por la propia del general de la rep\u00fablica el pr\u00f3ximo la pr\u00f3xima semana empez\u00e1ramos a citar a todas y cada una de aquellas personas funcionarios p\u00fablicos que en ese entonces ten\u00edan un un cargo a rendir sus declaraciones ministeriales frente a nuestra autoridad a esta unidad acudir\u00e1 en la pr\u00f3xima semana el ex gobernador el ex procurador y el secretario de seguridad p\u00fablica del estado guerrero e inmediatamente estaremos convocando a las autoridades e instancias federales que tuvieron un primer contacto con los hechos acontecidos la noche del 26 y 27 de septiembre de 2014 este relanzamiento de la investigaci\u00f3n va a tocar y va a traer a todas aquellas personas que formen parte del \u00e1mbito de municipal estatal y federal como lo ha se\u00f1alado el subsecretario encinas hemos participado e incluso hemos hecho en estos tres meses en los que yo estoy a cargo de esta unidad nueve procesos de b\u00fasqueda acciones de investigaci\u00f3n con la finalidad de encontrar y localizar el paradero de los estudiantes actualmente se encuentra realiz\u00e1ndose esta diligencia ministerial en el municipio de tepecoacuilco e inmediatamente se tenga alg\u00fan resultado se informar\u00e1 a la sociedad vamos a empezar por la primera ni\u00f1a que tuvo contacto con este caso desde la fiscal\u00eda no vamos a encubrir o vamos a generar e investigar todas aquellas complicidades que se dieron en el mismo estamos investigando fuertemente los actos de malos tratos y torturas que se dieron a personas y en su momento tambi\u00e9n empezaremos a dar informaci\u00f3n sobre el resultados de las investigaciones que se ambiente respecto a estas investigaciones que estamos haciendo se est\u00e1n retomando todas y cada una de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n de los informes del grupo interdisciplinario de expertos independientes que estuvo trabajando en el 2015 y 2016 sobre este caso el informe de la oficina del alto comisionado de naciones unidas para los derechos humanos as\u00ed como las recomendaciones que emiti\u00f3 la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos todas y cada una de las l\u00edneas sobre los tres distintos niveles de gobierno y todas aquellas autoridades o grupos delincuenciales que tuvieron la participaci\u00f3n en los hechos de la noche de igual solo para recalcar y se\u00f1alar que desde la unidad que yo estoy encabezando ninguna persona est\u00e1 por encima de la ley y se har\u00e1 valer la ley en funci\u00f3n de encontrar la verdad sobre los hechos acontecidos y la justicia que las familias vienen exigiendo desde hace cinco a\u00f1os muchas gracias bueno pues este este es el tema de hoy abrimos para preguntas buenos d\u00edas buenos dias monserrat s\u00e1nchez de reporte \u00edndigo preguntarles si ya tienen confirmado y como lo hicieron que los j\u00f3venes nunca salieron de guerrero y si con esta nueva b\u00fasqueda en el basurero de tepecuacuilco ya se descarta otra b\u00fasqueda en el basurero de cocula donde si se hab\u00eda dicho que hab\u00edan encontrado restos de al menos uno de los normalistas gracias bueno todas las pruebas hemos recaudado dan indicios claros de que no hubo ninguna ninguno sali\u00f3 de la entidad por supuesto no descartamos ninguna otra l\u00ednea investigaci\u00f3n incluido el asunto de cocula que por supuesto para nosotros es muy importante cerrar este caso y este debate que hace es la parte medular de la llamada verdad hist\u00f3rica con que como de hecho desde un principio estamos convencidos que en el caso de estos muchachos ayotzinapa la \u00fanica verdad es que no hay hasta ahora verdad alguna misael habana de al tanto guerrero ayer en guerrero se dio a conocer una informaci\u00f3n de una entrevista que se le hizo a un l\u00edder de la crack que est\u00e1 en prisi\u00f3n y donde env\u00eda un documento a la presidencia de la rep\u00fablica y dice que \u00e9l tiene informaci\u00f3n importante sobre el lugar donde se encuentran los cuerpos de los 43 que esta informaci\u00f3n ya la conoce usted que incluso pide seguridad para \u00e9l y para su familia y para tres presuntos implicados en la desaparici\u00f3n y muerte de los estudiantes sin embargo la \u00e9l plantea que el gobierno tendr\u00eda que dar la seguridad para que \u00e9l pudiera decir el lugar donde se encuentra los los cuerpos y que est\u00e1n en un lugar dominado por la delincuencia organizada por supuesto que conoce la informaci\u00f3n hemos mantenido relaci\u00f3n los antes con esta persona que no es el principal informante demostrado relaci\u00f3n con el informante tenemos ubicado el sitio tenemos nueve dudas de g\u00e9nero un operativo en una zona de muy alto riesgo pero por supuesto nosotros tenemos que ce\u00f1irnos a los post y metros legales y por eso habr\u00e1 una diligencia judicial realizada especialmente por la unidad especializada en el caso de ayotzinapa y en su oportunidad se realizar\u00e1 este operativo dando por supuesto las condiciones de seguridad todas las personas el caso de la china para como lesa humanidad los autores del deber\u00edan ser entregados y tambi\u00e9n para el fiscal a la corte penal de justicia ese es un tema que es recurrente entre ellos los abarca si fuera el caso y para el se\u00f1or presidente de acuerdo con el centro de documentaci\u00f3n de movimientos armados con sede en espa\u00f1a hay 40 grupos armados en la rep\u00fablica mexicana 10 de ellos operan en guerrero si no hay una soluci\u00f3n expedita a este caso habr\u00eda posibilidad de que nuevos lucios caba\u00f1as que tambi\u00e9n son egresados de ayotzinapa emerg\u00edan en el pa\u00eds sobre el caso de los delitos de lesa humanidad lo m\u00e1s importante de ello es que ser\u00edan delitos de car\u00e1cter imprescriptible pero nosotros estamos convencidos de que debe juzgarlos la justicia mexicana aqu\u00ed tienen que rendir cuentas y por supuesto que vamos a avanzar en esa direcci\u00f3n porque hay del estatuto de roma que plantea que hay una base jur\u00eddica para ir hacia la pol\u00edtica para ello sin embargo el proceso de sentencia por parte de la corte lleva much\u00edsimo tiempo queremos que sean juzgados en y con relaci\u00f3n al encuentro entre \u00e1ngel aguirre rivero el ex gobernador guerrerense y los 43 estudios los padres de los 43 estudian sayo china para a usted podr\u00eda persuadir no a creer m\u00e1s en la versi\u00f3n del gobernador aguirre rivero su procurador que la de murillo karam y el ex presidente de mexico en ese caso espec\u00edfico como les se\u00f1alado todas las autoridades que en su momento tuvieron conocimiento y ten\u00edan una funci\u00f3n en los d\u00edas de los hechos ser\u00e1n llamados a rendir cuentas en su momento de la investigaci\u00f3n bajo los activos las bajo los propios objetivos por los que se rige una investigaci\u00f3n pues es que vamos a dar cumplimiento y vamos a tomar todas y cada una de los indicios de las pruebas que salgan de las declaraciones m\u00e1s informaciones adicionales que se obtengan dentro de la averiguaci\u00f3n previa y las carpetas de investigaci\u00f3n en su momento se determinar\u00e1 si son o no responsables frente a la justicia s\u00ed gracias buenos d\u00edas preguntarle fiscal concretamente si llamar\u00eda al ex procurador murillo karam en estos d\u00edas a \u00e9l ha estado dando declaraciones defendiendo evidentemente la verdad hist\u00f3rica si lo llamar\u00eda porque pues se puede pensar que \u00e9l ser\u00eda el mejor informado de este tema en el sexenio pasado y por otro lado preguntarle a alejandro encinas c\u00f3mo toman estas declaraciones de murillo karam que insiste en que estuvieron en los estudiantes se encona que all\u00ed fueron incinerados despu\u00e9s de las inconsistencias que ustedes han detectado gracias como lo coment\u00e9 al rato la siguiente semana estaremos enviando los citatorios a las autoridades federales entre ellos el propio ex procurador murillo karam que incluso p\u00fablicamente ha manifestado su disponibilidad para poder venir a rendir su declaraci\u00f3n frente a la propia ayer se\u00f1alaba el se\u00f1or fiscal por supuesto a muri\u00f3 el can-am ha mostrado su voluntad para presentarse una cuenta entre la autoridad y suceder\u00e1 con todo asegura en los pr\u00f3ximos d\u00edas y lo m\u00e1s importante de las declaraciones que ha hecho respecto a refrendar la hip\u00f3tesis de que luchas funcionarios en el basurero de cocula es que el cen dijo que en ning\u00fan momento se\u00f1al\u00f3 que todos hab\u00edan sido incinerados ah\u00ed no se trata de un matiz m\u00e1s se trata una vez m\u00e1s de un elemento que muestra la vulnerabilidad de la crisis que ha sostenido la verdad hist\u00f3rica la produce pero necesita ana gabriela rojas de la bbc muchas gracias buenos d\u00edas quisiera un poquito aclarar hace poco hab\u00eda dicho el general ejerces manero no lo dijo \u00e9l pero lo repetido lo repiti\u00f3 en los medios fiscal general perd\u00f3n que le hab\u00eda dicho qu\u00e9 que se va a empezar casi la investigaci\u00f3n desde cero pero a la vez bueno los mismos padres de los estudiantes dicen que ya hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n del eje del g\u00eda y es bueno un poquito que aclaren esto y por otra parte con la informaci\u00f3n que ya tienen y que no pueden decir todo por obvias razones que confianza que tanta confianza tienen de que se va a aclarar en cu\u00e1nto tiempo este caso si lo que acordamos con el fiscal general es alg\u00fan replanteamiento integral de toda la investigaci\u00f3n por supuesto que no se puede partir de cero - cuando hay se\u00f1alamientos de tortura por parte de servidores p\u00fablicos esa ya forma parte de la investigaci\u00f3n y la confianza que tenemos en el resultados de este proceso es por supuesto que no solamente est\u00e1 todo el empe\u00f1o de las instituciones p\u00fablicas del gobierno federal espero que nos acompa\u00f1en lo han hecho bien hasta ahora los gobiernos estatales para ir obteniendo informaci\u00f3n necesita la cooperaci\u00f3n internacional les damos informaci\u00f3n del gobierno de los eeuu particularmente conocimiento de las llamadas telef\u00f3nicas entre el grupo de guerreros unidos de chicago e iguala y vamos a hacer todo nuestro fue esfuerzo para conocer la verdad y que haya justicia gracias bueno buenos d\u00edas jonathan n\u00e1car dije central preguntarle el subsecretario este ahora con estas nuevas hip\u00f3tesis con esta nueva l\u00ednea de investigaci\u00f3n que est\u00e1 llevando a la fiscalidad aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el fiscal en estas nuevas diligencias estos nuevos nuevos nueve procesos que habla de b\u00fasqueda que se est\u00e1n haciendo y las acciones que est\u00e1n llevando a cabo se est\u00e1 buscando en vida a los normalistas est\u00e1 la posibilidad de que est\u00e9n vivos lo hemos se\u00f1alado desde un principio tenemos dos l\u00edneas de investigaci\u00f3n fundamentales la b\u00fasqueda en vida es una de las demandas fundamentales de los padres de familia y tambi\u00e9n la b\u00fasqueda de destino final de preguntarle tambi\u00e9n en esta parte de que si tres meses antes de que fue transferido gildardo astudillo el gil fue transferido a los usuarios sur para intentar crecer \u00e9l este principio de oportunidad para que declarar esto esto es este cierto con recurso del norte s\u00ed y la informaci\u00f3n que proporcion\u00f3 no obtuvo ning\u00fan resultado sobre la parte que hoy publica eje central subsecretario preguntarle sobre esta posibilidad de que al menos 27 n\u00fameros atribuidas a los normalistas tuvieron este continua comunicaci\u00f3n con n\u00fameros recurrentes antes de la noche de iguala esta informaci\u00f3n no fue trascendental para ustedes en ustedes y se estuvieron al tanto de esto de estos datos que habr\u00eda analizado el fbi se estaban revisando revisamos 80 millones de llamadas telef\u00f3nicas esto est\u00e1n incluidos all\u00ed roc\u00edo m\u00e9ndez noticias mb/s su secretario los padres estuvieron muy inconformes porque desde un inicio se fue clasificado el hecho como un secuestro actualmente como lo tienen ustedes identificado como una desaparici\u00f3n forzada es una desaparici\u00f3n forzada cometida por agentes del estado mexicano y gracias subsecretario nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido en su momento hubo controversia sobre las condiciones en mexico de los representantes extranjeros de derechos humanos y cu\u00e1nto se les pago que se les dej\u00f3 de pagar entregaron ellos alg\u00fan reporte al respecto si nos puede precisar que les informaron en relaci\u00f3n a esto y en qu\u00e9 condiciones est\u00e1n ahora cu\u00e1nto se les va a pagar y se fue si se firm\u00f3 alg\u00fan contrato o acuerdo y si lo podemos conocer tras eso nos lapa de conocerse lo que es del dominio p\u00fablico nosotros no contratamos a los especialistas se suscribe un convenio con la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos desde la cual forma parte de nuestro pa\u00eds ah\u00ed se hacen transferencias de recursos para que la comisi\u00f3n desarrolle con sus propias normas y atribuciones los mecanismos extraordinarios que se requieran ellos establecen los salarios que se remuneran los especialistas y el informe que les entregaron ellos en cuanto a el trato que tuvieron en la anterior administraci\u00f3n pues no es el informe que ellos nos entregaron es la actitud que tuvo el gobierno federal anterior hacia ellos a qui\u00e9n va a haber ninguna limitaci\u00f3n para el desarrollo de su actividad profesional d\u00edaz varias preguntas con esto que han hecho ustedes ya con estas investigaciones seg\u00fan sus c\u00e1lculos cuando podr\u00eda haber ya una respuesta concreta hacia los padres de d\u00f3nde est\u00e1n sus hijos cuando la tengamos podr\u00eda ser en un a\u00f1o o dos a\u00f1os es malo solo tengamos no hay una fecha de fecha la otra nos podr\u00eda dar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre qui\u00e9n es alejandro ten\u00e9s calc\u00f3 mej\u00eda porque est\u00e1 pidiendo el n\u00famero en los principales integrantes del grupo delictivo que oper\u00f3 es la noche iguala y que es de los que en origen no ha sido el t\u00e9cnico de la polic\u00eda y forma parte de la polic\u00eda municipal si para el fiscal que tan importante ha sido la informaci\u00f3n que le han proporcionado las autoridades locales el ex presidente municipal de iguala el ex gobernador \u00e1ngel aguirre rivero y su ex fiscal i\u00f1aki blanco o sea de la informaci\u00f3n que nosotros tenemos ya dentro de la averiguaci\u00f3n previa ellos ya han venido anteriormente a rendir declaraciones lo que vamos a hacer ahora la pr\u00f3xima semana son ampliaciones de declaraciones como testigos toda la informaci\u00f3n que ellos nos provean obviamente estar\u00e1 cruzada con informaci\u00f3n que obra ya dentro de esta averiguaci\u00f3n previa pues ah\u00ed es donde nosotros parte del trabajo de la fiscalidad pues es hacer eso analizar toda la informaci\u00f3n para tener en su momento declaraciones mucho m\u00e1s completas mucho m\u00e1s claras sobre el desarrollo y el desempe\u00f1o que tuvieron ellos como funcionarios p\u00fablicos en esos d\u00edas gracias fiscal los subsecretarios no s\u00e9 qui\u00e9n me puede contestar esto publicamos una nota de que un tribunal federal en tamaulipas amparada 12 ex polic\u00edas de iguala y a miembros del grupo guerreros unidos involucrados en la desaparici\u00f3n de los normalistas de ayotzinapa y esto si bien no implica su liberaci\u00f3n inmediata si pone en jaque que se permanezcan encarcelados o que puedan rendir alguna declaraci\u00f3n toda vez que podr\u00edan salir dado que est\u00e1n acusando a ellos que se cometi\u00f3 tortura en contra en su contra para poder obtener las declaraciones de donde estaban los estudiantes el paradero de los estudiantes esto es ser\u00eda un escollo para las investigaciones estar\u00e1n ustedes enterados de esto lo han seguido y si est\u00e1n pues confiando en que no se no se les vaya a liberar como ocurri\u00f3 hace unos d\u00edas con un grupo tambi\u00e9n de polic\u00edas de la zona estas liberaciones que hemos estado viendo en los \u00faltimos d\u00edas parten de una resoluci\u00f3n que emiti\u00f3 un tribunal colegiado con sede en reynosa tamaulipas esto fue desde el a\u00f1o pasado 31 de mayo del 2018 y como cascada ha venido bajando las distintas instancias judiciales con la finalidad de que las principales los principales resolutivos que emiti\u00f3 este tribunal fueron que hubo unas irregularidades en los momentos desde la detenci\u00f3n las puestas a disposici\u00f3n y en su momento las alegaciones de tortura y malos tratos eso significa que frente a una serie de irregularidades y delitos que se cometieron contra estas personas lo que implica es la libertad y eso es lo que estamos viendo como consecuencia de esa resoluci\u00f3n nosotros lo que estamos haciendo con la finalidad de proveer mayores pruebas al se\u00f1or juez es eso darles nuevas pruebas an\u00e1lisis mucho m\u00e1s completos detallados sobre lo que nosotros desde la propia fiscal ya que consideramos que re\u00fane pruebas suficiente respecto a los elementos del tipo penal por los cuales est\u00e1n acusados ahora lo que s\u00ed vamos a hacer nosotros y eso es importante es que posiblemente personas que ya han salido no significa que no quedan excluidas de rendir cuentas frente a la justicia sino lo que nosotros ya estamos haciendo es reunir nuevas pruebas y nuevas evidencias con la finalidad de entregar nuevos delitos y si estas personas que han salido son responsables de actos o de omisiones volver\u00e1n a ser llamados para que rindan cuentas ante los tribunales implicar\u00eda que estar\u00edan localizables est\u00e1n localizables estas personas que fueron liberadas para ese efecto lo que nosotros estamos haciendo es una investigaci\u00f3n primero hay que plantear una investigaci\u00f3n clara objetiva con pruebas s\u00f3lidas que no est\u00e1n viciadas ni il\u00edcitas porque eso es lo principal que se\u00f1ala el tribunal colegiado de tamaulipas frente a eso plantearemos acusaciones o consignaciones como se le se\u00f1ala aqu\u00ed en m\u00e9xico y ser\u00e1n localizados y ubicables y \u00faltima fiscal a partir de la pr\u00f3xima semana se comenzar\u00e1n a llamar ex funcionarios ya nos coment\u00f3 que el ex procurador o murillo karam est\u00e1 dispuesto a acudir un poco m\u00e1s arriba se va a pedir tambi\u00e9n la comparecencia en su momento del ex presidente pe\u00f1a nieto para que aporte lo que pueda aportar ya que se\u00f1alamos todas aquellas autoridades que tienen un cargo en ese momento ninguna persona como lo ense\u00f1a le hace rato no est\u00e1 por encima de la ley y si es necesario que los propios indicios de las propias investigaciones se vea haciendo sea cualquier persona ser\u00e1 llamada ante la justicia buenos d\u00edas eduardo esquivel ancona de grupo stp an\u00e1lisis econ\u00f3mico yo quisiera preguntar estimen primero desear de todo coraz\u00f3n de que se encuentren a los muchachos vivos ese es mi y espero que tengan mucho \u00e9xito y tengamos todos mucho \u00e9xito lo que quisiera preguntar es con que est\u00e1 planeando el gobierno federal para que no se repitan estos actos sabemos que el estado de guerrero es uno de los m\u00e1s pobres del pa\u00eds con una desigualdad tremenda y dice qu\u00e9 planes hay para que no se que se frene la violencia en ese estado de parte del gobierno federal y del gobierno estatal y como sociedad civil y si hay planes para legalizar el cultivo de la amapola para que con fines m\u00e9dicos porque lo sabemos que muchos de estos productos se usan en los hospitales y todo entonces qu\u00e9 planes hay para frenar todo esto el punto de partida para organizarla repetir la no repetici\u00f3n de esos hechos violatorios de los derechos humanos es conocer la verdad hacer justicia y acabar con impunidad el caso de los 43 muchachos de ayotzinapa es un caso paradigm\u00e1tico que puede marcar un antes y un despu\u00e9s no solamente en el r\u00e9gimen pol\u00edtico mexicanos en la construcci\u00f3n de un estado de libertades en nuestro pa\u00eds hay la importancia y trascendencia que tengamos un avance en este presidente que ser\u00eda extensivo a todos hechos violatorios de derechos humanos en el pa\u00eds sobre la parte de la legalizaci\u00f3n del cultivo de la cannabis que no solamente es la marihuana hay muchas variedades bueno hay que recordar que ya hay una reforma legal que permite el uso medicinal de la misma por lo cual existen ya condiciones para permitir su cultivo regulado por la secretar\u00eda de salud entonces eso tendr\u00e1 que en 1.010 sin nuevas dudas el reglamento para hacerlo ya me refer\u00eda a la amapola bueno eso es una demanda ya de muchos productores en el estado de guerrero y por supuesto un tema que est\u00e1 discusi\u00f3n en el congreso de la uni\u00f3n el rastro por favor much\u00edsimas gracias buenos d\u00edas con todo respeto desde luego hoy a la comisi\u00f3n el compa\u00f1ero a los padres al dolor terrible que deben experimentar pero cu\u00e1l es que es de qu\u00e9 tama\u00f1o es esta maquinaci\u00f3n de que cu\u00e1ntas mentes de una maldad y terrible pueden conjugarse como parte de esto todo un nudo gordiano la pregunta puede parecer simplista pero que lo llevamos llega a conjeturar de qu\u00e9 tama\u00f1o es tal este misterio este terrible enigma y qu\u00e9 podemos esperar tambi\u00e9n se plantea aqu\u00ed ya al frente a una comisi\u00f3n como la warning que se cre\u00f3 para esclarecer el asesinato del presidente kennedy en el a\u00f1o 63 bien y si usted la verdad aparecer\u00e1 cuando sea la verdad pero ante qu\u00e9 tama\u00f1o se encuentra el gobierno mexicano empe\u00f1ado para desentra\u00f1ar tal tal enigma de que tambi\u00e9n es la monstruosidad de este tama\u00f1o gracias un reto enorme que trasciende incluso las personas que fueron perpretadores de estos delitos all\u00ed es una conjugaci\u00f3n de todos los males que hemos celebrado en este gobierno la narcopol\u00edtica la impunidad la corrupci\u00f3n las omisiones de la autoridad y muchas veces el silencio en que incurren muchos sectores de la sociedad y por eso la importancia y trascendencia de ir al fondo de estos hechos porque al final de cuentas esto permite un fin del viejo r\u00e9gimen y construir nuevas condiciones para el desarrollo de nuestro pa\u00eds buenos d\u00edas mi nombre es mario alberto segura este del portal el sol del sur tampico puntocom de tamaulipas pues me siento muy solidario con el caso de los j\u00f3venes de ayotzinapa pero yo quiero decirles esta ma\u00f1ana que la mejor representaci\u00f3n del gobernador de tamaulipas yo como periodista como ciudadano tamaulipeco y entonces traigo muchas inquietudes de la gente soy de alguna alguna forma este vocero de los tamaulipecos y bueno preguntarles ah\u00ed est\u00e1 el caso especial verdad este de los diarios china pero en tamaulipas tenemos miles de desaparecidos qu\u00e9 pasa con esta situaci\u00f3n de tamaulipas hace unos d\u00edas y lo tengo que decir porque yo estoy con la cuarta transformaci\u00f3n y para que se de la cuarta transformaci\u00f3n tenemos que se\u00f1alar las cosas que no est\u00e1n bien tambi\u00e9n para que se puedan ir corrigiendo as\u00ed hace unos d\u00edas pasados le preguntaba yo al se\u00f1or presidente no m\u00e1s bien lo hice dentro de su conocimiento lo que sucede en el ejido buenavista del municipio de hidalgo algo que yo le agradezco a ustedes se\u00f1or alejandro porque mostraron meses de trabajo con usted y yo le dije la primera vez que no quer\u00eda enfrentarme con alguien de un como el gobierno pasado que nos dan atole con el dedo y nada m\u00e1s y trat\u00f3 todo muy bien y no hace no pasa nada entonces el se\u00f1or presidente dijo una cosa no sab\u00eda de esta situaci\u00f3n y yo me pregunto por qu\u00e9 el se\u00f1or presidente no sab\u00eda si a usted no solamente a usted al fiscal de tamaulipas tambi\u00e9n ante varias autoridades hemos tocado a la puerta y les hemos dicho que estaba pasando ah\u00ed desde hace varios meses atr\u00e1s y entonces si el presidente no est\u00e1 enterado hay dos cosas si est\u00e1 enterado me hecho una mentira si no est\u00e1 enterado ustedes no est\u00e1n funcionando y est\u00e1 mal porque dice paz justicia para la paz en este lugar no hay paz ni hay justicia entonces yo quisiera saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora tengo otro tema porque soy periodista desde el 2012 soy en el mecanismo de protecci\u00f3n y estas voces todos los dem\u00e1s periodistas no solamente por mi persona porque hay ahorita hay muchos desplazados nuevos yo soy de los de los viejos soy el primer periodista dentro del mecanismo de protecci\u00f3n en este momento la fiscal\u00eda especializada para atenci\u00f3n a de delitos en contra de periodistas para la libertad de expresi\u00f3n y derechos humanos defensores este tiene dos elementos nada m\u00e1s fiscales en mi caso no avanza desde el 2012 a la fecha no han tengo un ministerio p\u00fablico que no acaba desde hace cinco meses de leer mi expediente y as\u00ed como esos est\u00e1n todos los casos si no se resuelven me dijo que fue el primero del 2012 se imagina usted es se\u00f1or presidente como se van a resolver los actuales nos dicen los fiscales porque no vamos en contra de ellos sino porque ellos tienen mucha carga de trabajo entonces son dos puntos que me gustar\u00eda verdad que me dijeran que se va a hacer porque ahorita el d\u00eda 2 de octubre vamos en una reuni\u00f3n con el fiscal estamos viendo la cabeza de \u00e9l porque nos dicen que es el decir que no ordena que se hagan las investigaciones no han podido ir a tamaulipas porque no les dan permiso tienen miedo y en caso m\u00edo que vive tamaulipas todos los pol\u00edticos tenemos miedo de estar all\u00e1 entonces s\u00ed me gustar\u00eda por favor que me pregunto estas preguntas me gustan porque buscan contestado que contesta hacerte quedar mal pero no hay dos preguntas hay una tercera y esta parte de la relaci\u00f3n somos tenido contigo no solamente con tus compa\u00f1eros tamaulipas sino incluso con las personas afectadas en el ejido y en el municipio con quienes mantenemos contacto permanente y con que con quienes por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica estamos haciendo el seguimiento puntual como lo mostr\u00f3 el planteamiento el presidente de rep\u00fablica durante su pasada gira en el estado de tamaulipas estamos muy cerca y el caso del mecanismo por supuesto estamos en el redise\u00f1o ya se hicieron algunos anuncios ayer entre la junta de gobierno y entrar\u00e1n en funciones el pr\u00f3ximo d\u00eda primero de octubre por fases y lo referente al oficial ah\u00ed s\u00ed le toca oficial general de rep\u00fablica dar en su planteamiento respecto a la relaci\u00f3n que tiene con las fiscal\u00edas de los estados buenos d\u00edas presidente rafael herrera corresponsable sin censura subsecretario fiscal de especial habla de chicago hay implicados all\u00e1 en chicago este hay m\u00e1s implicados ya tiene ubicados a todos los presuntos responsables y hay una investigaci\u00f3n all\u00e1 en curso acaba de decirlo en alejandro que se trata de miel de una desaparici\u00f3n forzada por el estado mexicano qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene all\u00e1 en eeuu o qu\u00e9 informaci\u00f3n se est\u00e1 cruzando ya qu\u00e9 niveles se est\u00e1 dando esta informaci\u00f3n muchas gracias desde el dominio p\u00fablico que hay un proceso abierto contra elementos de guerreros unidos en los eeuu y que nuestro momento se est\u00e1 entrando en una fase de redefinici\u00f3n hubo una nota period\u00edstica la semana pasada que da cuenta encabezaban diciendo que se tambaleaba el proceso judicial sobre guerreros unidos en eeuu no es as\u00ed lo que est\u00e1 sucediendo es que est\u00e1n participando como testigos protegidos en este caso y es lo que va a implicar el replanteamiento del papel del proceso que se le sigue en ese pa\u00eds muchas gracias pues yo quiero refrendar nuestro compromiso de el gobierno de la rep\u00fablica con los padres y las madres de ayotzinapa aleccionada para con la comunidad normalista p\u00e9rez cual ha sido burgos y como nos ha encomendado el presidente de la rep\u00fablica no vamos a cejar en nuestro esfuerzo por conocer la verdad y la justicia muchas gracias bueno como ep\u00edlogo de \u00e9sta comparecencia de este informe es decir que hay voluntad del gobierno de la rep\u00fablica para esclarecer estos hechos conocer la verdad y encontrar a los j\u00f3venes qu\u00e9 a la justicia tenemos es una gran ventaja no hay impunidad eso es important\u00edsimo porque cuando se trata de cr\u00edmenes de estado es muy dif\u00edcil llegar a la verdad s\u00ed se mantiene el acuerdo d que impere la versi\u00f3n del estado pero cuando no hay impunidad todo el gobierno de la rep\u00fablica el estado mexicano act\u00faa para conocer los hechos hablamos de c\u00f3mo est\u00e1 participando el ej\u00e9rcito y est\u00e1n participando todas las instituciones y no hay ning\u00fan obst\u00e1culo para contar con investigadores observadores internacionales est\u00e1n las puertas abiertas del pa\u00eds para ayudar a esclarecer este asunto y yo aprovecho para hacerle un llamado a luz que tengan informaci\u00f3n sobre este caso que nos ayuden que como lo mencion\u00f3 alejandro encinas va m\u00e1s all\u00e1 simple y l\u00edcito de un delito es un asunto fundamental para la justicia para el respeto a los derechos humanos para el fortalecimiento de las instituciones del estado mexicano ser\u00eda una gran contribuci\u00f3n el que se ayude a saber \u00e9l paradero de los j\u00f3venes quienes sepan algo no s\u00f3lo tendr\u00e1n esta recompensa en lo material ser\u00e1 un servicio de primer orden al pa\u00eds a mexico nuestro compromiso de proteger a quienes informe recompensar los protegerlos si se requiere ayudarlos si est\u00e1n implicadas sostengo que sin perd\u00f3n es m\u00e1s dif\u00edcil hacer realidad la justicia digo olvido no perd\u00f3n s\u00ed y que nos ayuden este es un mensaje para los que seguramente xavi ay muchos que saben y por eso tengo confianza de que vamos a conocer la verdad el que informe tiene toda la protecci\u00f3n del estado toda la protecci\u00f3n del estado todo el apoyo de el gobierno pero eso no pierdo las esperanzas estoy optimista creo que vamos y darles buenas noticias a los familiares no lo descarto me doy por vencido al contrario creo que vamos a lograr y llegar a la verdad por qu\u00e9 insisto si no hay protecci\u00f3n si no hay complicidad si no hay contubernio de las autoridades con quienes participaron en estos hechos se tiene que saber el que estemos aqu\u00ed informando pues demuestra eso que hubiese pasado s\u00ed hubiese ganado otro candidato cualquier otro se estar\u00eda abriendo la investigaci\u00f3n y s\u00ed reponi\u00e9ndose el procedimiento investigando atendiendo el asunto entonces s\u00ed vamos a poder llegar a la verdad soy optimista y agradecerle a todos su apoyo y desde luego nuestro afecto sincero a los padres las madres de los j\u00f3venes no hay limitaciones materiales es decir no faltan recursos est\u00e1 dada la instrucci\u00f3n de que participe todo el gobierno con todos los recursos que sean necesarios alejandra est\u00e1 contando con todo el apoyo que se requiere y felicitar a quienes est\u00e1n trabajando y el esclarecimiento de estos hechos agradecerle mucho a la fiscal\u00eda general que est\u00e1 trabajando le tenemos confianza a la fiscal\u00eda en general a la fiscal\u00eda especial del caso ayotzinapa y yo tengo el compromiso con las madres con los padres de estarnos reuniendo peri\u00f3dicamente cada 23 meses voy a tener reuni\u00f3n aqu\u00ed con ellos para evaluar para estar hablando y no quiero que sean este reuniones de todo el gobierno de todo el sexo quiero que sean pocas para este encontrarnos si es posible pero en las comunidades de los pueblos ya est\u00e9 resuelto este caso este asunto y aqu\u00ed vamos a entre todos a seguirle dando seguimiento pues muy bien este es el caso yo est\u00e9 napa vamos a continuar con \u00e9l con este asunto y ahora s\u00ed si les parece abrimos para lo general no hay pendientes la lista porque no s\u00e9 escriba me acostumbr\u00e9 carlos pozos adelante jefe del sound mexicano carlos pozos reportero de petr\u00f3leo energ\u00eda buenos d\u00edas aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed nos escuchan primero una denuncia en la direcci\u00f3n de finanzas de pemex bajo la orden de alberto vel\u00e1zquez hay corrupci\u00f3n esto se lo digo presidente estuve en villahermosa tabasco el lunes y el martes de esta semana me encontr\u00e9 a empresarios quienes denuncian que en la sesi\u00f3n de derechos bancarios para que las compa\u00f1\u00edas se puedan fondear o puedan financiarse s\u00f3lo se est\u00e1 dando a recomendados y amigos igual existe un mercado negro para el pronto pago de proveedores de pemex que es fluct\u00faa entre un 10 y un 20 por ciento para que tenga conocimiento de esta situaci\u00f3n que se da en mandos medios presidente che vamos a investigarlo y te informamos y les informamos a todos ese es el compromiso mi primera pregunta presidente en el a\u00f1o de 1960 m\u00e9xico vivi\u00f3 uno de los momentos hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes el primero de septiembre desde entonces el presidente adolfo l\u00f3pez mateos anunci\u00f3 en sesi\u00f3n en su segundo informe la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica en donde el sme de ese tiempo apoy\u00f3 la demanda la medida el gobierno mexicano entr\u00f3 en posesi\u00f3n de las plantas instalaciones redes de distribuci\u00f3n e infraestructura el 27 de septiembre de hace 59 a\u00f1os ma\u00f1ana se cumplen 59 a\u00f1os de la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica presidente durante los gobiernos del pri han verde se dieron m\u00e1s de mil permisos para generaci\u00f3n de capitales privados y el 11 de octubre del 2009 se dio el golpe de liquidaci\u00f3n a la compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza del centro con un despido de 44 mil trabajadores del sme como resultado de este desmantelamiento del sector el\u00e9ctrico presidente actualmente el sector p\u00fablico genera el 56 por ciento de la electricidad y el sector privado solamente el 44 por ciento pero quienes despojaron a m\u00e9xico de la electricidad ahora son parte del consejo de administraci\u00f3n de transnacionales como el ex presidente felipe calder\u00f3n la ex secretaria de energ\u00eda georgina kessel ernesto martens federico canales clariond y otros m\u00e1s terminaron en las n\u00f3minas de empresas paraestatales de pep esas transnacionales como siempre iberdola energy y resulta que el l\u00edder obrero mart\u00edn esparza flores punto del l\u00edder a empresario la pregunta es esta presidente en cu\u00e1nto tiempo todos los mexicanos tendr\u00e1n energ\u00eda el\u00e9ctrica y si considera usted que ya hemos dejado de vivir en la penumbra de la historia bueno este nosotros estamos fortaleciendo tanto a pemex como a la comisi\u00f3n federal de electricidad y vamos a rescatar estas dos empresas que son fundamentales e lo principal es limpiar las de corrupci\u00f3n por eso t\u00fa primero denuncia para ser atendido y yo celebro el que se hagan estos se\u00f1alamientos a\u00fan sin tener pruebas de \u00e9ste s\u00f3lidas si hay indicios de corrupci\u00f3n que sea denuncie y a la autoridad va a informar si existen elementos o no pero es mejor la denuncia sobre todo en este caso por eso lo de cero corrupci\u00f3n 0 unidades y que nos ayuden para que no haya corrupci\u00f3n ni en pm en la comisi\u00f3n federal de electricidad ni en el gobierno el caso de las privatizaciones pues llevaron a este fracaso d la pol\u00edtica econ\u00f3mica el que en efecto hace 20 25 a\u00f1os la comisi\u00f3n federal de electricidad era una empresa eficaz exitosa y abastec\u00eda de energ\u00eda el\u00e9ctrica a todo el pa\u00eds empez\u00f3 una campa\u00f1a hablando de que nos \u00edbamos a crear sin luz y de que no ten\u00eda la comisi\u00f3n federal de electricidad recursos ni el pa\u00eds quer\u00eda que privatizar eso lo hab\u00edan hecho poco antes con tel\u00e9fonos de m\u00e9xico igual una campa\u00f1a de que era muy malo el servicio es la telefon\u00eda lo hicieron despu\u00e9s con las l\u00edneas a\u00e9reas hay hasta protestas en los mostradores de mexicana al final pues ya no hay l\u00edneas a\u00e9reas de el sector p\u00fablico se vendieron y lo mismo tel\u00e9fonos de m\u00e9xico y los bancos se avanz\u00f3 much\u00edsimo en la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica esto ya lo hemos hablado aqu\u00ed ahora ya se detuvo esa pol\u00edtica ya no es esa es la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se aplica ya no hay privatizaciones estamos respetando los contratos que se suscribieron con anterioridad porque queremos actuar de manera responsable pero ya no van a seguir entreg\u00e1ndose contratos y concesiones de bienes p\u00fablicos privatizar b\u00fasquenlo en el diccionario significa convertir y lo p\u00fablico en privado de esa pol\u00edtica ya no se va a seguir imponiendo en m\u00e9xico y estamos recuperando tanto a m\u00ed como a la comisi\u00f3n federal de electricidad e \u00edbamos muy bien en los dos casos y lo estamos haciendo con el apoyo de los trabajadores de pemex y de la comisi\u00f3n federal de electricidad y con el apoyo de los t\u00e9cnicos por ejemplo en el caso de la comisi\u00f3n federal de electricidad hemos incrementado la generaci\u00f3n a kilo y vino a explicar el ingeniero morales mar solo por la pol\u00edtica de mantenimiento y no se aplicaba el prop\u00f3sito era y cerrando las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad para que avanzara cada vez m\u00e1s en el control del mercado la industria privada las empresas privadas si si hubiese continuado con la misma pol\u00edtica a finales del sexenio ya no iba a ser 54 46 la proporci\u00f3n 54 comisi\u00f3n federal 46 iniciativa privada y va a ser 75 la iniciativa privada 25 comisi\u00f3n federal de electricidad pr\u00e1cticamente se va a liquidar a la comisi\u00f3n federal de alquiler eso ya se detuvo y ahora estamos fortaleciendo invirtiendo la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces decirle a la gente que no va a faltar la energ\u00eda el\u00e9ctrica que est\u00e1 asegurada y que no va a aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos reales se indexa el precio de la luz a la inflaci\u00f3n si la inflaci\u00f3n es 3% anual eso es el aumento en el pago de los ahora fue una inflaci\u00f3n en un periodo creo que me dieron agosto 15 d\u00edas 2 puntos 99 es la m\u00e1s baja de un per\u00edodo de tres a\u00f1os hasta abajo del 3 la inflaci\u00f3n entonces eso es lo que se agrega nada m\u00e1s y en el caso del salario nunca va a estar el aumento abajo de la inflaci\u00f3n siempre va a estar arriba de la inflaci\u00f3n entonces no va a faltar la luz y no va a haber aumentos en las tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica hace unos d\u00edas aqu\u00ed vino una compa\u00f1era periodista de nayarit hicieron un planteamiento ya les puedo informar que ayer qued\u00f3 resuelto lo de las tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica en nayarit lo que aqu\u00ed se plante\u00f3 de que eran tarifas este altas ya se lleg\u00f3 a un acuerdo a un convenio con el gobierno del estado de nayarit la comisi\u00f3n federal de electricidad un jefe de la naci\u00f3n no qued\u00f3 piedra sobre piedra y el senado aprob\u00f3 la ley general de educaci\u00f3n e inmediatamente la oposici\u00f3n panista asegura que la educaci\u00f3n se fue al basurero de la historia la pregunta es es la ley general de educaci\u00f3n la joya de la corona de su administraci\u00f3n y con esto se da un paso a la nueva escuela mexicana del futuro s\u00ed me gustar\u00eda que a ver si podemos aqu\u00ed son los mejores profesionales de la comunicaci\u00f3n no s\u00f3lo t\u00e9cnicos tambi\u00e9n a lo mejor encontramos la carta de adolfo l\u00f3pez mateos cuando la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica van a ver qu\u00e9 carta a ver s\u00ed este alguien pasa y la ley este la ponemos en pantalla miren como actuaba un buen presidente pero bueno lo de la reforma educativa ya hemos hablado fue un avance siempre hay oposici\u00f3n hablando del presidente l\u00f3pez mateos el inicio con la entrega de los libros de texto y un posici\u00f3n los conservadores de entonces no quer\u00edan que se entregar\u00e1n los libros de texto s\u00ed logr\u00f3 establecer la entrega de libros de textos gratuitos entonces \u00e9ramos ni\u00f1os y empezamos a recibir el pueblo esos libros cuando el presidente l\u00f3pez mateos entonces cada vez que hay una reforma despu\u00e9s hay oposici\u00f3n esto es consustancial a la democracia ahora est\u00e1n inconformes los que hab\u00edan apoyado la reforma anterior que se dio en otras circunstancias esa reforma que se aprob\u00f3 en el gobierno anterior es parte de la agenda que se impon\u00eda a m\u00e9xico desde el extranjero es parte de las llamadas reformas estructurales es una historia si se hace la investigaci\u00f3n se va a conocer qu\u00e9 la pol\u00edtica neoliberal se impon\u00eda y otros pa\u00edses desde [M\u00fasica] las sedes de los organismos financieros internacionales entonces la agenda que se aplic\u00f3 en mexico durante 30 a\u00f1os m\u00e1s ven\u00eda de afuera empezaron con las cartas de intenci\u00f3n d\u00f3nde y aprovechando de que m\u00e9xico cay\u00f3 en crisis a principios de los 80 empezaron a condicionar los apoyos a que se aplicar\u00e1 en m\u00e9xico una determinada pol\u00edtica y se ten\u00edan que firmar esas cartas de intenci\u00f3n para que m\u00e9xico pudiera obtener cr\u00e9ditos financiamiento as\u00ed empez\u00f3 y luego se generaliz\u00f3 ya esta agenda y ah\u00ed se defini\u00f3 la pol\u00edtica fiscal la pol\u00edtica hacendaria la pol\u00edtica energ\u00e9tica la pol\u00edtica laboral la pol\u00edtica educativa en esa agenda entonces nosotros ya no vamos a seguir con esa agenda les recuerdo porque a veces se da la informaci\u00f3n y no se internaliza o hay otras cosas pero s\u00ed defini\u00f3 el cambio con mucha claridad en el programa de desarrollo en el plan de desarrollo que se present\u00f3 al congreso si ustedes leen s plan de desarrollo ya no tiene nada que ver con los planes de desarrollos anteriores y es otra pol\u00edtica la que se est\u00e1 aplicando entonces yo espero que se entienda que la anterior reforma educativa mejoraba la educaci\u00f3n s\u00ed no por la dicha va causaba enfrentamientos y no mejoraba la calidad de la ense\u00f1anza puedes leer t\u00fa no necesitas espejuelos bueno si la carta de adolfo l\u00f3pez mateos a la patria escrita el 27 de septiembre de 1960 en el acto de nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica pueblo de mexico les devuelvo la energ\u00eda el\u00e9ctrica que es de la exclusiva propiedad de la naci\u00f3n pero no se conf\u00eden porque en a\u00f1os futuros algunos malos mexicanos identificados con las peores causas del pa\u00eds intentar\u00e1n por medios sutiles entregar de nuevo el petr\u00f3leo y nuestros recursos a los inversionistas extranjeros ni un paso atr\u00e1s fue la consigna de don l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo al nacionalizar nuestro petr\u00f3leo hoy le toc\u00f3 por fortuna a la energ\u00eda el\u00e9ctrica pueblo de mexico los dispersos de toda obediencia a sus futuros gobernantes que pretendan entregar nuestros recursos energ\u00e9ticos a intereses ajenos a la naci\u00f3n que conformamos una cosa obvia es que m\u00e9xico requiere de varios a\u00f1os de evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y una eficiencia administrativa para lograr nuestra independencia energ\u00e9tica ser\u00eda necio afirmar que m\u00e9xico no requiere de la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en materia el\u00e9ctrica y petrolera y para ello ning\u00fan extranjero necesita convertirse en accionista de las empresas p\u00fablicas para apoyarnos s\u00f3lo un traidor entrega a su pa\u00eds a los extranjeros los mexicanos podemos hacer todo mejor que cualquier otro pa\u00eds cuando un gobernante extranjero me pregunta si hay posibilidad de entrar en el negocio de los energ\u00e9ticos o a la electricidad le respondo que apenas estamos independizando nos de las invasiones extranjeras que nos vaciaron el pa\u00eds si yo m\u00e1s las de s\u00ed hay un p\u00e1rrafo yo creo que es que sigue nos dice que nosotros a este a eso debes pero en tanto los mexicanos si queremos invertir en el petr\u00f3leo americano o en su producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica por si quieren un socio extranjero en mexico la constituci\u00f3n es muy clara los recursos energ\u00e9ticos y los yacimientos petroleros son la perpetuidad propiedad \u00fanica y exclusiva del pueblo mexicano el resto de las especulaciones al respecto son una traici\u00f3n son traici\u00f3n a la patria industrializar el pa\u00eds no implica una subasta p\u00fablica de nuestros recursos naturales ni la entrega indiscriminada del patrimonio de la patria bueno pues ah\u00ed est\u00e1 la respuesta s los dos machos pues muchas veces muy respetado como presidente cuando vino este el presidente kennedy este le dio un trato de mucho respeto le trajo de regalo entre otras cosas un grabado del presidente juanes que ten\u00edan en eeuu y yo encontr\u00e9 ese retract\u00f3 y lo tengo en la oficina de esa visita y es un buen presidente de m\u00e9xico fue un buen presidente de los c\u00f3mo yo dir\u00eda tambi\u00e9n don adolfo ruiz cortines y desde luego l\u00e1zaro c\u00e1rdenas ya este otros pues cada quien que opine adelante y bueno aqu\u00ed est\u00e1 la lista arturo para m\u00ed y luego pedro hern\u00e1ndez gracias presidente de aram\u00f3n una imagen secreta el subsecretario fiscal compa\u00f1eros ayer mencionado de la repubblica se fren\u00f3 una vez m\u00e1s la discusi\u00f3n sobre la revocaci\u00f3n de mandato la oposici\u00f3n puso varios peros y se hicieron tambi\u00e9n propuestas primero que el presidente no tendr\u00eda la facultad de convocar a una revocaci\u00f3n de mandato ser\u00eda \u00fanicamente petici\u00f3n ciudadana y no lo organizar\u00eda tampoco el gobierno sino que ser\u00eda el ine y los organismos locales electorales su opini\u00f3n presidente eso sigue retrasando su postura de llevar a cabo legalmente la revocaci\u00f3n de mandato que piensa acerca de \u00e9sta de este nuevo retraso bueno pues que \u00e9ste no s\u00e9 a qu\u00e9 le tienen miedo los de la oposici\u00f3n lo digo forma respetuosa en la democracia es el pueblo el que decide el pueblo pone por loquita es un derecho que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n el pueblo tiene en todo momento el derecho a cambiar la forma de su gobierno eso lo establece la constituci\u00f3n y esa es la esencia de la democracia participativa entonces lo que queremos dejar establecido es de qu\u00e9 mediante la revocaci\u00f3n del mandato los ciudadanos puedan mantener o quitar a una autoridad es un el elemento fundamental de la democracia entonces primero qu\u00e9 no se hiciera la consulta el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n a m\u00ed me preguntaron por qu\u00e9 yo present\u00e9 la iniciativa dije est\u00e1 bien que se adelante que se le pregunte a la gente en el 21 incluso propuse [M\u00fasica] domingo 21 de marzo del 21 pero no ya no es la elecci\u00f3n es antes de la elecci\u00f3n ya despu\u00e9s les plantee despu\u00e9s del derecho el 21 y tampoco aceptan acerca de que la elecci\u00f3n la este organice el ine no hay problema soy yo no me pongo y si no la solicita este el presidente porque no tenga derecho a solicitarle al presidente en turno pues que sean los ciudadanos tambi\u00e9n yo lo \u00fanico que puedo pedir a la gente es ayuden no aquella democracia participativa este organ\u00edcense pidan a ustedes y ya es lo importante es que haya revocaci\u00f3n de mandato por qu\u00e9 no tiene por qu\u00e9 el pueblo soportar tanto tiempo a una mala autoridad se elige por seis a\u00f1os que no a los tres ya se sabe si sirve o no sirve porque darle m\u00e1s tiempo ya no funcion\u00f3 se dedic\u00f3 a robar no trabaja es un autoritario un represor existe un procedimiento legal democr\u00e1tico la consulta la revocaci\u00f3n del mandato y all\u00ed el ciudadano dice quiero que siga no que se vaya eso es lo mejor que puede haber porque s\u00ed no ya me eligieron ahora se aguantan por qu\u00e9 est\u00e1n actuando con poca y reflexi\u00f3n los legisladores que se oponen qu\u00e9 esto no debe de ser motivo para rechazar la iniciativa lo otro es pedirles que tambi\u00e9n ya resuelvan lo de la consulta ciudadana el que s\u00ed hay una solicitud ahora por ejemplo no quieren que se haga el aeropuerto s estar con sabotajes legales si hay consulte as\u00ed lo permite el art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para ello la reforma se juntan y firmas se acreditan y a preguntarle al pueblo en la democracia el pueblo manda el pueblo decide entonces eso tambi\u00e9n nos hace falta y est\u00e1 all\u00ed este detenido y aprovecho para decirle a los legisladores bueno primero agradecerles porque se aprobaron las leyes secundarias ahora si la vez pasada yo comet\u00ed el error me informaron de que ya se hab\u00edan aprobado pero no ahora as\u00ed ya se aprobaron agradecer a los legisladores a todos los que votaron a favor ya los que votaron en contra porque ya este tenemos este marco legal que era importante necesario para dar tranquilidad para que haya certidumbre y agradecerles y recordarles que tenemos pendientes lo de la prohibici\u00f3n de las condonaciones de impuestos la reforma al 28 constitucional que es muy importante que ten\u00edamos pendiente lo d convertir en delito grave facturaci\u00f3n falsa lo de las empresas fantasmas hemos estado haciendo un an\u00e1lisis y se calcula qu\u00e9 evaden se dejan de recibir alrededor de 500 mil millones de pesos por el uso de las facturas falsas es un robo en despoblado no grandes pueblos a la vista de todos este y eso est\u00e1 ah\u00ed pendiente que tambi\u00e9n ojal\u00e1 ella se apruebe porque eso nos va a ayudar mucho s\u00ed no hay defraudaci\u00f3n fiscal la hacienda p\u00fablica se fortalece y no hay motivo ni raz\u00f3n para aumentar impuestos para este decretar gasolinazos ni para endeudar al pa\u00eds nada m\u00e1s acabando con los privilegios fiscales que todos contribuyamos que todos pagamos nuestros impuestos ellos lo que se plantea lo mismo en el caso de la corrupci\u00f3n si no hay corrupci\u00f3n pues el presupuesto alcanza una que qued\u00f3 pendiente desde ayer en el mar de cortez ayer se lanzaron ya a la pesca embarcaciones menores de varias poblaciones de sonora baja california santa clara san felipe etc\u00e9tera de alto golfo de california poniendo en riesgo a la vaquita marina y ellos explican los pescadores que ha sido porque las instancias de gobierno semarnat saber en la pesca conapesca despu\u00e9s de nueve meses de gesti\u00f3n no les han ofrecido opciones productivas no se ha levantado tampoco la veda de pesca no se levant\u00f3 y en esa regi\u00f3n tampoco ha habido pago de compensaciones econ\u00f3micas para subsanar la falta de pesca la falta de actividad se lanzaron ya a pescar poniendo en riesgo la vaquita marina si hay alguna medida que el gobierno vaya a tomar de emergencia para s\u00ed s\u00ed ya se est\u00e1 est\u00e9 implementando un programa integral especial para la zona y que incluye la protecci\u00f3n especies que est\u00e1n en v\u00edas de extinci\u00f3n en el caso de la vaquita marina y el apoyo a pescadores ya estamos trabajando en eso en un programa integral donde participan varias instituciones el medio ambiente y pesca que depende de la agricultura desde luego la secretaria de bienestar la secretaria de marina y a pronto se va a informar sobre este plan apoyo si estamos en eso no estamos trabajando en eso es que estamos tambi\u00e9n limpiando padrones en todo hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n estamos est\u00e9 resolviendo el que llegue bien el recurso mire este a\u00f1o hemos corrido con suerte porque no hemos tenido problemas de afectaci\u00f3n por huracanes ha habido casos de emergencias ha sido un a\u00f1o vamos as\u00ed con pocas desgracias por fen\u00f3menos naturales sin embargo hab\u00eda la mala costumbre de que ante las lluvias que luego afectan siempre hab\u00eda una declaraci\u00f3n de emergencia unos dos o tres o cuatro o cinco diez o veinte o ciento porque eso significaba utilizar dinero de una bolsa para comprar v\u00edveres catedrales l\u00e1minas y dem\u00e1s y hab\u00eda corrupci\u00f3n en ese manejo fondos que era un poco como los gastos llamados de la seguridad nacional a lo mejor por ah\u00ed tenemos la gr\u00e1fica d las declaratorias de emergencia y los gastos por a\u00f1o para comparar con las declaratorias de emergencias de este a\u00f1o y el gasto triste por qu\u00e9 no estoy hablando de otro asunto no es poner el ejemplo d como supuestamente se ayudaba supuestamente se ayuda mire m\u00e1s claro ni el agua este es el n\u00famero de declaraciones de emergencia y desastres por a\u00f1o claro que hay a\u00f1os por ejemplo el a\u00f1o del sismo s\u00ed luego tenemos identificado los huracanes m\u00e1s fuertes los habl\u00e9 de que hemos tenido suerte pero si estamos a ver si ponen la otra l\u00e1mina sobre dinero mire estos son bellos claro 2007 estaba hablando del sismo 42 mil millones nosotros estamos aqu\u00ed 554 claro claro que era negocio no llegaba a la gente pues llegaba a una parte y se robaban la mayor parte compras este con proveedores favoritos que se dedicaban a eso entonces todo esto lo estamos arreglando es como el caso los medicamentos es todo entonces si va a haber apoyo a los pescadores pero queremos que les llegue de manera directa por ejemplo los funcionarios y las constructoras y proveedores ahora estaba recordando de uno de los negocios que se ten\u00eda d\u00f3nde s promueve incluso hasta con medios de comunicaci\u00f3n o sea se paga este para y presionar el gobierno tratar de presionar al gobierno y que se damos en y destinar recursos para determinadas acciones entonces eso ya no est\u00e1 aqu\u00ed es claro hemos corrido con suerte y espero que as\u00ed terminemos el a\u00f1o pero esto lo mandamos a hacer para ver que todo mundo se pide declaraci\u00f3n de emergencia este no llega el apoyo y s\u00ed hay que apoyar en el caso de el huila a finales del 2008 que afect\u00f3 mucho sobre todo en nayarit y ayudamos y este ser reconstruyeron pueblos tuxpan se trabaj\u00f3 en tecuala en otros pueblos pero los gastos hay una l\u00e1mina sobre el reciente hurac\u00e1n que afortunadamente no produjo ninguna desgracia humana [M\u00fasica] de lorena a ver si tenemos ah\u00ed entonces donde se requiere se apoye pero era una pr\u00e1ctica que lo mismo en el caso de sequ\u00eda era este a ver un programa especial o recursos especiales organizaciones o gobiernos y eso lo estamos cuidando porque si no no mant\u00e9n la semana pasada el que me dio el informe que por ejemplo lo de la ciudad de m\u00e9xico los desv\u00edos que se hizo que hab\u00eda ya demandas en la fiscal\u00eda aparte de \u00e9stas tienen m\u00e1s demandas en relaci\u00f3n a estos desv\u00edos s\u00ed s\u00ed hay hay denuncias pero esto es por ejemplo muy concreto lorena si este esta x es en general pero si est\u00e1 por estado as\u00ed y si deseamos una de 10 aqu\u00ed si se autoriza 5 solicitudes 2 uno de 120 est\u00e1 por resolverse tan pendientes no que yo recuerde no no est\u00e1 se est\u00e1 ayudando es que los estados ayudan estos estamos hablando del presupuesto federal muy bien ya nos vemos ma\u00f1ana hablamos bastante el d\u00eda de hoy ma\u00f1ana nos vemos c\u00f3mo y mi rinc\u00f3n volvi\u00f3 a ganar un contrato de ahora en la cep y sigue siendo su compadre c\u00f3mo va a resolver ese dilema le va a quitar todos los contratos proceso compadre o lo va a beneficiar siendo contratista el govern que lo vean la oficina la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que ellos determinen una habilitaci\u00f3n no sale empresa gan\u00f3 la all\u00ed pero de todas maneras o sea que emita un dictamen la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que no haya ni siquiera la sospecha ser y parecer entonces que se aclare todo todo todo todo y que est\u00e9 tr\u00e1tese de quien se trate y que la funci\u00f3n p\u00fablica este emita indica m\u00ed han platicado de ese tema no no no ni sab\u00eda ahora me enter\u00e9 pero despu\u00e9s de lo que ocurri\u00f3 la vez pasada platicando sobre lo complejo que podr\u00eda ser que \u00e9l fuera uno de los lo noble que \u00e9ste sabe si \u00e9ste tuve comunicaci\u00f3n con \u00e9l pero bueno volvi\u00f3 a hablar con \u00e9l sobre estos temas \u00e9ste y ahora me enter\u00e9 de esta situaci\u00f3n que es la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica informe este y repito cero corrupci\u00f3n cero impunidad todos a portarnos bien me hicieron una observaci\u00f3n algunos este empresarios de buena fe es decir bueno como delito grave lo de la doble facturaci\u00f3n o de la facturaci\u00f3n falsa o lo de las empresas fantasmas la defraudaci\u00f3n fiscal delito grave art\u00edculo 19 de la constituci\u00f3n se revise el estrella aprovechando para contestarle porque quede tengo yo a darles un punto de vista sobre esto hice una revisi\u00f3n es un procedimiento tiene que ver con el sart\u00e9n porque se habla de una detenci\u00f3n preventiva que se lleva a cabo despu\u00e9s y pasar por varias instancias no es fast track no es como me lo plantearon pero con todo el respeto de que el sat declaraba de que alguien estaba utilizando facturas falsas y de inmediato \u00e9ste al juez y al tambo no es as\u00ed el sat presenta la denuncia con pruebas a la procuradur\u00eda fiscal antes de eso el presunto delincuente e tiene que aclarar su situaci\u00f3n legal tiene posibilidades recurrir la autoridad comparecer tiene ese derecho de ser escuchado atendido luego pasa a la procuradur\u00eda fiscal la programa fiscal tiene que documentar tiene que este tener elementos luego la procuradur\u00eda fiscal env\u00eda la denuncia a la fiscal\u00eda general all\u00ed el ministerio p\u00fablico este tiene que llamar a las partes al careo hay presentaci\u00f3n de pruebas es un proceso si realmente hay delito porque si fueran facturas falsas entonces pasa el juez si el juez decide que si hay delito entonces iba la persona a la c\u00e1rcel y se inicia el proceso tiene derecho amparos o sea esto d\u00f3nde una v\u00eda legal completamente que les digo a los que te est\u00e1n preocupados o inconformes con esta situaci\u00f3n pues les digo que ese art\u00edculo 19 la constituci\u00f3n ya se reform\u00f3 y que aplica para corruptos aplica paraguas y coleros aplica para el lavado de dinero aplica para todos entonces no hay que preocuparse nada m\u00e1s es cosa de portarnos bien si nos portamos bien si no somos corruptos si no defraudamos este y nos dedicamos al lavado de dinero as\u00ed que no hay nada que temer y es parejo porque no es posible qu\u00e9 es el procedimiento de convertir estos delitos en graves se apliquen a unos ya otros no imag\u00ednense con bochy colero de los que recogen que aprovecho para informarles porque esto no llega a saberse el qu\u00e9 llena un bid\u00f3n de 20 litros de gasolina es ese procedimiento y no y hay derecho a fianza es delito grave entonces aprovecho para explicarlo es decir ya cambio esto ya no se puede permitir este tipo de conductas todos tenemos que ayudar por eso por la pregunta que me haces no se puede tener autoridad pol\u00edtica si no hay autoridad moral entonces no hay impunidad para nadie entonces tampoco es que est\u00e9 el juicio sumario la acusaci\u00f3n sin fundamento a afectar la dignidad de las personas no pero este si tenemos que hacer la vida p\u00fablica m\u00e1s p\u00fablica transparente vamos a acabar con la corrupci\u00f3n eso nos va a ayudar much\u00edsimo hace unos d\u00edas sali\u00f3 una encuesta sobre percepci\u00f3n estaban me dec\u00edan que sorprendidos en el extranjero los que aplicaron esta encuesta por los resultados de que ya nos califican mejor en cuanto a que no hay la corrupci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 ten\u00eda antes que se percib\u00eda entonces esto nos ayuda mucho ayer estuve con banqueros independientemente de que siempre hablan antes m\u00e1s de estado de derecho les importa mucho eso que se garantice la legalidad que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho y bueno pues eso ya pas\u00f3 a segundo plano ya no me dicen este s\u00ed va a haber garant\u00edas a las inversiones no no andan est\u00e9 dudando de eso ya saben que la ilegalidad est\u00e1n bien informados sobre eso y vienen a decir que le tienen confianza al gobierno por qu\u00e9 se ha tomado la decisi\u00f3n de combatir la corrupci\u00f3n o sea eso nos ayuda mucho hasta en cuestiones que tienen que ver con la econom\u00eda o con las finanzas entonces s\u00ed es importante no permitir a nadie actos de corrupci\u00f3n la vamos a terminar de limpiar el gobierno por completo de corrupci\u00f3n nos vemos ma\u00f1ana gracias [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:35.678939"
}