{
    "video_id": "MoYoUpPG9WY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MoYoUpPG9WY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7Szz5nHqYnRa_3Knfi6uo8uOfmA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MoYoUpPG9WY",
    "video_title": "Di\u00e1logo con pueblos ind\u00edgenas, desde Centla, Tabasco",
    "video_length_seconds": 4265,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.76,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 13.289,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.42,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 21.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.2,
            "duration": 22.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 67.75,
            "duration": 16.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 88.64,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.17,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.1,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.02,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 129.88,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 143.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 154.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 163.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 173.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 183.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 196.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.81,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 213.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 223.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.38,
            "duration": 33.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 271.09,
            "duration": 22.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 296.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 299.27,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 301.17,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 329.85,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 332.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 339.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 346.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 348.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 350.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "o la cultura",
            "start": 355.28,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 356.06,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en el intento",
            "start": 367.139,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "ahora mi mente",
            "start": 379.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 383.57,
            "duration": 14.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.08,
            "duration": 14.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 420.03,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 436.89,
            "duration": 14.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 458.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tradicional ind\u00edgena damas y caballeros",
            "start": 474.919,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sean todos bienvenidos al evento de",
            "start": 478.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con el pueblo yokot'an chontal",
            "start": 481.319,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de tabasco damos la bienvenida al",
            "start": 484.08,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 487.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 490.499,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 493.05,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 497.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 521.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 530.62,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 549.35,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 567.31,
            "duration": 16.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 568.0,
            "duration": 16.009
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 605.07,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 607.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 610.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel mes",
            "start": 611.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 625.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 631.85,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 635.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 642.59,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 647.36,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 653.98,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "invitamos por favor a nuestras",
            "start": 666.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "autoridades a ocupar sus lugares al",
            "start": 668.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos acompa\u00f1an pueden ocupar",
            "start": 671.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sus lugares gracias",
            "start": 674.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "preside este evento",
            "start": 683.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con el pueblo yo votan o chontal",
            "start": 686.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de tabasco el presidente constitucional",
            "start": 690.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 693.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 695.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 701.14,
            "duration": 1.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 701.88,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 702.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 704.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 708.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 709.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el gobernador muy funcional",
            "start": 712.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del estado licenciado ahora mismo l\u00f3pez",
            "start": 715.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 719.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 721.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de ser la m\u00e1s",
            "start": 732.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "culparon metros izquierdo",
            "start": 735.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la representante local",
            "start": 741.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez alejandro",
            "start": 744.779,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el representante",
            "start": 749.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del pueblo antonio p\u00e9rez p\u00e9rez",
            "start": 751.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 756.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 758.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "social de vocero del gobierno de la",
            "start": 760.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 763.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mismo damos la bienvenida a las",
            "start": 767.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales sociedad",
            "start": 770.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "civil pobladores de las comunidades",
            "start": 772.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 775.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 776.9,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 778.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 780.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 783.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 785.76,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 788.46,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 793.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del ciudadano",
            "start": 796.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antonio p\u00e9rez p\u00e9rez representante del",
            "start": 798.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo choza",
            "start": 802.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 805.6,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 814.33,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "grados",
            "start": 818.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 819.77,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "las comunidades del centro y miradores",
            "start": 824.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de poblado aqu\u00ed en tener a dos le recibe",
            "start": 826.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con los brazos abiertos",
            "start": 830.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n bienvenidos",
            "start": 832.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1ador andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 836.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 839.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 845.25,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 850.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nosotros queremos vuelves por qu\u00e9",
            "start": 853.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy importante para nosotros como",
            "start": 857.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para que salgamos a",
            "start": 859.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n",
            "start": 860.89,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 861.72,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "el centro del sal\u00f3n no est\u00e1 lejos se\u00f1or",
            "start": 868.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "procedente",
            "start": 871.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "este hospital que le solicitamos es para",
            "start": 873.17,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "20 comunidades a todos los alrededores",
            "start": 876.019,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 880.47,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 881.11,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "queremos puentes para que se terminen la",
            "start": 890.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n se\u00f1or procedente en las",
            "start": 892.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comunidades yo cortan",
            "start": 895.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos en fiesta",
            "start": 897.91,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 900.61,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "somos un partido vamos a compartir a los",
            "start": 902.649,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "que pensamos de regi\u00f3n que seguimos con",
            "start": 908.199,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "la esperanza",
            "start": 913.889,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "es nuestro danza de caballero blanco en",
            "start": 916.95,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 921.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuidan las selvas y la gente",
            "start": 925.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tenemos pantanos de centla",
            "start": 930.769,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "que hay muchas aguas y contaminaci\u00f3n del",
            "start": 935.139,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 941.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se le contamina el agua y la tierra",
            "start": 946.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso tiene",
            "start": 952.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 956.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 958.83,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "yo no produce la",
            "start": 960.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tierra y no de pesca",
            "start": 963.649,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1or procedente atienda las",
            "start": 968.29,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "contaminaciones y los r\u00edos",
            "start": 972.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sin costes de tabasco",
            "start": 978.209,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y los bienes y los beneficios del",
            "start": 981.139,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo deber\u00e1n quedar en nuestras",
            "start": 983.869,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 987.319,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 993.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 994.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "queremos recuperar la pesca del campo",
            "start": 996.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el orden lo proyecto para tener",
            "start": 1010.14,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n chontales",
            "start": 1014.7,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y canales para sembrar pl\u00e1tanos yucas y",
            "start": 1018.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sand\u00edas y melones",
            "start": 1027.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "apoyados en el programa sembrando vida",
            "start": 1031.11,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "que los que aprovechan los recursos los",
            "start": 1035.97,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 1040.209,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hoy organizamos para",
            "start": 1042.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y rescatar a los delegados",
            "start": 1047.53,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "queremos que los programas llegan",
            "start": 1052.4,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "directamente en las comunidades",
            "start": 1056.98,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1060.25,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "- porque perdemos nuestra lengua",
            "start": 1068.58,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "y queremos recuperarlo",
            "start": 1072.69,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que se abren o cortan en las comunidades",
            "start": 1076.63,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "en la escuela",
            "start": 1081.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os los j\u00f3venes queremos que",
            "start": 1085.24,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "queremos quieren bailar las danzas hacen",
            "start": 1089.44,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas y hacer proyectos comida",
            "start": 1095.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 dando un trato",
            "start": 1100.9,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "campesino ind\u00edgena",
            "start": 1106.789,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "queremos practicar",
            "start": 1109.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se va la luz se\u00f1or precedente",
            "start": 1113.32,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "la tienda no la solicit\u00f3 para que nos",
            "start": 1118.47,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "respeten las tarifas de predicci\u00f3n",
            "start": 1123.39,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y llevamos muchos a\u00f1os de gesti\u00f3n no hay",
            "start": 1128.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 1134.13,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1136.42,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "necesitamos las obras para mejorar 120",
            "start": 1144.309,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1149.63,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y agua potable en necesidad camino del",
            "start": 1151.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "puente para salir de imaginaci\u00f3n",
            "start": 1156.21,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1159.27,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "batallamos batallamos mucho para las",
            "start": 1164.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "alergias",
            "start": 1168.52,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "apoyemos para tener el campo deportivo y",
            "start": 1176.69,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el parque",
            "start": 1182.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y la vivienda la vivienda as\u00ed como",
            "start": 1188.53,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "nos apoyan hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1193.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1200.48,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "ese centro de salud est\u00e1 en muy malas",
            "start": 1206.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 1210.35,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 1213.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y algo",
            "start": 1219.299,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "el inge nadie jam\u00e1s se llene de agua en",
            "start": 1221.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 1225.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pedimos el centro del sal\u00f3n que con",
            "start": 1228.75,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "servicios amplio recuento en los 24",
            "start": 1233.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 1238.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1239.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esperamos que los reconoce",
            "start": 1245.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "conozcan",
            "start": 1250.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medicina de los pueblos queremos tener",
            "start": 1253.92,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "puerto familiar plantas medicinales",
            "start": 1258.41,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "a los buenos pedimos que mejoren la",
            "start": 1263.049,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "justicia para las mujeres",
            "start": 1268.059,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1or precedente de m\u00e9xico",
            "start": 1272.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al frente de riesgos humanas",
            "start": 1278.279,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "delegadas y lesiones",
            "start": 1283.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez har\u00e1 entrega a todo el pueblo",
            "start": 1286.46,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "todas las comunidades",
            "start": 1291.94,
            "duration": 15.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1294.75,
            "duration": 12.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1308.69,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1309.65,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1319.21,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os caminamos a la de orden",
            "start": 1323.549,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy todas las comunidades regiones",
            "start": 1329.69,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "confiamos que una transformaci\u00f3n",
            "start": 1334.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 1339.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de cortar",
            "start": 1341.76,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "quieren vivir dignamente",
            "start": 1344.59,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1ores",
            "start": 1349.24,
            "duration": 21.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1351.85,
            "duration": 18.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1374.51,
            "duration": 13.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso",
            "start": 1397.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la palabra el director general del",
            "start": 1400.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1403.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 1405.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1408.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1411.12,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "para que usted piense",
            "start": 1418.83,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cada ma\u00f1ana",
            "start": 1422.21,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "aunque muchos museos",
            "start": 1426.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1430.3,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "amm\u00e1n wind el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1438.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1442.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1445.98,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1451.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas del pueblo",
            "start": 1457.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "yokot'an de tabasco",
            "start": 1460.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "les he dado un saludo y un",
            "start": 1464.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "agradecimiento muy especial en lengua",
            "start": 1467.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mixe lenguaje que se habla en el estado",
            "start": 1471.02,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de oaxaca as\u00ed como ustedes hablan elio",
            "start": 1475.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "jota no son tal",
            "start": 1479.81,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1483.19,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se hablan 68 lenguas",
            "start": 1485.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y les he expresado",
            "start": 1490.509,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1495.2,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "nosotros nuestro presidente de la",
            "start": 1498.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1501.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1503.12,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1506.46,
            "duration": 13.29
        },
        {
            "text": "como ha dicho el delegado municipal hace",
            "start": 1514.59,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os camin\u00f3 y vivi\u00f3 con ustedes y hoy",
            "start": 1519.75,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente aqu\u00ed con nosotros como",
            "start": 1524.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1528.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1532.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1537.35,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1540.429,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agradecer la distinguida presencia de el",
            "start": 1541.929,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador del estado de tabasco",
            "start": 1546.279,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 1549.789,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la se\u00f1ora presidenta municipal",
            "start": 1558.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de guadalupe",
            "start": 1562.179,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1566.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y acompa\u00f1arnos",
            "start": 1569.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1574.14,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "para saludar a nuestros hermanos de esta",
            "start": 1577.64,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "comunidad de quint\u00edn arauz encabezados",
            "start": 1583.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por joaqu\u00edn de la cruz quienes",
            "start": 1587.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "realizaron la ceremonia tradicional este",
            "start": 1590.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "baile y este canto que hoy admiramos y",
            "start": 1593.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed ha sido presentado en el inicio",
            "start": 1597.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de este encuentro muchas gracias",
            "start": 1601.05,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hermanos por presentar esta danza",
            "start": 1604.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y tradici\u00f3n",
            "start": 1608.809,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1611.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quiero agradecer y felicitar",
            "start": 1612.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la presencia del coro de la escuela",
            "start": 1615.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "primaria biling\u00fce margarita masa de",
            "start": 1619.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de la comunidad de gregorio",
            "start": 1622.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez maga\u00f1a d\u00eda me sent\u00e9 guerrero",
            "start": 1625.76,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "quienes entonar\u00e1n el himno nacional l",
            "start": 1628.91,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuello total en unos momentos m\u00e1s",
            "start": 1632.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1635.83,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 1637.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para esta para",
            "start": 1640.37,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "este poblado hoy estamos haciendo una",
            "start": 1644.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gira de trabajo con el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1648.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador en la regi\u00f3n de la",
            "start": 1651.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "chontalpa",
            "start": 1655.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso hay alegr\u00eda de nuestros",
            "start": 1657.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pensamientos y en nuestros corazones y",
            "start": 1660.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "venimos",
            "start": 1663.62,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "venimos a este hist\u00f3rico municipio en",
            "start": 1668.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "donde ha habido mucha resistencia en el",
            "start": 1673.059,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "pasado y por eso quiero recordar la",
            "start": 1677.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "batalla de centla contra las tropas",
            "start": 1681.13,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "invasoras de hern\u00e1n cortez el 25 de",
            "start": 1683.98,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "marzo de 1519 esta batalla hist\u00f3rica que",
            "start": 1687.909,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es lucha que s\u00edmbolo de la lucha de la",
            "start": 1693.309,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resistencia heroica del pueblo frontal y",
            "start": 1697.029,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1700.269,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1706.27,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hermanas y hermanos quiero",
            "start": 1710.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decirles que hoy el presidente de la",
            "start": 1714.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "republica trae noticias muy importantes",
            "start": 1716.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para nuestros pueblos y para nuestras",
            "start": 1720.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "comunidades el d\u00eda de ayer hemos",
            "start": 1723.15,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "inaugurado ha vuelto a transmitir la voz",
            "start": 1727.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los chontales una radiodifusora",
            "start": 1731.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cultural que ser\u00e1 escuchada en este",
            "start": 1734.69,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "municipio de centla y en esta regi\u00f3n de",
            "start": 1738.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los pantanos del estado de tabasco",
            "start": 1741.75,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1745.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1745.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda \u00e9l",
            "start": 1750.429,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "principal para nosotros para este",
            "start": 1752.809,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es",
            "start": 1756.019,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "muy importante el fortalecimiento de",
            "start": 1758.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestras culturas de nuestras lenguas de",
            "start": 1762.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuestras formas de organizaci\u00f3n y vamos",
            "start": 1765.35,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sin duda alguna a aprovechar los medios",
            "start": 1768.71,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n que tambi\u00e9n las",
            "start": 1772.129,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "instituciones educativas que existen en",
            "start": 1774.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este lugar",
            "start": 1778.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y por eso se\u00f1or presidente yo quiero",
            "start": 1781.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "informarles que en esta comunidad de",
            "start": 1784.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quint\u00edn arauz tenemos una un comedor de",
            "start": 1788.09,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez ind\u00edgena donde se da",
            "start": 1792.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 1794.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "55 millas ni\u00f1os ind\u00edgenas",
            "start": 1797.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la escuela primaria y en la escuela",
            "start": 1802.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "secundaria y as\u00ed como hay esta casa de",
            "start": 1805.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez ind\u00edgena aqu\u00ed de quint\u00edn arauz",
            "start": 1809.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed tenemos alrededor de 1.300 casas de",
            "start": 1812.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez ind\u00edgena en todo el pa\u00eds donde",
            "start": 1816.41,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n apoyando a 80.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1819.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas con servicios de alimentaci\u00f3n",
            "start": 1824.75,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dios me dan",
            "start": 1828.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1834.43,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "finalmente quisiera agradecer a las",
            "start": 1837.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas que hoy han",
            "start": 1841.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregado sus importantes planteamientos",
            "start": 1844.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1847.19,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "sepan ustedes que as\u00ed como hace algunos",
            "start": 1849.64,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "siglos nuestros antepasados lucharon con",
            "start": 1856.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las armas para defender su tierra su",
            "start": 1859.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vida hoy vamos a luchar por la fuerza de",
            "start": 1863.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la palabra con el di\u00e1logo y el acuerdo",
            "start": 1866.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "yo tenemos el apoyo del presidente de la",
            "start": 1869.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "republica del gobernador del estado y",
            "start": 1873.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estoy seguro tambi\u00e9n de nuestras",
            "start": 1876.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridades municipales para que de",
            "start": 1879.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manera paulatina podamos resolver cada",
            "start": 1881.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uno de los problemas y desaf\u00edos que se",
            "start": 1884.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viven en esta regi\u00f3n",
            "start": 1888.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para finalizar hermanas y hermanos",
            "start": 1889.94,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quisiera citar al maestro carlos",
            "start": 1893.2,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pellicer hoy antes de llegar a esta",
            "start": 1898.18,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "comunidad hemos atravesado el r\u00edo",
            "start": 1902.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "usumacinta r\u00edo simb\u00f3lico muy importante",
            "start": 1905.09,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "para la vida y la cultura de ustedes",
            "start": 1909.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "citarlo",
            "start": 1913.549,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "un poema que a este respecto hizo el",
            "start": 1915.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "maestro embellecer cuando dice y ese es",
            "start": 1918.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el camino del usumacinta que viene de",
            "start": 1923.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy all\u00e1 ya que acompa\u00f1an desde hace",
            "start": 1925.87,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siglos dando la vida en la cama y en la",
            "start": 1929.14,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "cara a las hermosas palabras que si se",
            "start": 1933.43,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "van que no se ir\u00e1n es despu\u00e9s el cambio",
            "start": 1938.29,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la palabra de este hermoso pueblo muchas",
            "start": 1942.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1946.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 1947.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1949.64,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1953.13,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1954.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 1963.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1968.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1972.789,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1974.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1977.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1980.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1983.27,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1988.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1992.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar integrado",
            "start": 1993.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "conozco desde hace",
            "start": 1998.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 2002.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cuando vine por primera vez",
            "start": 2006.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y conozco toda esta regi\u00f3n",
            "start": 2011.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2015.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "partes bajas",
            "start": 2018.809,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "las tierras bajas los pantanos del",
            "start": 2021.07,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "centro hasta",
            "start": 2025.48,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "comunidades las franch er\u00edas",
            "start": 2032.289,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lamas",
            "start": 2037.149,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "casas m\u00e1s aisladas",
            "start": 2040.519,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2043.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los cuyos",
            "start": 2048.419,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "para protegerse",
            "start": 2050.419,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "de la inundaci\u00f3n los terraplenes",
            "start": 2053.23,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "para resistir",
            "start": 2057.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "inundaciones las crecientes como decimos",
            "start": 2064.22,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2069.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bueno ahora me da gusto estar con",
            "start": 2070.639,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ustedes decirles que estamos luchando",
            "start": 2072.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo un verdadero cambio",
            "start": 2075.129,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 2078.379,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y que lo vamos a lograr que comenz\u00f3 esta",
            "start": 2080.62,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en todo el pa\u00eds",
            "start": 2086.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en beneficio de todos los mexicanos",
            "start": 2091.99,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ricos y pobres",
            "start": 2098.14,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de los que viven en el campo en la",
            "start": 2100.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 2104.43,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de todas las religiones",
            "start": 2106.05,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2107.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es para libres pensadores",
            "start": 2109.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para todo el pueblo",
            "start": 2112.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "solo que hay",
            "start": 2115.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una regla",
            "start": 2118.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se atiende a todos se escucha a todos se",
            "start": 2121.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respeta a todos pero se le da una",
            "start": 2125.11,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "referencia a la gente humilde",
            "start": 2127.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 2131.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2134.94,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2136.47,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2137.53,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 2141.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 2145.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "he olvidado mis or\u00edgenes",
            "start": 2148.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ni mi manera de pensar ha cambiado",
            "start": 2152.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2156.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mis adversarios",
            "start": 2159.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los que no me ven con buenos ojos no",
            "start": 2162.41,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pueden decir que antes hace 10 20 30 40",
            "start": 2167.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pensaba yo distinto",
            "start": 2171.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2179.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "he sido congruente",
            "start": 2181.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "siempre he tenido las mismas ideas",
            "start": 2185.07,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 2189.9,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gente humilde a la gente pobre as\u00ed",
            "start": 2192.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comenc\u00e9 a trabajar",
            "start": 2196.259,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico",
            "start": 2199.559,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo como 23 y 25 a\u00f1os",
            "start": 2202.309,
            "duration": 10.001
        },
        {
            "text": "saliendo de la universidad todav\u00eda ni me",
            "start": 2208.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "titulaban como pasante",
            "start": 2212.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a ser director del centro coordinador",
            "start": 2215.62,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "indigenista chontal en 1970",
            "start": 2219.28,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2225.63,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hace 42 a\u00f1os",
            "start": 2229.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo a partir de ah\u00ed",
            "start": 2232.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "siempre estamos luchando por causas",
            "start": 2234.35,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "justas por eso estoy aqu\u00ed para decirles",
            "start": 2239.89,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n solos ten\u00eda yo",
            "start": 2244.55,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2248.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 2252.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "venir a criticar por qu\u00e9",
            "start": 2254.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pasaba yo",
            "start": 2258.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de mi hermosa frontera",
            "start": 2262.289,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "del carn\u00e9",
            "start": 2268.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "champoton",
            "start": 2271.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "campeche m\u00e9rida pasaba yo",
            "start": 2274.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pensaba que tenga un y en tres brazos y",
            "start": 2279.38,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "en todos los pueblos",
            "start": 2284.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si puedes",
            "start": 2287.589,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2289.9,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2298.99,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "[\u00a0__\u00a0] castle",
            "start": 2303.9,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2308.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la tijera sanjos\u00e9",
            "start": 2311.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez en bogot\u00e1",
            "start": 2315.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bueno conozco toda la ribera del r\u00edo",
            "start": 2318.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s y ten\u00eda inter\u00e9s en venir y",
            "start": 2322.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "vengo a decirles que vamos a seguir",
            "start": 2327.0,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "apoyando vamos a ayudar a todos ustedes",
            "start": 2330.45,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa de bienestar",
            "start": 2340.25,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "les va a llegar a cada",
            "start": 2344.3,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a domicilio",
            "start": 2348.829,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a cada familia",
            "start": 2352.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede ser que haya familias que le",
            "start": 2354.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lleguen dos o tres pero m\u00ednimo uno por",
            "start": 2357.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2362.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2363.01,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son esos programas bueno",
            "start": 2368.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los acuerdos mayores",
            "start": 2374.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2376.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas suspensi\u00f3n",
            "start": 2380.829,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "todos van a recibir suspensi\u00f3n ya se",
            "start": 2384.89,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando nos cuesta trabajo y",
            "start": 2389.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hay algunos que todav\u00eda no reciben su",
            "start": 2394.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "apoyo porque",
            "start": 2398.12,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2400.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instituciones bancarias las sucursales",
            "start": 2402.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de banco cerca de los pueblos nada m\u00e1s",
            "start": 2405.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en las cabeceras municipales para",
            "start": 2410.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jienense un adulto mayor que tiene que",
            "start": 2412.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ir a frontera tiene que llevar un",
            "start": 2416.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ante que lo cuide",
            "start": 2420.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo cu\u00e1nto gasta",
            "start": 2422.86,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "eso ya se va a terminar porque vamos a",
            "start": 2426.38,
            "duration": 11.549
        },
        {
            "text": "construir ya iniciamos 2.700 sucursales",
            "start": 2432.049,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar en todo el pa\u00eds",
            "start": 2437.929,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2441.67,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ahora tiene 7",
            "start": 2447.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su apoyo de materia directa con su",
            "start": 2450.21,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tarjeta lo mismo apoyo para",
            "start": 2453.51,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1os con discapacidad que en el",
            "start": 2458.91,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "caso de comunidades ind\u00edgenas es para",
            "start": 2462.539,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2465.809,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el apoyo para discapacidad",
            "start": 2467.559,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "ahora a nivel nacional son m\u00e1s de 8",
            "start": 2473.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2478.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2480.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "subvenci\u00f3n",
            "start": 2483.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n para este a\u00f1o de 125 mil",
            "start": 2486.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2491.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nunca el exxon ya se hab\u00edan destinado",
            "start": 2492.94,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tanto apoyo para los adultos mayores",
            "start": 2497.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2502.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nunca en la historia se hab\u00eda entregado",
            "start": 2504.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tanto apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2508.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 2511.76,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2513.45,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2514.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya 800.000 y vamos a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 2516.69,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no va a quedar una ni\u00f1a un ni\u00f1o",
            "start": 2520.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2526.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n personas mayores con",
            "start": 2529.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "discapacidad sin recibir su pensi\u00f3n",
            "start": 2532.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "igual que la de los adultos mayores y en",
            "start": 2536.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ventas tambi\u00e9n nunca se hab\u00edan entregado",
            "start": 2540.35,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tantas becas 11 millones de becas",
            "start": 2544.73,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de preescolar primaria secundaria",
            "start": 2549.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "preparatoria y universidad",
            "start": 2552.52,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "11 millones de becas este programa va a",
            "start": 2556.32,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "continuar y se va a ampliar sobre todo",
            "start": 2561.15,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "en el nivel b\u00e1sico porque ah\u00ed nos faltan",
            "start": 2565.71,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "tenemos 100% cubierto el nivel medio",
            "start": 2572.29,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "superior lo que tiene que ver con",
            "start": 2577.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "preparatoria son cuatro millones",
            "start": 2581.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quinientos mil j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 2583.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recibiendo sus becas pero en el nivel",
            "start": 2586.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico preescolar primaria secundaria no",
            "start": 2589.93,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es universal no es para todos",
            "start": 2593.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para estudiantes de familias de escasos",
            "start": 2599.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos y nos falta todav\u00eda",
            "start": 2602.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque son 4 millones 500 mil para",
            "start": 2606.45,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "preparatorianos y para la educaci\u00f3n",
            "start": 2610.17,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica son 3 millones 500 mil y la",
            "start": 2613.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2618.609,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s los estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 2620.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica es decir hay m\u00e1s estudiando en",
            "start": 2623.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "preescolar en primaria y secundaria que",
            "start": 2627.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 2630.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "medio superior en la preparatoria y",
            "start": 2633.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2636.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aunque se est\u00e1 avanzando que tengan",
            "start": 2638.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "becas los que estudian en la universidad",
            "start": 2642.15,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n s\u00f3lo para familias de",
            "start": 2646.2,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2651.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo en mi cara o si hay",
            "start": 2653.809,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e9n estudiando en el nivel",
            "start": 2657.339,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "superior tienen derecho a su vez que ya",
            "start": 2661.009,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos entregando trescientas mil becas",
            "start": 2663.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "se les dan dos mil 400 pesos mensuales",
            "start": 2667.309,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para que puedan terminar una carrera",
            "start": 2671.14,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a continuar el programa",
            "start": 2675.789,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2679.539,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2682.71,
            "duration": 1.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2683.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2684.18,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "el que no tiene empleo",
            "start": 2688.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 estudiando",
            "start": 2692.369,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "se le contrata",
            "start": 2694.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero hombre",
            "start": 2697.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y se le da trabajo para que est\u00e9 de",
            "start": 2699.99,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aprendiz en talleres en comercios en",
            "start": 2703.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2708.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o el salario m\u00ednimo ahora el",
            "start": 2711.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo porque",
            "start": 2716.33,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "ya aumento tambi\u00e9n se los comento cuando",
            "start": 2718.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 2723.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2726.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo por los suelos",
            "start": 2727.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o",
            "start": 2731.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado aumentamos 16 por ciento y",
            "start": 2733.72,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o aument\u00f3 20 por ciento llevo",
            "start": 2737.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2743.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2743.2,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "14 meses como presidente",
            "start": 2749.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ha aumentado el salario m\u00ednimo como no",
            "start": 2755.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido en los \u00faltimos 40 a\u00f1os es",
            "start": 2757.41,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "para m\u00ed como oro de todas maneras",
            "start": 2761.67,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vamos a seguir mejorando las condiciones",
            "start": 2766.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de vida y de trabajo de nuestro pueblo",
            "start": 2769.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero a que iv\u00e1n ya que cuando empezamos",
            "start": 2771.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2776.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "futuro se les daban 3600 pesos",
            "start": 2778.22,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque era cuando comenzamos 1.5 salario",
            "start": 2782.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 2787.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero como aumento ya les dije 16 y luego",
            "start": 2788.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 2792.62,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ahora el salario m\u00ednimo est\u00e1",
            "start": 2794.57,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "en tres mil 770 pesos se qued\u00f3 abajo",
            "start": 2800.11,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "los 3600 y ya est\u00e1",
            "start": 2806.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2812.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "elevando a que sean cuando menos salario",
            "start": 2814.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para todos los j\u00f3venes que",
            "start": 2818.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aprovechen porque es mejor tener a los",
            "start": 2821.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando",
            "start": 2825.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y trabajando que tenerlos en la calle",
            "start": 2827.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no vamos a darle la espalda a los",
            "start": 2832.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2835.58,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2836.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo mismo decir",
            "start": 2841.339,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para continuar sembrando vida",
            "start": 2843.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2848.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sol\u00e1",
            "start": 2849.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "te pido que me den entonces",
            "start": 2852.02,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2856.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "me dejaron",
            "start": 2859.089,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nos dejaron un toro viejo echado",
            "start": 2860.869,
            "duration": 11.021
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico ma\u00f1oso corrupto",
            "start": 2866.429,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hay que pararlo",
            "start": 2873.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un cuerpo de avance lento",
            "start": 2876.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "empujarlo para que camine",
            "start": 2879.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2884.89,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y todo esto porque",
            "start": 2889.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la democracia el gobierno del pueblo",
            "start": 2893.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para el pueblo con el pueblo",
            "start": 2896.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no tengo el apoyo",
            "start": 2901.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2904.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que no me quieran",
            "start": 2906.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda voy a llorar y me voy a ir all\u00e1",
            "start": 2909.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a palenque",
            "start": 2912.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el presidente lugar",
            "start": 2921.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de criar con mis cuatro todos en el",
            "start": 2925.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2927.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por eso me tienen que ayudar a orientar",
            "start": 2930.89,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "mucho a la gente",
            "start": 2935.23,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "porque este r\u00e9gimen corrupto que",
            "start": 2938.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda",
            "start": 2942.769,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "buscaba",
            "start": 2944.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pervertido",
            "start": 2947.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2949.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que los que reinar\u00e1n",
            "start": 2952.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2958.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y la mentira",
            "start": 2961.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos que",
            "start": 2963.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "moralizar la vida p\u00fablica purificar la",
            "start": 2967.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 2970.69,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2973.019,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 corrupci\u00f3n",
            "start": 2977.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "serenidad se va a acabar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2979.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "me canso canso",
            "start": 2982.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2984.95,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y porque \u00e9l les dijo todo eso porque",
            "start": 2992.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estamos limpiando de arriba para abajo",
            "start": 2995.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian como se barre las",
            "start": 2998.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "escaleras",
            "start": 3002.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n no est\u00e1 que no est\u00e1",
            "start": 3004.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos no se dan de abajo",
            "start": 3008.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hacia arriba la corrupci\u00f3n ser\u00e1 hacia",
            "start": 3011.81,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "arriba para abajo aqu\u00ed si acaso",
            "start": 3015.08,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "hay mordidas",
            "start": 3020.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 3024.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "caras caras",
            "start": 3026.71,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3029.53,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ahora eso se termin\u00f3 se acab\u00f3 la",
            "start": 3032.369,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "robadera por eso est\u00e1n enojados conmigo",
            "start": 3037.049,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pero no es el pueblo es una minor\u00eda",
            "start": 3040.819,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "rapaz que estaba mal acostumbrada",
            "start": 3044.64,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3048.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3051.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3054.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero lo que quiero subrayar es",
            "start": 3055.91,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "el programa gran comida",
            "start": 3059.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aplique bien",
            "start": 3062.799,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no pierdan entiendo",
            "start": 3068.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en este programa y todos los programas",
            "start": 3074.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3080.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y 24 en el caso sembrando vida va a",
            "start": 3082.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "haber un a\u00f1o m\u00e1s porque se est\u00e1 quedando",
            "start": 3086.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un ahorro de 500 pesos y eso va a",
            "start": 3088.579,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "alcanzar para que dure hasta el 2025",
            "start": 3090.65,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pero hay que aprovechar",
            "start": 3095.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sembrar",
            "start": 3100.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando iv\u00e1n la tierra sean comuneros",
            "start": 3104.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios porque",
            "start": 3106.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esa es la herencia que se va a dejar",
            "start": 3110.609,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la nueva generaci\u00f3n de salud hijos a los",
            "start": 3113.46,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "nietos nada de qu\u00e9",
            "start": 3116.25,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "estoy recibiendo los 4500 pesos",
            "start": 3119.569,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3123.339,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s voy un rato al campo y",
            "start": 3125.65,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "regreso a la marca",
            "start": 3130.75,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3133.13,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era compa\u00f1ero te escucha en la",
            "start": 3140.89,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marca no se lucha",
            "start": 3146.089,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3147.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay que aplicarse aprovechar esta",
            "start": 3154.04,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "oportunidad por los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 3157.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "nosotros no va a faltar el apoyo para el",
            "start": 3162.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3166.64,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no es empleo temporal no es permanente",
            "start": 3169.24,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e9 yo en la presidencia de la",
            "start": 3173.85,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que espero terminar en el 2024",
            "start": 3178.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 3183.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que va a seguir",
            "start": 3187.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llegando de manera directa el apoyo lo",
            "start": 3190.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que eran desbocando",
            "start": 3194.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ahora es producci\u00f3n por el bienestar va",
            "start": 3197.07,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "a seguir llegando ese apoyo",
            "start": 3201.24,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar lo relacionado con la",
            "start": 3206.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3211.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es muy importante ya esa mal llamada",
            "start": 3212.92,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "reforma educativa se cancel\u00f3 ahora nos",
            "start": 3218.35,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estamos poniendo de acuerdo con maestras",
            "start": 3223.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "maestros con padres de familia para",
            "start": 3226.99,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y",
            "start": 3231.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "miren desde que llegamos al gobierno no",
            "start": 3234.91,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hemos tenido problemas con el magisterio",
            "start": 3239.98,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "porque las maestras y los maestros est\u00e1n",
            "start": 3244.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "agradecidos porque padecieron de una",
            "start": 3248.43,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio y eso ya no va a",
            "start": 3251.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "volver a repetirse nunca m\u00e1s se va a",
            "start": 3256.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ofender a nuestras maestras ya nuestros",
            "start": 3259.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3262.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3265.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "entre otros programas",
            "start": 3270.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay uno que se llama la escuela es",
            "start": 3273.24,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3275.43,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "ese programa",
            "start": 3276.91,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "va tambi\u00e9n lento",
            "start": 3279.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3283.269,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "el toro viejo hay que empujarlo",
            "start": 3285.85,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay",
            "start": 3290.87,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quienes creen que lo mismo de antes",
            "start": 3292.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muchos",
            "start": 3295.269,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque era m\u00e1s tarde en la oficina",
            "start": 3298.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no les da el sol",
            "start": 3301.809,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3305.69,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "tienen el color amarillo bur\u00f3crata",
            "start": 3310.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero ya van a ir entendiendo",
            "start": 3319.01,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de que ella",
            "start": 3322.09,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "se tiene que cambiar hay que estar",
            "start": 3324.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "visitando los pueblos las comunidades",
            "start": 3326.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hablando con la gente escuchando al",
            "start": 3329.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3332.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero ese programa es importante cada",
            "start": 3338.56,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "escuela va a tener su presupuesto",
            "start": 3341.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para mantenimiento ahora que ven\u00edamos",
            "start": 3348.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "por la ribera",
            "start": 3350.939,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos mostraron",
            "start": 3353.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en escuelas abandonadas",
            "start": 3356.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo pues las",
            "start": 3359.22,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "cay\u00e9ndose bueno van a tener cada escuela",
            "start": 3363.51,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "su presupuesto va a llegar cada a\u00f1o el",
            "start": 3368.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3373.59,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a cada sociedad de padres y madres de",
            "start": 3375.74,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3379.369,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a multigrado de",
            "start": 3381.029,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "5 a 50 alumnos",
            "start": 3386.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "150 mil pesos por ciclo escolar les va a",
            "start": 3388.919,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llegar de manera directa si es una",
            "start": 3392.099,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "escuela de 50 a 150 alumnos 200 mil",
            "start": 3396.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3401.189,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "si es una escuela de 150 alumnos hacia",
            "start": 3402.779,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3407.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 3409.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "500 mil pesos",
            "start": 3411.24,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o le va a llegar",
            "start": 3414.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cada escuela su presupuesto y empezamos",
            "start": 3420.47,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estamos entregando ya",
            "start": 3424.4,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "a 26 mil escuelas en el pa\u00eds pero son",
            "start": 3428.349,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "170 mil",
            "start": 3432.329,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "o sea tenemos que seguir avanzando se",
            "start": 3434.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formando los comit\u00e9s en cada",
            "start": 3439.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escuela lo \u00fanico que estamos pidiendo y",
            "start": 3443.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esa es una recomendaci\u00f3n es voluntario",
            "start": 3445.74,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "desde que proponen que en ese comit\u00e9 el",
            "start": 3450.21,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "tesorero sea mujer",
            "start": 3454.8,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "porque las mujeres son m\u00e1s honradas que",
            "start": 3457.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 3461.209,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3462.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a",
            "start": 3466.01,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "anular en el avi\u00f3n",
            "start": 3467.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidencial que lo vamos a rifar",
            "start": 3470.22,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3473.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a llegar el apoyo",
            "start": 3475.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "solo estoy informando para que todos lo",
            "start": 3478.95,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sepan a ver les pregunto todav\u00eda en esto",
            "start": 3483.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3487.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bueno por eso vengo",
            "start": 3489.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esto lo tengo que estar informando",
            "start": 3494.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque ustedes me van a ayudar a que se",
            "start": 3495.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cumplan todos estos programas porque si",
            "start": 3498.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no es con ustedes no bajan los apoyos",
            "start": 3503.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los beneficios de manera",
            "start": 3506.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "directa nada que yo soy de la",
            "start": 3510.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n independiente emiliano",
            "start": 3512.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "zapata y darme a m\u00ed el dinero y yo lo",
            "start": 3516.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "voy a repartir a la gente no primo",
            "start": 3520.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hermano ya eso ya se acab\u00f3",
            "start": 3522.27,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "apoyo directo a cada beneficiario para",
            "start": 3525.96,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "que llegue completo que no llegue con",
            "start": 3531.75,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "mucho con piquete de ojos",
            "start": 3536.91,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "o quieren ustedes que yo se los mand\u00e9 a",
            "start": 3543.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las organizaciones",
            "start": 3545.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si viene cuando sabe en campa\u00f1a la misma",
            "start": 3549.45,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gente le daba consejos esos son mis",
            "start": 3553.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 3558.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "los mexicanos el pueblo",
            "start": 3560.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que es sabio una",
            "start": 3564.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "me dijo un adulto mayor all\u00e1 en san",
            "start": 3566.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quint\u00edn baja california inmigrante",
            "start": 3569.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "me dijo terminando un acto licenciado lo",
            "start": 3573.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se necesita y se lo digo porque",
            "start": 3577.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "vamos a ganar ahora s\u00ed vamos a ganar",
            "start": 3579.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero no se olviden as\u00ed como el",
            "start": 3583.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 a la iglesia",
            "start": 3586.78,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3591.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque a dios lo que es de dios y al",
            "start": 3593.809,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3596.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ahora lo que se necesita es separar al",
            "start": 3599.93,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que",
            "start": 3603.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el gobierno represente a todo el pueblo",
            "start": 3607.189,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo a una minor\u00eda y otro m\u00e9dico",
            "start": 3610.93,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "vamos a ganarles pero sabe que no nos",
            "start": 3616.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mande el dinero",
            "start": 3621.529,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del gobierno porque no nos",
            "start": 3624.339,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3627.069,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1ndenos el dinero de manera directa a",
            "start": 3628.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nosotros y eso es lo que estoy haciendo",
            "start": 3631.87,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3638.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3641.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a atender",
            "start": 3643.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los problemas de salud atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3646.27,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos aqu\u00ed",
            "start": 3650.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "empiezo coment\u00e1ndoles sobre sus",
            "start": 3655.119,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "peticiones",
            "start": 3658.539,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "claro que me hicieron muchas peticiones",
            "start": 3662.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se paraban en todos los caminos por eso",
            "start": 3665.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no llegamos tarde",
            "start": 3668.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero tenemos que atender todas las",
            "start": 3670.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "peticiones sab\u00edamos que quer\u00edan que yo",
            "start": 3674.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "me bajara y qu\u00e9",
            "start": 3677.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pueblo un mitin voy a llegar aqu\u00ed a lo",
            "start": 3679.53,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "mejor a las 12 de la noche",
            "start": 3684.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y recib\u00ed todos sus planteamientos pero",
            "start": 3689.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "llegamos ac\u00e1 aprovecho para decirles que",
            "start": 3692.999,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "todas sus peticiones son atendidas a las",
            "start": 3698.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que primero vamos",
            "start": 3702.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 3704.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el mayor n\u00famero",
            "start": 3706.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de gente es decir los beneficios",
            "start": 3709.69,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "generales beneficios colectivos luego no",
            "start": 3713.079,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "personal primero no genera",
            "start": 3718.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 lo que est\u00e1n planteando y me voy a",
            "start": 3724.78,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "comprometer con ustedes vamos a",
            "start": 3732.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "construir el puente",
            "start": 3735.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3736.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3738.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3740.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3743.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3746.3,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 3752.99,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3754.93,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3755.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "visitarlas",
            "start": 3757.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el ingeniero se dirige escalante que es",
            "start": 3760.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el subsecretario de comunicaciones y",
            "start": 3763.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 3766.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3767.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace",
            "start": 3772.96,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3775.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "preparo las cosas tengo ideas generales",
            "start": 3780.069,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 3788.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajo de muchos a\u00f1os",
            "start": 3790.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora ven\u00eda yo",
            "start": 3794.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "escuchando que hagan",
            "start": 3796.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hasta el s\u00e1bado",
            "start": 3798.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 3801.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en tres brazos",
            "start": 3804.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces va a venir ac\u00e1 tambi\u00e9n iba a",
            "start": 3807.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "venir con el seguir y escalar para lo de",
            "start": 3810.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "\u00e9ste para empezar a elaborar el rey",
            "start": 3813.91,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3817.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n te digo hago el compromiso de",
            "start": 3826.44,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "hacer un nuevo hospital",
            "start": 3831.319,
            "duration": 13.191
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3836.49,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 3844.51,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 3846.25,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el gobernador iba a venir el director",
            "start": 3848.549,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del inss h\u00e1bil del instituto de salud",
            "start": 3851.969,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para el bienestar juan ferrer va a venir",
            "start": 3855.229,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 3858.42,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3860.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 3864.349,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "no va a venir ac\u00e1 porque",
            "start": 3866.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "baila",
            "start": 3868.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos de",
            "start": 3871.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3872.74,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "a nacajuca fundamentalmente hasta la",
            "start": 3874.22,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "muerte pero en general",
            "start": 3876.05,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3879.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "electricidad manuel bartlett para bajar",
            "start": 3881.849,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "las tarifas y que les cobren los justos",
            "start": 3885.72,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3889.36,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y ya no voy a seguir hablando porque me",
            "start": 3896.45,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "van a luchar",
            "start": 3898.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3900.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que te puedo comprometerme",
            "start": 3904.859,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3907.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "work",
            "start": 3909.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando mucho dinero porque no",
            "start": 3911.72,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "se permite en la corrupci\u00f3n no sabes",
            "start": 3915.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 3920.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahorramos por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3924.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o del pasado gobierno nada",
            "start": 3927.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 3932.28,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 3600 millones de pesos",
            "start": 3934.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el primer a\u00f1o de el gobierno nuestro",
            "start": 3940.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 800 millones",
            "start": 3943.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "75 -",
            "start": 3948.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuando ahorramos cuando 2.600 millones",
            "start": 3954.55,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "porque porque ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 3960.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3965.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya se va a arribar a lo presidencial se",
            "start": 3967.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo todos los aviones de los",
            "start": 3970.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros ya no hay",
            "start": 3973.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial en cuanto a",
            "start": 3978.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuidado en el presidente ocho mil",
            "start": 3982.07,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3984.77,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ya todos esos elementos de estar en",
            "start": 3986.589,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asignaturas de la defensa de la",
            "start": 3989.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretaria de marina en la guardia",
            "start": 3991.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional para cuidar al pueblo el",
            "start": 3993.729,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente",
            "start": 3996.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3999.14,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pero todo esto es ahorro",
            "start": 4005.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por eso puedo decirles que nos va a",
            "start": 4008.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "alcanzar el presupuesto y vamos a",
            "start": 4011.27,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cumplir todos los compromisos no les va",
            "start": 4014.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "a fallar veo mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4019.069,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ustedes de nuevo",
            "start": 4022.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "indignaos",
            "start": 4025.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y voy a regresar",
            "start": 4028.46,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4030.31,
            "duration": 12.77
        },
        {
            "text": "a regresar porque",
            "start": 4038.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4043.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "velocidad a la construcci\u00f3n despu\u00e9s de",
            "start": 4045.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4048.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a la inauguraci\u00f3n de mi compromiso",
            "start": 4050.099,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4053.9,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4055.07,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 4058.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "paisanas manzana dio mucho gusto estar",
            "start": 4060.68,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes amor con amor se paga",
            "start": 4063.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4067.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que vivan las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4069.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "chontales",
            "start": 4071.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que viva sin dinero",
            "start": 4075.589,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4078.03,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "viva tabasco viva m\u00e9xico",
            "start": 4082.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "quito",
            "start": 4088.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 4090.73,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4092.09,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "y ahora solicitamos a todos los",
            "start": 4103.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentes ponerse de pie permanecer de",
            "start": 4105.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pie por favor ya que juntos entonaremos",
            "start": 4109.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 4112.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 interpretado en lengua",
            "start": 4114.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "yokot'an por ni\u00f1as y ni\u00f1os de la escuela",
            "start": 4116.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primaria biling\u00fce margarita masa de",
            "start": 4119.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de la rancher\u00eda gregorio m\u00e9ndez",
            "start": 4122.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "maga\u00f1a suplicamos por favor a todo el",
            "start": 4125.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico descubrirse de sombreros y",
            "start": 4128.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gorras gracias",
            "start": 4131.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4141.479,
            "duration": 51.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4189.439,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4195.7,
            "duration": 16.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4211.26,
            "duration": 19.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4211.9,
            "duration": 19.12
        },
        {
            "text": "muchas felicidades a ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 4231.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primaria biling\u00fce margarita masa de",
            "start": 4234.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 4236.9,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de esta manera se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 4238.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 4240.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 4243.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4245.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4248.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4251.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4252.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4255.86,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] con \u00e9l [Aplausos] [Aplausos] 9 por qu\u00e9 [Aplausos] para m\u00ed [Aplausos] o la cultura [Aplausos] en el intento ahora mi mente [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] tradicional ind\u00edgena damas y caballeros sean todos bienvenidos al evento de di\u00e1logo con el pueblo yokot'an chontal de tabasco damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel mes [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] invitamos por favor a nuestras autoridades a ocupar sus lugares al p\u00fablico que nos acompa\u00f1an pueden ocupar sus lugares gracias preside este evento di\u00e1logo con el pueblo yo votan o chontal de tabasco el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] lo acompa\u00f1a el gobernador muy funcional del estado licenciado ahora mismo l\u00f3pez hern\u00e1ndez [Aplausos] la presidenta municipal de ser la m\u00e1s culparon metros izquierdo la representante local s\u00e1nchez alejandro el representante del pueblo antonio p\u00e9rez p\u00e9rez [Aplausos] y el coordinador general de comunicaci\u00f3n social de vocero del gobierno de la republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas mismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales sociedad civil pobladores de las comunidades ind\u00edgenas que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de bienvenida a cargo del ciudadano antonio p\u00e9rez p\u00e9rez representante del pueblo choza [Aplausos] [M\u00fasica] grados [M\u00fasica] las comunidades del centro y miradores de poblado aqu\u00ed en tener a dos le recibe con los brazos abiertos y ser\u00e1n bienvenidos el dise\u00f1ador andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico [Aplausos] se\u00f1or presidente nosotros queremos vuelves por qu\u00e9 muy importante para nosotros como ind\u00edgenas para que salgamos a imaginaci\u00f3n [Aplausos] el centro del sal\u00f3n no est\u00e1 lejos se\u00f1or procedente este hospital que le solicitamos es para 20 comunidades a todos los alrededores sigamos [Aplausos] queremos puentes para que se terminen la imaginaci\u00f3n se\u00f1or procedente en las comunidades yo cortan estamos en fiesta por qu\u00e9 somos un partido vamos a compartir a los que pensamos de regi\u00f3n que seguimos con la esperanza es nuestro danza de caballero blanco en nuestra historia cuidan las selvas y la gente tenemos pantanos de centla que hay muchas aguas y contaminaci\u00f3n del petr\u00f3leo se le contamina el agua y la tierra por eso tiene ya ya ay yo no produce la tierra y no de pesca se\u00f1or procedente atienda las contaminaciones y los r\u00edos sin costes de tabasco y los bienes y los beneficios del petr\u00f3leo deber\u00e1n quedar en nuestras comunidades [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] queremos recuperar la pesca del campo qu\u00e9 es el orden lo proyecto para tener cami\u00f3n chontales y canales para sembrar pl\u00e1tanos yucas y sand\u00edas y melones apoyados en el programa sembrando vida que los que aprovechan los recursos los regionales hoy organizamos para y rescatar a los delegados queremos que los programas llegan directamente en las comunidades [Aplausos] - porque perdemos nuestra lengua y queremos recuperarlo que se abren o cortan en las comunidades en la escuela los ni\u00f1os los j\u00f3venes queremos que queremos quieren bailar las danzas hacen artesan\u00edas y hacer proyectos comida no est\u00e1 dando un trato campesino ind\u00edgena queremos practicar aqu\u00ed se va la luz se\u00f1or precedente la tienda no la solicit\u00f3 para que nos respeten las tarifas de predicci\u00f3n y llevamos muchos a\u00f1os de gesti\u00f3n no hay respuesta [Aplausos] necesitamos las obras para mejorar 120 d\u00f3lares y agua potable en necesidad camino del puente para salir de imaginaci\u00f3n [Aplausos] batallamos batallamos mucho para las alergias apoyemos para tener el campo deportivo y el parque y la vivienda la vivienda as\u00ed como nos apoyan hace 40 a\u00f1os [Aplausos] ese centro de salud est\u00e1 en muy malas condiciones qu\u00e9 pasa y algo el inge nadie jam\u00e1s se llene de agua en esta regi\u00f3n pedimos el centro del sal\u00f3n que con servicios amplio recuento en los 24 horas [Aplausos] esperamos que los reconoce conozcan medicina de los pueblos queremos tener puerto familiar plantas medicinales a los buenos pedimos que mejoren la justicia para las mujeres se\u00f1or precedente de m\u00e9xico al frente de riesgos humanas delegadas y lesiones s\u00e1nchez har\u00e1 entrega a todo el pueblo todas las comunidades [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hace 40 a\u00f1os caminamos a la de orden hoy todas las comunidades regiones confiamos que una transformaci\u00f3n verdadera despu\u00e9s de cortar quieren vivir dignamente gracias se\u00f1ores [Aplausos] [Aplausos] muchas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] para que usted piense cada ma\u00f1ana aunque muchos museos [M\u00fasica] amm\u00e1n wind el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos autoridades ind\u00edgenas del pueblo yokot'an de tabasco les he dado un saludo y un agradecimiento muy especial en lengua mixe lenguaje que se habla en el estado de oaxaca as\u00ed como ustedes hablan elio jota no son tal [M\u00fasica] se hablan 68 lenguas y les he expresado [M\u00fasica] nosotros nuestro presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] como ha dicho el delegado municipal hace 40 a\u00f1os camin\u00f3 y vivi\u00f3 con ustedes y hoy est\u00e1 presente aqu\u00ed con nosotros como presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] tambi\u00e9n agradecer la distinguida presencia de el se\u00f1or gobernador del estado de tabasco ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez tambi\u00e9n a la se\u00f1ora presidenta municipal de guadalupe [Aplausos] y acompa\u00f1arnos tambi\u00e9n quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para saludar a nuestros hermanos de esta comunidad de quint\u00edn arauz encabezados por joaqu\u00edn de la cruz quienes realizaron la ceremonia tradicional este baile y este canto que hoy admiramos y que aqu\u00ed ha sido presentado en el inicio de este encuentro muchas gracias hermanos por presentar esta danza y tradici\u00f3n [Aplausos] y tambi\u00e9n quiero agradecer y felicitar la presencia del coro de la escuela primaria biling\u00fce margarita masa de ju\u00e1rez de la comunidad de gregorio m\u00e9ndez maga\u00f1a d\u00eda me sent\u00e9 guerrero quienes entonar\u00e1n el himno nacional l cuello total en unos momentos m\u00e1s [Aplausos] hermanas y hermanos hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para esta para este poblado hoy estamos haciendo una gira de trabajo con el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en la regi\u00f3n de la chontalpa por eso hay alegr\u00eda de nuestros pensamientos y en nuestros corazones y venimos venimos a este hist\u00f3rico municipio en donde ha habido mucha resistencia en el pasado y por eso quiero recordar la batalla de centla contra las tropas invasoras de hern\u00e1n cortez el 25 de marzo de 1519 esta batalla hist\u00f3rica que es lucha que s\u00edmbolo de la lucha de la resistencia heroica del pueblo frontal y de los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds [Aplausos] tambi\u00e9n hermanas y hermanos quiero decirles que hoy el presidente de la republica trae noticias muy importantes para nuestros pueblos y para nuestras comunidades el d\u00eda de ayer hemos inaugurado ha vuelto a transmitir la voz de los chontales una radiodifusora cultural que ser\u00e1 escuchada en este municipio de centla y en esta regi\u00f3n de los pantanos del estado de tabasco [M\u00fasica] [Aplausos] como lo dec\u00eda \u00e9l principal para nosotros para este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es muy importante el fortalecimiento de nuestras culturas de nuestras lenguas de nuestras formas de organizaci\u00f3n y vamos sin duda alguna a aprovechar los medios de comunicaci\u00f3n que tambi\u00e9n las instituciones educativas que existen en este lugar y por eso se\u00f1or presidente yo quiero informarles que en esta comunidad de quint\u00edn arauz tenemos una un comedor de la ni\u00f1ez ind\u00edgena donde se da alimentaci\u00f3n 55 millas ni\u00f1os ind\u00edgenas la escuela primaria y en la escuela secundaria y as\u00ed como hay esta casa de la ni\u00f1ez ind\u00edgena aqu\u00ed de quint\u00edn arauz as\u00ed tenemos alrededor de 1.300 casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena en todo el pa\u00eds donde se est\u00e1n apoyando a 80.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os ind\u00edgenas con servicios de alimentaci\u00f3n dios me dan [M\u00fasica] finalmente quisiera agradecer a las autoridades ind\u00edgenas que hoy han entregado sus importantes planteamientos al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica sepan ustedes que as\u00ed como hace algunos siglos nuestros antepasados lucharon con las armas para defender su tierra su vida hoy vamos a luchar por la fuerza de la palabra con el di\u00e1logo y el acuerdo yo tenemos el apoyo del presidente de la republica del gobernador del estado y estoy seguro tambi\u00e9n de nuestras autoridades municipales para que de manera paulatina podamos resolver cada uno de los problemas y desaf\u00edos que se viven en esta regi\u00f3n para finalizar hermanas y hermanos quisiera citar al maestro carlos pellicer hoy antes de llegar a esta comunidad hemos atravesado el r\u00edo usumacinta r\u00edo simb\u00f3lico muy importante para la vida y la cultura de ustedes citarlo un poema que a este respecto hizo el maestro embellecer cuando dice y ese es el camino del usumacinta que viene de muy all\u00e1 ya que acompa\u00f1an desde hace siglos dando la vida en la cama y en la cara a las hermosas palabras que si se van que no se ir\u00e1n es despu\u00e9s el cambio la palabra de este hermoso pueblo muchas gracias hermanas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] y muchas gracias damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos [M\u00fasica] me da mucho gusto estar integrado conozco desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os cuando vine por primera vez y conozco toda esta regi\u00f3n todas las partes bajas las tierras bajas los pantanos del centro hasta comunidades las franch er\u00edas lamas casas m\u00e1s aisladas qu\u00e9 est\u00e1n los cuyos para protegerse de la inundaci\u00f3n los terraplenes para resistir inundaciones las crecientes como decimos nosotros bueno ahora me da gusto estar con ustedes decirles que estamos luchando para llevar a cabo un verdadero cambio una transformaci\u00f3n y que lo vamos a lograr que comenz\u00f3 esta transformaci\u00f3n en todo el pa\u00eds en beneficio de todos los mexicanos ricos y pobres de los que viven en el campo en la ciudad de todas las religiones [M\u00fasica] es para libres pensadores para todo el pueblo solo que hay una regla se atiende a todos se escucha a todos se respeta a todos pero se le da una referencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] por eso estoy aqu\u00ed como ustedes por qu\u00e9 no he olvidado mis or\u00edgenes ni mi manera de pensar ha cambiado [M\u00fasica] mis adversarios los que no me ven con buenos ojos no pueden decir que antes hace 10 20 30 40 a\u00f1os pensaba yo distinto siempre he sido congruente siempre he tenido las mismas ideas de apoyo gente humilde a la gente pobre as\u00ed comenc\u00e9 a trabajar en el servicio p\u00fablico ten\u00eda yo como 23 y 25 a\u00f1os saliendo de la universidad todav\u00eda ni me titulaban como pasante a ser director del centro coordinador indigenista chontal en 1970 [M\u00fasica] hace 42 a\u00f1os yo a partir de ah\u00ed siempre estamos luchando por causas justas por eso estoy aqu\u00ed para decirles no est\u00e1n solos ten\u00eda yo [Aplausos] pensado venir a criticar por qu\u00e9 pasaba yo de mi hermosa frontera del carn\u00e9 champoton campeche m\u00e9rida pasaba yo pensaba que tenga un y en tres brazos y en todos los pueblos si puedes [Aplausos] [Aplausos] [\u00a0__\u00a0] castle all\u00e1 la tijera sanjos\u00e9 pino su\u00e1rez en bogot\u00e1 bueno conozco toda la ribera del r\u00edo mucho m\u00e1s y ten\u00eda inter\u00e9s en venir y vengo a decirles que vamos a seguir apoyando vamos a ayudar a todos ustedes cuando menos un programa de bienestar les va a llegar a cada a domicilio a cada familia puede ser que haya familias que le lleguen dos o tres pero m\u00ednimo uno por familia [Aplausos] y cu\u00e1les son esos programas bueno los acuerdos mayores as\u00ed todas suspensi\u00f3n todos van a recibir suspensi\u00f3n ya se est\u00e1n entregando nos cuesta trabajo y hay algunos que todav\u00eda no reciben su apoyo porque no hay instituciones bancarias las sucursales de banco cerca de los pueblos nada m\u00e1s en las cabeceras municipales para jienense un adulto mayor que tiene que ir a frontera tiene que llevar un acompa\u00f1ante que lo cuide cu\u00e1nto tiempo cu\u00e1nto gasta eso ya se va a terminar porque vamos a construir ya iniciamos 2.700 sucursales del banco del bienestar en todo el pa\u00eds [Aplausos] ahora tiene 7 su apoyo de materia directa con su tarjeta lo mismo apoyo para ni\u00f1os ni\u00f1os con discapacidad que en el caso de comunidades ind\u00edgenas es para todos el apoyo para discapacidad ahora a nivel nacional son m\u00e1s de 8 millones los adultos mayores que est\u00e1n recibiendo subvenci\u00f3n una inversi\u00f3n para este a\u00f1o de 125 mil millones de pesos nunca el exxon ya se hab\u00edan destinado tanto apoyo para los adultos mayores [Aplausos] nunca en la historia se hab\u00eda entregado tanto apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades qu\u00e9 son ya 800.000 y vamos a llegar a un mill\u00f3n no va a quedar una ni\u00f1a un ni\u00f1o comunidades ind\u00edgenas y tambi\u00e9n personas mayores con discapacidad sin recibir su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores y en ventas tambi\u00e9n nunca se hab\u00edan entregado tantas becas 11 millones de becas de preescolar primaria secundaria preparatoria y universidad 11 millones de becas este programa va a continuar y se va a ampliar sobre todo en el nivel b\u00e1sico porque ah\u00ed nos faltan tenemos 100% cubierto el nivel medio superior lo que tiene que ver con preparatoria son cuatro millones quinientos mil j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo sus becas pero en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria no es universal no es para todos para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos y nos falta todav\u00eda porque son 4 millones 500 mil para preparatorianos y para la educaci\u00f3n b\u00e1sica son 3 millones 500 mil y la verdad son m\u00e1s los estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica es decir hay m\u00e1s estudiando en preescolar en primaria y secundaria que los que est\u00e1n estudiando en el nivel medio superior en la preparatoria y tambi\u00e9n aunque se est\u00e1 avanzando que tengan becas los que estudian en la universidad ah\u00ed tambi\u00e9n s\u00f3lo para familias de escasos recursos econ\u00f3micos aqu\u00ed por ejemplo en mi cara o si hay j\u00f3venes que est\u00e9n estudiando en el nivel superior tienen derecho a su vez que ya estamos entregando trescientas mil becas se les dan dos mil 400 pesos mensuales para que puedan terminar una carrera tambi\u00e9n va a continuar el programa j\u00f3venes construyendo el futuro [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el que no tiene empleo y no est\u00e1 estudiando se le contrata pero hombre y se le da trabajo para que est\u00e9 de aprendiz en talleres en comercios en empresas un a\u00f1o el salario m\u00ednimo ahora el salario m\u00ednimo porque ya aumento tambi\u00e9n se los comento cuando llegue estaban el salario m\u00ednimo por los suelos el primer a\u00f1o el a\u00f1o pasado aumentamos 16 por ciento y este a\u00f1o aument\u00f3 20 por ciento llevo [M\u00fasica] [Aplausos] 14 meses como presidente ha aumentado el salario m\u00ednimo como no hab\u00eda sucedido en los \u00faltimos 40 a\u00f1os es para m\u00ed como oro de todas maneras vamos a seguir mejorando las condiciones de vida y de trabajo de nuestro pueblo pero a que iv\u00e1n ya que cuando empezamos el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro se les daban 3600 pesos porque era cuando comenzamos 1.5 salario m\u00ednimo pero como aumento ya les dije 16 y luego 20 ahora el salario m\u00ednimo est\u00e1 en tres mil 770 pesos se qued\u00f3 abajo los 3600 y ya est\u00e1 [M\u00fasica] elevando a que sean cuando menos salario m\u00ednimo para todos los j\u00f3venes que aprovechen porque es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando que tenerlos en la calle no vamos a darle la espalda a los j\u00f3venes [Aplausos] lo mismo decir para continuar sembrando vida [Aplausos] sol\u00e1 te pido que me den entonces por qu\u00e9 me dejaron nos dejaron un toro viejo echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso corrupto hay que pararlo un cuerpo de avance lento empujarlo para que camine [Aplausos] y todo esto porque la democracia el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo no tengo el apoyo la gente el d\u00eda que no me quieran ese d\u00eda voy a llorar y me voy a ir all\u00e1 a palenque que dec\u00eda el presidente lugar de criar con mis cuatro todos en el pueblo por eso me tienen que ayudar a orientar mucho a la gente porque este r\u00e9gimen corrupto que prevalec\u00eda buscaba pervertido a todos que los que reinar\u00e1n la corrupci\u00f3n y la mentira y nosotros tenemos que moralizar la vida p\u00fablica purificar la vida p\u00fablica y ser\u00e1 corrupci\u00f3n serenidad se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso canso [Aplausos] y porque \u00e9l les dijo todo eso porque estamos limpiando de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian como se barre las escaleras porque la corrupci\u00f3n no est\u00e1 que no est\u00e1 nuestros pueblos no se dan de abajo hacia arriba la corrupci\u00f3n ser\u00e1 hacia arriba para abajo aqu\u00ed si acaso hay mordidas all\u00e1 caras caras [Aplausos] ahora eso se termin\u00f3 se acab\u00f3 la robadera por eso est\u00e1n enojados conmigo pero no es el pueblo es una minor\u00eda rapaz que estaba mal acostumbrada [Aplausos] [M\u00fasica] bueno pero lo que quiero subrayar es el programa gran comida aplique bien no pierdan entiendo en este programa y todos los programas pero y 24 en el caso sembrando vida va a haber un a\u00f1o m\u00e1s porque se est\u00e1 quedando un ahorro de 500 pesos y eso va a alcanzar para que dure hasta el 2025 pero hay que aprovechar sembrar cuando iv\u00e1n la tierra sean comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios porque esa es la herencia que se va a dejar la nueva generaci\u00f3n de salud hijos a los nietos nada de qu\u00e9 estoy recibiendo los 4500 pesos mensuales y nada m\u00e1s voy un rato al campo y regreso a la marca [Aplausos] compa\u00f1era compa\u00f1ero te escucha en la marca no se lucha [Aplausos] hay que aplicarse aprovechar esta oportunidad por los que vienen detr\u00e1s de nosotros no va a faltar el apoyo para el sembrando vida no es empleo temporal no es permanente mientras est\u00e9 yo en la presidencia de la rep\u00fablica que espero terminar en el 2024 sin problema tambi\u00e9n decirles que va a seguir llegando de manera directa el apoyo lo que eran desbocando ahora es producci\u00f3n por el bienestar va a seguir llegando ese apoyo vamos a mejorar lo relacionado con la educaci\u00f3n que es muy importante ya esa mal llamada reforma educativa se cancel\u00f3 ahora nos estamos poniendo de acuerdo con maestras maestros con padres de familia para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y miren desde que llegamos al gobierno no hemos tenido problemas con el magisterio porque las maestras y los maestros est\u00e1n agradecidos porque padecieron de una campa\u00f1a de desprestigio y eso ya no va a volver a repetirse nunca m\u00e1s se va a ofender a nuestras maestras ya nuestros maestros [Aplausos] entre otros programas hay uno que se llama la escuela es nuestra ese programa va tambi\u00e9n lento por qu\u00e9 el toro viejo hay que empujarlo todav\u00eda hay quienes creen que lo mismo de antes est\u00e1n muchos porque era m\u00e1s tarde en la oficina no les da el sol [Aplausos] tienen el color amarillo bur\u00f3crata pero ya van a ir entendiendo de que ella se tiene que cambiar hay que estar visitando los pueblos las comunidades hablando con la gente escuchando al pueblo pero ese programa es importante cada escuela va a tener su presupuesto para mantenimiento ahora que ven\u00edamos por la ribera ah\u00ed nos mostraron en escuelas abandonadas desde hace mucho tiempo pues las cay\u00e9ndose bueno van a tener cada escuela su presupuesto va a llegar cada a\u00f1o el presupuesto a cada sociedad de padres y madres de familia si es una escuela peque\u00f1a multigrado de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos por ciclo escolar les va a llegar de manera directa si es una escuela de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos si es una escuela de 150 alumnos hacia adelante o m\u00e1s 500 mil pesos al a\u00f1o le va a llegar cada escuela su presupuesto y empezamos estamos entregando ya a 26 mil escuelas en el pa\u00eds pero son 170 mil o sea tenemos que seguir avanzando se est\u00e1n formando los comit\u00e9s en cada escuela lo \u00fanico que estamos pidiendo y esa es una recomendaci\u00f3n es voluntario desde que proponen que en ese comit\u00e9 el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres [Aplausos] y al que no le guste que se vaya a anular en el avi\u00f3n presidencial que lo vamos a rifar [Aplausos] as\u00ed va a llegar el apoyo solo estoy informando para que todos lo sepan a ver les pregunto todav\u00eda en esto ustedes bueno por eso vengo esto lo tengo que estar informando porque ustedes me van a ayudar a que se cumplan todos estos programas porque si no es con ustedes no bajan los apoyos tambi\u00e9n todos los beneficios de manera directa nada que yo soy de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 apoyo directo a cada beneficiario para que llegue completo que no llegue con mucho con piquete de ojos o quieren ustedes que yo se los mand\u00e9 a trav\u00e9s de las organizaciones si viene cuando sabe en campa\u00f1a la misma gente le daba consejos esos son mis asesores los mexicanos el pueblo que es sabio una me dijo un adulto mayor all\u00e1 en san quint\u00edn baja california inmigrante me dijo terminando un acto licenciado lo que se necesita y se lo digo porque vamos a ganar ahora s\u00ed vamos a ganar pero no se olviden as\u00ed como el presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 a la iglesia del gobierno porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar as\u00ed tambi\u00e9n ahora lo que se necesita es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todo el pueblo no s\u00f3lo a una minor\u00eda y otro m\u00e9dico vamos a ganarles pero sabe que no nos mande el dinero a trav\u00e9s del gobierno porque no nos llega m\u00e1ndenos el dinero de manera directa a nosotros y eso es lo que estoy haciendo [Aplausos] [M\u00fasica] vamos tambi\u00e9n a atender los problemas de salud atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos aqu\u00ed empiezo coment\u00e1ndoles sobre sus peticiones claro que me hicieron muchas peticiones se paraban en todos los caminos por eso no llegamos tarde pero tenemos que atender todas las peticiones sab\u00edamos que quer\u00edan que yo me bajara y qu\u00e9 pueblo un mitin voy a llegar aqu\u00ed a lo mejor a las 12 de la noche y recib\u00ed todos sus planteamientos pero llegamos ac\u00e1 aprovecho para decirles que todas sus peticiones son atendidas a las que primero vamos respuesta lo que tiene que ver con el mayor n\u00famero de gente es decir los beneficios generales beneficios colectivos luego no personal primero no genera ya s\u00e9 lo que est\u00e1n planteando y me voy a comprometer con ustedes vamos a construir el puente [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] la semana pr\u00f3xima [M\u00fasica] [Aplausos] visitarlas el ingeniero se dirige escalante que es el subsecretario de comunicaciones y transporte [Aplausos] qu\u00e9 hace este preparo las cosas tengo ideas generales experiencia trabajo de muchos a\u00f1os ahora ven\u00eda yo escuchando que hagan hasta el s\u00e1bado a estar en tres brazos entonces va a venir ac\u00e1 tambi\u00e9n iba a venir con el seguir y escalar para lo de \u00e9ste para empezar a elaborar el rey [Aplausos] tambi\u00e9n te digo hago el compromiso de hacer un nuevo hospital [Aplausos] viene de nuevo el gobernador iba a venir el director del inss h\u00e1bil del instituto de salud para el bienestar juan ferrer va a venir con el gobernador [Aplausos] tercero no va a venir ac\u00e1 porque baila estamos de [M\u00fasica] a nacajuca fundamentalmente hasta la muerte pero en general el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett para bajar las tarifas y que les cobren los justos [Aplausos] y ya no voy a seguir hablando porque me van a luchar [Aplausos] c\u00f3mo es que te puedo comprometerme tienes work estamos ahorrando mucho dinero porque no se permite en la corrupci\u00f3n no sabes cu\u00e1nto ahorramos por no permitir la corrupci\u00f3n el \u00faltimo a\u00f1o del pasado gobierno nada m\u00e1s la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 3600 millones de pesos en el primer a\u00f1o de el gobierno nuestro el a\u00f1o pasado 800 millones 75 - cuando ahorramos cuando 2.600 millones porque porque ya no hay avi\u00f3n presidencial ya se va a arribar a lo presidencial se est\u00e1n vendiendo todos los aviones de los helic\u00f3pteros ya no hay estado mayor presidencial en cuanto a cuidado en el presidente ocho mil elementos ya todos esos elementos de estar en asignaturas de la defensa de la secretaria de marina en la guardia nacional para cuidar al pueblo el presidente lo cuida la gente [Aplausos] pero todo esto es ahorro por eso puedo decirles que nos va a alcanzar el presupuesto y vamos a cumplir todos los compromisos no les va a fallar veo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes de nuevo indignaos y voy a regresar [Aplausos] a regresar porque d velocidad a la construcci\u00f3n despu\u00e9s de poder a la inauguraci\u00f3n de mi compromiso [Aplausos] [M\u00fasica] y nos vamos a seguir encontrando paisanas manzana dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes amor con amor se paga [Aplausos] que vivan las comunidades ind\u00edgenas chontales que viva sin dinero [Aplausos] viva tabasco viva m\u00e9xico quito p [Aplausos] y ahora solicitamos a todos los presentes ponerse de pie permanecer de pie por favor ya que juntos entonaremos nuestro himno nacional este ser\u00e1 interpretado en lengua yokot'an por ni\u00f1as y ni\u00f1os de la escuela primaria biling\u00fce margarita masa de ju\u00e1rez de la rancher\u00eda gregorio m\u00e9ndez maga\u00f1a suplicamos por favor a todo el p\u00fablico descubrirse de sombreros y gorras gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] muchas felicidades a ni\u00f1as y ni\u00f1os primaria biling\u00fce margarita masa de ju\u00e1rez de esta manera se\u00f1oras y se\u00f1ores concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:17.991060"
}