{
    "video_id": "Mq5Wtt-mQ6Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Mq5Wtt-mQ6Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB2VoUEUxKK_orV-nvoar3MVcuSDA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Mq5Wtt-mQ6Q",
    "video_title": "Investigaci\u00f3n a fondo para esclarecer caso Lebar\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6766,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno",
            "start": 455.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 492.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 523.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 530.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "contestar preguntas hoy salimos a una",
            "start": 532.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gira a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n vamos a",
            "start": 538.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dar en yucat\u00e1n",
            "start": 541.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en quita en arroyo en campeche",
            "start": 544.52,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "estamos reuni\u00e9ndonos reuni\u00e9ndonos con",
            "start": 547.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y comunidades",
            "start": 552.339,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y pueblos ind\u00edgenas y ese es el",
            "start": 554.3,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de esta gira",
            "start": 557.54,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "por eso contestamos preguntas hasta",
            "start": 562.37,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo para",
            "start": 567.93,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 571.529,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "oportunidad de llegar al aeropuerto",
            "start": 573.269,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quedamos con team fire",
            "start": 575.35,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "pero buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 580.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues ayer me qued\u00e9 con una pregunta",
            "start": 583.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre lo que usted estaba mostr\u00e1ndonos",
            "start": 585.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la pantalla acerca de la de la",
            "start": 588.23,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n nacional y todo esto pero",
            "start": 592.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntarle c\u00f3mo es que va a",
            "start": 596.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "convencer usted",
            "start": 598.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a iv\u00e1n archivaldo a los salazar a la",
            "start": 600.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "l\u00ednea al mente",
            "start": 604.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "para que cambien su postura frente a",
            "start": 606.329,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n y c\u00f3mo ser\u00e1",
            "start": 608.699,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con ellos se abrir\u00e1 un di\u00e1logo se",
            "start": 611.879,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1n el di\u00e1logo hacia la delincuencia",
            "start": 613.649,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "organizada esa es una pregunta",
            "start": 616.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la otra es c\u00f3mo trabaja la inteligencia",
            "start": 618.54,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en este sentido de trabajar con los",
            "start": 621.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "generadores de la violencia tal vez el",
            "start": 624.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pueblo todos los dem\u00e1s estemos de",
            "start": 626.91,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "acuerdo en bajar estos \u00edndices pero",
            "start": 628.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ellos que quieran hacer y ustedes como",
            "start": 631.199,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo ir\u00e1n a tratar",
            "start": 632.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y entend\u00ed la primera pregunta nosotros",
            "start": 636.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tenemos una estrategia ayer se expuso",
            "start": 639.63,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz",
            "start": 643.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 648.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 650.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "primero en garantizar el bienestar",
            "start": 652.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 655.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "incluye el que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 659.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que no se asocie la autoridad con la",
            "start": 664.78,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 670.39,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "actuemos de manera coordinada",
            "start": 674.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos los que tenemos responsabilidad",
            "start": 680.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en garantizar la paz",
            "start": 685.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se atienda",
            "start": 689.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el problema de manera permanente como lo",
            "start": 692.32,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hacemos todos los d\u00edas",
            "start": 696.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se busque m\u00e1s presencia",
            "start": 704.51,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "de agentes de la guardia nacional en el",
            "start": 708.49,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 714.7,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 717.72,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 719.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "combata el consumo de drogas",
            "start": 721.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para eso la campa\u00f1a contra las",
            "start": 728.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 731.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 734.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se fortalezcan valores",
            "start": 738.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en lo cultural en lo moral en lo",
            "start": 742.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espiritual",
            "start": 744.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todo esto es parte de nuestra estrategia",
            "start": 747.07,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "otra cosa importante tambi\u00e9n",
            "start": 751.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es que no haya impunidad",
            "start": 755.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 758.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este se permita a nadie",
            "start": 759.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "violar la ley",
            "start": 764.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aplicar la m\u00e1xima",
            "start": 767.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los liberales de que al margen de la",
            "start": 771.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ley nada y por encima de la ley nadie",
            "start": 773.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desde luego esta estrategia no pone por",
            "start": 779.95,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 788.5,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 791.22,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y consideramos que no debe",
            "start": 794.769,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de enfrentarse la violencia con la",
            "start": 797.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 801.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que ha causado discrepancias",
            "start": 804.499,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "son enfoques distintos esta es",
            "start": 807.829,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "una estrategia la nuestra integral",
            "start": 812.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que tiene como centro como eje",
            "start": 818.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 824.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de estar bien",
            "start": 826.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el que los seres humanos",
            "start": 828.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 833.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y desarrollarse",
            "start": 835.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ser feliz",
            "start": 839.529,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 841.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar a nadie sin agredir a nadie",
            "start": 843.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 851.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se busca una sociedad mejor",
            "start": 853.68,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sobre todo atendiendo",
            "start": 856.61,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "las causas que originan la violencia",
            "start": 860.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "problemas de desintegraci\u00f3n familiar",
            "start": 866.18,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades de trabajo",
            "start": 871.11,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 879.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con su mismo",
            "start": 888.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 890.57,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lujos baratos",
            "start": 893.01,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "frivolidades",
            "start": 895.989,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estilos de vida",
            "start": 898.329,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en donde lo importante es lo material",
            "start": 902.68,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 908.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues es lo que estamos haciendo y",
            "start": 910.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gobernando con el ejemplo",
            "start": 913.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "creo que ayuda mucho",
            "start": 916.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 919.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "una serie de acciones ayuda mucho el que",
            "start": 921.62,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 925.7,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "del ejemplo",
            "start": 928.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de rectitud",
            "start": 931.459,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "si hay corrupci\u00f3n",
            "start": 933.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en las autoridades",
            "start": 937.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 940.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mienten como respiran",
            "start": 942.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si no tienen principios si no tienen",
            "start": 950.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ideales pues entonces",
            "start": 952.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se da un mal ejemplo",
            "start": 955.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso tenemos confianza de que vamos a",
            "start": 959.37,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ir resolviendo el problema ahora en",
            "start": 962.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos lamentables casos que hemos",
            "start": 965.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "enfrentado sobre todo el \u00faltimo por la",
            "start": 967.77,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vidas de ni\u00f1os",
            "start": 971.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de mujeres",
            "start": 976.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues estamos trabajando",
            "start": 978.78,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "para esclarecer los hechos",
            "start": 981.55,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y que haya justicia",
            "start": 986.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 990.18,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ning\u00fan l\u00edmite en ning\u00fan obst\u00e1culo nada",
            "start": 993.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que impida",
            "start": 997.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que se haga una investigaci\u00f3n",
            "start": 999.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a fondo",
            "start": 1004.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque no hay intereses creados por",
            "start": 1006.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medio esa ventaja",
            "start": 1009.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 1011.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 1016.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se tiene un l\u00edmite por qu\u00e9",
            "start": 1018.95,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo con alg\u00fan grupo delictivo",
            "start": 1023.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "o un acuerdo con alg\u00fan grupo pol\u00edtico",
            "start": 1027.64,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "alg\u00fan grupo de inter\u00e9s creado",
            "start": 1031.62,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1038.0,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decir",
            "start": 1041.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1044.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hay mucha gente honesta",
            "start": 1046.88,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 1051.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gente integral",
            "start": 1058.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 1061.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1064.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al vamos avanzando",
            "start": 1066.82,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "esa es tu pregunta principal",
            "start": 1069.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 planteando eso",
            "start": 1076.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1079.61,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo que se quiere es",
            "start": 1082.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que no tengan",
            "start": 1086.96,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "bases sociales",
            "start": 1089.85,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se vayan quedando solos",
            "start": 1097.929,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1103.13,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "van mejorando las condiciones de vida la",
            "start": 1104.999,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estancia se trabaja porque se lleg\u00f3 a",
            "start": 1107.249,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estos extremos lo hemos dicho varias",
            "start": 1109.679,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "veces porque se abandon\u00f3 al pueblo",
            "start": 1111.119,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ni siquiera se pensaba",
            "start": 1117.12,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "aunque la violencia era el fruto podrido",
            "start": 1122.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1128.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de pillaje",
            "start": 1130.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que impusieron durante mucho tiempo de",
            "start": 1134.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abandono al pueblo de abandona a los",
            "start": 1137.08,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1138.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se mofaban",
            "start": 1140.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1146.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de que eran ninis",
            "start": 1151.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso fue lo que hicieron acu\u00f1a",
            "start": 1155.76,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "esa atr\u00e1s",
            "start": 1159.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se repet\u00eda eso",
            "start": 1163.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nunca se hizo nada por los conversos",
            "start": 1166.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1170.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1173.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero no liberan un \u00e9xodo",
            "start": 1175.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos se fueron al exilio",
            "start": 1181.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque no tuvieron oportunidad de salir",
            "start": 1187.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adelante en el pa\u00eds",
            "start": 1192.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que no se despobl\u00f3 el campo",
            "start": 1196.62,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que no se desintegraron las familias",
            "start": 1200.2,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "por esa pol\u00edtica de abandono al campo",
            "start": 1203.789,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces pues estamos pagando",
            "start": 1213.059,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1216.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 1218.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tenemos que modificar ya esa pol\u00edtica",
            "start": 1222.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desde luego hay quienes tienen una",
            "start": 1228.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n distinta",
            "start": 1231.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y respetamos ese punto de vista",
            "start": 1234.59,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1238.51,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que el uso de la fuerza la guerra",
            "start": 1241.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya demostr\u00f3",
            "start": 1247.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1248.49,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "que no esa opci\u00f3n",
            "start": 1252.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "result\u00f3 un fracaso",
            "start": 1256.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en veces resolver el problema lo agrav\u00f3",
            "start": 1264.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces regresar a eso",
            "start": 1270.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1273.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la guerra no",
            "start": 1279.21,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1284.51,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "resuelve el problema como",
            "start": 1286.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo estamos",
            "start": 1291.389,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "haciendo claro lleva tiempo pero",
            "start": 1293.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos confianza de que vamos a poder",
            "start": 1300.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 1304.02,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito",
            "start": 1306.279,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya no va a\u00fan para la izquierda",
            "start": 1311.549,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "las dos",
            "start": 1317.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente dos temas por favor",
            "start": 1320.169,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "arturo para madurar la imagen primero",
            "start": 1323.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respecto a lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1326.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ayer en ciudad ju\u00e1rez despu\u00e9s",
            "start": 1329.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del cap\u00edtulo en el que se intent\u00f3 tomar",
            "start": 1331.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el orden en el penal de esa ciudad ayer",
            "start": 1335.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todav\u00eda continuaron las quemas de",
            "start": 1337.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "autobuses y asesinatos en esa ciudad",
            "start": 1339.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entiendo que es el c\u00e1rtel del pac\u00edfico",
            "start": 1341.95,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "quisiera saber cu\u00e1l es lo que est\u00e1",
            "start": 1343.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno y un poco como lo",
            "start": 1346.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que comentaba mi compa\u00f1ero",
            "start": 1349.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que tanto se est\u00e1 haciendo de",
            "start": 1350.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inteligencia para poder desactivar a",
            "start": 1352.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estos carteles y sobre el mismo tema y",
            "start": 1355.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es el asunto del senador de eeuu",
            "start": 1359.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "chipdrive que ayer insisti\u00f3 en que se",
            "start": 1363.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "catalogue a los carteles por parte del",
            "start": 1367.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu como organizaciones",
            "start": 1369.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "terroristas equiparables",
            "start": 1372.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y si es por ejemplo eso cambiar\u00eda",
            "start": 1375.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "completamente el enfoque del gobierno de",
            "start": 1378.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1380.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "respecto a su actuaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 1381.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicano c\u00f3mo ve usted est\u00e1",
            "start": 1384.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta petici\u00f3n del senador a su gobierno",
            "start": 1387.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para que cataloga los carteles como",
            "start": 1391.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "grupos terroristas bueno decirles que",
            "start": 1393.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hay capacidad t\u00e9cnica tanto",
            "start": 1397.039,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito como en la marina en la",
            "start": 1401.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1404.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1406.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y profesionalismo",
            "start": 1408.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1412.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aplicando estrategias de",
            "start": 1415.63,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1420.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hay inteligencia",
            "start": 1423.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "instrumental el equipo suficiente",
            "start": 1427.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 1432.14,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y decirles m\u00e1s",
            "start": 1434.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1436.909,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aunque la vida p\u00fablica tiene que ser",
            "start": 1440.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica hay ciertas cosas",
            "start": 1442.46,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que no se puede y este",
            "start": 1445.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "detallar tanto pero ustedes que son",
            "start": 1452.48,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "millones profesionales investigadores ya",
            "start": 1457.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este se hacen cargo",
            "start": 1461.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de lo dem\u00e1s",
            "start": 1463.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eso que quede tambi\u00e9n claro no tenemos",
            "start": 1467.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 1470.2,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "hay profesionalismo",
            "start": 1473.49,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "hay equipo suficiente de investigaci\u00f3n",
            "start": 1476.039,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hay personal capacitado",
            "start": 1480.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para que no se piense de qu\u00e9",
            "start": 1485.92,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estamos desprovistos",
            "start": 1489.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de elementos de conocimiento de equipo",
            "start": 1494.59,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "de personal para llevar a cabo",
            "start": 1499.24,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "labores de investigaci\u00f3n hasta ah\u00ed",
            "start": 1504.54,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "lo otro es muy respetable la opini\u00f3n de",
            "start": 1508.38,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "este senador",
            "start": 1514.49,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "eeuu como de cualquier otro legislador",
            "start": 1517.45,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos una",
            "start": 1523.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "postura acorde",
            "start": 1529.059,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1533.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nuestros principios constitucionales",
            "start": 1535.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 1540.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1546.279,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "balandronadas",
            "start": 1550.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo recordar",
            "start": 1554.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que somos un pa\u00eds",
            "start": 1556.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "libre independiente y soberana",
            "start": 1560.05,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que somos respetuosos por lo mismo",
            "start": 1567.74,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda de otros pa\u00edses de otros",
            "start": 1571.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1576.25,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no opinamos",
            "start": 1577.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en lo que deben hacer",
            "start": 1582.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 1586.15,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 1588.809,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 1594.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 1596.24,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan gobierno extranjero quiero",
            "start": 1599.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "comentar tambi\u00e9n",
            "start": 1603.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que la actitud del presidente a trump",
            "start": 1607.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ha sido muy respetuosa",
            "start": 1609.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo reconozco",
            "start": 1614.809,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1619.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me ha hablado",
            "start": 1621.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en los dos casos en los de culiac\u00e1n y",
            "start": 1623.89,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "ahora en este lamentable suceso",
            "start": 1628.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 1633.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para ofrecer ayuda",
            "start": 1635.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 1643.309,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 1650.32,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1652.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "depende de lo que nosotros",
            "start": 1654.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "determinemos",
            "start": 1659.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es importante",
            "start": 1665.52,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "van a quienes quieran buscar",
            "start": 1668.45,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que nos confrontemos",
            "start": 1674.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no lo van a lograr",
            "start": 1677.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que haya pleito cuando menos se",
            "start": 1683.2,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "necesitan dos",
            "start": 1685.57,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1689.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1692.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1693.95,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pelearse",
            "start": 1697.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "o buscar plate",
            "start": 1699.929,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "segundo tema se\u00f1or presidente",
            "start": 1703.45,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el otro fue el primer tema el segundo es",
            "start": 1705.94,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana hace un menos una hora",
            "start": 1708.039,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el inegi volvi\u00f3 a sacar informaci\u00f3n en",
            "start": 1712.029,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respecto a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del",
            "start": 1716.32,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "pa\u00eds usted nos ha comentado aqu\u00ed varias",
            "start": 1718.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "veces que lo que le importa a usted",
            "start": 1720.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "mucho es que la gente tenga recursos",
            "start": 1722.409,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para ir a comprar lo necesario para su",
            "start": 1725.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "vida hoy se da a conocer el indicador",
            "start": 1727.299,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mensual del consumo privado en el",
            "start": 1729.789,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mercado interior y se establece que",
            "start": 1731.769,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 0.3 por ciento",
            "start": 1734.74,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "de agosto a julio de julio a agosto de",
            "start": 1739.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1743.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "esto es de agosto de 2019",
            "start": 1745.2,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "dos meses de medici\u00f3n de hecho no buenos",
            "start": 1751.1,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "viene la gr\u00e1fica desde 2014 pero en este",
            "start": 1755.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimo periodo en el que se se\u00f1ala aqu\u00ed",
            "start": 1759.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de julio agosto se se\u00f1ala una baja de",
            "start": 1762.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "menos 0.3 por ciento entonces vamos a",
            "start": 1764.74,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "esperar septiembre entonces",
            "start": 1770.09,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque en el transcurso del a\u00f1o ha",
            "start": 1773.149,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "estado b\u00e1sicamente lo que dice la",
            "start": 1775.369,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica estancado y este ya es a la baja",
            "start": 1777.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "entonces usted nos ha comentado aqu\u00ed",
            "start": 1780.429,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "varias veces la intenci\u00f3n de que la",
            "start": 1783.349,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gente tenga recursos para poder llevar a",
            "start": 1785.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cabo su vida y esto estar\u00eda indicando",
            "start": 1787.279,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que en realidad est\u00e1n teniendo menos",
            "start": 1789.139,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gastos pues tengo otro dato",
            "start": 1791.089,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1795.559,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1799.059,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 1801.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1803.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1807.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 1810.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desde luego que hay pobreza",
            "start": 1813.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y muchas necesidades",
            "start": 1819.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1822.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1822.95,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1825.44,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s dinero circulando abajo que",
            "start": 1827.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1831.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y eso lo puedo probar",
            "start": 1835.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 1840.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dispersando fondos",
            "start": 1843.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en beneficio de los pobres como nos",
            "start": 1847.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hac\u00eda antes",
            "start": 1850.42,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o repito se van a destinar",
            "start": 1852.7,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "300.000 millones de pesos",
            "start": 1857.429,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es",
            "start": 1865.779,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "destinado",
            "start": 1870.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos",
            "start": 1872.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en pensiones para adultos mayores",
            "start": 1876.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o 20.000 millones",
            "start": 1887.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1892.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "200000 sembradores",
            "start": 1895.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 1899.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en chiapas",
            "start": 1902.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "80000",
            "start": 1908.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sembrador es que est\u00e1n recibiendo un",
            "start": 1913.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "jornal",
            "start": 1916.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos mensuales",
            "start": 1917.96,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "80000",
            "start": 1923.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constante no es empleo temporal",
            "start": 1926.979,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "11 millones de becas",
            "start": 1934.83,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos",
            "start": 1940.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 1948.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "900.000",
            "start": 1951.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 1954.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1957.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son contratados",
            "start": 1962.25,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que tienen trabajo de aprendices 900.000",
            "start": 1964.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "recibiendo 3600 pesos mensuales",
            "start": 1971.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero esto complementado",
            "start": 1978.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con la llegada de remesas como nunca",
            "start": 1983.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 1989.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desde que se mide",
            "start": 1991.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el ingreso",
            "start": 1997.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus",
            "start": 2000.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2004.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces tengo informaci\u00f3n",
            "start": 2007.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 2011.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "donde en las rancher\u00edas en los pueblos",
            "start": 2013.789,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sacrificaban una red",
            "start": 2018.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cada semana",
            "start": 2022.269,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ahora 2",
            "start": 2025.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque hay un poco m\u00e1s de recursos",
            "start": 2028.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2033.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 2036.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 2039.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 2042.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2045.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "resulta suficiente para los expertos",
            "start": 2048.23,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "me dice",
            "start": 2053.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2055.24,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 incrementando el consumo",
            "start": 2057.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de los que usan",
            "start": 2061.169,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en el tel\u00e9fono",
            "start": 2064.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2069.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "barato m\u00e1s sencillo",
            "start": 2073.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por eso digo tengo otros datos",
            "start": 2079.869,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y lo que da a conocer tambi\u00e9n el inegi",
            "start": 2085.609,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que t\u00fa se\u00f1alas",
            "start": 2091.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2094.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 2096.839,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2101.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 2103.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 2106.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 2109.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a la baja",
            "start": 2111.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "dentro d",
            "start": 2115.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes",
            "start": 2117.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "del banco de mexico",
            "start": 2120.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dentro del pron\u00f3stico del banco de",
            "start": 2124.73,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "mexico lo que dice el inegi los expertos",
            "start": 2126.77,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "podr\u00eda significar la reducci\u00f3n",
            "start": 2136.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2142.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero eso es una decisi\u00f3n",
            "start": 2146.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "soberana",
            "start": 2150.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independiente del banco de mexico",
            "start": 2154.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no me vayan a culpar de que ya estoy",
            "start": 2160.349,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "queriendo yo",
            "start": 2164.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "e influir en las decisiones del banco de",
            "start": 2166.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2169.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que bajen las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2170.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces toda esa informaci\u00f3n del inegi",
            "start": 2174.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a la que hace referencia",
            "start": 2176.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2179.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "me ayuda a entender",
            "start": 2182.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo es muy importante",
            "start": 2186.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 2192.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pues todos los datos",
            "start": 2195.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no uno",
            "start": 2198.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2201.999,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 2204.32,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y que no tengamos un problema de",
            "start": 2207.69,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2212.22,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 2216.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que el peso",
            "start": 2219.869,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "no se deprecie",
            "start": 2222.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene que se est\u00e9n",
            "start": 2226.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "creando empleos",
            "start": 2229.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 2231.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aumentando el salario",
            "start": 2234.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2241.819,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2243.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2246.309,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "nosotros la obligaci\u00f3n de informar",
            "start": 2249.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y de contestar todas las preguntas",
            "start": 2256.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eso es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 2261.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que tenemos esta oportunidad",
            "start": 2265.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ahora si nos vamos a la izquierda",
            "start": 2268.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de 7",
            "start": 2277.809,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mg noticias un pol\u00edtico local o virtual",
            "start": 2281.049,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy quiero comentar sobre la",
            "start": 2284.559,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de adri\u00e1n lebaron",
            "start": 2288.549,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dijo no fue confusi\u00f3n nos usaron para",
            "start": 2290.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enviar un mensaje esta fue la",
            "start": 2294.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n del d\u00eda de ayer y la",
            "start": 2296.829,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda por supuesto en este en",
            "start": 2298.96,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "esta forma pues",
            "start": 2301.78,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "nuevos comentarios es una afirmaci\u00f3n por",
            "start": 2305.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de este integrante de la familia",
            "start": 2308.299,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lebar\u00f3n usted en el gabinete de",
            "start": 2310.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguridad hay la posibilidad en estos",
            "start": 2314.329,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "escenarios de que se est\u00e9 atizando la",
            "start": 2317.24,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "violencia para crear un mayor conflicto",
            "start": 2320.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dentro del gobierno que usted encabeza o",
            "start": 2322.809,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bueno porque ya se han manejado",
            "start": 2326.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes hip\u00f3tesis s\u00e9 que hay una",
            "start": 2328.819,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n bueno se ha anunciado aqu\u00ed",
            "start": 2331.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ha estado en el gabinete y se ha dado",
            "start": 2333.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n pero bueno en este",
            "start": 2336.619,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "sentido y en este contexto culiac\u00e1n",
            "start": 2339.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s reciente el tema elevaron que",
            "start": 2343.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha causado bastante conmoci\u00f3n en la",
            "start": 2346.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sociedad hay esa posibilidad que que sea",
            "start": 2348.99,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "un mensaje e incluso directo al gobierno",
            "start": 2353.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bueno hay un equipo que se ha integrado",
            "start": 2357.569,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "para la investigaci\u00f3n",
            "start": 2362.05,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2364.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "indagar los hechos",
            "start": 2366.789,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "desde luego para hacer justicia",
            "start": 2370.25,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n manejando todas las hip\u00f3tesis",
            "start": 2374.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no se descarta nada",
            "start": 2380.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2383.859,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 2386.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2390.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y recogiendo informaci\u00f3n",
            "start": 2392.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9 a lo que se refiere fue una",
            "start": 2396.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n creo que ayer",
            "start": 2398.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de uno de los",
            "start": 2401.64,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "familiares en las",
            "start": 2404.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 2407.41,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y esto pues se toma en consideraci\u00f3n",
            "start": 2410.57,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 2414.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este bloque",
            "start": 2416.339,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "puede ayudar a esclarecer los hechos",
            "start": 2419.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todas las citas pero ese es un equipo",
            "start": 2422.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "especial profesional que est\u00e1 a cargo",
            "start": 2426.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de esta investigaci\u00f3n",
            "start": 2430.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "segunda pregunta al presidente respecto",
            "start": 2433.65,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a la investigaci\u00f3n que est\u00e1s que se ha",
            "start": 2436.619,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "declarado por parte de la unidad de",
            "start": 2441.45,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n financiera con respecto a",
            "start": 2444.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los temas de corrupci\u00f3n contra el ex",
            "start": 2447.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 2450.75,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "transportes luis esparza hay m\u00e1s",
            "start": 2452.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ex secretarios de estado en",
            "start": 2456.549,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 2458.439,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de videgaray est\u00e1",
            "start": 2460.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incluida en alg\u00fan tipo de investigaci\u00f3n",
            "start": 2462.699,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con el tema de corrupci\u00f3n aqu\u00ed ayer",
            "start": 2464.699,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "incluso usted planteaba pues los casos",
            "start": 2467.049,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de obe dre el caso de hl etc\u00e9tera hay",
            "start": 2469.989,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ex secretarios",
            "start": 2473.709,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "en este tipo de indagaci\u00f3n de altos",
            "start": 2477.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "niveles de corrupci\u00f3n que se generaron",
            "start": 2482.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior y por \u00faltimo",
            "start": 2483.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quisiera su impresi\u00f3n su comentario del",
            "start": 2485.76,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nombramiento ya de ayer de la",
            "start": 2489.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues ya es presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 2494.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de derechos humanos rosario",
            "start": 2496.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "piedra ibarra incluso ah\u00ed molesta en la",
            "start": 2499.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n se ha cuestionado incluso en el",
            "start": 2503.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "senado digo yo s\u00e9 que es una esfera de",
            "start": 2505.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otro poder en el procedimiento sea",
            "start": 2507.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de manera fuerte incluso que",
            "start": 2510.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que fue de manera fraudulenta",
            "start": 2512.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero bueno quisiera su impresi\u00f3n si",
            "start": 2514.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "llega su comentario con respecto a este",
            "start": 2516.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nombramiento tambi\u00e9n se manej\u00f3 que la",
            "start": 2518.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l\u00ednea provino de desde incluso la",
            "start": 2522.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera que bueno de la conferencia que",
            "start": 2525.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se le ha denominado ma\u00f1ana era que usted",
            "start": 2528.5,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "preside en este momento entonces",
            "start": 2529.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "quisiera esos dos puntos por favor",
            "start": 2530.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2533.27,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y hacer que lo primero no tengo yo",
            "start": 2535.45,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "elementos no hay informaci\u00f3n",
            "start": 2537.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por lo regular",
            "start": 2544.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "santiago nieto me presenta",
            "start": 2547.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2553.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre manejo de dinero",
            "start": 2556.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con inteligencia",
            "start": 2561.48,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "financiera y no me ha presentado nada",
            "start": 2564.09,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "sobre este caso al que hace menci\u00f3n",
            "start": 2568.91,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "ninguno de esos casos",
            "start": 2574.69,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la verdad es que no lo he visto ahora no",
            "start": 2577.319,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hemos podido",
            "start": 2580.109,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y encontrarnos",
            "start": 2583.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2587.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n y",
            "start": 2589.329,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "si fuese un asunto",
            "start": 2593.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "grave me buscar\u00eda mucha como urgencia",
            "start": 2597.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un hallazgo de",
            "start": 2604.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pruebas sobre el lavado de dinero",
            "start": 2608.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 2612.839,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "no me pide una cita as\u00ed normal si no me",
            "start": 2614.97,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "busca de inmediato y \u00e9l sabe que es lo",
            "start": 2620.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atiendo pero no hay informaci\u00f3n sobre",
            "start": 2623.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2626.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo que hay es la investigaci\u00f3n abierta",
            "start": 2627.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sobre lo de odebrecht",
            "start": 2630.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 2632.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2637.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2639.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "posible eso no est\u00e1n los abogados",
            "start": 2642.789,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presuntos sobornos",
            "start": 2645.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 2648.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2651.78,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "quien estaba en pemex",
            "start": 2655.91,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "o iba a ocupar la direcci\u00f3n de pemex o",
            "start": 2659.75,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya en funciones eso s\u00ed es una",
            "start": 2664.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pues est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2667.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2670.85,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y tiene qu\u00e9",
            "start": 2674.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "puedes incluir todo como son las",
            "start": 2678.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 2681.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el caso de odebrecht",
            "start": 2684.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "debe mix",
            "start": 2689.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed est\u00e1 investig\u00e1ndose ya est\u00e1 en",
            "start": 2693.13,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "manos de la fiscal\u00eda repito acerca de el",
            "start": 2697.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nombramiento",
            "start": 2702.819,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de el d\u00eda de ayer del senado para",
            "start": 2704.59,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la presidenta de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 2710.13,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "humanos lo veo bien",
            "start": 2713.13,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "creo que es de justicia",
            "start": 2719.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 2723.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2727.079,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "una mujer que padece",
            "start": 2729.43,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "por la desaparici\u00f3n de su hermano",
            "start": 2735.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y jade",
            "start": 2740.65,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "do\u00f1a rosario ibarra de piedra",
            "start": 2743.089,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fundadora de eureka",
            "start": 2748.359,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de las mujeres que en circunstancias muy",
            "start": 2750.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 2754.43,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "empezaron a buscar a sus hijos",
            "start": 2756.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 2758.37,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticas defensoras de derechos",
            "start": 2761.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2764.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2767.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "abre la posibilidad",
            "start": 2771.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 2774.58,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "deje de ser",
            "start": 2777.25,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "una pantalla",
            "start": 2779.589,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no organismo alcahuete",
            "start": 2784.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 2789.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y se profundice en las investigaciones y",
            "start": 2792.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se acabe con la impunidad",
            "start": 2797.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 2799.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "le d\u00e9",
            "start": 2801.23,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "una respuesta",
            "start": 2803.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 2805.38,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces si estoy contento con esta",
            "start": 2811.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n lo dem\u00e1s",
            "start": 2815.58,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pues es normal",
            "start": 2817.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2820.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los conservadores pues no quieran",
            "start": 2822.7,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que esto suceda",
            "start": 2826.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ellos quisieran tener ah\u00ed",
            "start": 2829.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2832.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "disciplinada a modo como ha sucedido en",
            "start": 2835.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal",
            "start": 2840.81,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 en todo el periodo",
            "start": 2843.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2846.22,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "puro especialista experto",
            "start": 2849.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "doctores",
            "start": 2856.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "graduados en universidades famosas",
            "start": 2859.87,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del extranjero",
            "start": 2864.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste se distingu\u00edan por cobrar",
            "start": 2870.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2873.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 2878.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2880.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de especialidad profesionalismo",
            "start": 2883.04,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edan que recibir muy buenos",
            "start": 2887.53,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 2890.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 2892.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siempre guardaban un silencio c\u00f3mplice",
            "start": 2899.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en cubr\u00edan",
            "start": 2904.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2907.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda",
            "start": 2909.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a nadie se castigaba",
            "start": 2912.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado del tema c\u00f3mo fueron",
            "start": 2918.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "creando todos estos organismos para",
            "start": 2922.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 2925.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2927.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no iba a ver opacidad",
            "start": 2929.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese t\u00e9rmino tan usual",
            "start": 2934.25,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 2938.45,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia mil",
            "start": 2941.809,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "millones de pesos cuesta",
            "start": 2945.049,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 2947.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 2950.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y d\u00edgame de un caso",
            "start": 2953.85,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tengan resuelto",
            "start": 2957.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se estrenaron",
            "start": 2961.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con fox",
            "start": 2964.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "declarando que no se pod\u00edan dar a",
            "start": 2969.19,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2973.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 2975.869,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de los beneficiados con las",
            "start": 2978.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condonaciones de impuestos",
            "start": 2981.26,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 2983.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2988.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el caso de odebrecht",
            "start": 2990.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llegaron a declarar",
            "start": 2993.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que la informaci\u00f3n reservada",
            "start": 2997.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el caso de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 3004.78,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3006.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a veces ay\u00fadenme",
            "start": 3009.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a recordar algo",
            "start": 3012.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 3022.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en donde su intervenci\u00f3n",
            "start": 3024.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haya llevado",
            "start": 3027.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esclarecer una violaci\u00f3n grave a",
            "start": 3030.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3033.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fueron ellos",
            "start": 3038.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3044.04,
            "duration": 13.48
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 3054.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3057.55,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3062.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3064.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3067.43,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3068.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3070.95,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3071.5,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3079.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3081.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bueno pues yo tengo otra opini\u00f3n yo",
            "start": 3083.51,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pienso que no a este",
            "start": 3088.01,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "ha cumplido con su funci\u00f3n",
            "start": 3092.18,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pero este respeto tu punto de vista yo",
            "start": 3096.539,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "siento que fueron repito",
            "start": 3100.859,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "organizaciones organismos pantallas",
            "start": 3105.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3114.82,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 3120.849,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son productos de un proceso legislativo",
            "start": 3123.109,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "sin estado sin legisladores no se dieron",
            "start": 3127.359,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la proveniencia creo que es muy",
            "start": 3131.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "peligroso querer dar un paso atr\u00e1s para",
            "start": 3133.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no tengamos transparencia para que",
            "start": 3137.119,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no tengamos instituciones de derechos",
            "start": 3139.009,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "humanos que vele por los derechos",
            "start": 3141.109,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humanos no es un punto de vista sin",
            "start": 3142.549,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empresarios yo no estoy planteando la",
            "start": 3145.249,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n yo lo que estoy planteando",
            "start": 3146.839,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 3151.14,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "no han funcionado",
            "start": 3153.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3157.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "han ayudado",
            "start": 3160.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que no se violen derechos humanos",
            "start": 3163.7,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "para que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3166.28,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "han guardado",
            "start": 3171.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3173.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de derechos humanos emite",
            "start": 3178.63,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n",
            "start": 3182.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ya como un tr\u00e1mite cumpli\u00f3",
            "start": 3184.829,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 hay un caso grave",
            "start": 3189.88,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "hay una denuncia y elevan la acusaci\u00f3n",
            "start": 3193.319,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "pero eso no lo hicieron",
            "start": 3201.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3204.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que todo este periodo",
            "start": 3209.19,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no era delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 3213.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3217.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y crearon el consejo anticorrupci\u00f3n y la",
            "start": 3219.85,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3224.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9",
            "start": 3229.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para simular",
            "start": 3231.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es lo mismo de los organismos",
            "start": 3235.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "electorales yo estoy pidiendo la",
            "start": 3239.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los \u00f3rganos de",
            "start": 3241.819,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "electorales si yo quiero la democracia",
            "start": 3244.339,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3247.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que el instituto electoral el tribunal",
            "start": 3250.109,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3254.19,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "no han estado a la altura",
            "start": 3257.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de las circunstancias se han hecho de la",
            "start": 3261.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vista gorda",
            "start": 3264.529,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "han permitido fraudes electorales han",
            "start": 3267.069,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "avalado fraudes electorales y encima de",
            "start": 3270.519,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3274.479,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cuestan mucho",
            "start": 3277.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "le cuesta mucho al pueblo mantener",
            "start": 3280.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estas instituciones o estos organismos",
            "start": 3285.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ineficientes por decir lo menos",
            "start": 3292.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que debemos de",
            "start": 3297.77,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "replantearnos ya basta",
            "start": 3302.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de simular",
            "start": 3306.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya basta de enga\u00f1ar",
            "start": 3308.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya es tiempo de los cambios y",
            "start": 3314.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "afortunadamente en este caso de la",
            "start": 3316.68,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 3319.47,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "llega alguien",
            "start": 3322.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "afectado",
            "start": 3325.229,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3327.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y yo espero lo deseo con toda mi alma",
            "start": 3330.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3335.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se profundicen las investigaciones y",
            "start": 3337.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "haya justicia",
            "start": 3340.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso es lo que deseo",
            "start": 3343.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 3348.19,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "si trabajaba con las autoridades s\u00ed pero",
            "start": 3352.52,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "porque se callaban",
            "start": 3357.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3361.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este te envi\u00f3 una recomendaci\u00f3n ya",
            "start": 3364.44,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "cumpl\u00ed con el tr\u00e1mite",
            "start": 3368.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "era nada m\u00e1s para eso",
            "start": 3372.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hay defensores de derechos humanos en el",
            "start": 3374.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "crimen organizado incluso por el sector",
            "start": 3377.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "siguen a periodistas como carlos",
            "start": 3379.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez vayan tamaulipas hay un",
            "start": 3381.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "defensor de derechos humanos contados",
            "start": 3383.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por los zetas y les est\u00e1n pagando 10 mil",
            "start": 3385.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares esos son los luchadores sociales",
            "start": 3388.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que quieren pero",
            "start": 3391.01,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "es un buen tema ya y tratarlo para que",
            "start": 3394.24,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "ya no contin\u00fae la simulaci\u00f3n",
            "start": 3400.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3407.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este r\u00e9gimen",
            "start": 3412.069,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que tiene como antecedente",
            "start": 3414.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como origen",
            "start": 3420.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del porfiriato",
            "start": 3422.27,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen que est\u00e1",
            "start": 3424.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a punto de desaparecer",
            "start": 3426.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y de 2",
            "start": 3432.049,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "del porfiriato",
            "start": 3435.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el arte de la simulaci\u00f3n",
            "start": 3438.07,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz sera",
            "start": 3441.48,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "el maestro de la simulaci\u00f3n",
            "start": 3443.849,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se respetaban",
            "start": 3447.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "las leyes",
            "start": 3450.13,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "en la forma y se violaban en el fondo",
            "start": 3452.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "saben en donde se descubri\u00f3 m\u00e1s esta",
            "start": 3457.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 3464.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n",
            "start": 3466.2,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "cuando se empezaron a verlo",
            "start": 3470.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "analizar los archivos",
            "start": 3473.08,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde se encuentra el telegrama",
            "start": 3477.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "del m\u00e1talos en caliente",
            "start": 3481.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero en lo p\u00fablico",
            "start": 3485.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y la otra cosa",
            "start": 3488.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces eso continu\u00f3",
            "start": 3493.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y eso tiene que",
            "start": 3497.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 3500.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de simulaci\u00f3n nada de",
            "start": 3503.94,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 3507.279,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que por ejemplo los representantes",
            "start": 3513.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sean gentes",
            "start": 3518.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 3520.45,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "\u00edntegras",
            "start": 3522.71,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "capaces capaces",
            "start": 3525.35,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de presentar su renuncia",
            "start": 3529.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de sancionarse",
            "start": 3539.18,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "por ejemplo las recomendaciones de la",
            "start": 3541.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cdh",
            "start": 3542.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n antes para funcionar no pero",
            "start": 3543.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n imag\u00ednense que el",
            "start": 3547.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 3552.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3554.96,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3559.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eran naciones unidas",
            "start": 3561.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 3566.339,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "al presidente de la republica",
            "start": 3568.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3572.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ocultar informaci\u00f3n",
            "start": 3575.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3578.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "violaciones de derechos humanos",
            "start": 3581.819,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3585.039,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de no colaborar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 3587.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de esconder informaci\u00f3n como lo hac\u00edan",
            "start": 3593.039,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no tiene dientes eso este depende",
            "start": 3600.23,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese una instituci\u00f3n presidente de",
            "start": 3607.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 3609.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "depende de la persona",
            "start": 3616.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed es interesante que se sepa",
            "start": 3619.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los sueldos",
            "start": 3625.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "200 mil pesos 300 mil pesos",
            "start": 3631.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00eda porfirio 10",
            "start": 3640.25,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "son los prop\u00f3sitos cuando lo criticaban",
            "start": 3644.42,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda ese gallo quiere m\u00e1s",
            "start": 3649.67,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y magia van al gallo",
            "start": 3654.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y dejaba de cantar el gallo",
            "start": 3657.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 3661.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3662.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se aplicaban",
            "start": 3663.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hasta diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 3666.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que les pagaban tanto",
            "start": 3671.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para que cuidaran",
            "start": 3678.08,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "su suelto",
            "start": 3681.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3688.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atend\u00edan muy bien",
            "start": 3690.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los callaban",
            "start": 3694.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es fuerte esto pero es la realidad",
            "start": 3698.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos cambiar",
            "start": 3704.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces la simulaci\u00f3n",
            "start": 3708.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es un acto de",
            "start": 3722.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 3725.289,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de cada quien",
            "start": 3727.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero desde el nombramiento",
            "start": 3731.41,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3737.319,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "se nombraba al consejo del ine",
            "start": 3738.88,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "o al tribunal electoral",
            "start": 3743.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el congreso cuotas",
            "start": 3748.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "yo les puedo probar",
            "start": 3752.829,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que antes de que los eligieran",
            "start": 3755.079,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "yo ya",
            "start": 3759.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 3761.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos para un partido cu\u00e1ntos para",
            "start": 3765.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3768.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3772.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues act\u00faan",
            "start": 3774.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como representantes de grupos",
            "start": 3780.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3786.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este representa a los ciudadanos",
            "start": 3788.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "contento enciende morena y por candidata",
            "start": 3793.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a diputada por s\u00ed y ese y los dem\u00e1s",
            "start": 3795.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3800.63,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3801.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 3803.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3807.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que se est\u00e1 buscando",
            "start": 3809.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y yo creo que eso fue lo que se tomaron",
            "start": 3812.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en cuenta los senadores",
            "start": 3816.68,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "desde que se trata de una mujer",
            "start": 3819.0,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "vinculada",
            "start": 3822.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos humanos",
            "start": 3826.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3832.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 3834.74,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y una mujer",
            "start": 3838.42,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "e incondicional de nadie",
            "start": 3840.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es una mujer que sabe",
            "start": 3844.97,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y que ha sufrido en carne propia",
            "start": 3848.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 3853.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de un familiar",
            "start": 3855.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y es una mujer con convicciones",
            "start": 3860.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3867.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si se llegan a pensar",
            "start": 3869.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed",
            "start": 3873.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3876.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por los conservadores",
            "start": 3878.7,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de que ella va",
            "start": 3881.97,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3884.849,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y procurar no afectar al gobierno actual",
            "start": 3886.54,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3891.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3894.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por principios nunca",
            "start": 3896.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "le pedir\u00edamos a una autoridad",
            "start": 3900.57,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se ocultar\u00e1",
            "start": 3904.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n de derechos humanos por",
            "start": 3908.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 3911.249,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos incondicionales en",
            "start": 3913.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3917.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que haya justicia",
            "start": 3919.96,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y que se protejan los derechos humanos y",
            "start": 3925.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3929.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para decirlo con m\u00e1s claridad ni ella lo",
            "start": 3933.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda",
            "start": 3935.99,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "y nosotros nunca jam\u00e1s nos atrever\u00edamos",
            "start": 3937.7,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "a pedirle algo",
            "start": 3944.059,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y legal injusto",
            "start": 3946.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que violar a los derechos humanos",
            "start": 3950.43,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "no queremos nosotros tener hach\u00eds ingl\u00e9s",
            "start": 3954.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 3962.95,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3965.619,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 3970.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "serviles",
            "start": 3972.71,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "queremos servidores p\u00fablicos con",
            "start": 3975.7,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "integridad con principios honestos",
            "start": 3980.05,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que ejerza su libertad",
            "start": 3985.17,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "verdaderamente independientes",
            "start": 3989.259,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ese fuerte enga\u00f1o durante",
            "start": 3991.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo este periodo",
            "start": 3994.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad civil",
            "start": 3996.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los independientes independientes del",
            "start": 3999.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4004.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4007.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados",
            "start": 4009.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que se est\u00e1 cayendo",
            "start": 4013.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ese andamiaje que crearon",
            "start": 4016.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como pantalla",
            "start": 4022.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "van a atracar para saquear",
            "start": 4025.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para abusar",
            "start": 4031.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 4034.09,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante el momento",
            "start": 4039.16,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "estamos viviendo ayer me reun\u00ed con",
            "start": 4044.869,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4048.009,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda",
            "start": 4052.17,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que lo realizado en materia legislativa",
            "start": 4056.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4060.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "era algo excepcional en este periodo",
            "start": 4062.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4070.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 4073.6,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n como",
            "start": 4075.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "25 reformas",
            "start": 4079.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no es no s\u00f3lo lo cuantitativo",
            "start": 4082.51,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "sino la profundidad de las reformas eso",
            "start": 4086.52,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es lo que trae desquiciado a los",
            "start": 4091.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4093.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque en muy poco tiempo",
            "start": 4095.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya la corrupci\u00f3n es delito grave",
            "start": 4099.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4103.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 4105.819,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4107.65,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4110.17,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "es delito grave el fraude electoral",
            "start": 4111.819,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4118.29,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 la ley de extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 4121.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 4125.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4130.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 4132.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "educativa y se crearon nuevas leyes",
            "start": 4134.2,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3",
            "start": 4140.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la nueva ley de salud p\u00fablica",
            "start": 4142.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 4145.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 4148.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4151.429,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4154.41,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "garantiza la consulta popular",
            "start": 4156.409,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "o se quitan",
            "start": 4160.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajas",
            "start": 4163.33,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para que se pueda ejercer la consulta",
            "start": 4165.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dos cosas important\u00edsimas",
            "start": 4169.489,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se aprueba",
            "start": 4172.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 4174.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y el pueblo pueda",
            "start": 4182.929,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quitar al presidente",
            "start": 4185.96,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "en una consulta",
            "start": 4191.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a mitad del sexenio",
            "start": 4195.17,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ya el presidente puede ser juzgado",
            "start": 4200.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por delitos de corrupci\u00f3n a\u00fan estando en",
            "start": 4206.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 4210.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y por otros delitos como cualquier otro",
            "start": 4213.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 4216.06,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ya no hay fueron para el presidente",
            "start": 4218.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4226.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un gran avance como le van a hacer",
            "start": 4229.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "toco madera si regresar",
            "start": 4234.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como le van a dar marcha atr\u00e1s a todo",
            "start": 4239.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4241.65,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s falta ah\u00ed",
            "start": 4243.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este aprovech\u00f3 para",
            "start": 4246.04,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "darlo a conocer voy a enviar",
            "start": 4250.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una iniciativa de ley",
            "start": 4254.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que se lleven a rango",
            "start": 4257.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4259.79,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 4264.53,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "como el de la pensi\u00f3n",
            "start": 4267.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4272.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os con",
            "start": 4275.05,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "discapacidad y el derecho a las becas",
            "start": 4277.449,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 4284.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "establece establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 4287.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar",
            "start": 4291.71,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que est\u00e1 haciendo falta",
            "start": 4295.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "desde el lado",
            "start": 4301.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas soy m\u00f3nica",
            "start": 4307.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cruz de ajo templos espa\u00f1ol su oficina",
            "start": 4309.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nos envi\u00f3 amablemente un documento el",
            "start": 4312.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles sobre el caso m\u00e1x n andrew el",
            "start": 4316.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "migrante haitiano que falleci\u00f3 en",
            "start": 4318.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tapachula nos surgieron un par de dudas",
            "start": 4321.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 nos puede ayudar a obtener la",
            "start": 4323.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tuvimos acceso un oficio de",
            "start": 4325.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que dice que me acciones se",
            "start": 4328.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encontraba en una estancia individual y",
            "start": 4329.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pedido permiso para rezar en la",
            "start": 4332.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estancia seg\u00fan el oficio mis dudas son",
            "start": 4334.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 circunstancias los migrantes",
            "start": 4336.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pueden acceder a estas estancias",
            "start": 4338.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "individuales y si son vigiladas cuando",
            "start": 4340.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dentro de ellas y otra duda",
            "start": 4343.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que fue imprecisa el mi\u00e9rcoles",
            "start": 4344.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las organizaciones si tienen acceso a",
            "start": 4347.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las estancias migratorias pero me dicen",
            "start": 4349.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "algunos que no tienen acceso a estas",
            "start": 4351.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estancias individuales entonces",
            "start": 4353.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos saber es si inmigraci\u00f3n les",
            "start": 4355.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "diera acceso a estos lugares especiales",
            "start": 4358.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para poder hacer pues una observaci\u00f3n",
            "start": 4361.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "independiente y una \u00faltima duda es",
            "start": 4364.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cuando migraci\u00f3n dice que rechazan",
            "start": 4367.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "categ\u00f3ricamente la versi\u00f3n de las",
            "start": 4369.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "organizaciones sobre la muerte de macs n",
            "start": 4370.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que los testimonios que",
            "start": 4373.239,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "recabaron son falsos o que las",
            "start": 4375.55,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "organizaciones est\u00e1n mintiendo al",
            "start": 4377.11,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "respecto y solo mencionar que tenemos",
            "start": 4378.73,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "registro de que max n no es el \u00fanico",
            "start": 4382.539,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "migrante que ha fallecido en",
            "start": 4383.829,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "inmediaciones bajo custodia de migraci\u00f3n",
            "start": 4385.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos otros dos casos una ni\u00f1a",
            "start": 4388.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "guatemalteca y un salvadore\u00f1o en nuevo",
            "start": 4389.949,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le\u00f3n gracias y complementamos la",
            "start": 4392.59,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n lo que est\u00e1s est\u00e9",
            "start": 4395.409,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "solicitando incluso ser\u00eda bueno qu\u00e9",
            "start": 4398.309,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "te atienda el director de emigraci\u00f3n",
            "start": 4404.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o es personalmente",
            "start": 4408.349,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "si para que te aclare sobre eso gracias",
            "start": 4412.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "estamos ac\u00e1 en la izquierda",
            "start": 4418.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y ha sido mucha la herencia",
            "start": 4421.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4428.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si ustedes est\u00e1n desde la 2 instante el",
            "start": 4431.499,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 4434.269,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "antes que nada aprovechando pues el",
            "start": 4439.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de ida y vuelta como usted dice",
            "start": 4442.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas este s\u00ed comentarle que no",
            "start": 4444.65,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "cualquiera puede ser periodista se",
            "start": 4449.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "requieren principalmente 4",
            "start": 4452.1,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "perfiles cuatro caracter\u00edsticas una",
            "start": 4455.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "tener rigor en la informaci\u00f3n ser",
            "start": 4457.429,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sensible a los problemas que aquejan a",
            "start": 4460.67,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda e investigar",
            "start": 4462.619,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y sobre todo publicar lo que alguien no",
            "start": 4467.489,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiere que se publique sea de la 4t o",
            "start": 4470.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sea de cualquier gobierno eso es",
            "start": 4473.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "solamente para coment\u00e1rselo presidente",
            "start": 4475.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mis preguntas son en dos sentidos una",
            "start": 4477.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del tema ambiental y otra del tema de",
            "start": 4479.909,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "seguridad estuvimos revisando la manera",
            "start": 4481.559,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como fueron desplegados los guardias",
            "start": 4485.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales en el pa\u00eds",
            "start": 4488.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y mi pregunta es si su gobierno est\u00e1",
            "start": 4490.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "abierto a revisar la manera o los",
            "start": 4492.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "criterios de despliegue porque no queda",
            "start": 4496.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "claro c\u00f3mo estados como sinaloa como son",
            "start": 4499.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ahora como chihuahua que evidentemente",
            "start": 4502.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos viendo que son dominados por el",
            "start": 4506.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "crimen est\u00e1n en los lugares 16 17 18 en",
            "start": 4508.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuanto al n\u00famero de despliegue de",
            "start": 4512.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "guardia nacional y aqu\u00ed el criterio fue",
            "start": 4514.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dividir los guardias que fueron enviados",
            "start": 4517.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por el n\u00famero de habitantes que es el",
            "start": 4521.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "criterio que utiliza la onu para este",
            "start": 4523.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tipo de cuestiones entonces est\u00e1 abierto",
            "start": 4525.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su gobierno a que a que se revisen los",
            "start": 4528.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "criterios de despliegue de la guardia",
            "start": 4531.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional y en ese mismo sentido",
            "start": 4533.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tuvimos pues hace un par de d\u00edas la",
            "start": 4536.34,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "oportunidad de tener aqu\u00ed al secretario",
            "start": 4539.159,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4542.489,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 4544.13,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo vimos realmente",
            "start": 4546.81,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "muy minado",
            "start": 4549.949,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con la mirada baja con la voz baja y",
            "start": 4553.22,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "perturbado esquivo",
            "start": 4558.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "digamos ya no es el alfonso durazo de",
            "start": 4561.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los primeros meses",
            "start": 4564.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "e incluso m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 4566.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "responsabilidades que pueden ser",
            "start": 4568.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas m\u00e1s all\u00e1 de eso por cuesti\u00f3n",
            "start": 4570.42,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4572.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "digamos por lo trastocado que est\u00e1 este",
            "start": 4573.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "funcionario usted pensar\u00eda en quitarlo",
            "start": 4575.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del cargo",
            "start": 4580.62,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bueno este esto \u00faltimo no para qu\u00e9",
            "start": 4582.349,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 4585.979,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4588.29,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "se me pasar\u00eda pues yo veo muy bien en el",
            "start": 4590.03,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "fondo del brazo fortach\u00f3n",
            "start": 4594.829,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este y con \u00e1nimo",
            "start": 4599.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4606.06,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4608.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos fortalecemos",
            "start": 4610.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4613.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos actuando",
            "start": 4615.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con principios con ideales",
            "start": 4618.41,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la fortaleza de man\u00e1",
            "start": 4621.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4625.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la moral",
            "start": 4627.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico",
            "start": 4629.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuando se tiene la moral en alto",
            "start": 4635.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se resiste",
            "start": 4641.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 4643.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "circunstancia por dif\u00edcil que sea",
            "start": 4646.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4652.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el que se aflige se afloja",
            "start": 4654.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que tener aplomo y ese aplomo",
            "start": 4660.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "lo da",
            "start": 4664.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la causa",
            "start": 4667.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que se enarbola",
            "start": 4670.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los ideales que se defienden",
            "start": 4674.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo s\u00ed",
            "start": 4680.099,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en estos hechos dif\u00edciles",
            "start": 4683.23,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos actuado en contra de nuestros",
            "start": 4690.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4693.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si yo hago",
            "start": 4695.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no hubiese apoyado la decisi\u00f3n",
            "start": 4699.79,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "de parar el operativo de culiac\u00e1n",
            "start": 4706.02,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para este con esto",
            "start": 4710.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 4714.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nada masacre",
            "start": 4717.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4721.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si me afectar\u00eda",
            "start": 4723.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el actuar de manera irracional",
            "start": 4727.83,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4732.08,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "nos importa detener a sangre y fuego",
            "start": 4734.66,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a este presunto delincuente",
            "start": 4742.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pase lo que pase",
            "start": 4746.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque tenemos que hacer valer",
            "start": 4751.63,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "la fuerza el estado de derecho",
            "start": 4756.29,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que sepan que no nos va a temblar la",
            "start": 4761.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 4764.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4766.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por una actitud autoritaria irracional",
            "start": 4768.739,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 4772.639,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se pierde la vida de gente inocente",
            "start": 4774.949,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "es eso as\u00ed",
            "start": 4779.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4783.04,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tumba",
            "start": 4784.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4785.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como voy a dar aqu\u00ed la cara",
            "start": 4788.199,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente el viernes en huaca",
            "start": 4791.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 4798.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "toda la verdad",
            "start": 4800.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobre la decisi\u00f3n que se hab\u00eda tomado",
            "start": 4802.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y eso es lo que da la fortaleza",
            "start": 4808.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed este",
            "start": 4812.78,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "usamos como los conservadores la doble",
            "start": 4816.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "moral el doble lenguaje",
            "start": 4821.489,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 4824.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 4827.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos resistimos",
            "start": 4830.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ni pol\u00edticamente ni emocionalmente",
            "start": 4835.999,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4841.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "esa es una apreciaci\u00f3n",
            "start": 4843.469,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4848.309,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "he hecho un buen trabajo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 4850.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del gabinete estamos trabajando de",
            "start": 4852.989,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 4855.179,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "a lo mejor pues est\u00e9 cabizbajo porque",
            "start": 4859.809,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "levantarse",
            "start": 4865.26,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a las cuatro y media de",
            "start": 4867.469,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana y acostarse a las 10 11 12 y",
            "start": 4870.769,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "recibir alguna informaci\u00f3n",
            "start": 4873.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de todo tipo tambi\u00e9n por lo que pasa en",
            "start": 4878.34,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds s\u00ed",
            "start": 4882.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 4884.23,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "todos tenemos mucha fuerza de voluntad y",
            "start": 4888.139,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 4893.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estoy por hacerme mi chequeo m\u00e9dico para",
            "start": 4895.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que los de transparencia \u00e9ste queden",
            "start": 4898.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "satisfechos con mis an\u00e1lisis",
            "start": 4902.45,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pero soy muy bien y todos estamos bien",
            "start": 4906.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "va muy bien el gobierno",
            "start": 4912.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no tenemos diferencias al interior vamos",
            "start": 4916.3,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "trabajando se van cumpliendo con los",
            "start": 4921.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos y nada nos va",
            "start": 4924.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a desviar",
            "start": 4927.719,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4930.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el objetivo transformar al pa\u00eds",
            "start": 4933.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cambias",
            "start": 4937.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4939.77,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de injusticias y de privilegios",
            "start": 4942.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por lo que otra cosa preguntarse lo que",
            "start": 4945.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "le preguntaba es de los criterios sobre",
            "start": 4949.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el despliegue de la guardia nacional por",
            "start": 4951.91,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "cien",
            "start": 4953.56,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "por ejemplo sonora y chihuahua ocupan",
            "start": 4954.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 20 por ciento del territorio",
            "start": 4956.469,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "nacional y tienen el mismo n\u00famero de",
            "start": 4957.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "guardias nacionales que la ciudad de",
            "start": 4960.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por ejemplo s\u00ed",
            "start": 4962.5,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "se puede hacer la revisi\u00f3n no se est\u00e1",
            "start": 4966.01,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "cerrado cu\u00e1l fue el criterio",
            "start": 4970.869,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que se utiliz\u00f3",
            "start": 4974.239,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 4977.8,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "los mayores niveles de violencia",
            "start": 4980.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en los estados con m\u00e1s violencia pero ni",
            "start": 4987.219,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en eso coinciden presente esa fue la",
            "start": 4990.67,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n y ese fue el criterio habr\u00eda",
            "start": 4993.869,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que ver c\u00f3mo est\u00e1 en la actualidad",
            "start": 4998.499,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5003.219,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito lo que se defini\u00f3",
            "start": 5006.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "era tomar en cuenta",
            "start": 5011.23,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "violencia las regiones m\u00e1s violentas los",
            "start": 5014.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s violencia",
            "start": 5019.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y poblaci\u00f3n",
            "start": 5022.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5024.929,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 5027.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 5029.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que por un lado est\u00e1n",
            "start": 5032.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la inseguridad o la violencia en general",
            "start": 5035.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y por el otro",
            "start": 5039.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la violencia d",
            "start": 5043.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 5046.51,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del crimen organizado",
            "start": 5048.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hay estados",
            "start": 5055.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en donde hay",
            "start": 5058.09,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5064.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dedicados a",
            "start": 5067.01,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n de droga la elaboraci\u00f3n",
            "start": 5070.36,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "de drogas el tr\u00e1fico de drogas",
            "start": 5074.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5078.369,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5081.57,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "altos niveles de homicidio",
            "start": 5086.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5090.02,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ustedes ven",
            "start": 5092.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los datos",
            "start": 5095.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "van a encontrar estados en donde",
            "start": 5099.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son muy pocos los homicidios",
            "start": 5106.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque son cosas distintas diferentes",
            "start": 5111.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo que a nosotros nos importa",
            "start": 5117.389,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "es que no hay a mis hijos",
            "start": 5120.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo que nos importa es que no pierdan la",
            "start": 5123.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5127.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mexicanos los seres humanos",
            "start": 5128.8,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos importa y ese es el",
            "start": 5132.35,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "criterio",
            "start": 5136.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 priorizando acu\u00e9rdense que",
            "start": 5138.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la guardia nacional va a terminar de",
            "start": 5142.59,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "desplegarse hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque",
            "start": 5145.41,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "ahora apenas y estamos",
            "start": 5149.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contando con 75.000 elementos iban a ser",
            "start": 5156.29,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "140.000",
            "start": 5162.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apenas tenemos 150 coordinaciones y van",
            "start": 5166.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a ser 266",
            "start": 5170.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "porque estamos convocando estamos",
            "start": 5173.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reclutando a nuevos elementos o sea esta",
            "start": 5175.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5179.65,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero los que ya se tienen el criterio",
            "start": 5181.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "fue mandarlos",
            "start": 5185.06,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "a donde tenemos m\u00e1s incidencia delictiva",
            "start": 5187.98,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "sobre todo en homicidios tambi\u00e9n es muy",
            "start": 5193.59,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "importante un d\u00eda vamos a presentarlo",
            "start": 5198.36,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de que se sepa",
            "start": 5204.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que hay veces hay d\u00edas",
            "start": 5207.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en que la mitad del pa\u00eds",
            "start": 5210.81,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en la mitad de los estados del pa\u00eds no",
            "start": 5213.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay homicidios",
            "start": 5216.389,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 5219.51,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hay homicidios en 16 estados",
            "start": 5221.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en 16",
            "start": 5228.34,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no se registra",
            "start": 5231.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ning\u00fan homicidio",
            "start": 5234.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5239.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en 58 estados",
            "start": 5240.85,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se concentran 65 o 70 por ciento de los",
            "start": 5244.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "oficios",
            "start": 5249.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces no es todo el pa\u00eds incluso",
            "start": 5251.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no es en todo el estado",
            "start": 5255.85,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el caso de baja california",
            "start": 5260.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es tijuana",
            "start": 5264.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua",
            "start": 5268.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "wars",
            "start": 5272.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces si un d\u00eda vamos a presentar",
            "start": 5276.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5280.57,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5284.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con estos hechos lamentables",
            "start": 5286.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se puede pensar que asista",
            "start": 5290.039,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 5292.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente no es as\u00ed",
            "start": 5297.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy focalizada",
            "start": 5301.49,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la violencia de este tipo de homicidios",
            "start": 5304.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "delincuencia en general en robo a",
            "start": 5311.86,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n en robos de transporte",
            "start": 5314.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos por ejemplo queda",
            "start": 5325.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero lo que tiene que ver con homicidios",
            "start": 5329.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 5331.8,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy localizada entonces la guardia",
            "start": 5335.59,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 atendiendo es b\u00e1sicamente",
            "start": 5339.849,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de todas formas se revisa muchas gracias",
            "start": 5343.739,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "el segundo tema r\u00e1pidamente es",
            "start": 5348.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5350.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "revisamos o m\u00e1s bien estuvimos",
            "start": 5352.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "denunciando o ventilando denuncias de",
            "start": 5354.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas aleda\u00f1as a la",
            "start": 5356.79,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "selva lacandona ellas est\u00e1n inquietas",
            "start": 5359.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "porque hay alguna propuesta alguna",
            "start": 5361.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de la procuradur\u00eda agraria y",
            "start": 5364.929,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la secretaria del medio ambiente por",
            "start": 5367.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "derogar o por desaparecer un decreto",
            "start": 5369.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que protege a la selva lacandona como",
            "start": 5372.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "reserva de la bi\u00f3sfera mi pregunta es si",
            "start": 5375.36,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "su gobierno apoya esta incursi\u00f3n digamos",
            "start": 5377.969,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la actividad humana en selvas",
            "start": 5381.449,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "v\u00edrgenes en selvas que han sido",
            "start": 5383.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "protegidas hist\u00f3ricamente te ofrezco",
            "start": 5384.929,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "disculpas por no dejarte terminar este",
            "start": 5387.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pero no nosotros vamos a cuidar siempre",
            "start": 5390.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 5393.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5396.55,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "eso no fue una",
            "start": 5398.739,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica que se origin\u00f3 hace alg\u00fan",
            "start": 5403.239,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "tiempo hace poco tiempo pero nosotros no",
            "start": 5407.739,
            "duration": 10.571
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos este ir en contra de",
            "start": 5412.749,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "lo que queda de selva tropical ya ser\u00eda",
            "start": 5418.31,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "una gran incongruencia ya nunca lo",
            "start": 5422.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "har\u00edamos",
            "start": 5427.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5429.81,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5432.08,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "esto puede",
            "start": 5434.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "provocar este preocupaci\u00f3n y dudas pero",
            "start": 5437.429,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "no ya se est\u00e1 atendiendo este asunto",
            "start": 5442.199,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros",
            "start": 5449.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes mi nombre es h\u00e9ctor",
            "start": 5451.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tlatempa vengo del medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5454.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "puntos suspensivos radio y antes que",
            "start": 5457.01,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todo este pues deseo expresarle a t\u00edtulo",
            "start": 5461.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "personal mi profundo agradecimiento por",
            "start": 5463.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las acciones que hace 20 a\u00f1os tuvo tuvo",
            "start": 5467.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas pero dos de ellas que",
            "start": 5470.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "principalmente por las cuales yo me ve\u00eda",
            "start": 5472.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "beneficiado cuando fue usted jefe de",
            "start": 5474.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico por esas",
            "start": 5476.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acciones como la apertura e impulso de",
            "start": 5479.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las preparatorias del",
            "start": 5482.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituto de educaci\u00f3n media superior de",
            "start": 5484.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lienz del cual me siento orgullosamente",
            "start": 5486.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "egresado lo cual estudie y tambi\u00e9n",
            "start": 5489.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "posteriormente de las universidades de",
            "start": 5493.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de",
            "start": 5496.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico la uacm en la cual actualmente",
            "start": 5498.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sigo estudiando una segunda carrera lo",
            "start": 5500.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cual pues este me siento muy satisfecho",
            "start": 5504.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muy contento y muy agradecido y deseaba",
            "start": 5506.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "expresarse lo que hac\u00e9rselo saber lo",
            "start": 5508.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cual gracias y bueno debido a este",
            "start": 5511.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el tema precisamente de la educaci\u00f3n en",
            "start": 5514.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 5517.5,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "elena poniatowska coment\u00f3 que la",
            "start": 5518.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "felicidad se alcanza cuando tenemos la",
            "start": 5520.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oportunidad de acceder a la educaci\u00f3n y",
            "start": 5522.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que el instrumento m\u00e1s importante que",
            "start": 5525.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiene el pueblo es la educaci\u00f3n y la",
            "start": 5527.34,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 5529.56,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "si logramos educarnos tenemos la",
            "start": 5530.61,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "posibilidad de transformar nuestro",
            "start": 5532.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entorno y crear y crear conciencia y en",
            "start": 5533.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este sentido presidente en mi primera",
            "start": 5537.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta es que el pasado 2 de",
            "start": 5539.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "septiembre se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 5542.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del plantel gun 3 elena",
            "start": 5544.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poniatowska con la presencia de la",
            "start": 5547.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 5550.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico y la",
            "start": 5552.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "maestra silvia jurado cuellas directora",
            "start": 5554.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "general del diente",
            "start": 5557.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la doctora silvana ha reiterado en",
            "start": 5558.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bastantes ocasiones ya que al",
            "start": 5562.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5564.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esta era la mayor contribuci\u00f3n de esta",
            "start": 5565.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n al nuevo proyecto de",
            "start": 5567.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sin embargo a la fecha",
            "start": 5570.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no llegan los recursos a este instituto",
            "start": 5573.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quiero comentarle que nuestra red social",
            "start": 5577.08,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y bueno de las redes sociales",
            "start": 5580.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escuchamos mucho perlas las sugerencias",
            "start": 5582.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que principalmente la ciudad de mexico",
            "start": 5585.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no nos comparten los usuarios no y nos",
            "start": 5586.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "han comentado desde los usuarios",
            "start": 5589.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diversos usuarios qu\u00e9",
            "start": 5591.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "siguen habiendo profesores docentes y",
            "start": 5594.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "administrativos que desde hace 10 y 15",
            "start": 5598.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que fueron entregados a",
            "start": 5602.49,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "computadoras por ejemplo siguen",
            "start": 5603.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trabajando con estos mismos equipos",
            "start": 5606.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las impresoras fallan o sea hay",
            "start": 5608.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una o dos impresoras por plantel este no",
            "start": 5611.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es correcto el servicio de internet les",
            "start": 5614.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "falla mucho este etc\u00e9tera tienen",
            "start": 5617.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diversos problemas me preguntaba en este",
            "start": 5620.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sentido de qu\u00e9 forma ya que usted red",
            "start": 5623.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido un principal promotor de la",
            "start": 5626.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de qu\u00e9 formas est\u00e1 usted",
            "start": 5628.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "asegurando que el apoyo a los dientes",
            "start": 5631.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llegue verdaderamente porque est\u00e1 usted",
            "start": 5634.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o de que un a\u00f1o exista la",
            "start": 5637.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "doctora este d\u00eda me pregunte acci\u00f3n",
            "start": 5639.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 una segunda",
            "start": 5641.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bueno pues \u00e9ste ya nos escucharon en el",
            "start": 5643.11,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 5647.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y van a dar respuesta estoy seguro",
            "start": 5651.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera",
            "start": 5655.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "preguntas se puede",
            "start": 5657.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y mejorar la educaci\u00f3n y que se cumplan",
            "start": 5661.219,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "todos los programas",
            "start": 5665.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues d\u00e1ndole seguimiento",
            "start": 5668.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a todos los programas y participando",
            "start": 5671.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como lo hacemos",
            "start": 5674.49,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "en esta rueda de prensa",
            "start": 5676.87,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en este di\u00e1logo",
            "start": 5681.679,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "denunciando y exponiendo los problemas",
            "start": 5685.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos a empujar",
            "start": 5691.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el elefante",
            "start": 5695.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos a eso por qu\u00e9",
            "start": 5698.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es real se toman decisiones",
            "start": 5704.099,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se autoriza un programa un proyecto se",
            "start": 5709.59,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "destina presupuesto y",
            "start": 5714.599,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5718.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "las ramas",
            "start": 5722.67,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la falta de responsabilidad de",
            "start": 5725.599,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 5729.249,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de quienes van a ejecutar",
            "start": 5732.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no se materializan las cosas no se",
            "start": 5739.27,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cumplen",
            "start": 5743.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 5745.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no sea se env\u00eden las cosas",
            "start": 5748.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo vamos a ir mejorando la",
            "start": 5751.43,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de servicio del gobierno pues",
            "start": 5755.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5759.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ayudando a todos empujando todos",
            "start": 5761.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este s\u00edmil del elefante neum\u00e1tico y",
            "start": 5765.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso",
            "start": 5768.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5770.36,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "adecuado aplica",
            "start": 5774.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es que se cre\u00f3 tambi\u00e9n por lo mismo un",
            "start": 5778.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "aparato burocr\u00e1tico enorme",
            "start": 5782.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "poderoso",
            "start": 5786.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto era para mantener",
            "start": 5792.119,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el aparato burocr\u00e1tico un gobierno",
            "start": 5797.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 5804.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y bueno para nada",
            "start": 5807.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un gobierno qu\u00e9",
            "start": 5812.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se consum\u00eda todo el presupuesto",
            "start": 5814.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y eso g\u00e9nero",
            "start": 5820.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pues una atrofia",
            "start": 5823.08,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 el gobierno preparado hecho",
            "start": 5826.28,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "estamos en ese proceso para que se",
            "start": 5833.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 5837.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "atiende a la gente se cumplan los",
            "start": 5840.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 5842.38,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que no queden las cosas s\u00f3lo en palabras",
            "start": 5845.62,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hechos no palabras",
            "start": 5849.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5853.55,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 va a caminar el elefante va a",
            "start": 5855.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caminar aunque es un cuerpo de avance",
            "start": 5857.989,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "lento",
            "start": 5861.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero mi mente",
            "start": 5863.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no hay este recorte para educaci\u00f3n ni",
            "start": 5865.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para salud",
            "start": 5869.93,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5873.98,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo soy estudiante",
            "start": 5876.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se comunic\u00f3 la plataforma que se",
            "start": 5880.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recortaba",
            "start": 5883.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el 95% del presupuesto",
            "start": 5885.59,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "porque si te gusta \u00e9l",
            "start": 5888.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que se va",
            "start": 5895.55,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "disc\u00falpeme no soy as\u00ed me gusta",
            "start": 5901.36,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "gritar y mucho menos es te falta el",
            "start": 5905.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respeto pero si es algo muy importante",
            "start": 5907.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "porque ahorita est\u00e1n en el limbo 150.000",
            "start": 5910.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estudiantes que no saben si va a",
            "start": 5914.04,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "continuar el programa que les podr\u00eda",
            "start": 5916.619,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted pues que no es decir que no est\u00e9n",
            "start": 5919.349,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el limbo ya el limbo adem\u00e1s ya no",
            "start": 5921.929,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5924.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "teolog\u00eda este",
            "start": 5924.989,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y se les va a garantizar",
            "start": 5928.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este su derecho a la educaci\u00f3n hay que",
            "start": 5931.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ver nada m\u00e1s qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 5935.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sucediendo hay programas que se est\u00e1n",
            "start": 5936.99,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "revisando por qu\u00e9",
            "start": 5941.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funcionaban a partir de contratos",
            "start": 5948.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan con prestadores de",
            "start": 5953.13,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5955.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de internet",
            "start": 5957.409,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que costaban car\u00edsimos",
            "start": 5959.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "no creo que sea este el caso",
            "start": 5963.239,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero hay que revisarlo",
            "start": 5966.389,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5970.059,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hay que ver si funcionaban",
            "start": 5972.59,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "o si no era nada m\u00e1s el negocio",
            "start": 5977.18,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "de estar ofreciendo este servicio a",
            "start": 5982.199,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "cambio de presupuesto",
            "start": 5987.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5992.889,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el lunes porque ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 5994.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estar all\u00e1 en yucat\u00e1n",
            "start": 5999.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el lunes te informamos",
            "start": 6002.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "termina el 18 de abril del a\u00f1o pasado se",
            "start": 6007.23,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una reforma a la ley del servicio",
            "start": 6011.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "exterior misma que entr\u00f3 en vigor al d\u00eda",
            "start": 6014.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "siguiente con la que seg\u00fan dijeron el ex",
            "start": 6017.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente enrique pe\u00f1a nieto y luis",
            "start": 6020.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "videgaray el estado cumplir\u00eda con dar",
            "start": 6022.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una vida digna a los jubilados del",
            "start": 6025.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 6026.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una teor\u00eda pendiente de ese gobierno con",
            "start": 6028.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dicha reforma se aprob\u00f3 una ayuda a la",
            "start": 6031.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n equivalente al 50 por ciento de",
            "start": 6034.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la que concede liste a quienes ya est\u00e1n",
            "start": 6036.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pensionados y del 100% a los que",
            "start": 6039.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "suscribir se jubilen en adelante ha",
            "start": 6042.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasado un a\u00f1o y siete meses presidente y",
            "start": 6045.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hasta ahora no obstante las gestiones",
            "start": 6047.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que realizan los jubilados ante las",
            "start": 6050.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autoridades de hacienda y de relaciones",
            "start": 6052.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "exteriores nada han recibidos",
            "start": 6054.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "incluso se han dirigido ya usted se\u00f1or",
            "start": 6058.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente para que disponga que estas",
            "start": 6061.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dependencias procedan a realizar el pago",
            "start": 6063.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la ayuda como usted sabe el servicio",
            "start": 6066.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "exterior en el retiro recibe las",
            "start": 6071.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensiones m\u00e1s bajas entre los servidores",
            "start": 6073.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional se\u00f1or presidente",
            "start": 6075.79,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas que se est\u00e1n",
            "start": 6078.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tomando respecto al tema de los",
            "start": 6080.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "jubilados del servicio exterior si es un",
            "start": 6082.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6086.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "establecido en una ley se tiene que",
            "start": 6088.539,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 6090.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6092.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle al secretario de",
            "start": 6093.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y al director del",
            "start": 6097.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "isstey que nos aclare sobre esto si te",
            "start": 6099.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "parece gracias a ver ya terminamos por",
            "start": 6103.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6106.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en el 7",
            "start": 6113.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la palabra ayer se llev\u00f3 a cabo en la",
            "start": 6117.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n para quitar el bloqueo a cuba y",
            "start": 6119.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ucrania",
            "start": 6123.19,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y colombia se abstuvieron israel eeuu y",
            "start": 6125.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "brasil",
            "start": 6129.849,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estuvieron en contra y obviamente m\u00e9xico",
            "start": 6130.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "estuvo a favor que me puede decir al",
            "start": 6132.909,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "respecto y en seguida le formula otra",
            "start": 6134.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pregunta por favor pues que nosotros",
            "start": 6136.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "siempre hemos mantenido esa pol\u00edtica",
            "start": 6139.38,
            "duration": 11.77
        },
        {
            "text": "de no aceptar el bloqueo a cuba",
            "start": 6143.54,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "ni a ning\u00fan otro pa\u00eds no estamos a favor",
            "start": 6151.15,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "de esas sanciones es parte de la",
            "start": 6156.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 6163.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces si se vot\u00f3 en ese sentido si",
            "start": 6166.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "nuestra representaci\u00f3n vot\u00f3 en ese",
            "start": 6170.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 6173.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y actuaron acorde con nuestra pol\u00edtica",
            "start": 6175.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de exterior",
            "start": 6180.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y la segunda pregunta presidente su",
            "start": 6182.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobierno va a entregar a 8.5 millones de",
            "start": 6185.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "personas mayores 2 mil 550 pesos",
            "start": 6189.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bimestralmente sin embargo actualmente",
            "start": 6192.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la transnacional woolmark y la mexicana",
            "start": 6195.73,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "soriana tiene en sus tiendas donde",
            "start": 6199.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "venden sus productos a 10.000 personas",
            "start": 6204.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la tercera edad donde \u00fanicamente les",
            "start": 6206.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entregan un delantal para que puedan",
            "start": 6209.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajar de 8 a 10 horas con un sueldo 0",
            "start": 6212.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesos estas personas en \u00e9pocas navide\u00f1as",
            "start": 6216.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ganan entre 100 entre 100 y 200 pesos en",
            "start": 6218.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la navidad cuando esas cercas de estas",
            "start": 6222.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "temporadas altas y en temporadas bajas",
            "start": 6224.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues apenas se ganan 30 o 50 pesos",
            "start": 6227.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 6231.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay entre 2.5 millones de",
            "start": 6233.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en el limbo no tienen",
            "start": 6237.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acceso a la luna con ninguna pensi\u00f3n y",
            "start": 6239.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "thom y tampoco han alcanzado todav\u00eda el",
            "start": 6242.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presupuesto que usted les otorga",
            "start": 6245.17,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "bimestralmente",
            "start": 6246.96,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "proyecto de gobierno que van a hacer con",
            "start": 6249.099,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estas empresas presidente porque sobre",
            "start": 6251.109,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo wall mart que est\u00e1 obligada a pagar",
            "start": 6253.629,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sueldos alt\u00edsimos en relaci\u00f3n con lo que",
            "start": 6255.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se paga que en m\u00e9xico en eeuu y que aqu\u00ed",
            "start": 6258.399,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "finalmente vienen a violentar los",
            "start": 6260.979,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "derechos de los trabajadores y su",
            "start": 6262.449,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gobierno siempre ha defendido est\u00e1 esta",
            "start": 6264.219,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "parte este frente y adem\u00e1s pues son",
            "start": 6266.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "personas que ya est\u00e1n grandes y que son",
            "start": 6269.05,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el tronco de la sabidur\u00eda de este pa\u00eds",
            "start": 6271.929,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tenemos ahora que va a ser su",
            "start": 6273.999,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno con los abusos de estas",
            "start": 6276.189,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "empresas que adem\u00e1s walmart obtuvo 68",
            "start": 6278.289,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "millones de pesos 68 mil millones de",
            "start": 6282.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pesos de ganancias nada m\u00e1s el a\u00f1o",
            "start": 6286.119,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "pasado y 38 mil la mexicana soriana pero",
            "start": 6288.579,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dos cosas la pensi\u00f3n",
            "start": 6293.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y adultos mayores es universal es para",
            "start": 6297.099,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6300.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "para adultos mayores",
            "start": 6303.11,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pobres y ricos",
            "start": 6306.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "porque es una recompensa al adulto mayor",
            "start": 6309.63,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "por su trabajo por lo que ha aportado al",
            "start": 6314.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds aunque tengan",
            "start": 6317.729,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos tienen ese derecho",
            "start": 6320.039,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "y es para todos esto incluye a jubilados",
            "start": 6324.67,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "a pensionados de lista del seguro a",
            "start": 6330.76,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "todos 8 millones",
            "start": 6333.969,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "o un poco m\u00e1s de adultos mayores que",
            "start": 6338.25,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo ya este apoyo",
            "start": 6341.01,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y aprovecho para decirles",
            "start": 6344.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores que tienen esta",
            "start": 6347.65,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que va a ir aumentando de",
            "start": 6350.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "acuerdo a la inflaci\u00f3n ya que ya va a",
            "start": 6354.909,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ser un poco m\u00e1s",
            "start": 6359.26,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya no los 2.550",
            "start": 6361.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bimestrales si no va a aumentar de",
            "start": 6365.989,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "acuerdo a la inflaci\u00f3n es algo que",
            "start": 6368.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estamos ahora gestionando",
            "start": 6370.37,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "para el nuevo presupuesto",
            "start": 6375.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 6378.84,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "lo otro que planteas tiene que ver con",
            "start": 6383.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la justicia laboral",
            "start": 6386.869,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se debe d",
            "start": 6392.11,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "presentar una denuncia",
            "start": 6397.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6403.469,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "no pagar",
            "start": 6405.87,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un derecho justo",
            "start": 6409.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a pagar un salario justo y que no",
            "start": 6412.93,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se den las prestaciones",
            "start": 6416.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eso lo pueden hacer",
            "start": 6420.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 6423.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hasta la serie del trabajo",
            "start": 6426.059,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "puede intervenir seguramente te van a",
            "start": 6429.53,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "buscar de la secretaria del trabajo",
            "start": 6433.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde presente eso est\u00e1",
            "start": 6439.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que evidente yo no estoy diciendo",
            "start": 6442.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que su gobierno eso se ha venido",
            "start": 6443.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "haciendo desde ese \u00e9xito anteriores",
            "start": 6446.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llevan pr\u00e1cticamente 10 a\u00f1os esas",
            "start": 6448.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas porque antes quien fung\u00eda como",
            "start": 6451.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cerillos eran los chicos menores de edad",
            "start": 6454.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y que ten\u00edan tiempo despu\u00e9s del colegio",
            "start": 6457.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para ganarse unos pesos lo hac\u00edan como",
            "start": 6459.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "divertimento quiz\u00e1 pero hoy esas",
            "start": 6462.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas de verdad que viene una",
            "start": 6464.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n paup\u00e9rrima son en fe est\u00e1n",
            "start": 6467.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermos no tienen acceso a ning\u00fan tipo",
            "start": 6469.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de seguro no tiene ni para medicinas y",
            "start": 6472.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es es la violaci\u00f3n de grupo world mar en",
            "start": 6476.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro territorio yo creo que hay",
            "start": 6479.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se deben aceptar las inversiones",
            "start": 6480.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extranjeras pero no permitir los abusos",
            "start": 6482.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bueno con lo que est\u00e1s denunciando que",
            "start": 6485.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se tiene que intervenir la secretaria",
            "start": 6489.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 6491.35,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "va a intervenir la secreta del trabajo",
            "start": 6492.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 6495.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "es que ya se hizo la denuncia",
            "start": 6499.6,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se sabe",
            "start": 6503.66,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que puede existir",
            "start": 6508.579,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 6512.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este sentenciar a priori",
            "start": 6514.69,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "esta gran injusticia en contra de",
            "start": 6519.69,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "adultos mayores de parte de goldberg",
            "start": 6523.68,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6528.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "este va a intervenir del trabajo porque",
            "start": 6530.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todos los seres humanos tienen derecho",
            "start": 6535.39,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "y el derecho a un salario justo es un",
            "start": 6539.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "derecho consagrado la constituci\u00f3n",
            "start": 6545.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 6550.11,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ayer antes hablamos de el c\u00f3digo de",
            "start": 6552.37,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de las empresas",
            "start": 6557.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "walmart",
            "start": 6561.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "creo que pertenece",
            "start": 6564.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "poder estar en esta agrupaci\u00f3n de eeuu",
            "start": 6567.27,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que suscribi\u00f3",
            "start": 6572.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo de \u00e9tica al que hemos hecho",
            "start": 6576.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "referencia en donde se le pide a los",
            "start": 6580.15,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "empresarios que no s\u00f3lo tengan como",
            "start": 6584.05,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "objetivo la utilidad",
            "start": 6589.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la ganancia",
            "start": 6592.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 6594.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se le de una tensi\u00f3n justa a sus",
            "start": 6596.56,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6600.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s el lunes",
            "start": 6606.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quiero presentar ese c\u00f3digo aqu\u00ed",
            "start": 6609.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n se habla",
            "start": 6612.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6615.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y el cuidado del medio ambiente",
            "start": 6616.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6623.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un c\u00f3digo de \u00e9tica para el sector",
            "start": 6625.11,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "empresarial en eeuu",
            "start": 6629.31,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y la agrupaci\u00f3n que define esta nueva",
            "start": 6633.01,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "norma de comportamiento",
            "start": 6638.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6642.26,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6643.07,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6647.3,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "en ella puede estar est\u00e9 afiliada world",
            "start": 6649.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 6654.429,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "entonces vamos a verlo",
            "start": 6655.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6662.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6662.74,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ese es otro asunto pero vamos a",
            "start": 6666.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ver esto porque yo estoy seguro o sea",
            "start": 6670.83,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que sin necesidad de denuncia",
            "start": 6673.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6677.749,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "puede proceder",
            "start": 6680.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n escuchando los directivos de",
            "start": 6684.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "huelva",
            "start": 6687.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y a lo mejor de esta forma este se hace",
            "start": 6689.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6694.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a esperar me tengo que ir porque",
            "start": 6695.179,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "si no no llegue",
            "start": 6698.27,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6700.35,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6701.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pues que este se dialogue que",
            "start": 6707.09,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto el gobierno a dialogar",
            "start": 6713.38,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "que no se afecte a terceros",
            "start": 6718.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6725.749,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "nosotros no somos represores",
            "start": 6727.38,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "como eran los de antes",
            "start": 6733.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero que al mismo tiempo se requiere que",
            "start": 6736.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos actuemos",
            "start": 6739.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en forma responsable",
            "start": 6742.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que nos portemos bien",
            "start": 6748.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos a portarnos bien",
            "start": 6751.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muy bien gracias",
            "start": 6756.239,
            "duration": 3.021
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno m d pero vamos a contestar preguntas hoy salimos a una gira a la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n vamos a dar en yucat\u00e1n en quita en arroyo en campeche estamos reuni\u00e9ndonos reuni\u00e9ndonos con y comunidades y pueblos ind\u00edgenas y ese es el prop\u00f3sito de esta gira por eso contestamos preguntas hasta alg\u00fan tiempo para tener oportunidad de llegar al aeropuerto quedamos con team fire pero buenos d\u00edas se\u00f1or presidente pues ayer me qued\u00e9 con una pregunta sobre lo que usted estaba mostr\u00e1ndonos aqu\u00ed en la pantalla acerca de la de la reconciliaci\u00f3n nacional y todo esto pero yo quisiera preguntarle c\u00f3mo es que va a convencer usted a iv\u00e1n archivaldo a los salazar a la l\u00ednea al mente para que cambien su postura frente a esta cuarta transformaci\u00f3n y c\u00f3mo ser\u00e1 con ellos se abrir\u00e1 un di\u00e1logo se abrir\u00e1n el di\u00e1logo hacia la delincuencia organizada esa es una pregunta la otra es c\u00f3mo trabaja la inteligencia en este sentido de trabajar con los generadores de la violencia tal vez el pueblo todos los dem\u00e1s estemos de acuerdo en bajar estos \u00edndices pero ellos que quieran hacer y ustedes como lo ir\u00e1n a tratar y entend\u00ed la primera pregunta nosotros tenemos una estrategia ayer se expuso para garantizar la paz repito consiste primero en garantizar el bienestar de la poblaci\u00f3n incluye el que no haya corrupci\u00f3n que no se asocie la autoridad con la delincuencia actuemos de manera coordinada todos los que tenemos responsabilidad en garantizar la paz se atienda el problema de manera permanente como lo hacemos todos los d\u00edas se busque m\u00e1s presencia de agentes de la guardia nacional en el territorio qu\u00e9 s\u00e9 combata el consumo de drogas para eso la campa\u00f1a contra las adicciones y qu\u00e9 se fortalezcan valores en lo cultural en lo moral en lo espiritual todo esto es parte de nuestra estrategia otra cosa importante tambi\u00e9n es que no haya impunidad que no este se permita a nadie violar la ley aplicar la m\u00e1xima de los liberales de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie desde luego esta estrategia no pone por delante el uso de la fuerza y consideramos que no debe de enfrentarse la violencia con la violencia eso es lo que ha causado discrepancias son enfoques distintos esta es una estrategia la nuestra integral que tiene como centro como eje el bienestar de estar bien el que los seres humanos pueda y desarrollarse y ser feliz s\u00ed da\u00f1ar a nadie sin agredir a nadie y para eso se busca una sociedad mejor sobre todo atendiendo las causas que originan la violencia problemas de desintegraci\u00f3n familiar falta de oportunidades de trabajo desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes con su mismo o lujos baratos frivolidades estilos de vida en donde lo importante es lo material todo eso pues es lo que estamos haciendo y gobernando con el ejemplo creo que ayuda mucho es una serie de acciones ayuda mucho el que la autoridad del ejemplo de rectitud si hay corrupci\u00f3n en las autoridades s\u00ed mienten como respiran si no tienen principios si no tienen ideales pues entonces se da un mal ejemplo por eso tenemos confianza de que vamos a ir resolviendo el problema ahora en estos lamentables casos que hemos enfrentado sobre todo el \u00faltimo por la p\u00e9rdida de vidas de ni\u00f1os de mujeres pues estamos trabajando para esclarecer los hechos y que haya justicia no hay ning\u00fan l\u00edmite en ning\u00fan obst\u00e1culo nada que impida que se haga una investigaci\u00f3n a fondo porque no hay intereses creados por medio esa ventaja nos ayuda mes se tiene un l\u00edmite por qu\u00e9 hay un acuerdo con alg\u00fan grupo delictivo o un acuerdo con alg\u00fan grupo pol\u00edtico alg\u00fan grupo de inter\u00e9s creado nada y tambi\u00e9n decir qu\u00e9 hay mucha gente honesta en el ej\u00e9rcito de la marina gente integral que nos est\u00e1n ayudando entonces al vamos avanzando esa es tu pregunta principal no se est\u00e1 planteando eso este lo que se quiere es que no tengan bases sociales se vayan quedando solos s\u00ed van mejorando las condiciones de vida la estancia se trabaja porque se lleg\u00f3 a estos extremos lo hemos dicho varias veces porque se abandon\u00f3 al pueblo ni siquiera se pensaba aunque la violencia era el fruto podrido d la pol\u00edtica de pillaje que impusieron durante mucho tiempo de abandono al pueblo de abandona a los j\u00f3venes nada m\u00e1s se mofaban decir de que eran ninis eso fue lo que hicieron acu\u00f1a esa atr\u00e1s se repet\u00eda eso nunca se hizo nada por los conversos nada m\u00e1s que no pero no liberan un \u00e9xodo miles de mexicanos se fueron al exilio porque no tuvieron oportunidad de salir adelante en el pa\u00eds que no se despobl\u00f3 el campo que no se desintegraron las familias por esa pol\u00edtica de abandono al campo entonces pues estamos pagando las consecuencias y tenemos que modificar ya esa pol\u00edtica desde luego hay quienes tienen una visi\u00f3n distinta y respetamos ese punto de vista nada m\u00e1s que el uso de la fuerza la guerra ya demostr\u00f3 [M\u00fasica] que no esa opci\u00f3n result\u00f3 un fracaso en veces resolver el problema lo agrav\u00f3 entonces regresar a eso no la guerra no tenemos que resuelve el problema como lo estamos haciendo claro lleva tiempo pero tenemos confianza de que vamos a poder avanzar en este prop\u00f3sito ya no va a\u00fan para la izquierda las dos el se\u00f1or presidente dos temas por favor arturo para madurar la imagen primero respecto a lo que est\u00e1 sucediendo todav\u00eda ayer en ciudad ju\u00e1rez despu\u00e9s del cap\u00edtulo en el que se intent\u00f3 tomar el orden en el penal de esa ciudad ayer todav\u00eda continuaron las quemas de autobuses y asesinatos en esa ciudad entiendo que es el c\u00e1rtel del pac\u00edfico quisiera saber cu\u00e1l es lo que est\u00e1 haciendo el gobierno y un poco como lo que comentaba mi compa\u00f1ero que tanto se est\u00e1 haciendo de inteligencia para poder desactivar a estos carteles y sobre el mismo tema y es el asunto del senador de eeuu chipdrive que ayer insisti\u00f3 en que se catalogue a los carteles por parte del gobierno de eeuu como organizaciones terroristas equiparables y si es por ejemplo eso cambiar\u00eda completamente el enfoque del gobierno de eeuu respecto a su actuaci\u00f3n con el gobierno mexicano c\u00f3mo ve usted est\u00e1 esta petici\u00f3n del senador a su gobierno para que cataloga los carteles como grupos terroristas bueno decirles que hay capacidad t\u00e9cnica tanto en el ej\u00e9rcito como en la marina en la guardia nacional ay y profesionalismo y se est\u00e1n aplicando estrategias de investigaci\u00f3n y hay inteligencia instrumental el equipo suficiente no puedo y decirles m\u00e1s ah\u00ed s\u00ed aunque la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica hay ciertas cosas que no se puede y este detallar tanto pero ustedes que son millones profesionales investigadores ya este se hacen cargo de lo dem\u00e1s eso que quede tambi\u00e9n claro no tenemos capacidad hay profesionalismo hay equipo suficiente de investigaci\u00f3n hay personal capacitado para que no se piense de qu\u00e9 estamos desprovistos de elementos de conocimiento de equipo de personal para llevar a cabo labores de investigaci\u00f3n hasta ah\u00ed lo otro es muy respetable la opini\u00f3n de este senador eeuu como de cualquier otro legislador pero nosotros tenemos una postura acorde com nuestros principios constitucionales y eso es lo que estamos haciendo sin balandronadas solo recordar que somos un pa\u00eds libre independiente y soberana que somos respetuosos por lo mismo de la soberan\u00eda de otros pa\u00edses de otros pueblos no opinamos en lo que deben hacer en otros pa\u00edses porque no queremos que haya injerencismo de ning\u00fan gobierno extranjero quiero comentar tambi\u00e9n que la actitud del presidente a trump ha sido muy respetuosa lo reconozco por qu\u00e9 me ha hablado en los dos casos en los de culiac\u00e1n y ahora en este lamentable suceso de sonora para ofrecer ayuda y siempre se\u00f1alando qu\u00e9 depende de lo que nosotros determinemos eso es importante van a quienes quieran buscar que nos confrontemos no lo van a lograr para que haya pleito cuando menos se necesitan dos 1 puede este pelearse o buscar plate segundo tema se\u00f1or presidente el otro fue el primer tema el segundo es hoy en la ma\u00f1ana hace un menos una hora el inegi volvi\u00f3 a sacar informaci\u00f3n en respecto a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds usted nos ha comentado aqu\u00ed varias veces que lo que le importa a usted mucho es que la gente tenga recursos para ir a comprar lo necesario para su vida hoy se da a conocer el indicador mensual del consumo privado en el mercado interior y se establece que disminuy\u00f3 0.3 por ciento de agosto a julio de julio a agosto de este a\u00f1o esto es de agosto de 2019 dos meses de medici\u00f3n de hecho no buenos viene la gr\u00e1fica desde 2014 pero en este \u00faltimo periodo en el que se se\u00f1ala aqu\u00ed de julio agosto se se\u00f1ala una baja de menos 0.3 por ciento entonces vamos a esperar septiembre entonces porque en el transcurso del a\u00f1o ha estado b\u00e1sicamente lo que dice la gr\u00e1fica estancado y este ya es a la baja entonces usted nos ha comentado aqu\u00ed varias veces la intenci\u00f3n de que la gente tenga recursos para poder llevar a cabo su vida y esto estar\u00eda indicando que en realidad est\u00e1n teniendo menos gastos pues tengo otro dato este abajo en el pueblo tiene afortunadamente recursos desde luego que hay pobreza y muchas necesidades pero [M\u00fasica] ahora hay m\u00e1s dinero circulando abajo que antes y eso lo puedo probar primero porque se est\u00e1n dispersando fondos en beneficio de los pobres como nos hac\u00eda antes de este a\u00f1o repito se van a destinar 300.000 millones de pesos imag\u00ednense lo que es destinado 125 mil millones de pesos en pensiones para adultos mayores o 20.000 millones para 200000 sembradores del sureste nada m\u00e1s en chiapas 80000 sembrador es que est\u00e1n recibiendo un jornal de cinco mil pesos mensuales 80000 constante no es empleo temporal 11 millones de becas 65.000 millones de pesos en fin 900.000 aprendices j\u00f3venes son contratados que tienen trabajo de aprendices 900.000 recibiendo 3600 pesos mensuales pero esto complementado con la llegada de remesas como nunca en la historia desde que se mide y el ingreso de lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares entonces tengo informaci\u00f3n de abajo donde en las rancher\u00edas en los pueblos sacrificaban una red cada semana ahora 2 porque hay un poco m\u00e1s de recursos ayer carlos slim a ver s\u00ed con esto este resulta suficiente para los expertos me dice qu\u00e9 se est\u00e1 incrementando el consumo de los que usan en el tel\u00e9fono m\u00e1s barato m\u00e1s sencillo por eso digo tengo otros datos y lo que da a conocer tambi\u00e9n el inegi adem\u00e1s de lo que t\u00fa se\u00f1alas es de que por 5 meses se mantiene la inflaci\u00f3n a la baja dentro d los m\u00e1rgenes del banco de mexico dentro del pron\u00f3stico del banco de mexico lo que dice el inegi los expertos podr\u00eda significar la reducci\u00f3n en las tasas de inter\u00e9s pero eso es una decisi\u00f3n soberana independiente del banco de mexico no me vayan a culpar de que ya estoy queriendo yo e influir en las decisiones del banco de mexico para que bajen las tasas de inter\u00e9s entonces toda esa informaci\u00f3n del inegi a la que hace referencia este me ayuda a entender lo que est\u00e1 sucediendo es muy importante destacar pues todos los datos no uno imag\u00ednense la importancia que tiene y que no tengamos un problema de inflaci\u00f3n la importancia que tiene que el peso no se deprecie la importancia que tiene que se est\u00e9n creando empleos la importancia que tiene que est\u00e9 aumentando el salario pero bueno este tenemos nosotros la obligaci\u00f3n de informar y de contestar todas las preguntas eso es nuestra obligaci\u00f3n qu\u00e9 bueno que tenemos esta oportunidad ahora si nos vamos a la izquierda buenos d\u00edas presidente hans al azar de 7 mg noticias un pol\u00edtico local o virtual el d\u00eda de hoy quiero comentar sobre la declaraci\u00f3n de adri\u00e1n lebaron dijo no fue confusi\u00f3n nos usaron para enviar un mensaje esta fue la declaraci\u00f3n del d\u00eda de ayer y la pregunta ser\u00eda por supuesto en este en esta forma pues nuevos comentarios es una afirmaci\u00f3n por parte de este integrante de la familia lebar\u00f3n usted en el gabinete de seguridad hay la posibilidad en estos escenarios de que se est\u00e9 atizando la violencia para crear un mayor conflicto dentro del gobierno que usted encabeza o bueno porque ya se han manejado diferentes hip\u00f3tesis s\u00e9 que hay una investigaci\u00f3n bueno se ha anunciado aqu\u00ed ha estado en el gabinete y se ha dado esa informaci\u00f3n pero bueno en este sentido y en este contexto culiac\u00e1n y lo m\u00e1s reciente el tema elevaron que ha causado bastante conmoci\u00f3n en la sociedad hay esa posibilidad que que sea un mensaje e incluso directo al gobierno bueno hay un equipo que se ha integrado para la investigaci\u00f3n para indagar los hechos desde luego para hacer justicia y est\u00e1n manejando todas las hip\u00f3tesis no se descarta nada pero est\u00e1n trabajando e y recogiendo informaci\u00f3n s\u00e9 a lo que se refiere fue una declaraci\u00f3n creo que ayer de uno de los familiares en las v\u00edctimas y esto pues se toma en consideraci\u00f3n y todo este bloque puede ayudar a esclarecer los hechos todas las citas pero ese es un equipo especial profesional que est\u00e1 a cargo de esta investigaci\u00f3n segunda pregunta al presidente respecto a la investigaci\u00f3n que est\u00e1s que se ha declarado por parte de la unidad de investigaci\u00f3n financiera con respecto a los temas de corrupci\u00f3n contra el ex secretario de comunicaciones y transportes luis esparza hay m\u00e1s ex secretarios de estado en investigaci\u00f3n por ejemplo el caso de videgaray est\u00e1 incluida en alg\u00fan tipo de investigaci\u00f3n con el tema de corrupci\u00f3n aqu\u00ed ayer incluso usted planteaba pues los casos de obe dre el caso de hl etc\u00e9tera hay m\u00e1s ex secretarios en este tipo de indagaci\u00f3n de altos niveles de corrupci\u00f3n que se generaron en el gobierno anterior y por \u00faltimo quisiera su impresi\u00f3n su comentario del nombramiento ya de ayer de la pues ya es presidenta de la comisi\u00f3n acci\u00f3n de derechos humanos rosario piedra ibarra incluso ah\u00ed molesta en la posici\u00f3n se ha cuestionado incluso en el senado digo yo s\u00e9 que es una esfera de otro poder en el procedimiento sea cuesti\u00f3n de manera fuerte incluso que que fue de manera fraudulenta pero bueno quisiera su impresi\u00f3n si llega su comentario con respecto a este nombramiento tambi\u00e9n se manej\u00f3 que la l\u00ednea provino de desde incluso la ma\u00f1anera que bueno de la conferencia que se le ha denominado ma\u00f1ana era que usted preside en este momento entonces quisiera esos dos puntos por favor gracias y hacer que lo primero no tengo yo elementos no hay informaci\u00f3n por lo regular santiago nieto me presenta informaci\u00f3n sobre manejo de dinero lo que tiene que ver con inteligencia financiera y no me ha presentado nada sobre este caso al que hace menci\u00f3n ninguno de esos casos la verdad es que no lo he visto ahora no hemos podido y encontrarnos pero no tengo informaci\u00f3n y si fuese un asunto grave me buscar\u00eda mucha como urgencia un hallazgo de pruebas sobre el lavado de dinero pues eso no me pide una cita as\u00ed normal si no me busca de inmediato y \u00e9l sabe que es lo atiendo pero no hay informaci\u00f3n sobre eso lo que hay es la investigaci\u00f3n abierta sobre lo de odebrecht eso s\u00ed sobre los posible eso no est\u00e1n los abogados presuntos sobornos entregados ah quien estaba en pemex o iba a ocupar la direcci\u00f3n de pemex o ya en funciones eso s\u00ed es una investigaci\u00f3n pues est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y tiene qu\u00e9 puedes incluir todo como son las investigaciones el caso de odebrecht debe mix eso s\u00ed est\u00e1 investig\u00e1ndose ya est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda repito acerca de el nombramiento de el d\u00eda de ayer del senado para la presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos lo veo bien creo que es de justicia se trata de pues una mujer que padece por la desaparici\u00f3n de su hermano y jade do\u00f1a rosario ibarra de piedra fundadora de eureka de las mujeres que en circunstancias muy dif\u00edciles empezaron a buscar a sus hijos desaparecidos aut\u00e9nticas defensoras de derechos humanos esto abre la posibilidad de que la comisi\u00f3n de derechos humanos deje de ser una pantalla no organismo alcahuete del r\u00e9gimen y se profundice en las investigaciones y se acabe con la impunidad y s\u00e9 le d\u00e9 una respuesta a los familiares de las v\u00edctimas entonces si estoy contento con esta decisi\u00f3n lo dem\u00e1s pues es normal qu\u00e9 los conservadores pues no quieran que esto suceda ellos quisieran tener ah\u00ed la gente disciplinada a modo como ha sucedido en todo el periodo neoliberal como sucedi\u00f3 en todo el periodo neoliberal puro especialista experto doctores graduados en universidades famosas de m\u00e9xico y del extranjero que \u00e9ste se distingu\u00edan por cobrar bastante por su este de especialidad profesionalismo pues ten\u00edan que recibir muy buenos sueldos pero al mismo tiempo siempre guardaban un silencio c\u00f3mplice en cubr\u00edan nada se sab\u00eda a nadie se castigaba ya hemos hablado del tema c\u00f3mo fueron creando todos estos organismos para simular de qu\u00e9 no iba a ver opacidad ese t\u00e9rmino tan usual y para eso el instituto de la transparencia mil millones de pesos cuesta mantener el instituto de la transparencia y d\u00edgame de un caso tengan resuelto se estrenaron con fox declarando que no se pod\u00edan dar a conocer los nombres de los beneficiados con las condonaciones de impuestos el instituto de la transparencia y luego el caso de odebrecht tambi\u00e9n llegaron a declarar que la informaci\u00f3n reservada en el caso de la comisi\u00f3n de derechos humanos a veces ay\u00fadenme a recordar algo algo as\u00ed en donde su intervenci\u00f3n haya llevado esclarecer una violaci\u00f3n grave a derechos humanos fueron ellos [M\u00fasica] puede ser [M\u00fasica] qu\u00e9 [M\u00fasica] y qu\u00e9 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] todo s\u00ed bueno pues yo tengo otra opini\u00f3n yo pienso que no a este ha cumplido con su funci\u00f3n pero este respeto tu punto de vista yo siento que fueron repito organizaciones organismos pantallas [M\u00fasica] funcionar son productos de un proceso legislativo sin estado sin legisladores no se dieron la proveniencia creo que es muy peligroso querer dar un paso atr\u00e1s para que no tengamos transparencia para que no tengamos instituciones de derechos humanos que vele por los derechos humanos no es un punto de vista sin empresarios yo no estoy planteando la desaparici\u00f3n yo lo que estoy planteando es de qu\u00e9 no han funcionado o no han ayudado para que no se violen derechos humanos para que no haya corrupci\u00f3n han guardado silencio una comisi\u00f3n de derechos humanos emite una recomendaci\u00f3n ya como un tr\u00e1mite cumpli\u00f3 no s\u00e9 hay un caso grave hay una denuncia y elevan la acusaci\u00f3n pero eso no lo hicieron todas imag\u00ednense que todo este periodo no era delito grave la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] y crearon el consejo anticorrupci\u00f3n y la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n entonces para qu\u00e9 para simular es lo mismo de los organismos electorales yo estoy pidiendo la desaparici\u00f3n de los \u00f3rganos de electorales si yo quiero la democracia nada m\u00e1s que el instituto electoral el tribunal electoral no han estado a la altura de las circunstancias se han hecho de la vista gorda han permitido fraudes electorales han avalado fraudes electorales y encima de eso cuestan mucho le cuesta mucho al pueblo mantener estas instituciones o estos organismos ineficientes por decir lo menos entonces eso es lo que debemos de replantearnos ya basta de simular ya basta de enga\u00f1ar ya es tiempo de los cambios y afortunadamente en este caso de la comisi\u00f3n de derechos humanos llega alguien afectado de manera directa y yo espero lo deseo con toda mi alma qu\u00e9 se profundicen las investigaciones y haya justicia eso es lo que deseo h si trabajaba con las autoridades s\u00ed pero porque se callaban y por eso este te envi\u00f3 una recomendaci\u00f3n ya cumpl\u00ed con el tr\u00e1mite era nada m\u00e1s para eso hay defensores de derechos humanos en el crimen organizado incluso por el sector siguen a periodistas como carlos dom\u00ednguez vayan tamaulipas hay un defensor de derechos humanos contados por los zetas y les est\u00e1n pagando 10 mil d\u00f3lares esos son los luchadores sociales que quieren pero es un buen tema ya y tratarlo para que ya no contin\u00fae la simulaci\u00f3n miren este r\u00e9gimen que tiene como antecedente como origen del porfiriato el r\u00e9gimen que est\u00e1 a punto de desaparecer y de 2 del porfiriato el arte de la simulaci\u00f3n porfirio d\u00edaz sera el maestro de la simulaci\u00f3n se respetaban las leyes en la forma y se violaban en el fondo saben en donde se descubri\u00f3 m\u00e1s esta pr\u00e1ctica de simulaci\u00f3n cuando se empezaron a verlo analizar los archivos y ah\u00ed es donde se encuentra el telegrama del m\u00e1talos en caliente pero en lo p\u00fablico y la otra cosa entonces eso continu\u00f3 y eso tiene que desaparecer nada de simulaci\u00f3n nada de enga\u00f1ar que por ejemplo los representantes sean gentes honestas \u00edntegras capaces capaces de presentar su renuncia de sancionarse por ejemplo las recomendaciones de la cdh la comisi\u00f3n antes para funcionar no pero es una instituci\u00f3n imag\u00ednense que el presidente de la comisi\u00f3n de derechos humanos vida eran naciones unidas denunciar al presidente de la republica x ocultar informaci\u00f3n sobre violaciones de derechos humanos o de no colaborar en la investigaci\u00f3n de esconder informaci\u00f3n como lo hac\u00edan no tiene dientes eso este depende imag\u00ednese una instituci\u00f3n presidente de la comisi\u00f3n de derechos humanos depende de la persona pero aqu\u00ed es interesante que se sepa los sueldos 200 mil pesos 300 mil pesos qu\u00e9 hac\u00eda porfirio 10 son los prop\u00f3sitos cuando lo criticaban que dec\u00eda ese gallo quiere m\u00e1s y magia van al gallo y dejaba de cantar el gallo pues eso [M\u00fasica] se aplicaban hasta diciembre del a\u00f1o pasado para que les pagaban tanto para que cuidaran su suelto los atend\u00edan muy bien los callaban es fuerte esto pero es la realidad entonces necesitamos cambiar entonces la simulaci\u00f3n es un acto de conciencia de cada quien pero desde el nombramiento c\u00f3mo se nombraba al consejo del ine o al tribunal electoral el congreso cuotas yo les puedo probar que antes de que los eligieran yo ya sab\u00eda cu\u00e1ntos para un partido cu\u00e1ntos para otro entonces as\u00ed pues act\u00faan como representantes de grupos no este representa a los ciudadanos contento enciende morena y por candidata a diputada por s\u00ed y ese y los dem\u00e1s tambi\u00e9n [M\u00fasica] todos los ciudadanos no aqu\u00ed lo que se est\u00e1 buscando y yo creo que eso fue lo que se tomaron en cuenta los senadores desde que se trata de una mujer vinculada la defensa de los derechos humanos no porque no es y una mujer e incondicional de nadie es una mujer que sabe y que ha sufrido en carne propia lo que es la desaparici\u00f3n de un familiar y es una mujer con convicciones adem\u00e1s si se llegan a pensar yo creo que s\u00ed sobre todo por los conservadores de que ella va ah y procurar no afectar al gobierno actual pues nosotros por principios nunca le pedir\u00edamos a una autoridad que se ocultar\u00e1 una violaci\u00f3n de derechos humanos por principios nosotros no queremos incondicionales en nada lo que queremos es que haya justicia y que se protejan los derechos humanos y que no haya corrupci\u00f3n para decirlo con m\u00e1s claridad ni ella lo permitir\u00eda y nosotros nunca jam\u00e1s nos atrever\u00edamos a pedirle algo y legal injusto que violar a los derechos humanos no queremos nosotros tener hach\u00eds ingl\u00e9s no queremos tener funcionarios serviles queremos servidores p\u00fablicos con integridad con principios honestos que ejerza su libertad verdaderamente independientes que tambi\u00e9n ese fuerte enga\u00f1o durante todo este periodo la llamada sociedad civil los independientes independientes del pueblo no de los grupos de intereses creados todo eso es lo que se est\u00e1 cayendo ese andamiaje que crearon como pantalla van a atracar para saquear para abusar del pueblo de mexico por eso es muy importante el momento estamos viviendo ayer me reun\u00ed con legisladores y les dec\u00eda que lo realizado en materia legislativa [M\u00fasica] era algo excepcional en este periodo imag\u00ednense reformas a la constituci\u00f3n como 25 reformas s\u00ed pero no es no s\u00f3lo lo cuantitativo sino la profundidad de las reformas eso es lo que trae desquiciado a los conservadores porque en muy poco tiempo ya la corrupci\u00f3n es delito grave ya est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos ya es delito grave el fraude electoral ya se aprob\u00f3 la ley de extinci\u00f3n de dominio para devolverle al pueblo lo robado ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y se crearon nuevas leyes ya se aprob\u00f3 la nueva ley de salud p\u00fablica para garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos ya s\u00ed garantiza la consulta popular o se quitan trabajas para que se pueda ejercer la consulta dos cosas important\u00edsimas se aprueba la revocaci\u00f3n del mandato y el pueblo pueda quitar al presidente en una consulta a mitad del sexenio ya el presidente puede ser juzgado por delitos de corrupci\u00f3n a\u00fan estando en funciones y por otros delitos como cualquier otro ciudadano ya no hay fueron para el presidente la verdad un gran avance como le van a hacer toco madera si regresar como le van a dar marcha atr\u00e1s a todo eso nada m\u00e1s falta ah\u00ed este aprovech\u00f3 para darlo a conocer voy a enviar una iniciativa de ley para que se lleven a rango constitucional derechos como el de la pensi\u00f3n adultos mayores la pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad y el derecho a las becas va a quedar establece establecido en la constituci\u00f3n el estado de bienestar es lo \u00fanico que est\u00e1 haciendo falta desde el lado se\u00f1or presidente buenos d\u00edas soy m\u00f3nica cruz de ajo templos espa\u00f1ol su oficina nos envi\u00f3 amablemente un documento el mi\u00e9rcoles sobre el caso m\u00e1x n andrew el migrante haitiano que falleci\u00f3 en tapachula nos surgieron un par de dudas y ojal\u00e1 nos puede ayudar a obtener la informaci\u00f3n tuvimos acceso un oficio de migraci\u00f3n que dice que me acciones se encontraba en una estancia individual y hab\u00eda pedido permiso para rezar en la estancia seg\u00fan el oficio mis dudas son en qu\u00e9 circunstancias los migrantes pueden acceder a estas estancias individuales y si son vigiladas cuando est\u00e1n dentro de ellas y otra duda tambi\u00e9n que fue imprecisa el mi\u00e9rcoles las organizaciones si tienen acceso a las estancias migratorias pero me dicen algunos que no tienen acceso a estas estancias individuales entonces quer\u00edamos saber es si inmigraci\u00f3n les diera acceso a estos lugares especiales para poder hacer pues una observaci\u00f3n independiente y una \u00faltima duda es cuando migraci\u00f3n dice que rechazan categ\u00f3ricamente la versi\u00f3n de las organizaciones sobre la muerte de macs n est\u00e1n diciendo que los testimonios que recabaron son falsos o que las organizaciones est\u00e1n mintiendo al respecto y solo mencionar que tenemos registro de que max n no es el \u00fanico migrante que ha fallecido en inmediaciones bajo custodia de migraci\u00f3n tenemos otros dos casos una ni\u00f1a guatemalteca y un salvadore\u00f1o en nuevo le\u00f3n gracias y complementamos la informaci\u00f3n lo que est\u00e1s est\u00e9 solicitando incluso ser\u00eda bueno qu\u00e9 te atienda el director de emigraci\u00f3n francisco gardu\u00f1o es personalmente si para que te aclare sobre eso gracias estamos ac\u00e1 en la izquierda y ha sido mucha la herencia los dos si ustedes est\u00e1n desde la 2 instante el centro antes que nada aprovechando pues el di\u00e1logo de ida y vuelta como usted dice todos los d\u00edas este s\u00ed comentarle que no cualquiera puede ser periodista se requieren principalmente 4 perfiles cuatro caracter\u00edsticas una tener rigor en la informaci\u00f3n ser sensible a los problemas que aquejan a la ciudadan\u00eda e investigar y sobre todo publicar lo que alguien no quiere que se publique sea de la 4t o sea de cualquier gobierno eso es solamente para coment\u00e1rselo presidente mis preguntas son en dos sentidos una del tema ambiental y otra del tema de seguridad estuvimos revisando la manera como fueron desplegados los guardias nacionales en el pa\u00eds y mi pregunta es si su gobierno est\u00e1 abierto a revisar la manera o los criterios de despliegue porque no queda claro c\u00f3mo estados como sinaloa como son ahora como chihuahua que evidentemente estamos viendo que son dominados por el crimen est\u00e1n en los lugares 16 17 18 en cuanto al n\u00famero de despliegue de guardia nacional y aqu\u00ed el criterio fue dividir los guardias que fueron enviados por el n\u00famero de habitantes que es el criterio que utiliza la onu para este tipo de cuestiones entonces est\u00e1 abierto su gobierno a que a que se revisen los criterios de despliegue de la guardia nacional y en ese mismo sentido tuvimos pues hace un par de d\u00edas la oportunidad de tener aqu\u00ed al secretario de seguridad p\u00fablica alfonso durazo lo vimos realmente muy minado con la mirada baja con la voz baja y perturbado esquivo digamos ya no es el alfonso durazo de los primeros meses e incluso m\u00e1s all\u00e1 de las responsabilidades que pueden ser pol\u00e9micas m\u00e1s all\u00e1 de eso por cuesti\u00f3n personal digamos por lo trastocado que est\u00e1 este funcionario usted pensar\u00eda en quitarlo del cargo bueno este esto \u00faltimo no para qu\u00e9 porque s\u00ed no y se me pasar\u00eda pues yo veo muy bien en el fondo del brazo fortach\u00f3n este y con \u00e1nimo miren nosotros nos fortalecemos por qu\u00e9 estamos actuando con principios con ideales la fortaleza de man\u00e1 d la moral la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico cuando se tiene la moral en alto se resiste cualquier circunstancia por dif\u00edcil que sea y adem\u00e1s el que se aflige se afloja aqu\u00ed hay que tener aplomo y ese aplomo lo da la causa que se enarbola los ideales que se defienden por ejemplo s\u00ed en estos hechos dif\u00edciles hubi\u00e9semos actuado en contra de nuestros principios si yo hago no hubiese apoyado la decisi\u00f3n de parar el operativo de culiac\u00e1n para este con esto evitar nada masacre eso si me afectar\u00eda el actuar de manera irracional es decir nos importa detener a sangre y fuego a este presunto delincuente pase lo que pase porque tenemos que hacer valer la fuerza el estado de derecho que sepan que no nos va a temblar la mano s\u00ed por una actitud autoritaria irracional irresponsable se pierde la vida de gente inocente es eso as\u00ed nos tumba [M\u00fasica] como voy a dar aqu\u00ed la cara al d\u00eda siguiente el viernes en huaca dijimos toda la verdad sobre la decisi\u00f3n que se hab\u00eda tomado y eso es lo que da la fortaleza ahora s\u00ed este usamos como los conservadores la doble moral el doble lenguaje la hipocres\u00eda pues entonces nos resistimos ni pol\u00edticamente ni emocionalmente entonces esa es una apreciaci\u00f3n s\u00ed he hecho un buen trabajo de coordinaci\u00f3n del gabinete estamos trabajando de manera conjunta a lo mejor pues est\u00e9 cabizbajo porque levantarse todos los d\u00edas a las cuatro y media de la ma\u00f1ana y acostarse a las 10 11 12 y recibir alguna informaci\u00f3n de todo tipo tambi\u00e9n por lo que pasa en el pa\u00eds s\u00ed pero este todos tenemos mucha fuerza de voluntad y ya este estoy por hacerme mi chequeo m\u00e9dico para que los de transparencia \u00e9ste queden satisfechos con mis an\u00e1lisis pero soy muy bien y todos estamos bien va muy bien el gobierno no tenemos diferencias al interior vamos trabajando se van cumpliendo con los prop\u00f3sitos y nada nos va a desviar d el objetivo transformar al pa\u00eds cambias este r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios por lo que otra cosa preguntarse lo que le preguntaba es de los criterios sobre el despliegue de la guardia nacional por cien por ejemplo sonora y chihuahua ocupan m\u00e1s del 20 por ciento del territorio nacional y tienen el mismo n\u00famero de guardias nacionales que la ciudad de m\u00e9xico por ejemplo s\u00ed se puede hacer la revisi\u00f3n no se est\u00e1 cerrado cu\u00e1l fue el criterio que se utiliz\u00f3 b\u00e1sicamente los mayores niveles de violencia en los estados con m\u00e1s violencia pero ni en eso coinciden presente esa fue la instrucci\u00f3n y ese fue el criterio habr\u00eda que ver c\u00f3mo est\u00e1 en la actualidad pero s\u00ed el prop\u00f3sito lo que se defini\u00f3 era tomar en cuenta violencia las regiones m\u00e1s violentas los estados con m\u00e1s violencia y poblaci\u00f3n por qu\u00e9 se tiene que tomar en cuenta que por un lado est\u00e1n la inseguridad o la violencia en general y por el otro la violencia d los grupos del crimen organizado hay estados en donde hay grupos dedicados a en la producci\u00f3n de droga la elaboraci\u00f3n de drogas el tr\u00e1fico de drogas y este no tienen altos niveles de homicidio por ejemplo ustedes ven los datos van a encontrar estados en donde son muy pocos los homicidios porque son cosas distintas diferentes lo que a nosotros nos importa es que no hay a mis hijos lo que nos importa es que no pierdan la vida los mexicanos los seres humanos eso es lo que nos importa y ese es el criterio que se est\u00e1 priorizando acu\u00e9rdense que la guardia nacional va a terminar de desplegarse hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque ahora apenas y estamos contando con 75.000 elementos iban a ser 140.000 apenas tenemos 150 coordinaciones y van a ser 266 porque estamos convocando estamos reclutando a nuevos elementos o sea esta informaci\u00f3n pero los que ya se tienen el criterio fue mandarlos a donde tenemos m\u00e1s incidencia delictiva sobre todo en homicidios tambi\u00e9n es muy importante un d\u00eda vamos a presentarlo de que se sepa que hay veces hay d\u00edas en que la mitad del pa\u00eds en la mitad de los estados del pa\u00eds no hay homicidios ya que hay homicidios en 16 estados en 16 no se registra ning\u00fan homicidio y en 58 estados se concentran 65 o 70 por ciento de los oficios entonces no es todo el pa\u00eds incluso no es en todo el estado el caso de baja california es tijuana en el caso de chihuahua wars entonces si un d\u00eda vamos a presentar esto por qu\u00e9 con estos hechos lamentables se puede pensar que asista todo el pa\u00eds afortunadamente no es as\u00ed est\u00e1 muy focalizada la violencia de este tipo de homicidios delincuencia en general en robo a casa-habitaci\u00f3n en robos de transporte robo de veh\u00edculos por ejemplo queda pero lo que tiene que ver con homicidios con la p\u00e9rdida de vidas est\u00e1 muy localizada entonces la guardia nacional est\u00e1 atendiendo es b\u00e1sicamente de todas formas se revisa muchas gracias el segundo tema r\u00e1pidamente es presidente revisamos o m\u00e1s bien estuvimos denunciando o ventilando denuncias de comunidades ind\u00edgenas aleda\u00f1as a la selva lacandona ellas est\u00e1n inquietas porque hay alguna propuesta alguna intenci\u00f3n de la procuradur\u00eda agraria y de la secretaria del medio ambiente por derogar o por desaparecer un decreto que protege a la selva lacandona como reserva de la bi\u00f3sfera mi pregunta es si su gobierno apoya esta incursi\u00f3n digamos de la actividad humana en selvas v\u00edrgenes en selvas que han sido protegidas hist\u00f3ricamente te ofrezco disculpas por no dejarte terminar este pero no nosotros vamos a cuidar siempre la naturaleza el medio ambiente eso no fue una pol\u00e9mica que se origin\u00f3 hace alg\u00fan tiempo hace poco tiempo pero nosotros no podr\u00edamos este ir en contra de lo que queda de selva tropical ya ser\u00eda una gran incongruencia ya nunca lo har\u00edamos desde luego pues esto puede provocar este preocupaci\u00f3n y dudas pero no ya se est\u00e1 atendiendo este asunto el presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes mi nombre es h\u00e9ctor tlatempa vengo del medio de comunicaci\u00f3n puntos suspensivos radio y antes que todo este pues deseo expresarle a t\u00edtulo personal mi profundo agradecimiento por las acciones que hace 20 a\u00f1os tuvo tuvo much\u00edsimas pero dos de ellas que principalmente por las cuales yo me ve\u00eda beneficiado cuando fue usted jefe de gobierno de la ciudad de mexico por esas acciones como la apertura e impulso de la mayor\u00eda de las preparatorias del instituto de educaci\u00f3n media superior de lienz del cual me siento orgullosamente egresado lo cual estudie y tambi\u00e9n posteriormente de las universidades de la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de mexico la uacm en la cual actualmente sigo estudiando una segunda carrera lo cual pues este me siento muy satisfecho muy contento y muy agradecido y deseaba expresarse lo que hac\u00e9rselo saber lo cual gracias y bueno debido a este el tema precisamente de la educaci\u00f3n en alguna ocasi\u00f3n elena poniatowska coment\u00f3 que la felicidad se alcanza cuando tenemos la oportunidad de acceder a la educaci\u00f3n y que el instrumento m\u00e1s importante que tiene el pueblo es la educaci\u00f3n y la cultura si logramos educarnos tenemos la posibilidad de transformar nuestro entorno y crear y crear conciencia y en este sentido presidente en mi primera pregunta es que el pasado 2 de septiembre se llev\u00f3 a cabo la inauguraci\u00f3n del plantel gun 3 elena poniatowska con la presencia de la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico y la maestra silvia jurado cuellas directora general del diente la doctora silvana ha reiterado en bastantes ocasiones ya que al fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica esta era la mayor contribuci\u00f3n de esta administraci\u00f3n al nuevo proyecto de naci\u00f3n sin embargo a la fecha no llegan los recursos a este instituto quiero comentarle que nuestra red social y bueno de las redes sociales escuchamos mucho perlas las sugerencias que principalmente la ciudad de mexico no nos comparten los usuarios no y nos han comentado desde los usuarios diversos usuarios qu\u00e9 siguen habiendo profesores docentes y administrativos que desde hace 10 y 15 a\u00f1os que fueron entregados a computadoras por ejemplo siguen trabajando con estos mismos equipos tambi\u00e9n las impresoras fallan o sea hay una o dos impresoras por plantel este no es correcto el servicio de internet les falla mucho este etc\u00e9tera tienen diversos problemas me preguntaba en este sentido de qu\u00e9 forma ya que usted red hab\u00eda sido un principal promotor de la educaci\u00f3n de qu\u00e9 formas est\u00e1 usted asegurando que el apoyo a los dientes llegue verdaderamente porque est\u00e1 usted hace un a\u00f1o de que un a\u00f1o exista la doctora este d\u00eda me pregunte acci\u00f3n permitir\u00e1 una segunda bueno pues \u00e9ste ya nos escucharon en el gobierno de la ciudad de m\u00e9xico y van a dar respuesta estoy seguro de qu\u00e9 manera preguntas se puede y mejorar la educaci\u00f3n y que se cumplan todos los programas pues d\u00e1ndole seguimiento a todos los programas y participando como lo hacemos en esta rueda de prensa en este di\u00e1logo denunciando y exponiendo los problemas que todos ayudemos a empujar el elefante que todos ayudemos a eso por qu\u00e9 es real se toman decisiones se autoriza un programa un proyecto se destina presupuesto y x las ramas la falta de responsabilidad de conciencia de quienes van a ejecutar no se materializan las cosas no se cumplen los programas no sea se env\u00eden las cosas entonces c\u00f3mo vamos a ir mejorando la funci\u00f3n de servicio del gobierno pues este ayudando a todos empujando todos este s\u00edmil del elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso es adecuado aplica es que se cre\u00f3 tambi\u00e9n por lo mismo un aparato burocr\u00e1tico enorme poderoso todo el presupuesto era para mantener el aparato burocr\u00e1tico un gobierno mantenido y bueno para nada un gobierno qu\u00e9 se consum\u00eda todo el presupuesto y eso g\u00e9nero pues una atrofia este no est\u00e1 el gobierno preparado hecho estamos en ese proceso para que se eficiente atiende a la gente se cumplan los compromisos que no queden las cosas s\u00f3lo en palabras hechos no palabras pero de qu\u00e9 va a caminar el elefante va a caminar aunque es un cuerpo de avance lento pero mi mente no hay este recorte para educaci\u00f3n ni para salud s\u00ed yo soy estudiante se comunic\u00f3 la plataforma que se recortaba el 95% del presupuesto porque si te gusta \u00e9l despu\u00e9s que se va disc\u00falpeme no soy as\u00ed me gusta gritar y mucho menos es te falta el respeto pero si es algo muy importante porque ahorita est\u00e1n en el limbo 150.000 estudiantes que no saben si va a continuar el programa que les podr\u00eda usted pues que no es decir que no est\u00e9n en el limbo ya el limbo adem\u00e1s ya no existe teolog\u00eda este y se les va a garantizar este su derecho a la educaci\u00f3n hay que ver nada m\u00e1s qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo hay programas que se est\u00e1n revisando por qu\u00e9 funcionaban a partir de contratos que se hac\u00edan con prestadores de servicio de internet que costaban car\u00edsimos no creo que sea este el caso pero hay que revisarlo entonces hay que ver si funcionaban o si no era nada m\u00e1s el negocio de estar ofreciendo este servicio a cambio de presupuesto pero ma\u00f1ana el lunes porque ma\u00f1ana vamos a estar all\u00e1 en yucat\u00e1n el lunes te informamos termina el 18 de abril del a\u00f1o pasado se aprob\u00f3 una reforma a la ley del servicio exterior misma que entr\u00f3 en vigor al d\u00eda siguiente con la que seg\u00fan dijeron el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto y luis videgaray el estado cumplir\u00eda con dar una vida digna a los jubilados del servicio una teor\u00eda pendiente de ese gobierno con dicha reforma se aprob\u00f3 una ayuda a la pensi\u00f3n equivalente al 50 por ciento de la que concede liste a quienes ya est\u00e1n pensionados y del 100% a los que suscribir se jubilen en adelante ha pasado un a\u00f1o y siete meses presidente y hasta ahora no obstante las gestiones que realizan los jubilados ante las autoridades de hacienda y de relaciones exteriores nada han recibidos incluso se han dirigido ya usted se\u00f1or presidente para que disponga que estas dependencias procedan a realizar el pago de la ayuda como usted sabe el servicio exterior en el retiro recibe las pensiones m\u00e1s bajas entre los servidores de seguridad nacional se\u00f1or presidente cu\u00e1les son las medidas que se est\u00e1n tomando respecto al tema de los jubilados del servicio exterior si es un derecho establecido en una ley se tiene que cumplir entonces vamos a pedirle al secretario de relaciones exteriores y al director del isstey que nos aclare sobre esto si te parece gracias a ver ya terminamos por qu\u00e9 en el 7 la palabra ayer se llev\u00f3 a cabo en la votaci\u00f3n para quitar el bloqueo a cuba y ucrania y colombia se abstuvieron israel eeuu y brasil estuvieron en contra y obviamente m\u00e9xico estuvo a favor que me puede decir al respecto y en seguida le formula otra pregunta por favor pues que nosotros siempre hemos mantenido esa pol\u00edtica de no aceptar el bloqueo a cuba ni a ning\u00fan otro pa\u00eds no estamos a favor de esas sanciones es parte de la tradici\u00f3n de nuestra pol\u00edtica exterior entonces si se vot\u00f3 en ese sentido si nuestra representaci\u00f3n vot\u00f3 en ese sentido y actuaron acorde con nuestra pol\u00edtica de exterior y la segunda pregunta presidente su gobierno va a entregar a 8.5 millones de personas mayores 2 mil 550 pesos bimestralmente sin embargo actualmente la transnacional woolmark y la mexicana soriana tiene en sus tiendas donde venden sus productos a 10.000 personas de la tercera edad donde \u00fanicamente les entregan un delantal para que puedan trabajar de 8 a 10 horas con un sueldo 0 pesos estas personas en \u00e9pocas navide\u00f1as ganan entre 100 entre 100 y 200 pesos en la navidad cuando esas cercas de estas temporadas altas y en temporadas bajas pues apenas se ganan 30 o 50 pesos diarios adem\u00e1s hay entre 2.5 millones de personas que est\u00e1n en el limbo no tienen acceso a la luna con ninguna pensi\u00f3n y thom y tampoco han alcanzado todav\u00eda el presupuesto que usted les otorga bimestralmente proyecto de gobierno que van a hacer con estas empresas presidente porque sobre todo wall mart que est\u00e1 obligada a pagar sueldos alt\u00edsimos en relaci\u00f3n con lo que se paga que en m\u00e9xico en eeuu y que aqu\u00ed finalmente vienen a violentar los derechos de los trabajadores y su gobierno siempre ha defendido est\u00e1 esta parte este frente y adem\u00e1s pues son personas que ya est\u00e1n grandes y que son el tronco de la sabidur\u00eda de este pa\u00eds que tenemos ahora que va a ser su gobierno con los abusos de estas empresas que adem\u00e1s walmart obtuvo 68 millones de pesos 68 mil millones de pesos de ganancias nada m\u00e1s el a\u00f1o pasado y 38 mil la mexicana soriana pero dos cosas la pensi\u00f3n y adultos mayores es universal es para todos para adultos mayores pobres y ricos porque es una recompensa al adulto mayor por su trabajo por lo que ha aportado al desarrollo del pa\u00eds aunque tengan recursos econ\u00f3micos tienen ese derecho y es para todos esto incluye a jubilados a pensionados de lista del seguro a todos 8 millones o un poco m\u00e1s de adultos mayores que est\u00e1n recibiendo ya este apoyo y aprovecho para decirles a los adultos mayores que tienen esta pensi\u00f3n que va a ir aumentando de acuerdo a la inflaci\u00f3n ya que ya va a ser un poco m\u00e1s el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya no los 2.550 bimestrales si no va a aumentar de acuerdo a la inflaci\u00f3n es algo que estamos ahora gestionando para el nuevo presupuesto del 2020 lo otro que planteas tiene que ver con la justicia laboral se debe d presentar una denuncia x no pagar un derecho justo lleg\u00f3 a pagar un salario justo y que no se den las prestaciones eso lo pueden hacer e incluso hasta la serie del trabajo puede intervenir seguramente te van a buscar de la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde presente eso est\u00e1 m\u00e1s que evidente yo no estoy diciendo que su gobierno eso se ha venido haciendo desde ese \u00e9xito anteriores llevan pr\u00e1cticamente 10 a\u00f1os esas personas porque antes quien fung\u00eda como cerillos eran los chicos menores de edad y que ten\u00edan tiempo despu\u00e9s del colegio para ganarse unos pesos lo hac\u00edan como divertimento quiz\u00e1 pero hoy esas personas de verdad que viene una situaci\u00f3n paup\u00e9rrima son en fe est\u00e1n enfermos no tienen acceso a ning\u00fan tipo de seguro no tiene ni para medicinas y es es la violaci\u00f3n de grupo world mar en nuestro territorio yo creo que hay m\u00e9xico se deben aceptar las inversiones extranjeras pero no permitir los abusos bueno con lo que est\u00e1s denunciando que se tiene que intervenir la secretaria del trabajo va a intervenir la secreta del trabajo pero lo m\u00e1s importante de todo es que ya se hizo la denuncia aqu\u00ed ya se sabe que puede existir para no este sentenciar a priori esta gran injusticia en contra de adultos mayores de parte de goldberg ya este va a intervenir del trabajo porque todos los seres humanos tienen derecho y el derecho a un salario justo es un derecho consagrado la constituci\u00f3n pero adem\u00e1s ayer antes hablamos de el c\u00f3digo de \u00e9tica de las empresas walmart creo que pertenece poder estar en esta agrupaci\u00f3n de eeuu que suscribi\u00f3 el c\u00f3digo de \u00e9tica al que hemos hecho referencia en donde se le pide a los empresarios que no s\u00f3lo tengan como objetivo la utilidad la ganancia sino que se le de una tensi\u00f3n justa a sus trabajadores es m\u00e1s el lunes quiero presentar ese c\u00f3digo aqu\u00ed porque tambi\u00e9n se habla d y el cuidado del medio ambiente es un c\u00f3digo de \u00e9tica para el sector empresarial en eeuu y la agrupaci\u00f3n que define esta nueva norma de comportamiento puede [M\u00fasica] estar en ella puede estar est\u00e9 afiliada world mar entonces vamos a verlo s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed pero ese es otro asunto pero vamos a ver esto porque yo estoy seguro o sea que sin necesidad de denuncia aunque puede proceder nos est\u00e1n escuchando los directivos de huelva y a lo mejor de esta forma este se hace justicia vamos a esperar me tengo que ir porque si no no llegue este [M\u00fasica] pues que este se dialogue que est\u00e1 abierto el gobierno a dialogar que no se afecte a terceros y qu\u00e9 nosotros no somos represores como eran los de antes pero que al mismo tiempo se requiere que todos actuemos en forma responsable que nos portemos bien todos a portarnos bien muy bien gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:32.421820"
}