{
    "video_id": "mqeHhj0kzdc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mqeHhj0kzdc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDfkNylQoMWf0XdlZe2qQiJG2rsNA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mqeHhj0kzdc",
    "video_title": "Deer Park, refiner\u00eda de la naci\u00f3n, proveer\u00e1 de di\u00e9sel no contaminante al Tren Maya",
    "video_length_seconds": 407,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y voy a dar una tambi\u00e9n una buena",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "noticia este",
            "start": 2.22,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para toda la Pen\u00ednsula",
            "start": 5.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed empieza",
            "start": 8.599,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "el tren aqu\u00ed es una v\u00eda sencilla",
            "start": 11.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero con la misma calidad",
            "start": 20.779,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 26.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda la v\u00eda ferroviaria no del tren pero",
            "start": 30.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es una sola v\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 34.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Palenque",
            "start": 37.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hasta M\u00e9rida",
            "start": 40.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 47.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed est\u00e1 M\u00e9rida",
            "start": 50.219,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y de Palenque",
            "start": 57.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hasta Chetumal",
            "start": 60.899,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 Chetumal",
            "start": 63.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el tren va a funcionar",
            "start": 68.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con un diesel especial",
            "start": 75.26,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "no contaminante por eso este hablo de",
            "start": 79.92,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "una buena noticia porque",
            "start": 84.479,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es un diser que se va a importar de la",
            "start": 87.979,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda del Park",
            "start": 91.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 94.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no solo se va a utilizar para el tren",
            "start": 95.659,
            "duration": 11.861
        },
        {
            "text": "de bajo contenido en azufre no",
            "start": 103.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "contaminante sino ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 107.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que va a ser el diesel que se va a",
            "start": 110.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "utilizar en todo",
            "start": 113.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula y lo que tiene que ver con",
            "start": 117.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Chiapas y Tabasco bueno",
            "start": 122.72,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 126.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida",
            "start": 129.899,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan Tulum",
            "start": 132.739,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "Chetumal es el\u00e9ctrico",
            "start": 137.099,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 tramos son",
            "start": 141.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es el tramo",
            "start": 145.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 147.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tres cuatro",
            "start": 149.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cinco y seis",
            "start": 152.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 157.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 159.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a ser el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n va a poder",
            "start": 165.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "funcionar con ese diesel",
            "start": 168.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bajo en azufre",
            "start": 172.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 175.099,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad nos",
            "start": 176.66,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 179.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense lo que significa",
            "start": 182.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "abastecer de energ\u00eda",
            "start": 188.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todo el sistema",
            "start": 191.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 194.519,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 197.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "contemplando",
            "start": 200.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalecer las l\u00edneas",
            "start": 202.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ya estamos construyendo",
            "start": 206.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dos plantas de ciclo combinado una en",
            "start": 212.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 217.379,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y otra",
            "start": 218.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Valladolid",
            "start": 225.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 227.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para el abastecimiento y ya estamos",
            "start": 229.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n metiendo gas",
            "start": 231.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por un gasoducto especial",
            "start": 234.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que no nos falte la",
            "start": 238.62,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda la regi\u00f3n",
            "start": 241.22,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Pero si ese enero del 24 si nos alcanza",
            "start": 244.099,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "o sea porque",
            "start": 250.28,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "lo que buscamos empezar las pruebas",
            "start": 253.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 259.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya de",
            "start": 261.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta Este es el tramo dos ahora que",
            "start": 266.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estuve por all\u00e1 este tramo le",
            "start": 269.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corresponde de Esc\u00e1rcega",
            "start": 272.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 275.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "calquini",
            "start": 277.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "le corresponde a Carso",
            "start": 280.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 284.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos quedado que",
            "start": 285.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajaran para",
            "start": 289.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "empezar las pruebas en julio de Campeche",
            "start": 291.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hasta Tulum",
            "start": 297.9,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero Antonio el ingeniero encargado de",
            "start": 300.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 304.259,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "este ofreci\u00f3",
            "start": 306.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando muy bien d\u00eda y noche",
            "start": 310.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que podemos iniciar",
            "start": 313.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las el periodo",
            "start": 316.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas las pruebas en",
            "start": 319.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antes de Campeche",
            "start": 323.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para el tren pero s\u00ed est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 327.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "trabajando los ingenieros de la Comisi\u00f3n",
            "start": 330.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad como es una obra",
            "start": 334.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 337.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 338.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "amplia Magna",
            "start": 340.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todo el gobierno",
            "start": 343.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y todos ayudando",
            "start": 345.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 348.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no fallemos Y en diciembre",
            "start": 350.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del 23",
            "start": 354.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estemos inaugurando",
            "start": 356.66,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "este con los primeros trenes y van a ir",
            "start": 359.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llegando los trenes",
            "start": 364.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo en",
            "start": 366.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Go",
            "start": 371.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed son unos vagones que tienen el tipo",
            "start": 372.86,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de los vagones de Europa no hicimos una",
            "start": 376.699,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n acerca de eso s\u00ed",
            "start": 380.039,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "bombarde\u00e9 en ciudad Sahag\u00fan ya est\u00e1n",
            "start": 383.72,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "construyendo el primero",
            "start": 388.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el primer tren",
            "start": 392.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n invitando",
            "start": 394.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a ir a verlo",
            "start": 398.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 400.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues estamos en esto",
            "start": 404.28,
            "duration": 3.32
        }
    ],
    "transcription_text": " y voy a dar una tambi\u00e9n una buena noticia este para toda la Pen\u00ednsula Aqu\u00ed empieza el tren aqu\u00ed es una v\u00eda sencilla pero con la misma calidad de toda la v\u00eda ferroviaria no del tren pero es una sola v\u00eda aqu\u00ed de Palenque hasta M\u00e9rida hasta aqu\u00ed hasta aqu\u00ed est\u00e1 M\u00e9rida y de Palenque hasta Chetumal que est\u00e1 Chetumal el tren va a funcionar con un diesel especial no contaminante por eso este hablo de una buena noticia porque es un diser que se va a importar de la refiner\u00eda del Park y no solo se va a utilizar para el tren de bajo contenido en azufre no contaminante sino ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n que va a ser el diesel que se va a utilizar en todo la Pen\u00ednsula y lo que tiene que ver con Chiapas y Tabasco bueno de Yucat\u00e1n de M\u00e9rida a Canc\u00fan Tulum Chetumal es el\u00e9ctrico Qu\u00e9 tramos son es el tramo b\u00e1sicamente tres cuatro cinco y seis est\u00e1 aqu\u00ed entonces va a ser el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n va a poder funcionar con ese diesel bajo en azufre entonces la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad nos est\u00e1 ayudando mucho porque imag\u00ednense lo que significa abastecer de energ\u00eda todo el sistema y ya se est\u00e1 contemplando fortalecer las l\u00edneas ya estamos construyendo dos plantas de ciclo combinado una en M\u00e9rida y otra [M\u00fasica] Valladolid dos para el abastecimiento y ya estamos tambi\u00e9n metiendo gas por un gasoducto especial para que no nos falte la la energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda la regi\u00f3n Pero si ese enero del 24 si nos alcanza o sea porque lo que buscamos empezar las pruebas del tren ya de esta Este es el tramo dos ahora que estuve por all\u00e1 este tramo le corresponde de Esc\u00e1rcega hasta calquini le corresponde a Carso y hab\u00edamos quedado que trabajaran para empezar las pruebas en julio de Campeche hasta Tulum pero Antonio el ingeniero encargado de la obra este ofreci\u00f3 y est\u00e1n trabajando muy bien d\u00eda y noche de que podemos iniciar las el periodo las pr\u00e1cticas las pruebas en antes de Campeche para el tren pero s\u00ed est\u00e1n all\u00e1 trabajando los ingenieros de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como es una obra muy este amplia Magna est\u00e1 todo el gobierno y todos ayudando para que no fallemos Y en diciembre del 23 estemos inaugurando este con los primeros trenes y van a ir llegando los trenes que se est\u00e1n construyendo en Go s\u00ed son unos vagones que tienen el tipo de los vagones de Europa no hicimos una investigaci\u00f3n acerca de eso s\u00ed bombarde\u00e9 en ciudad Sahag\u00fan ya est\u00e1n construyendo el primero el primer tren nos est\u00e1n invitando a ir a verlo pero pues estamos en esto ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:41.914041"
}