{
    "video_id": "mqk_x86ynd8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mqk_x86ynd8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBW4M4eilWFYdwIApBh6AsVmJ1yhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mqk_x86ynd8",
    "video_title": "En los primeros 3 a\u00f1os del sexenio no se promover\u00e1n modificaciones en materia fiscal:  AMLO",
    "video_length_seconds": 2875,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "quedamos en hablar el d\u00eda de hoy",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "en dialogar de manera circular",
            "start": 4.82,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de modo que no voy",
            "start": 10.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hacer una introducci\u00f3n",
            "start": 13.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y vamos al grano porque lo dem\u00e1s es para",
            "start": 17.33,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "cha",
            "start": 22.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 25.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno en el primer asunto que me",
            "start": 65.269,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "plantean yo",
            "start": 68.539,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "repito qu\u00e9",
            "start": 71.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 74.55,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a los principios de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 76.99,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 79.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n",
            "start": 81.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 84.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a actuar",
            "start": 87.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con respecto a la autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 92.13,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 94.649,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a la no intervenci\u00f3n",
            "start": 97.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 99.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "controversias a la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 101.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 104.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y queremos la amistad",
            "start": 106.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con todos los pueblos y todos los",
            "start": 109.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo",
            "start": 112.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n para el d\u00eda 1o",
            "start": 116.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 120.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a todos los gobiernos",
            "start": 122.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 125.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de las embajadas",
            "start": 127.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y algunos gobiernos",
            "start": 132.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "respondieron que van a asistir otros que",
            "start": 136.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "van a mandar representantes",
            "start": 140.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos que actuar",
            "start": 143.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 147.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 149.29,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "con cortes\u00eda",
            "start": 152.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 155.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "e involucrarnos",
            "start": 158.79,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en asuntos que no nos corresponden",
            "start": 161.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 167.319,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "creo que lo mejor es la neutralidad",
            "start": 169.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9 hacer",
            "start": 174.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuestionamientos a otros gobiernos eso",
            "start": 176.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "corresponde a sus pueblos porque es esta",
            "start": 179.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 184.08,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "porque no queremos que otros gobiernos",
            "start": 185.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "intervengan",
            "start": 188.989,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "en los asuntos internos de nuestro pa\u00eds",
            "start": 191.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 196.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es mucho mejor",
            "start": 198.63,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 200.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de amistad",
            "start": 202.99,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 205.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los pueblos con los gobiernos",
            "start": 206.99,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "sin embargo somos libres",
            "start": 210.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y cada quien",
            "start": 215.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene derecho a manifestarse a",
            "start": 218.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expresarse",
            "start": 221.45,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "eso es parte de este cambio",
            "start": 224.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no aspiramos",
            "start": 228.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "e imponer una dictadura estamos",
            "start": 233.62,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "construyendo una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 237.099,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "tu segunda pregunta",
            "start": 241.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "acerca de cuando damos a conocer el plan",
            "start": 245.97,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "para la seguridad interior la seguridad",
            "start": 250.34,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 255.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo hab\u00eda quedado con ustedes",
            "start": 257.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le vamos a dar a conocer",
            "start": 260.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en el mes de octubre que nos pas\u00f3 el",
            "start": 263.6,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 267.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 270.129,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando",
            "start": 272.23,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "sobre este asunto que es muy importante",
            "start": 274.969,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "y hoy ya",
            "start": 280.599,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 el plan",
            "start": 283.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 290.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a implicar",
            "start": 291.49,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "no solo una definici\u00f3n conceptual no",
            "start": 294.4,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 298.449,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una manera distinta de enfrentar el",
            "start": 300.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "problema en la pr\u00e1ctica",
            "start": 304.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con mucha coordinaci\u00f3n con mucho",
            "start": 307.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "profesionalismo con perseverancia porque",
            "start": 310.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 313.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 316.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a tener reuni\u00f3n con el gabinete de",
            "start": 319.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad y tambi\u00e9n les adelanto todos",
            "start": 321.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 324.61,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "a las 7 de la ma\u00f1ana nos vamos a estar",
            "start": 326.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "encontrando",
            "start": 331.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es decir todos los d\u00edas a las 7 de la",
            "start": 333.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a haber conferencia de prensa",
            "start": 337.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en palacio nacional",
            "start": 339.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "les tengo una buena noticia va a ser",
            "start": 345.03,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de lunes a viernes",
            "start": 348.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo de gira por el pa\u00eds",
            "start": 354.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si quieren acompa\u00f1arme son invitados",
            "start": 359.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "bueno y lo tercero en el plan de",
            "start": 363.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "seguridad es que se van a presentar",
            "start": 367.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 369.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n ya las leyes",
            "start": 372.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces por eso nos llev\u00f3 tiempo",
            "start": 374.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n",
            "start": 378.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el plan para garantizar la seguridad y",
            "start": 383.04,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "la paz en nuestro pa\u00eds el mi\u00e9rcoles",
            "start": 387.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la semana pr\u00f3xima",
            "start": 393.05,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "se va a hacer la presentaci\u00f3n del plan",
            "start": 397.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles en la ciudad de mexico",
            "start": 402.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a las 5 de la tarde est\u00e1n convocados",
            "start": 406.32,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "desde ahora",
            "start": 411.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si \u00e9l lo manifest\u00f3",
            "start": 424.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ser",
            "start": 427.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 435.37,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "si va a haber",
            "start": 438.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "una guardia nacional",
            "start": 440.249,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es un adelanto ya est\u00e9 lo dem\u00e1s",
            "start": 444.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense unos d\u00edas",
            "start": 449.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 454.61,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "desde mediados del siglo 19",
            "start": 460.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero es una generalidad",
            "start": 469.39,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "lo que les estoy diciendo el plan tiene",
            "start": 473.82,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mucha sustancia es un plan para",
            "start": 479.02,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "enfrentar la crisis grave de inseguridad",
            "start": 483.34,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y de violencia que se padece en el pa\u00eds",
            "start": 487.479,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "por eso nos llev\u00f3 tiempo pero ya",
            "start": 491.43,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo",
            "start": 496.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 un consenso",
            "start": 499.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 501.849,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 504.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los futuros",
            "start": 507.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos encargados de esta",
            "start": 510.06,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 512.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 514.349,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad propuesto",
            "start": 516.79,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "alfonso durazo particip\u00f3 la secretaria",
            "start": 522.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de gobernacion propuesta",
            "start": 526.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez particip\u00f3 alejandro encinas",
            "start": 528.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 533.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard",
            "start": 537.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "juan ram\u00f3n de la fuente",
            "start": 540.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el almirante ojeda pr\u00f3ximo",
            "start": 544.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "secretario la defensa",
            "start": 548.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 552.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa propuesto",
            "start": 556.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el secretario crecencio",
            "start": 565.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 569.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 571.41,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el consejero jur\u00eddico por lo",
            "start": 573.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ser\u00e9",
            "start": 576.899,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 579.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 582.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 584.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pedro miguel",
            "start": 588.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y se consult\u00f3",
            "start": 591.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a mucha gente de la sociedad civil",
            "start": 594.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n de este plan particip\u00f3",
            "start": 599.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n ero",
            "start": 602.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y muchos otros",
            "start": 606.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 638.0,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "son tiempos nuevos de democracia de",
            "start": 640.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 645.029,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los legisladores tienen",
            "start": 647.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esa facultad",
            "start": 652.22,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "son representantes del pueblo de las",
            "start": 654.579,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 657.999,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "pueden presentar iniciativas de ley",
            "start": 661.3,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "proyectos de ley",
            "start": 665.1,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 668.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "garantiza la libertad",
            "start": 672.87,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se trata de un poder",
            "start": 676.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "independiente aut\u00f3nomo del poder",
            "start": 677.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 681.33,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 684.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se presenta una iniciativa",
            "start": 686.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como se presentan 10 15 20",
            "start": 690.68,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "diariamente muchas",
            "start": 696.209,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y se genera",
            "start": 699.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nerviosismo",
            "start": 704.38,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 706.529,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hay desconfianza es parte de lo que",
            "start": 708.32,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "significa la democracia",
            "start": 714.41,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 716.889,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se tratara de una dictadura",
            "start": 723.79,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pues no pasar\u00edan estas cosas",
            "start": 726.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque cuando hay una dictadura",
            "start": 732.22,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "los legisladores est\u00e1n sometidos",
            "start": 736.19,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "no pueden ejercer sus libertades",
            "start": 740.329,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 746.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es una democracia lo que queremos",
            "start": 748.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 753.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "exista en nuestro pa\u00eds y hay libertades",
            "start": 754.38,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1l es mi postura",
            "start": 758.67,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 762.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a aclare de que no \u00edbamos a",
            "start": 766.329,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hacer ninguna reforma",
            "start": 770.42,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la primera parte del gobierno",
            "start": 774.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en materia fiscal",
            "start": 778.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que nos van a cambiar las reglas de",
            "start": 782.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n en los bancos",
            "start": 784.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo acabo de decir",
            "start": 787.72,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "hace como 15 d\u00edas que me entrevist\u00e9",
            "start": 790.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con la presidenta del consejo del banco",
            "start": 797.01,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "santander ana bot\u00edn",
            "start": 801.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "incluso hasta",
            "start": 805.11,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo puse",
            "start": 808.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mi face en mi twitter",
            "start": 811.889,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y definir esto",
            "start": 815.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 818.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a hacer ninguna",
            "start": 822.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n",
            "start": 825.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al marco legal que tiene que ver con lo",
            "start": 827.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con lo financiero con lo",
            "start": 831.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 834.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en esta primera etapa de gobierno y para",
            "start": 836.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s precisos en los primeros tres",
            "start": 841.519,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 844.339,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "ninguna modificaci\u00f3n",
            "start": 845.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque vamos a acreditar que podemos",
            "start": 848.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sacar adelante a nuestro pa\u00eds podemos",
            "start": 852.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lograr que haya crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 855.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que haya empleo que haya paz que haya",
            "start": 857.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 859.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con dos cosas b\u00e1sicamente combatiendo la",
            "start": 861.12,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 865.83,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y con un gobierno austero",
            "start": 867.61,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "esto lo he venido planteando de tiempo",
            "start": 871.379,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 875.249,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "entonces somos respetuosos",
            "start": 876.579,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de las iniciativas que presenten los",
            "start": 880.74,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "legisladores pero nuestra pol\u00edtica es de",
            "start": 884.22,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "no modificar el marco legal con relaci\u00f3n",
            "start": 889.17,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "al funcionamiento de bancos y de las",
            "start": 894.45,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 900.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 903.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a que inicie el gobierno",
            "start": 904.91,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "con cambios",
            "start": 908.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "muy presuntos porque el principal cambio",
            "start": 910.579,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y debe de quedar muy claro es de que se",
            "start": 917.9,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "va a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 922.52,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "si me preguntan en qu\u00e9 va a consistir el",
            "start": 926.889,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "cambio d\u00edgalo en lo que tarda parado en",
            "start": 932.109,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "un solo pie",
            "start": 937.029,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "respondo vamos a acabar con la",
            "start": 939.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 942.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y ando un poco malo de la rodilla y lo",
            "start": 944.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pude hacer",
            "start": 948.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 950.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues la libertad que se tiene pero estoy",
            "start": 957.699,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndoles",
            "start": 964.589,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es nuestra postura es que no nos",
            "start": 966.81,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "adelantemos porque ni siquiera este",
            "start": 970.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "discutido en comisiones",
            "start": 978.8,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 una iniciativa",
            "start": 982.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "yo les hablo de que diario se presentan",
            "start": 986.899,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "iniciativas de ley ser\u00eda bueno ver el",
            "start": 990.55,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "historial",
            "start": 993.769,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "no estoy tan seguro",
            "start": 995.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de que sean 10",
            "start": 998.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueden ser menos pueden ser m\u00e1s",
            "start": 1002.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "temporadas que se presentan m\u00e1s",
            "start": 1009.31,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "iniciativas entonces es la funci\u00f3n del",
            "start": 1011.66,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 1017.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero hay divisi\u00f3n y hay equilibrio de",
            "start": 1019.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 1022.86,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "yo voy a representar",
            "start": 1024.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 1027.58,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "al poder ejecutivo voy a ser el titular",
            "start": 1031.86,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo y cuando me dieron",
            "start": 1034.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mi constancia de mayor\u00eda dije que no",
            "start": 1037.949,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aspiraba a representar al poder de los",
            "start": 1041.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 1045.15,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el ejecutivo no es el poder de los",
            "start": 1048.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "poderes eso era en el porfiriato",
            "start": 1052.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1056.6,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "cuando ya no estaba don porfirio",
            "start": 1059.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con do\u00f1a porfiria",
            "start": 1063.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero esto es nuevo",
            "start": 1065.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la cuarta",
            "start": 1068.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1070.69,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces por eso pues este se dan",
            "start": 1073.99,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "estas cosas algunos",
            "start": 1079.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 1085.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 1088.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a acostumbrar",
            "start": 1090.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y se niegan",
            "start": 1093.77,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al h\u00e1bito",
            "start": 1095.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1098.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y hay que avisarles",
            "start": 1101.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por telegrama",
            "start": 1104.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por correo electr\u00f3nico",
            "start": 1106.98,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que ya cambio m\u00e9xico desde el d\u00eda",
            "start": 1109.929,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "primero de julio",
            "start": 1112.869,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1116.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "debemos actuar",
            "start": 1118.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con una apertura",
            "start": 1121.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y no enojarnos",
            "start": 1124.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y amor y paz",
            "start": 1127.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amor y paz",
            "start": 1129.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1134.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 1135.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "voy a contestar todav\u00eda diez preguntas",
            "start": 1137.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o sea que uno por uno",
            "start": 1140.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hace falta hacer eso cada quien es",
            "start": 1150.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "responsable de sus actos en un sistema",
            "start": 1155.09,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico democr\u00e1tico en un estado de",
            "start": 1158.75,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1163.61,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico con un estado democr\u00e1tico de",
            "start": 1165.679,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "derecho entonces",
            "start": 1169.019,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y yo soy muy respetuoso",
            "start": 1171.929,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "no doy l\u00ednea a nadie",
            "start": 1174.669,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no hay consigna",
            "start": 1179.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1182.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo que se decide libremente y yo aqu\u00ed",
            "start": 1184.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "fijo postura por lo que a m\u00ed corresponde",
            "start": 1189.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ni siquiera mando a un vocero",
            "start": 1192.4,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "a que diga lo que pienso vengo aqu\u00ed con",
            "start": 1197.07,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ustedes ya se los explique o no qued\u00f3",
            "start": 1201.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1205.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no pues es que as\u00ed el s\u00ed o no este no",
            "start": 1207.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "eso es manique\u00edsmo o sea la pol\u00edtica no",
            "start": 1211.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es eso no es blanco o negro claro en el",
            "start": 1215.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trabajo de ustedes que es un noble",
            "start": 1219.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 1222.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ustedes este siempre est\u00e1n pensando",
            "start": 1223.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el titular en la cabeza",
            "start": 1230.429,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 1235.549,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en eso y en otras cosas es",
            "start": 1239.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diferente al periodismo",
            "start": 1241.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces ven una portada",
            "start": 1244.8,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "muchas veces y no tiene nada que ver con",
            "start": 1248.19,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "el contenido",
            "start": 1252.269,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "del texto del art\u00edculo",
            "start": 1254.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero ya hallo",
            "start": 1257.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1259.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "es parte pues del oficio period\u00edstico",
            "start": 1262.44,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y es normal es leg\u00edtimo eso pero en",
            "start": 1267.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1270.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pues hay matices",
            "start": 1272.29,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "hay que explicar hay que argumentar",
            "start": 1275.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n el periodismo del buen",
            "start": 1278.299,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 1280.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "exige investigaci\u00f3n",
            "start": 1283.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los mejores periodistas",
            "start": 1287.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1290.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este investigaban",
            "start": 1292.78,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "diciendo la verdad y van a la c\u00e1rcel",
            "start": 1298.88,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y los reprim\u00edan tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 1302.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 1305.509,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "dos cosas una",
            "start": 1307.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 1310.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "respetuosos en la libertad",
            "start": 1314.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n",
            "start": 1317.049,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "0 censura",
            "start": 1321.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1325.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1327.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a haber ning\u00fan caso",
            "start": 1329.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lamentable como lo que le hicieron a",
            "start": 1333.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez y vivo o al carmen aristegui",
            "start": 1337.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1340.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completa absoluta",
            "start": 1344.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites",
            "start": 1347.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 1351.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica",
            "start": 1355.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta",
            "start": 1359.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esa es la regla",
            "start": 1362.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esa es la condici\u00f3n",
            "start": 1365.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos para que se adelantan",
            "start": 1376.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si no hay nada y explique que el",
            "start": 1379.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejecutivo no va a promover ninguna",
            "start": 1382.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "iniciativa porque es tambi\u00e9n facultad",
            "start": 1385.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del titular del ejecutivo presentar",
            "start": 1388.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "proyectos de ley",
            "start": 1392.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os no hay ninguna iniciativa",
            "start": 1394.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1397.75,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "modificar el marco legal en bancos y en",
            "start": 1400.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 1404.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro todav\u00eda",
            "start": 1406.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero pero porque ese af\u00e1n de",
            "start": 1411.389,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1419.65,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con nuestra estrategia",
            "start": 1434.58,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1437.19,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con nuestras",
            "start": 1438.919,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "prioridades acabo de decir que hace 15",
            "start": 1441.049,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "d\u00edas invit\u00e9 a comer",
            "start": 1445.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a la presidenta del consejo",
            "start": 1447.66,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "del banco santander",
            "start": 1452.45,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "anna bot\u00edn terminando de comer en mi",
            "start": 1456.559,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "biblioteca",
            "start": 1460.789,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "exprese que estaba con ella",
            "start": 1465.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y que los bancos iban a tener todas las",
            "start": 1468.95,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "garant\u00edas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1472.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y es p\u00fablico",
            "start": 1477.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero desde luego",
            "start": 1480.63,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "quien se toma la molestia",
            "start": 1482.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1486.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ver el v\u00eddeo",
            "start": 1489.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 anoche",
            "start": 1492.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo base",
            "start": 1495.389,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "hubo un v\u00eddeo",
            "start": 1500.35,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo pero claro este",
            "start": 1503.23,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "se eclipsan las cosas",
            "start": 1509.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya no quiero",
            "start": 1512.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s pero digo si vamos a seguir",
            "start": 1514.83,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "solo con la conferencia",
            "start": 1518.1,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "quedaron ayer y yo est\u00e9",
            "start": 1524.24,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 1528.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener elementos suficientes les dije que",
            "start": 1529.929,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado",
            "start": 1533.59,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "no fue cierto porque llegu\u00e9 ayer despu\u00e9s",
            "start": 1537.04,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "de ir a la zona",
            "start": 1543.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1547.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de santa lucia",
            "start": 1550.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda llegu\u00e9 y",
            "start": 1552.679,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lety qu\u00e9 es",
            "start": 1556.639,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "extraordinaria leticia ram\u00edrez que va a",
            "start": 1559.429,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ser la encargada de la atenci\u00f3n",
            "start": 1563.429,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ciudadana que est\u00e1 aqu\u00ed atendiendo a",
            "start": 1566.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos me dijo",
            "start": 1568.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que van a venir una",
            "start": 1571.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de emigrantes",
            "start": 1574.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1577.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1580.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "viste me dijo a un representante del",
            "start": 1582.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno de la ciudad y tambi\u00e9n",
            "start": 1586.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alejandro encinas para que los atiendan",
            "start": 1590.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y me qued\u00e9 con eso",
            "start": 1593.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y en la noche cuando me preguntan",
            "start": 1595.91,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que me siguen apachurrado",
            "start": 1599.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya cuando me preguntan sobre esto digo",
            "start": 1605.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ya vinieron pero es cierto no llegaron",
            "start": 1608.75,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 1612.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n de no asistir con",
            "start": 1616.09,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nosotros no de todas formas desde que",
            "start": 1619.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ellos estaban en chiapas y yo fui a",
            "start": 1623.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuxtla",
            "start": 1627.39,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en la plaza p\u00fablica exprese mi apoyo le",
            "start": 1629.46,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a los dos gobernadores de chiapas",
            "start": 1632.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "al gobernador constitucional y al",
            "start": 1634.649,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gobernador electos electo que los",
            "start": 1637.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayudara que los atendiera que se les",
            "start": 1640.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "protegiera que se les brindar\u00e1 todo el",
            "start": 1644.34,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1648.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde all\u00e1 desde chiapas y ya cuando",
            "start": 1649.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "iban a llegar a la ciudad de mexico",
            "start": 1653.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 1657.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con claudia llam\u00f3 para pedirle que",
            "start": 1659.29,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estuviese pendiente que no les faltar\u00e1",
            "start": 1665.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada mientras",
            "start": 1667.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se mantuviesen en la ciudad de m\u00e9xico o",
            "start": 1670.26,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sea si estoy informada",
            "start": 1673.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es un planteamiento que hizo la",
            "start": 1684.16,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1688.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presento esta iniciativa",
            "start": 1693.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "me consult\u00f3 desde luego",
            "start": 1696.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "me dio sus razones",
            "start": 1700.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y volvemos a lo mismo es una iniciativa",
            "start": 1703.81,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "le va a corresponder a los legisladores",
            "start": 1708.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y a todos los ciudadanos",
            "start": 1710.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a analizar",
            "start": 1715.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y en su caso aprobar o no la iniciativa",
            "start": 1719.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pero esto es parte de la democracia y",
            "start": 1726.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "van a haber otras iniciativas de todos",
            "start": 1728.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1731.21,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1733.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya dimos a conocer cu\u00e1les son las",
            "start": 1734.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "iniciativas que consideramos",
            "start": 1738.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fundamentales para llevar a cabo la",
            "start": 1740.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1743.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds si quieren se las enumer\u00f3",
            "start": 1745.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3",
            "start": 1750.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de que nadie gane m\u00e1s que el presidente",
            "start": 1752.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica ya se quitaron las",
            "start": 1755.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 1758.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 1760.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por aprobarse",
            "start": 1764.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de la secretaria de seguridad",
            "start": 1770.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1772.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por aprobarse",
            "start": 1775.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "toda la reforma para acabar con los",
            "start": 1780.99,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "privilegios y los fueros",
            "start": 1785.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empezando por",
            "start": 1789.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el fuero presidencial",
            "start": 1791.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 1795.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 108",
            "start": 1798.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que al presidente de la rep\u00fablica s\u00f3lo",
            "start": 1800.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se le puede juzgar por traici\u00f3n a la",
            "start": 1803.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "patria pues ahora en la reforma",
            "start": 1805.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que se va a presentar",
            "start": 1809.83,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ya debe estar en curso",
            "start": 1813.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no va a haber fueron para el presidente",
            "start": 1817.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se le va a poder juzgar igual que a",
            "start": 1821.65,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano por cualquier delito",
            "start": 1825.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el",
            "start": 1831.299,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "estado mayor pase a la secretar\u00eda de la",
            "start": 1836.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "defensa ya est\u00e1 en proceso",
            "start": 1839.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ese tr\u00e1mite",
            "start": 1843.57,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 1846.37,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el general secretario propuesto el que",
            "start": 1848.559,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "se va a hacer cargo de",
            "start": 1851.919,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con las funciones",
            "start": 1855.37,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que correspond\u00edan a el estado mayor",
            "start": 1858.309,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1862.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que otros cambios se convierte en delito",
            "start": 1865.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 1868.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no les parece extra\u00f1o",
            "start": 1872.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de que es un pa\u00eds tan corrupto",
            "start": 1875.61,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "no era delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 1880.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "da pena da verg\u00fcenza",
            "start": 1885.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que otras cosas",
            "start": 1889.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1892.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a castigar la falsificaci\u00f3n de facturas",
            "start": 1894.3,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "porque hay mucha evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 1899.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que otra reforma ya no va a haber",
            "start": 1904.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "inspectores de v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 1908.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya no van a ir a",
            "start": 1912.509,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "fiscalizar supervisar",
            "start": 1916.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "voy a visitar",
            "start": 1920.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente a las tiendas a los",
            "start": 1924.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "establecimientos comerciales a las",
            "start": 1927.62,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1930.02,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y ahora van a ser los ciudadanos due\u00f1os",
            "start": 1931.929,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1936.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estos establecimientos los que se van a",
            "start": 1937.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "inscribir en un padr\u00f3n y van a expresar",
            "start": 1940.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bajo protesta de decir verdad que van a",
            "start": 1942.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cumplir con la ley",
            "start": 1945.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "9 de inspecci\u00f3n",
            "start": 1947.49,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "solo de manera selectiva mediante un",
            "start": 1949.85,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sorteo",
            "start": 1954.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si hay un mill\u00f3n",
            "start": 1956.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1959.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de establecimientos comerciales",
            "start": 1960.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mercantiles inscritos",
            "start": 1963.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se va a hacer la selecci\u00f3n del 1 por",
            "start": 1969.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1972.09,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 1974.809,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "y ellos van a hacer",
            "start": 1976.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fiscalizados 99% no va a tener la",
            "start": 1979.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conforman",
            "start": 1984.399,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1985.83,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de tener inspectores para todo estamos",
            "start": 1987.19,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "confiando en los ciudadanos que m\u00e1s",
            "start": 1993.07,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "ya sin necesidad de reforma legal a",
            "start": 1998.279,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "ustedes les consta",
            "start": 2002.96,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no estoy utilizando aviones oficiales",
            "start": 2005.29,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y los voy a utilizar",
            "start": 2011.01,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "y desde el d\u00eda 1o",
            "start": 2013.68,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se regresa el avi\u00f3n presidencial a la",
            "start": 2017.799,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "voy o se renta con toda la flotilla de",
            "start": 2020.499,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aviones de helic\u00f3ptero del gobierno o se",
            "start": 2025.389,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "vende bueno aprovech\u00f3",
            "start": 2027.999,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "para enviar",
            "start": 2031.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 2035.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hacer una convocatoria",
            "start": 2037.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a quienes quieran comprar",
            "start": 2040.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2045.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n",
            "start": 2049.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2052.399,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "eficaz moderno es un avi\u00f3n",
            "start": 2055.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo",
            "start": 2060.12,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2062.829,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "una alcoba",
            "start": 2064.669,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tiene restaurant",
            "start": 2067.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tiene espacios amplios es un avi\u00f3n con",
            "start": 2071.09,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "capacidad si se tratara de hacerlo",
            "start": 2075.62,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "comercial para 280 pasajeros",
            "start": 2079.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n important\u00edsimo",
            "start": 2086.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el que lo quiera comprar",
            "start": 2090.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo se lo entregar\u00eda",
            "start": 2094.659,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "har\u00edamos una ceremonia",
            "start": 2098.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "viajar\u00eda en un avi\u00f3n",
            "start": 2103.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 2107.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no solo es lo que cuesta el avi\u00f3n",
            "start": 2112.0,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el valor del avi\u00f3n la utilidad del avi\u00f3n",
            "start": 2115.79,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la comodidad del avi\u00f3n",
            "start": 2119.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es la fama",
            "start": 2121.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1",
            "start": 2126.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en subasta",
            "start": 2131.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque se adquiri\u00f3 ese avi\u00f3n",
            "start": 2133.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es una cantidad de alrededor de 78 mil",
            "start": 2141.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "millones hay que pagar",
            "start": 2145.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como 500 millones de pesos al a\u00f1o por",
            "start": 2148.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mantenerlo",
            "start": 2152.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de financiamiento",
            "start": 2155.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces ay\u00fadenme",
            "start": 2158.67,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "ustedes ayuden me transmitan",
            "start": 2161.339,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "esta convocatoria",
            "start": 2166.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para que llegue a todas partes del mundo",
            "start": 2170.09,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "puede ser que haya gente interesada",
            "start": 2175.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2180.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 2182.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se vende el avi\u00f3n yo ir\u00eda al hangar",
            "start": 2184.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2188.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les voy a invitar a ustedes",
            "start": 2190.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que me acompa\u00f1en",
            "start": 2193.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y entregamos el avi\u00f3n al que lo compre",
            "start": 2196.2,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "no es cualquier cosa",
            "start": 2202.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "poder no s\u00f3lo es dinero",
            "start": 2209.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n fama",
            "start": 2212.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de modo que ah\u00ed est\u00e1 la convocatoria y",
            "start": 2216.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aprovechamos para utilizar ese dinero en",
            "start": 2220.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pueblo",
            "start": 2224.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya lo que dije lo que plantee",
            "start": 2231.13,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "es una iniciativa en su momento en su",
            "start": 2235.46,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "momento se va a debatir",
            "start": 2240.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seguimos adelante nos faltan tres",
            "start": 2245.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2247.05,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se termina con la definici\u00f3n",
            "start": 2257.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la log\u00edstica",
            "start": 2262.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed puedo comentarles",
            "start": 2264.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es de que a las once de la ma\u00f1ana va a",
            "start": 2267.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ser la ceremonia",
            "start": 2271.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2273.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed voy al palacio",
            "start": 2279.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "atiendo a los invitados",
            "start": 2285.64,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 2289.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 2294.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los primeros ministros",
            "start": 2296.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "representantes de organismos",
            "start": 2300.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2302.55,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2305.11,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 2307.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que van a asistir",
            "start": 2310.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y a las 4 de la tarde",
            "start": 2314.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "inicie un festival art\u00edstico-cultural en",
            "start": 2317.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo",
            "start": 2321.56,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "yo voy a hablar en el z\u00f3calo",
            "start": 2324.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "voy a hablar desde el balc\u00f3n",
            "start": 2330.55,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2332.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a las 5 de la tarde",
            "start": 2334.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y terminando",
            "start": 2337.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mi intervenci\u00f3n voy a bajar",
            "start": 2341.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2344.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico quieren",
            "start": 2347.51,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entregarme un bast\u00f3n de mando",
            "start": 2351.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esa ceremonia de entrega del",
            "start": 2358.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de mando sigue el festival",
            "start": 2360.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "art\u00edstico-cultural en el z\u00f3calo invito a",
            "start": 2366.47,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos porque va a ser una",
            "start": 2371.49,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "fiesta no es un cambio de gobierno",
            "start": 2375.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 2379.599,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "va a iniciar una nueva etapa no voy a",
            "start": 2382.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dormir en palacio",
            "start": 2386.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voy a estar viviendo donde vivo",
            "start": 2387.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "actualmente hasta que mi hijo jesus",
            "start": 2390.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 2393.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta que termine",
            "start": 2398.27,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en la primaria esto es hasta mayo o",
            "start": 2402.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 2406.64,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2408.11,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2409.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "faltan 2 luego vamos a ver son dos",
            "start": 2413.96,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "opciones irme a palacio s\u00ed",
            "start": 2418.91,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2424.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "condiciones un departamento adentro",
            "start": 2427.339,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n mis adversarios han dicho",
            "start": 2431.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de que no voy a vivir en los pinos ver",
            "start": 2435.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "webber en el palacio nacional como s\u00ed",
            "start": 2436.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fue seguido a cerrar todo el palacio",
            "start": 2440.17,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pues si yo a ser todo el palacio todos",
            "start": 2444.869,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "los paseos",
            "start": 2449.039,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "no soy un monarca soy republicano",
            "start": 2451.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ya lo dije en una ocasi\u00f3n que necesito",
            "start": 2457.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2462.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o espacio para",
            "start": 2464.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vivir para descansar",
            "start": 2467.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les recomiendo",
            "start": 2471.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "un poema de nicol\u00e1s guill\u00e9n tengo vamos",
            "start": 2475.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2479.96,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "les va a gustar el poema",
            "start": 2483.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que habla de lo que se necesita para",
            "start": 2486.27,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 2489.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no se necesita",
            "start": 2491.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muchos no se necesitan las",
            "start": 2493.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "extravagancias los lujos las mansiones",
            "start": 2495.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero esa es una opci\u00f3n y la otra opci\u00f3n",
            "start": 2498.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es rentar una casa cerca",
            "start": 2501.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "intermedio donde est\u00e9",
            "start": 2504.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mi trabajo que va a ser el palacio todos",
            "start": 2508.65,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y la nueva escuela de jes\u00fas que",
            "start": 2510.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "va a pasar a la secundaria",
            "start": 2515.339,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1 en nuestros",
            "start": 2518.91,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "planes",
            "start": 2522.72,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "la \u00faltima pregunta",
            "start": 2525.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2531.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la ayudant\u00eda basta apoy\u00e1ndome",
            "start": 2535.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 2539.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son 20",
            "start": 2542.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 2544.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no militares no soldados",
            "start": 2548.069,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "son m\u00e9dicos arquitectos comunic\u00f3logos",
            "start": 2553.039,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "diez mujeres diez hombres",
            "start": 2559.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ese es una ayudant\u00eda nada m\u00e1s para que",
            "start": 2563.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no me apachurra",
            "start": 2566.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "mi familia va a tener tambi\u00e9n este",
            "start": 2569.609,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pues ayudant\u00eda",
            "start": 2574.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 2577.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nueva vez",
            "start": 2583.559,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "escoltas",
            "start": 2585.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para nadie bueno s\u00ed para los que tienen",
            "start": 2588.869,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que ver con funciones de seguridad",
            "start": 2593.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 2596.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2599.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si te va a haber amnist\u00eda",
            "start": 2601.53,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "para presos pol\u00edticos presos pol\u00edticos",
            "start": 2606.21,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2610.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si ya ayer lo expres\u00e9 en un mensaje me",
            "start": 2620.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lleno de tristeza",
            "start": 2626.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo que le sucedi\u00f3 a su hija",
            "start": 2628.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo lamento mucho como lo expres\u00e9 en el",
            "start": 2636.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "twitter",
            "start": 2639.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hay que enfrentar el grave problema de",
            "start": 2641.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la violencia que produce mucho dolor",
            "start": 2644.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucha tristeza estamos hablando de una",
            "start": 2647.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estudiante estaba porte",
            "start": 2651.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y terminar su carrera",
            "start": 2653.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "22 a\u00f1os",
            "start": 2656.61,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "duele mucho todo esto en general",
            "start": 2659.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tenemos que detener la inseguridad y la",
            "start": 2662.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2666.68,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "pues eso lo tienen que investigar las",
            "start": 2678.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "autoridades que son las encargadas de",
            "start": 2681.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 2685.89,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pues deben de hacerse las",
            "start": 2688.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "investigaciones todas",
            "start": 2690.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que los familiares los",
            "start": 2693.98,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "legisladores los dirigentes de morena en",
            "start": 2697.15,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "veracruz van a estar pendientes de este",
            "start": 2702.859,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "caso de este asunto bueno much\u00edsimas",
            "start": 2707.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias este no voy a",
            "start": 2709.609,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n se los anuncios",
            "start": 2713.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "luego se enojan y a ustedes les entiendo",
            "start": 2717.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "bien por qu\u00e9",
            "start": 2720.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2722.99,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si acaso si acaso son los responsables",
            "start": 2726.13,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que no culpables pues son los de las",
            "start": 2731.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "redacciones los que les mandan digo",
            "start": 2735.16,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de arriba a los machones este",
            "start": 2739.14,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pero para que no est\u00e9n aqu\u00ed que porque",
            "start": 2743.109,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n entiendo no son situaciones",
            "start": 2745.839,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "no apropiadas",
            "start": 2750.609,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no apropiadas entonces voy a estar fuera",
            "start": 2753.01,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el fin de semana porque qu\u00e9 voy a hacer",
            "start": 2758.29,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "bueno voy a estar con mi familia y voy a",
            "start": 2762.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 2766.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a escribir dos textos",
            "start": 2768.65,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "voy a estar ac\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2774.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 2777.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "eso es otro asunto les hablo de ma\u00f1ana y",
            "start": 2780.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de pasado y el lunes les invito si",
            "start": 2784.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "quieren esta informaci\u00f3n amplia tambi\u00e9n",
            "start": 2788.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sobre el tren maya",
            "start": 2792.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vamos a estar en",
            "start": 2794.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 2797.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que les manden",
            "start": 2802.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2805.119,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "las direcciones de informaci\u00f3n",
            "start": 2807.0,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que les manden a cubrir all\u00e1 desde el",
            "start": 2812.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fin de semana",
            "start": 2815.53,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este esperar el lunes \u00f3sea",
            "start": 2817.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos a estar el lunes viendo lo del",
            "start": 2823.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tren maya con los gobernadores del",
            "start": 2825.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2827.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 vamos a estar en",
            "start": 2829.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 2831.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dos mensajes dos mensajes pues tengo que",
            "start": 2836.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "escribir este para presentarles",
            "start": 2840.69,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "documentos sobre seguridad ya est\u00e1 todo",
            "start": 2844.05,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "elaborado pero falta la parte conceptual",
            "start": 2849.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 2856.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y otros textos entonces necesito",
            "start": 2859.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y tener tiempo para eso b\u00e1sicamente",
            "start": 2862.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en el sureste s\u00ed en el sureste",
            "start": 2867.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2871.22,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": " quedamos en hablar el d\u00eda de hoy en dialogar de manera circular de modo que no voy hacer una introducci\u00f3n y vamos al grano porque lo dem\u00e1s es para cha adelante bueno en el primer asunto que me plantean yo repito qu\u00e9 de acuerdo a los principios de nuestra pol\u00edtica exterior lo que est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n nosotros vamos a actuar con respecto a la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos a la no intervenci\u00f3n a la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias a la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y queremos la amistad con todos los pueblos y todos los gobiernos del mundo la invitaci\u00f3n para el d\u00eda 1o se hizo a todos los gobiernos a trav\u00e9s de las embajadas y algunos gobiernos respondieron que van a asistir otros que van a mandar representantes y nosotros tenemos que actuar c\u00f3mo y responsabilidad con cortes\u00eda no tenemos por qu\u00e9 e involucrarnos en asuntos que no nos corresponden yo creo que lo mejor es la neutralidad no tenemos por qu\u00e9 hacer cuestionamientos a otros gobiernos eso corresponde a sus pueblos porque es esta postura porque no queremos que otros gobiernos intervengan en los asuntos internos de nuestro pa\u00eds entonces es mucho mejor una pol\u00edtica de amistad con los pueblos con los gobiernos sin embargo somos libres y cada quien tiene derecho a manifestarse a expresarse eso es parte de este cambio no aspiramos e imponer una dictadura estamos construyendo una aut\u00e9ntica democracia tu segunda pregunta acerca de cuando damos a conocer el plan para la seguridad interior la seguridad p\u00fablica yo hab\u00eda quedado con ustedes qu\u00e9 le vamos a dar a conocer en el mes de octubre que nos pas\u00f3 el tiempo por qu\u00e9 hemos estado trabajando sobre este asunto que es muy importante y hoy ya se concluy\u00f3 el plan bah a implicar no solo una definici\u00f3n conceptual no solo una manera distinta de enfrentar el problema en la pr\u00e1ctica con mucha coordinaci\u00f3n con mucho profesionalismo con perseverancia porque todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana voy a tener reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad y tambi\u00e9n les adelanto todos los d\u00edas a las 7 de la ma\u00f1ana nos vamos a estar encontrando es decir todos los d\u00edas a las 7 de la ma\u00f1ana va a haber conferencia de prensa en palacio nacional les tengo una buena noticia va a ser s\u00f3lo de lunes a viernes s\u00e1bado y domingo de gira por el pa\u00eds si quieren acompa\u00f1arme son invitados bueno y lo tercero en el plan de seguridad es que se van a presentar reformas a la constituci\u00f3n ya las leyes entonces por eso nos llev\u00f3 tiempo la elaboraci\u00f3n el plan para garantizar la seguridad y la paz en nuestro pa\u00eds el mi\u00e9rcoles de la semana pr\u00f3xima se va a hacer la presentaci\u00f3n del plan el mi\u00e9rcoles en la ciudad de mexico a las 5 de la tarde est\u00e1n convocados desde ahora si \u00e9l lo manifest\u00f3 as\u00ed va a ser s\u00ed pero si va a haber una guardia nacional es un adelanto ya est\u00e9 lo dem\u00e1s esp\u00e9rense unos d\u00edas porque est\u00e1 en la constituci\u00f3n desde mediados del siglo 19 pero es una generalidad lo que les estoy diciendo el plan tiene mucha sustancia es un plan para enfrentar la crisis grave de inseguridad y de violencia que se padece en el pa\u00eds por eso nos llev\u00f3 tiempo pero ya hay un acuerdo se logr\u00f3 un consenso por qu\u00e9 participaron los futuros y servidores p\u00fablicos encargados de esta materia participo el secretario de seguridad propuesto alfonso durazo particip\u00f3 la secretaria de gobernacion propuesta olga s\u00e1nchez particip\u00f3 alejandro encinas particip\u00f3 marcelo ebrard juan ram\u00f3n de la fuente particip\u00f3 el almirante ojeda pr\u00f3ximo secretario la defensa participo secretario de la defensa propuesto el secretario crecencio sandoval participo tambi\u00e9n el consejero jur\u00eddico por lo ser\u00e9 participo 1 intelectual pedro miguel y se consult\u00f3 a mucha gente de la sociedad civil la definici\u00f3n de este plan particip\u00f3 alejandro germ\u00e1n ero y muchos otros yo creo que son tiempos nuevos de democracia de libertad los legisladores tienen esa facultad son representantes del pueblo de las entidades federativas pueden presentar iniciativas de ley proyectos de ley nosotros garantiza la libertad adem\u00e1s se trata de un poder independiente aut\u00f3nomo del poder legislativo entonces se presenta una iniciativa como se presentan 10 15 20 diariamente muchas y se genera nerviosismo y hay desconfianza es parte de lo que significa la democracia y la libertad se tratara de una dictadura pues no pasar\u00edan estas cosas porque cuando hay una dictadura los legisladores est\u00e1n sometidos no pueden ejercer sus libertades pero es una democracia lo que queremos qu\u00e9 exista en nuestro pa\u00eds y hay libertades ahora cu\u00e1l es mi postura sobre este tema en la campa\u00f1a aclare de que no \u00edbamos a hacer ninguna reforma la primera parte del gobierno en materia fiscal y que nos van a cambiar las reglas de operaci\u00f3n en los bancos lo acabo de decir hace como 15 d\u00edas que me entrevist\u00e9 con la presidenta del consejo del banco santander ana bot\u00edn incluso hasta lo puse mi face en mi twitter y definir esto precisamente no vamos nosotros a hacer ninguna modificaci\u00f3n al marco legal que tiene que ver con lo econ\u00f3mico con lo financiero con lo fiscal en esta primera etapa de gobierno y para ser m\u00e1s precisos en los primeros tres a\u00f1os ninguna modificaci\u00f3n porque vamos a acreditar que podemos sacar adelante a nuestro pa\u00eds podemos lograr que haya crecimiento econ\u00f3mico que haya empleo que haya paz que haya tranquilidad con dos cosas b\u00e1sicamente combatiendo la corrupci\u00f3n y con un gobierno austero esto lo he venido planteando de tiempo atr\u00e1s entonces somos respetuosos de las iniciativas que presenten los legisladores pero nuestra pol\u00edtica es de no modificar el marco legal con relaci\u00f3n al funcionamiento de bancos y de las financieras vamos a que inicie el gobierno con cambios muy presuntos porque el principal cambio y debe de quedar muy claro es de que se va a acabar con la corrupci\u00f3n si me preguntan en qu\u00e9 va a consistir el cambio d\u00edgalo en lo que tarda parado en un solo pie respondo vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y ando un poco malo de la rodilla y lo pude hacer [M\u00fasica] pues la libertad que se tiene pero estoy explic\u00e1ndoles cu\u00e1l es nuestra postura es que no nos adelantemos porque ni siquiera este discutido en comisiones se present\u00f3 una iniciativa yo les hablo de que diario se presentan iniciativas de ley ser\u00eda bueno ver el historial no estoy tan seguro de que sean 10 pueden ser menos pueden ser m\u00e1s temporadas que se presentan m\u00e1s iniciativas entonces es la funci\u00f3n del congreso pero hay divisi\u00f3n y hay equilibrio de poderes yo voy a representar desde el d\u00eda primero de diciembre al poder ejecutivo voy a ser el titular del poder ejecutivo y cuando me dieron mi constancia de mayor\u00eda dije que no aspiraba a representar al poder de los poderes el ejecutivo no es el poder de los poderes eso era en el porfiriato y luego cuando ya no estaba don porfirio con do\u00f1a porfiria pero esto es nuevo estamos hablando de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds entonces por eso pues este se dan estas cosas algunos se est\u00e1n queriendo a acostumbrar y se niegan al h\u00e1bito democr\u00e1tico y hay que avisarles por telegrama por correo electr\u00f3nico que ya cambio m\u00e9xico desde el d\u00eda primero de julio y qu\u00e9 debemos actuar con una apertura y no enojarnos y amor y paz amor y paz [M\u00fasica] o no voy a contestar todav\u00eda diez preguntas m\u00e1s o sea que uno por uno no hace falta hacer eso cada quien es responsable de sus actos en un sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico en un estado de derecho democr\u00e1tico con un estado democr\u00e1tico de derecho entonces y yo soy muy respetuoso no doy l\u00ednea a nadie no hay consigna es lo que se decide libremente y yo aqu\u00ed fijo postura por lo que a m\u00ed corresponde ni siquiera mando a un vocero a que diga lo que pienso vengo aqu\u00ed con ustedes ya se los explique o no qued\u00f3 claro no pues es que as\u00ed el s\u00ed o no este no eso es manique\u00edsmo o sea la pol\u00edtica no es eso no es blanco o negro claro en el trabajo de ustedes que es un noble oficio ustedes este siempre est\u00e1n pensando el titular en la cabeza la pol\u00edtica quiz\u00e1 en eso y en otras cosas es diferente al periodismo entonces ven una portada muchas veces y no tiene nada que ver con el contenido del texto del art\u00edculo pero ya hallo [M\u00fasica] es parte pues del oficio period\u00edstico y es normal es leg\u00edtimo eso pero en pol\u00edtica pues hay matices hay que explicar hay que argumentar bueno tambi\u00e9n el periodismo del buen periodismo exige investigaci\u00f3n los mejores periodistas de m\u00e9jico este investigaban diciendo la verdad y van a la c\u00e1rcel y los reprim\u00edan tambi\u00e9n aprovecho para decirles dos cosas una qu\u00e9 vamos a hacer respetuosos en la libertad de expresi\u00f3n 0 censura libertad no va a haber ning\u00fan caso lamentable como lo que le hicieron a guti\u00e9rrez y vivo o al carmen aristegui libertad completa absoluta sin l\u00edmites lo segundo derecho de r\u00e9plica de ida y vuelta esa es la regla esa es la condici\u00f3n vamos a esperarnos para que se adelantan si no hay nada y explique que el ejecutivo no va a promover ninguna iniciativa porque es tambi\u00e9n facultad del titular del ejecutivo presentar proyectos de ley en tres a\u00f1os no hay ninguna iniciativa para modificar el marco legal en bancos y en financieras m\u00e1s claro todav\u00eda pero pero porque ese af\u00e1n de s\u00ed no tiene que ver con nuestra estrategia no no tiene que ver con nuestras prioridades acabo de decir que hace 15 d\u00edas invit\u00e9 a comer a la presidenta del consejo del banco santander anna bot\u00edn terminando de comer en mi biblioteca exprese que estaba con ella y que los bancos iban a tener todas las garant\u00edas en nuestro pa\u00eds y es p\u00fablico pero desde luego quien se toma la molestia d ver el v\u00eddeo sali\u00f3 anoche el v\u00eddeo base hubo un v\u00eddeo un v\u00eddeo pero claro este se eclipsan las cosas ya no quiero hablar m\u00e1s pero digo si vamos a seguir solo con la conferencia quedaron ayer y yo est\u00e9 chin tener elementos suficientes les dije que hab\u00edan estado no fue cierto porque llegu\u00e9 ayer despu\u00e9s de ir a la zona militar el aeropuerto de santa lucia a la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda llegu\u00e9 y lety qu\u00e9 es extraordinaria leticia ram\u00edrez que va a ser la encargada de la atenci\u00f3n ciudadana que est\u00e1 aqu\u00ed atendiendo a todos me dijo tenemos informaci\u00f3n que van a venir una comisi\u00f3n de emigrantes entonces ya viste me dijo a un representante del pr\u00f3ximo gobierno de la ciudad y tambi\u00e9n alejandro encinas para que los atiendan y me qued\u00e9 con eso y en la noche cuando me preguntan que me siguen apachurrado ya cuando me preguntan sobre esto digo ya vinieron pero es cierto no llegaron porque este tomaron la decisi\u00f3n de no asistir con nosotros no de todas formas desde que ellos estaban en chiapas y yo fui a tuxtla en la plaza p\u00fablica exprese mi apoyo le ped\u00ed a los dos gobernadores de chiapas al gobernador constitucional y al gobernador electos electo que los ayudara que los atendiera que se les protegiera que se les brindar\u00e1 todo el apoyo desde all\u00e1 desde chiapas y ya cuando iban a llegar a la ciudad de mexico habl\u00e9 tambi\u00e9n con claudia llam\u00f3 para pedirle que estuviese pendiente que no les faltar\u00e1 nada mientras se mantuviesen en la ciudad de m\u00e9xico o sea si estoy informada es un planteamiento que hizo la licenciada olga s\u00e1nchez cordero presento esta iniciativa me consult\u00f3 desde luego me dio sus razones y volvemos a lo mismo es una iniciativa le va a corresponder a los legisladores y a todos los ciudadanos a analizar y en su caso aprobar o no la iniciativa pero esto es parte de la democracia y van a haber otras iniciativas de todos los ciudadanos nosotros ya dimos a conocer cu\u00e1les son las iniciativas que consideramos fundamentales para llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds si quieren se las enumer\u00f3 ya se aprob\u00f3 de que nadie gane m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica ya se quitaron las pensiones a los expresidentes est\u00e1 por aprobarse formaci\u00f3n de la secretaria de seguridad p\u00fablica est\u00e1 por aprobarse toda la reforma para acabar con los privilegios y los fueros empezando por el fuero presidencial c\u00f3mo est\u00e1 ahora el art\u00edculo 108 que al presidente de la rep\u00fablica s\u00f3lo se le puede juzgar por traici\u00f3n a la patria pues ahora en la reforma que se va a presentar ya debe estar en curso no va a haber fueron para el presidente se le va a poder juzgar igual que a cualquier ciudadano por cualquier delito ya tambi\u00e9n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el estado mayor pase a la secretar\u00eda de la defensa ya est\u00e1 en proceso ese tr\u00e1mite ya es el general secretario propuesto el que se va a hacer cargo de todo lo relacionado con las funciones que correspond\u00edan a el estado mayor presidencial que otros cambios se convierte en delito grave la corrupci\u00f3n no les parece extra\u00f1o de que es un pa\u00eds tan corrupto no era delito grave la corrupci\u00f3n da pena da verg\u00fcenza que otras cosas se va a castigar la falsificaci\u00f3n de facturas porque hay mucha evasi\u00f3n fiscal que otra reforma ya no va a haber inspectores de v\u00eda p\u00fablica ya no van a ir a fiscalizar supervisar voy a visitar peri\u00f3dicamente a las tiendas a los establecimientos comerciales a las empresas y ahora van a ser los ciudadanos due\u00f1os de estos establecimientos los que se van a inscribir en un padr\u00f3n y van a expresar bajo protesta de decir verdad que van a cumplir con la ley 9 de inspecci\u00f3n solo de manera selectiva mediante un sorteo si hay un mill\u00f3n d due\u00f1os de establecimientos comerciales mercantiles inscritos se va a hacer la selecci\u00f3n del 1 por ciento 10.000 y ellos van a hacer fiscalizados 99% no va a tener la conforman [M\u00fasica] de tener inspectores para todo estamos confiando en los ciudadanos que m\u00e1s ya sin necesidad de reforma legal a ustedes les consta no estoy utilizando aviones oficiales y los voy a utilizar y desde el d\u00eda 1o se regresa el avi\u00f3n presidencial a la voy o se renta con toda la flotilla de aviones de helic\u00f3ptero del gobierno o se vende bueno aprovech\u00f3 para enviar un mensaje hacer una convocatoria a quienes quieran comprar el avi\u00f3n presidencial es un avi\u00f3n no solo eficaz moderno es un avi\u00f3n c\u00f3modo tiene una alcoba tiene restaurant tiene espacios amplios es un avi\u00f3n con capacidad si se tratara de hacerlo comercial para 280 pasajeros es un avi\u00f3n important\u00edsimo el que lo quiera comprar yo se lo entregar\u00eda har\u00edamos una ceremonia viajar\u00eda en un avi\u00f3n muy importante no solo es lo que cuesta el avi\u00f3n el valor del avi\u00f3n la utilidad del avi\u00f3n la comodidad del avi\u00f3n es la fama entonces est\u00e1 en subasta porque se adquiri\u00f3 ese avi\u00f3n es una cantidad de alrededor de 78 mil millones hay que pagar como 500 millones de pesos al a\u00f1o por mantenerlo de financiamiento entonces ay\u00fadenme ustedes ayuden me transmitan esta convocatoria para que llegue a todas partes del mundo puede ser que haya gente interesada y ese d\u00eda que se vende el avi\u00f3n yo ir\u00eda al hangar presidencial les voy a invitar a ustedes que me acompa\u00f1en y entregamos el avi\u00f3n al que lo compre no es cualquier cosa poder no s\u00f3lo es dinero es tambi\u00e9n fama de modo que ah\u00ed est\u00e1 la convocatoria y aprovechamos para utilizar ese dinero en beneficio de nuestro pueblo ya lo que dije lo que plantee es una iniciativa en su momento en su momento se va a debatir seguimos adelante nos faltan tres preguntas todav\u00eda no se termina con la definici\u00f3n de la log\u00edstica lo que s\u00ed puedo comentarles es de que a las once de la ma\u00f1ana va a ser la ceremonia en el congreso de ah\u00ed voy al palacio atiendo a los invitados de otros pa\u00edses presidentes los primeros ministros representantes de organismos internacionales dirigentes de otros pa\u00edses que van a asistir y a las 4 de la tarde inicie un festival art\u00edstico-cultural en el z\u00f3calo yo voy a hablar en el z\u00f3calo voy a hablar desde el balc\u00f3n presidencial a las 5 de la tarde y terminando mi intervenci\u00f3n voy a bajar por qu\u00e9 los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico quieren entregarme un bast\u00f3n de mando despu\u00e9s de esa ceremonia de entrega del bast\u00f3n de mando sigue el festival art\u00edstico-cultural en el z\u00f3calo invito a todos los mexicanos porque va a ser una fiesta no es un cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen va a iniciar una nueva etapa no voy a dormir en palacio voy a estar viviendo donde vivo actualmente hasta que mi hijo jesus termine hasta que termine en la primaria esto es hasta mayo o junio d el pr\u00f3ximo a\u00f1o faltan 2 luego vamos a ver son dos opciones irme a palacio s\u00ed ay condiciones un departamento adentro porque tambi\u00e9n mis adversarios han dicho de que no voy a vivir en los pinos ver webber en el palacio nacional como s\u00ed fue seguido a cerrar todo el palacio pues si yo a ser todo el palacio todos los paseos no soy un monarca soy republicano ya lo dije en una ocasi\u00f3n que necesito entonces un peque\u00f1o espacio para vivir para descansar ah\u00ed les recomiendo un poema de nicol\u00e1s guill\u00e9n tengo vamos a ver les va a gustar el poema que habla de lo que se necesita para vivir no se necesita muchos no se necesitan las extravagancias los lujos las mansiones pero esa es una opci\u00f3n y la otra opci\u00f3n es rentar una casa cerca intermedio donde est\u00e9 mi trabajo que va a ser el palacio todos los d\u00edas y la nueva escuela de jes\u00fas que va a pasar a la secundaria entonces eso es lo que est\u00e1 en nuestros planes la \u00faltima pregunta la la ayudant\u00eda basta apoy\u00e1ndome b\u00e1sicamente son 20 profesionales no militares no soldados son m\u00e9dicos arquitectos comunic\u00f3logos diez mujeres diez hombres ese es una ayudant\u00eda nada m\u00e1s para que no me apachurra mi familia va a tener tambi\u00e9n este pues ayudant\u00eda los mismos nueva vez escoltas para nadie bueno s\u00ed para los que tienen que ver con funciones de seguridad b\u00e1sicamente [M\u00fasica] si te va a haber amnist\u00eda para presos pol\u00edticos presos pol\u00edticos libertad si ya ayer lo expres\u00e9 en un mensaje me lleno de tristeza lo que le sucedi\u00f3 a su hija lo lamento mucho como lo expres\u00e9 en el twitter hay que enfrentar el grave problema de la violencia que produce mucho dolor mucha tristeza estamos hablando de una estudiante estaba porte y terminar su carrera 22 a\u00f1os duele mucho todo esto en general tenemos que detener la inseguridad y la violencia pues eso lo tienen que investigar las autoridades que son las encargadas de hacerlo pues deben de hacerse las investigaciones todas yo estoy seguro que los familiares los legisladores los dirigentes de morena en veracruz van a estar pendientes de este caso de este asunto bueno much\u00edsimas gracias muchas gracias este no voy a estar tambi\u00e9n se los anuncios luego se enojan y a ustedes les entiendo bien por qu\u00e9 los que si acaso si acaso son los responsables que no culpables pues son los de las redacciones los que les mandan digo de arriba a los machones este pero para que no est\u00e9n aqu\u00ed que porque yo tambi\u00e9n entiendo no son situaciones no apropiadas no apropiadas entonces voy a estar fuera el fin de semana porque qu\u00e9 voy a hacer bueno voy a estar con mi familia y voy a aprovechar a escribir dos textos voy a estar ac\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico pero este eso es otro asunto les hablo de ma\u00f1ana y de pasado y el lunes les invito si quieren esta informaci\u00f3n amplia tambi\u00e9n sobre el tren maya vamos a estar en m\u00e9rida yucat\u00e1n que les manden d las direcciones de informaci\u00f3n que les manden a cubrir all\u00e1 desde el fin de semana este esperar el lunes \u00f3sea vamos a estar el lunes viendo lo del tren maya con los gobernadores del sureste y all\u00e1 vamos a estar en m\u00e9rida yucat\u00e1n dos mensajes dos mensajes pues tengo que escribir este para presentarles documentos sobre seguridad ya est\u00e1 todo elaborado pero falta la parte conceptual y ya estamos y otros textos entonces necesito y tener tiempo para eso b\u00e1sicamente en el sureste s\u00ed en el sureste muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:47:31.406644"
}