{
    "video_id": "mqqkwuLuCNU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mqqkwuLuCNU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAa2iSITwsD6Tqo2PH5DHN083M4tQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mqqkwuLuCNU",
    "video_title": "Contin\u00faa atenci\u00f3n por inundaciones en Tabasco, Veracruz y Chiapas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9349,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues como todos los lunes vamos a",
            "start": 1001.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1005.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1010.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quienes tienen los precios comenzamos",
            "start": 1013.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con ricardo sheffield procurador federal",
            "start": 1017.43,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "del consumidor y posteriormente vamos a",
            "start": 1021.18,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "conocer los avances en las obras con los",
            "start": 1026.0,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "fragmentos de videos que nos permiten",
            "start": 1031.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "evaluar sobre",
            "start": 1036.38,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el seguimiento del avance que llevamos",
            "start": 1040.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en estas obras importantes y al final",
            "start": 1042.899,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y para respuestas",
            "start": 1046.64,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1052.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1054.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles en la",
            "start": 1057.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gasolina regular el precio m\u00e1s alto con",
            "start": 1059.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto lo da m\u00f3vil en san",
            "start": 1063.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pedro garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n 19 78",
            "start": 1065.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "centavos preso al p\u00fablico por litro con",
            "start": 1068.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un margen de 4 pesos con 8 centavos",
            "start": 1070.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mientras que petro laguna en g\u00f3mez",
            "start": 1073.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "palacios durango tiene un precio al",
            "start": 1076.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 16 pesos con 61 centavos por",
            "start": 1078.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "litro un margen de 15 centavos para la",
            "start": 1081.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gasolina premiun cel tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 1085.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alto aqu\u00ed en la ciudad de mexico en",
            "start": 1087.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "naucalpan 21 69 por litro 5 pesos con 29",
            "start": 1089.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos de margen",
            "start": 1094.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comparado con efe gs gasolineras en",
            "start": 1095.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n con un precio al",
            "start": 1099.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 17 pesos por litro un margen",
            "start": 1101.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de 30 centavos para el diesel",
            "start": 1104.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combustibles bp en santa catarina nuevo",
            "start": 1106.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "le\u00f3n el precio m\u00e1s alto 20 pesos 19",
            "start": 1110.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de 3",
            "start": 1113.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pesos con 70 centavos y el gas",
            "start": 1115.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n sinaloa tiene un precio de",
            "start": 1118.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "17 pesos con 57 centavos por litro un",
            "start": 1121.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "margen de 18 centavos siendo la opci\u00f3n",
            "start": 1125.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica si lo vemos por promedios",
            "start": 1128.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en la semana chevron red con arco son",
            "start": 1131.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s caros hebr\u00f3n hab\u00eda estado en",
            "start": 1134.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tercer o segundo lugar otra vez se fue",
            "start": 1136.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al primero como el m\u00e1s caro y total de",
            "start": 1138.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "500 york/san en promedio los m\u00e1s",
            "start": 1141.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos en core con corte el 6 de",
            "start": 1144.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "noviembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 1147.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "34 d\u00f3lares con 80 centavos ese mismo d\u00eda",
            "start": 1150.19,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el diesel en promedio 18 pesos 92",
            "start": 1154.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos la premium 18 pesos 76 centavos",
            "start": 1157.79,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y la regular 18 pesos con 19 centavos",
            "start": 1161.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes una tendencia a la",
            "start": 1165.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "baja en los promedios de los precios de",
            "start": 1169.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los combustibles en verificaci\u00f3n",
            "start": 1172.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atendimos a trav\u00e9s de la app del litro",
            "start": 1175.66,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "por litro 202 denuncias o quejas 166",
            "start": 1178.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones fueron",
            "start": 1182.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las tres gasolineras no se dejaron",
            "start": 1185.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verificar muy probablemente porque no",
            "start": 1188.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "han escalado no han actualizado sus",
            "start": 1190.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bombas o est\u00e1n dando litros que no son",
            "start": 1193.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de litro completo y esto fue s\u00ed a lo",
            "start": 1196.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00edstico en el meme villa de morelos",
            "start": 1199.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "oaxaca en la carretera cuacnopalan",
            "start": 1201.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tehuac\u00e1n y tambi\u00e9n estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 1205.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "altares en hermosillo sonora y asimismo",
            "start": 1209.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "servicios barrancos en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 1213.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son las tres que no se dejaron verificar",
            "start": 1215.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una gasolinera en general escobedo el",
            "start": 1219.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n se cerr\u00f3 por completo las 18",
            "start": 1221.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bombas porque no hab\u00edan calibrado las",
            "start": 1225.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bombas y no las hab\u00edan calibrado muy",
            "start": 1229.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "probable porque no las han escalado",
            "start": 1231.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conforme a la nueva norma y por eso no",
            "start": 1234.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay quien les quien les calibre la m\u00e1s",
            "start": 1237.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "barata de acuerdo a la app que no tome",
            "start": 1240.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en cuenta el margen 15 pesos con 69",
            "start": 1242.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "centavos bp en puebla puebla y 15 pesos",
            "start": 1245.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con 71 centavos m\u00f3vil en san mateo",
            "start": 1248.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico las m\u00e1s caras 21 pesos",
            "start": 1252.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con 20 centavos franquicia pemex talpa",
            "start": 1255.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de allende jalisco esta gasolinera",
            "start": 1257.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "continuamente dando caro abusando de ser",
            "start": 1259.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de las pocas en la regi\u00f3n y cel",
            "start": 1262.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "20 pesos con 69 centavos en p\u00e9njamo",
            "start": 1264.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "guanajuato para la premium la m\u00e1s barata",
            "start": 1268.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "15 79 franquicia pm dyn de bravo",
            "start": 1272.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "veracruz hidrosina 16 pesos 26 centavos",
            "start": 1275.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "metepec estado de m\u00e9xico las m\u00e1scaras 21",
            "start": 1278.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "99 franquicia pemex en guasave sinaloa y",
            "start": 1281.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "21 99 cel en aguascalientes",
            "start": 1285.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aguascalientes otra que continuamente ha",
            "start": 1286.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado entre las m\u00e1s caras la m\u00e1s barata",
            "start": 1290.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para el diesel de 515 pesos 79 centavos",
            "start": 1292.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en marqu\u00e9s quer\u00e9taro y franquicia pemex",
            "start": 1296.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "16 pesos con 9 centavos",
            "start": 1299.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo veracruz las m\u00e1scaras",
            "start": 1302.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pemex 21 68 en talpa de allende jalisco",
            "start": 1304.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "otra vez de 20 99 chevron en santa ana",
            "start": 1306.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sonora seguimos tambi\u00e9n haciendo la",
            "start": 1310.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de los servicios sanitarios que",
            "start": 1313.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e9n limpios en buenas condiciones y",
            "start": 1316.31,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1318.71,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "los cobren porque el 80% de las",
            "start": 1319.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio en el pa\u00eds no",
            "start": 1321.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cobran este servicio gas flama azul en",
            "start": 1323.66,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuauhtemoc ciudad de mexico 12 pesos 50",
            "start": 1327.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "centavos por litro con un margen de 5",
            "start": 1330.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos es para tanques",
            "start": 1333.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estacionarios de gas lp la opci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1335.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cara mientras que la m\u00e1s barata es gas",
            "start": 1338.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "providencia para tanque estacionario el",
            "start": 1340.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "doctor mora guanajuato con un precio al",
            "start": 1342.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 8 pesos 35 centavos por litro",
            "start": 1345.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y un margen y un peso 59 centavos para",
            "start": 1348.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cilindros de gas regio gas lerdo el",
            "start": 1351.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuevo ideal durango 22 pesos con 55",
            "start": 1354.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "centavos por kilo un margen de 7 pesos",
            "start": 1357.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con 59 centavos es el m\u00e1s caro y el m\u00e1s",
            "start": 1360.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico gas providencia en doctor mora",
            "start": 1364.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buena cuarto que se han solidarizado",
            "start": 1366.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mucho con los consumidores en esta",
            "start": 1368.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "distribuidora de gas lp 15 pesos con 60",
            "start": 1371.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "centavos por kilo 2 pesos con 47",
            "start": 1374.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "centavos ellos seguir\u00e1n aparecido como",
            "start": 1377.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s econ\u00f3micos deber\u00edamos",
            "start": 1380.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esforzarnos todos por ser quien es",
            "start": 1381.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con los precios m\u00e1s econ\u00f3micos los",
            "start": 1385.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes m\u00e1s bajos estabilidad en los",
            "start": 1387.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precios del gas lp en general en",
            "start": 1389.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "verificaciones realizamos 52 estaciones",
            "start": 1392.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de gas lp y en general los resultados",
            "start": 1395.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fueron muy favorables todos se dejaron",
            "start": 1399.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s verificar hoy tocar remesas qui\u00e9n",
            "start": 1402.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n de las remesadoras y empezamos",
            "start": 1405.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "viendo que en el mes de septiembre en",
            "start": 1408.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "total nuestros paisanos y paisanas nos",
            "start": 1411.799,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "enviaron 3.568 millones de d\u00f3lares esto",
            "start": 1415.34,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "representa 31.29 por ciento m\u00e1s que en",
            "start": 1421.61,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "el 2018 y 15.07 por ciento m\u00e1s que en el",
            "start": 1426.53,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "2019 en el env\u00edo promedio de 300 d\u00f3lares",
            "start": 1431.38,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "tenemos que cuando es en efectivo un",
            "start": 1437.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "link es la mejor opci\u00f3n que por esos 300",
            "start": 1440.33,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares le est\u00e1 dando a mam\u00e1 agua esposa",
            "start": 1443.419,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "6.216",
            "start": 1447.789,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "pesos y la peor opci\u00f3n es vuestra uni\u00f3n",
            "start": 1449.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que por esa misma cantidad de d\u00f3lares de",
            "start": 1453.5,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "edad cinco mil 974 pesos con 32 centavos",
            "start": 1455.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esto porque cobra una comisi\u00f3n de 8",
            "start": 1460.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y adem\u00e1s el tipo de cambio",
            "start": 1464.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "algunos centavos abajo del promedio de",
            "start": 1467.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los que mejor lo pagan si es en dep\u00f3sito",
            "start": 1470.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en cuenta la mejor opci\u00f3n se vuelve ria",
            "start": 1473.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "money transfers con seis mil 273 pesos",
            "start": 1476.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo que se recibe mientras que la peor",
            "start": 1480.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n es money gram con seis mil 38",
            "start": 1483.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pesos con 10 centavos ah\u00ed la comisi\u00f3n de",
            "start": 1487.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "money gram es de 9 d\u00f3lares con 99",
            "start": 1490.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "centavos acu\u00e9rdense que son all\u00e1",
            "start": 1493.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos los que est\u00e1n pagando",
            "start": 1495.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n y determinando el tipo de",
            "start": 1498.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cambio y finalmente cu\u00e1nto recibe mam\u00e1 o",
            "start": 1501.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esposa ac\u00e1 en m\u00e9xico que han sido muy",
            "start": 1504.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "solidarios nuestros paisanos y paisanas",
            "start": 1506.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque sigue aumentando las remesas y",
            "start": 1509.62,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las condiciones para ello",
            "start": 1513.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de este lado en m\u00e9xico para recibir el",
            "start": 1515.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dinero telecom es el que tiene m\u00e1s",
            "start": 1518.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "municipios cubiertos son mil 762",
            "start": 1520.12,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "municipios que abarca telecom oxxo es el",
            "start": 1524.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que tiene el mejor horario y m\u00e1s",
            "start": 1527.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sucursales de seis de la ma\u00f1ana a 10 de",
            "start": 1528.89,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la noche 19 mil 146 sucursales en mil 40",
            "start": 1531.83,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "municipios y walmart elektra y caja",
            "start": 1537.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "popular mexicana son quienes de manera",
            "start": 1541.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adicional ofrecen un seguro para esa",
            "start": 1543.77,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1547.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos con los v\u00eddeos la secretaria de la",
            "start": 1553.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "defensa nacional informa los avances de",
            "start": 1557.809,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1560.21,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles al 9 de",
            "start": 1561.169,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "noviembre de 2020",
            "start": 1564.019,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en la torre de control y servicios de",
            "start": 1566.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se contin\u00faa con",
            "start": 1568.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el montaje de la estructura para el",
            "start": 1571.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elevador del obvio acabados de muros y",
            "start": 1572.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n y montaje de fachadas y",
            "start": 1575.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "plafones as\u00ed como las instalaciones",
            "start": 1577.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas e hidrosanitarias y contra",
            "start": 1580.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incendios en el estacionamiento y",
            "start": 1583.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terminal intermodal de transporte",
            "start": 1585.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terrestre se ejecutan los trabajos de",
            "start": 1587.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "montaje de muros prefabricados y acero",
            "start": 1590.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de continuidad entre trav\u00e9s y columnas",
            "start": 1593.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias",
            "start": 1596.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generales se realiza el relleno y",
            "start": 1598.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de excavaci\u00f3n perimetral de",
            "start": 1600.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la cisterna de regulaci\u00f3n y la",
            "start": 1603.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de la superficie de unos",
            "start": 1605.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "internos para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1607.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recubrimiento en la terminal de",
            "start": 1609.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "combustible y red de distribuci\u00f3n se",
            "start": 1612.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "avance en el armado de la estructura del",
            "start": 1615.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tanque vertical atmosf\u00e9rico 3 y",
            "start": 1616.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "habilitado de acero en cimentaci\u00f3n del",
            "start": 1619.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "edificio administrativo",
            "start": 1621.52,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en la pista y plataforma militar se",
            "start": 1624.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 en la construcci\u00f3n de la losa de",
            "start": 1627.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "concreto magro y concreto de alta",
            "start": 1629.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resistencia en calles de rodaje tendido",
            "start": 1631.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de tuber\u00eda colocaci\u00f3n de tubos de",
            "start": 1633.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "concreto press forzado y el sembrado de",
            "start": 1636.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasto en \u00e1reas verdes",
            "start": 1638.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a la fecha se han generado 52 mil 62",
            "start": 1640.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "empleos civiles faltan 400 97 d\u00edas de",
            "start": 1644.08,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n gobierno de mexico",
            "start": 1648.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este es de noviembre estamos haciendo el",
            "start": 1657.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reporte de dos bocas con todos los",
            "start": 1659.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "especialistas de tanques y esferas de la",
            "start": 1661.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda el cuarto de control",
            "start": 1663.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "central de la nueva refiner\u00eda de dos",
            "start": 1666.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bocas se construye en una superficie de",
            "start": 1668.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "27 mil 789 punto 83 metros cuadrados",
            "start": 1670.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de tecnolog\u00eda avanzada ejemplo en",
            "start": 1673.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina' y pieza fundamental",
            "start": 1676.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dentro de la \u00f3ptima operaci\u00f3n de todas",
            "start": 1677.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las plantas del proceso y servicio",
            "start": 1679.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "complementando el sistema ssp para",
            "start": 1681.17,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "actuar en forma inmediata sobre el",
            "start": 1684.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "monitoreo y visualizaci\u00f3n del cuadro de",
            "start": 1685.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mandos y control perimetral su dise\u00f1o ha",
            "start": 1687.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sido realizado por la empresa evans que",
            "start": 1690.39,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ha desarrollado cuartos de control de",
            "start": 1692.55,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas m\u00e1s modernas del mundo y",
            "start": 1693.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de los grandes complejos petroqu\u00edmicos a",
            "start": 1695.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nivel internacional el sistema de",
            "start": 1697.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "control tendr\u00e1 la capacidad de ajustar",
            "start": 1699.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las variables de proceso necesarias para",
            "start": 1700.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "dar la calidad de los productos de las",
            "start": 1702.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "plantas de proceso y en combinaci\u00f3n con",
            "start": 1704.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el sistema ssp garantizar\u00e1 en forma",
            "start": 1706.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tica la preparaci\u00f3n de los",
            "start": 1709.14,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "productos terminados y el control en el",
            "start": 1710.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nivel en tanques garantizando con ello",
            "start": 1712.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la calidad y la cantidad de los",
            "start": 1714.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hidrocarburos con los est\u00e1ndares m\u00e1s",
            "start": 1716.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "altos de seguridad industrial en la",
            "start": 1717.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n con esto se trabaja para",
            "start": 1719.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reforzar la seguridad energ\u00e9tica de",
            "start": 1721.5,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1723.54,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "mientras tanto el avance de los",
            "start": 1724.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "edificios administrativos salvaguarda",
            "start": 1726.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mantenimiento y telecomunicaciones es",
            "start": 1728.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "supervisado en cuanto a cimentaciones",
            "start": 1730.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "levantamiento de muros instalaci\u00f3n de",
            "start": 1732.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aire acondicionado y drenaje las plantas",
            "start": 1734.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de proceso que han culminado su fase de",
            "start": 1737.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n e ingenier\u00eda de detalle",
            "start": 1739.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "llevan a cabo la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1740.7,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "superestructura de los tambores de coque",
            "start": 1742.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y los racks de tuber\u00edas se concluy\u00f3 la",
            "start": 1744.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las cimentaciones",
            "start": 1746.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "profundas de 36 tanques verticales y 21",
            "start": 1747.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esferas de almacenamiento en tanques se",
            "start": 1750.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabaja nueve en excavaci\u00f3n 12 en obra",
            "start": 1752.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica 14 en proceso de relleno",
            "start": 1754.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interior de anillo 7 en armado de acero",
            "start": 1756.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y colocaci\u00f3n de siembra y 8 formaci\u00f3n de",
            "start": 1758.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "capa de reparto en espera se trabaja una",
            "start": 1760.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n 2 en siembra y acero en",
            "start": 1763.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n 1 en plantilla y dos en",
            "start": 1765.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "descabece de pilas en los paquetes 2 y 3",
            "start": 1767.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a cargo de samsung se ha firmado la",
            "start": 1770.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "segunda etapa entre la filial de pemex",
            "start": 1773.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "petit y samsung una vez que se ha",
            "start": 1774.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "concluido el trabajo en sitio de la",
            "start": 1777.0,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "primera etapa que consisti\u00f3 en",
            "start": 1778.38,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de detalle y pilotaje de",
            "start": 1779.73,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n los dem\u00e1s paquetes tambi\u00e9n",
            "start": 1781.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente entran en fase 2 con las",
            "start": 1782.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresas ica fluor y techint los",
            "start": 1784.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajos de integraci\u00f3n de racks",
            "start": 1787.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "acueductos gastos",
            "start": 1789.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dos subestaciones avanzan en la",
            "start": 1790.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de detalle y levantamiento",
            "start": 1792.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del \u00e1rea en materia de",
            "start": 1794.09,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sustentabilidad contin\u00faa el desarrollo",
            "start": 1796.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de 49 mil 250 plantas de ornato y",
            "start": 1797.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "forestales en el vivero",
            "start": 1800.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cree en maya reporte de avances semana",
            "start": 1807.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "12 de 157",
            "start": 1810.909,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 destacan los avances que",
            "start": 1813.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hicimos en los trabajos de terracer\u00eda en",
            "start": 1816.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el tramo 2 la producci\u00f3n y traslado de",
            "start": 1819.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "durmientes ya asciende a 95.000 503 y",
            "start": 1821.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1960 respectivamente en el tramo 3",
            "start": 1825.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo el acondicionamiento de",
            "start": 1828.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centros de acopio y en el tramo 4 el",
            "start": 1831.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo de arque\u00f3logos del inah avanz\u00f3 en",
            "start": 1834.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el dictaminado y prospecci\u00f3n de la",
            "start": 1836.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "superficie",
            "start": 1837.97,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n es una zona",
            "start": 1840.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "altamente castilla la cantidad es el",
            "start": 1843.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno en que las rocas del subsuelo",
            "start": 1847.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como el yeso o la caliza se disuelven",
            "start": 1848.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por el agua y provocan cuevas",
            "start": 1851.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hundimientos o grietas",
            "start": 1852.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con una estrategia dividida en dos",
            "start": 1857.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "etapas estudios generales y dise\u00f1o de",
            "start": 1858.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soluciones",
            "start": 1861.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "1 un equipo de ge\u00f3logos y geof\u00edsicos",
            "start": 1864.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recorren la piel cada metro de la ruta",
            "start": 1867.29,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para conocer la detalle y tomar muestras",
            "start": 1870.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los materiales del suelo 2",
            "start": 1871.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estos materiales se acopian y son",
            "start": 1874.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estudiados por m\u00e1s de 50 expertos mismos",
            "start": 1877.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que semaforizar los sitios que",
            "start": 1880.32,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "necesitar\u00e1n soluciones de ingenier\u00eda",
            "start": 1881.97,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1883.38,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "3 a partir de los estudios anteriores se",
            "start": 1885.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "crean modelos geot\u00e9cnicos de la",
            "start": 1889.269,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de cada apoyo cuatro ya en",
            "start": 1890.769,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "las etapas de operaci\u00f3n y mantenimiento",
            "start": 1894.07,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "daremos seguimiento al comportamiento",
            "start": 1895.62,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "del suelo y las estructuras en el",
            "start": 1897.429,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mediano y largo plazo para asegurar la",
            "start": 1899.289,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "convivencia segura del proyecto con el",
            "start": 1901.389,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "suelo por el que pasa todo el proceso es",
            "start": 1903.279,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por una mesa",
            "start": 1905.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "interinstitucional compuesta por los",
            "start": 1907.059,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "institutos de ingenier\u00eda fisio f\u00edsica de",
            "start": 1909.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la unam fonatur con agua y la empresa",
            "start": 1911.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "constructora ica junto con el equipo de",
            "start": 1914.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "expertos de la acp",
            "start": 1916.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "este equipo diverso enriquecer\u00e1 la toma",
            "start": 1917.909,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de decisiones y cuidara la correcta",
            "start": 1920.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de cada paso el equipo",
            "start": 1922.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del pre maya re\u00fane lo mejor de la",
            "start": 1925.75,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y el conocimiento mexicano",
            "start": 1928.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 1932.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren",
            "start": 1940.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "interurbano m\u00e9xico-toluca reporte",
            "start": 1943.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "semanal tramo 1 36 km avance a la fecha",
            "start": 1945.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "98 puntos 7 por ciento estaci\u00f3n",
            "start": 1949.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zinacantepec y cuenta con",
            "start": 1953.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estacionamiento y bah\u00eda de ascenso y",
            "start": 1955.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "descenso escaleras el\u00e9ctricas and\u00e9n de",
            "start": 1957.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "200 metros de longitud para recibir dos",
            "start": 1960.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trenes de 5 carros cada uno avance de la",
            "start": 1963.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n 97 puntos 6% v\u00eda y catenaria se",
            "start": 1966.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "han instalado 27 kil\u00f3metros de v\u00edas y 23",
            "start": 1971.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de catenaria en el tramo 1",
            "start": 1974.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "viaducto 2 se cerr\u00f3 el viaducto con la",
            "start": 1977.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de las trabes prefabricadas",
            "start": 1980.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre los apoyos 42 y 42 y con una",
            "start": 1982.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "longitud total de 4.7 kil\u00f3metros y",
            "start": 1986.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aductor 4 las columnas m\u00e1s altas del",
            "start": 1989.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proyecto son de 70 metros y se",
            "start": 1993.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encuentran a la altura del camino a",
            "start": 1995.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salman estas columnas son m\u00e1s altas que",
            "start": 1997.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el monumento a la revoluci\u00f3n",
            "start": 1999.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mi t\u00fanel se ensambl\u00f3 el segundo tanque",
            "start": 2002.33,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de almacenamiento de agua para el",
            "start": 2006.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sistema contra incendio tramo 3 17 km",
            "start": 2008.16,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "avance a la fecha 52% frente 8 segundo",
            "start": 2012.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cruce de la autopista",
            "start": 2017.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una vez montadas las trabes se procede",
            "start": 2018.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con la instalaci\u00f3n del diafragma que une",
            "start": 2021.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las trabes paralelas una vez terminado",
            "start": 2023.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se colocar\u00e1n las tabletas losa banquetas",
            "start": 2025.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y faldones terminal observatorio se",
            "start": 2029.039,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con los trabajos de perforaci\u00f3n",
            "start": 2033.059,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y colado de pilas el lado norte de la",
            "start": 2034.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n secretaria de comunicaciones y",
            "start": 2037.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 2041.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2043.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico del istmo de",
            "start": 2049.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tehuantepec aprovechando la posici\u00f3n",
            "start": 2052.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica de la regi\u00f3n sumara una",
            "start": 2054.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alternativa eficiente en tiempo y costo",
            "start": 2056.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a las rutas de comercio mundial",
            "start": 2058.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informe el avance de",
            "start": 2062.54,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "obras a 9 de noviembre de 2020",
            "start": 2064.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para ampliar la capacidad operativa del",
            "start": 2069.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puerto de coatzacoalcos contin\u00faa la",
            "start": 2072.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 130 metros de muelle en",
            "start": 2074.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos tramos con un avance promedio de 80",
            "start": 2076.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y 6.3 por ciento",
            "start": 2079.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo cual permitir\u00e1 un mejor acceso para",
            "start": 2082.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la entrada y salida del comercio",
            "start": 2084.76,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2086.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el dragado de construcci\u00f3n que permitir\u00e1",
            "start": 2088.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibir buques de hasta 34 pies tiene un",
            "start": 2091.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "avance del 5.6 por ciento",
            "start": 2093.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el puerto de salina cruz se han",
            "start": 2097.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creado m\u00e1s de 90 elementos de concreto",
            "start": 2100.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para el rompeolas oeste con el cual se",
            "start": 2102.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n recibir buques con calado de",
            "start": 2104.86,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hasta 20 metros",
            "start": 2106.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s contin\u00faa la conformaci\u00f3n de",
            "start": 2109.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "patios de almacenamiento para trabajos",
            "start": 2111.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de colado y acopio",
            "start": 2114.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 del ferrocarril del istmo",
            "start": 2117.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de tehuantepec de mog\u00f3n y a lagunas hay",
            "start": 2119.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "un avance del 20 por ciento",
            "start": 2122.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con la rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda se est\u00e1",
            "start": 2125.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generando un aumento de empleo en la",
            "start": 2127.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sociedad isle\u00f1a y se traducir\u00e1 en nuevas",
            "start": 2129.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 2132.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el avance total de la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2134.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la v\u00eda es de 16%",
            "start": 2136.18,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en el corredor interoce\u00e1nico impulsamos",
            "start": 2139.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "un nuevo tipo de desarrollo para todas y",
            "start": 2142.799,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2145.829,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2149.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2156.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a informar sobre",
            "start": 2158.45,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de las inundaciones",
            "start": 2163.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "chiapas en tabasco veracruz",
            "start": 2168.549,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 2172.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dejado de llover",
            "start": 2176.349,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "una precipitaci\u00f3n",
            "start": 2178.96,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "e hist\u00f3rica nunca hab\u00eda llovido tanto",
            "start": 2182.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hablo de 50 a\u00f1os",
            "start": 2188.65,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "a la fecha en el caso de tabasco de",
            "start": 2193.029,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "acuerdo a los registros",
            "start": 2197.199,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "salvo",
            "start": 2200.359,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "de extraordinario",
            "start": 2202.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2204.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pron\u00f3stico es que ya",
            "start": 2208.359,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "ha dejado de llover y as\u00ed se espera para",
            "start": 2212.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 2216.75,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "desde luego el agua tarda",
            "start": 2219.66,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en bajar",
            "start": 2223.759,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "tabasco es una planicie",
            "start": 2226.299,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "todo lo que lleva en la sierra baja",
            "start": 2230.13,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a la planicie y en zonas en tabasco que",
            "start": 2234.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abajo del nivel del mar",
            "start": 2238.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "son como ollas",
            "start": 2242.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2244.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "toda esa agua",
            "start": 2246.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que fue mucha",
            "start": 2249.359,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "inunda",
            "start": 2251.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tarda",
            "start": 2255.089,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 2258.41,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "al mar por la desembocadura de los r\u00edos",
            "start": 2260.5,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "nos preocupa mucho la situaci\u00f3n del",
            "start": 2265.349,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en la madrugada porque se llen\u00f3",
            "start": 2269.099,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "por completo la presa pe\u00f1itas",
            "start": 2275.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "una precipitaci\u00f3n",
            "start": 2279.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2282.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "3500",
            "start": 2285.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos por segundo",
            "start": 2287.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a las 6 de la ma\u00f1ana del s\u00e1bado eso me",
            "start": 2291.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a tomar la decisi\u00f3n de trasladarme",
            "start": 2295.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "al estado porque se ten\u00eda que desfogar",
            "start": 2298.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la presa y toda esa agua",
            "start": 2303.87,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "iba a causar",
            "start": 2307.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 2311.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hab\u00eda que tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 2313.1,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y soltar agua porque",
            "start": 2317.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se tiene el riesgo de que la presa",
            "start": 2321.28,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se reventar",
            "start": 2325.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2329.64,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "conagua se portaron muy bien se hicieron",
            "start": 2332.519,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "buenos c\u00e1lculos se decidi\u00f3 una",
            "start": 2335.539,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n hasta de 2500 metros c\u00fabicos",
            "start": 2340.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "por segundo",
            "start": 2346.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para poder bajar",
            "start": 2348.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el llenado de",
            "start": 2351.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el vaso de la presa",
            "start": 2353.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 y eso fue muy bueno que se",
            "start": 2357.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hiciera de manera gradual",
            "start": 2361.51,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que se le avisar\u00e1 a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2364.62,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "r\u00edo abajo del samaria para buscar",
            "start": 2368.69,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "refugios albergues",
            "start": 2374.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trasladarse a las zonas altas",
            "start": 2378.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "afortunadamente solo se lleg\u00f3 a extraer",
            "start": 2383.799,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "dos mil dos mil 100 metros c\u00fabicos dos",
            "start": 2388.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 2392.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 2394.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a reducir",
            "start": 2397.86,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "la precipitaci\u00f3n los escurrimientos a la",
            "start": 2399.72,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 2403.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y ahora ya",
            "start": 2405.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2408.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pues lo que ingresa es alrededor de 1000",
            "start": 2410.16,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "en metros c\u00fabicos por segundo",
            "start": 2415.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de tres mil quinientos a mil metros",
            "start": 2419.099,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por segundo",
            "start": 2423.359,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a dejarlo de tarea para los",
            "start": 2425.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estudian las matem\u00e1ticas los",
            "start": 2428.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2432.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos y los ciudadanos que",
            "start": 2434.03,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "quieran saber cu\u00e1nto significa este",
            "start": 2438.53,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "volumen de agua",
            "start": 2443.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es el equivalente",
            "start": 2445.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que yo veo en estos d\u00edas",
            "start": 2448.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda o en dos d\u00edas a lo que llueve",
            "start": 2451.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en todo un estado del norte",
            "start": 2453.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2457.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2459.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estamos ayudando como siempre las series",
            "start": 2461.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de la defensa la secretaria de marina",
            "start": 2466.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando el plan dn3 el plan",
            "start": 2470.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2475.84,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00e1 el secretario de bienestar",
            "start": 2477.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n por parte del gobierno",
            "start": 2485.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1 a cargo de",
            "start": 2488.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1squez que ha estado pendiente",
            "start": 2490.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2498.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "participando con agua la comisi\u00f3n",
            "start": 2500.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 2503.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pemex se han recibido apoyos de",
            "start": 2505.92,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales del gobierno de la",
            "start": 2509.16,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "ciudad bombas de succi\u00f3n para sacar el",
            "start": 2512.069,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2517.349,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n instalando est\u00e1n funcionando",
            "start": 2519.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "cocinas con alimentos se est\u00e1 ayudando",
            "start": 2524.0,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "en todo lo que se puede lo m\u00e1s",
            "start": 2528.92,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "importante es cuidar que no se pierdan",
            "start": 2534.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 2537.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo material se repone lo m\u00e1s importante",
            "start": 2539.84,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "es la vida entonces ah\u00ed vamos saliendo",
            "start": 2544.43,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "adelante en chiapas ah\u00ed y el fen\u00f3meno es",
            "start": 2549.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de otro tipo",
            "start": 2554.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "desde luego desbordamiento tambi\u00e9n de",
            "start": 2555.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "r\u00edos esa es la parte alta ah\u00ed",
            "start": 2558.17,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada son derrumbes lo que se",
            "start": 2562.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "produce en veracruz y tambi\u00e9n en las",
            "start": 2566.67,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "partes bajas a inundaci\u00f3n y estamos",
            "start": 2570.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ayudando a los gobiernos estatales",
            "start": 2573.95,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de todas las",
            "start": 2578.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "dependencias federales me gustar\u00eda para",
            "start": 2582.93,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tener una idea que elabora nos explicar\u00e1",
            "start": 2587.03,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "sobre esto sobre las inundaciones",
            "start": 2591.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente con su permiso",
            "start": 2599.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda a todos ya todas",
            "start": 2601.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presento a ustedes son un informe sobre",
            "start": 2605.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el frente de fr\u00edo n\u00famero 11 en este mapa",
            "start": 2609.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que nos proporcion\u00f3 con agua podemos",
            "start": 2613.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "verificar en los tonos magentas la mayor",
            "start": 2615.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n por las precipitaciones",
            "start": 2620.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acumuladas del d\u00eda 26 de octubre al 6 de",
            "start": 2621.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "noviembre del presente a\u00f1o siendo los",
            "start": 2626.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s afectados en tabasco chiapas",
            "start": 2629.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "veracruz y quintana roo",
            "start": 2633.49,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina es muy importante",
            "start": 2637.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta l\u00e1mina que nos proporcion\u00f3",
            "start": 2640.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con agua donde podemos ver aqu\u00ed en color",
            "start": 2642.83,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "azul esta barra que nos indica el",
            "start": 2647.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "resumen mensual de las lluvias en color",
            "start": 2650.93,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "azules 2020 en color naranja es la media",
            "start": 2654.17,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en color verde la comparaci\u00f3n con el a\u00f1o",
            "start": 2659.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pasado solamente para que tengamos el",
            "start": 2662.72,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "referente de que acumulado de",
            "start": 2666.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precipitaciones hemos tenido a lo largo",
            "start": 2668.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o hasta el d\u00eda de hoy de",
            "start": 2670.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acuerdo con los registros de",
            "start": 2674.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "precipitaci\u00f3n de conagua el a\u00f1o 2020 es",
            "start": 2676.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el segundo a\u00f1o m\u00e1s lluvioso",
            "start": 2680.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente con una precipitaci\u00f3n",
            "start": 2683.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acumulada de dos mil ochocientos treinta",
            "start": 2687.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "litros por metro cuadrado s\u00f3lo 128 por",
            "start": 2690.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "debajo del registro de 1970 que asciende",
            "start": 2694.98,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a dos mil 948 litros por metro cuadrado",
            "start": 2699.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "durante octubre se present\u00f3 190 y 4.8",
            "start": 2702.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por ciento m\u00e1s de lluvia respecto al",
            "start": 2707.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "promedio anual y desde noviembre a la",
            "start": 2710.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "fecha ha llovido 41 por ciento m\u00e1s que",
            "start": 2713.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el promedio la precipitaci\u00f3n acumulada",
            "start": 2717.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en el estado de tabasco",
            "start": 2720.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del primero de enero al 31 de octubre en",
            "start": 2722.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "2020 es de dos mil ochocientos treinta",
            "start": 2726.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "litros por metro cuadrado lo que",
            "start": 2730.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "representa un 18% m\u00e1s de precipitaci\u00f3n",
            "start": 2732.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "acumulada respecto a la media nacional",
            "start": 2736.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "durante todo el a\u00f1o las afectaciones en",
            "start": 2739.65,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el estado de tabasco lamentablemente",
            "start": 2744.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tenemos el informe de cinco personas",
            "start": 2747.52,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "fallecidas 148 mil personas afectadas 35",
            "start": 2752.05,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "mil 982 viviendas con penetraci\u00f3n de",
            "start": 2759.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "agua y por supuesto tenemos el detalle",
            "start": 2763.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la afectaci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2766.15,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "si son tan anuales por municipio",
            "start": 2769.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "resaltar que de 17 municipios",
            "start": 2773.369,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "conforman el estado de tabasco 13 se",
            "start": 2777.43,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "encuentran con una afectaci\u00f3n severa",
            "start": 2781.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "resaltando lamentablemente los",
            "start": 2785.609,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "municipios de centro en el centro perd\u00f3n",
            "start": 2788.559,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "de centro de macuspana tacotalpa",
            "start": 2791.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las acciones que hemos realizado a lo",
            "start": 2797.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "largo de estos d\u00edas la verdad es que ya",
            "start": 2800.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llevamos un mes porque empezamos con los",
            "start": 2803.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "frentes fr\u00edos de 4 y 5 y en el mes de",
            "start": 2806.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "octubre y hemos estado ah\u00ed muy al",
            "start": 2811.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pendiente por la afectaci\u00f3n de este",
            "start": 2814.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "frente fr\u00edo 11 que se sum\u00f3 al anterior y",
            "start": 2817.07,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "hasta el momento tenemos instalados 236",
            "start": 2821.18,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "refugios temporales con poco m\u00e1s de",
            "start": 2826.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "9.000 personas",
            "start": 2830.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es importante resaltar toda la ayuda",
            "start": 2832.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "humanitaria toda la solidaridad que",
            "start": 2836.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos recibido en no s\u00f3lo del gobierno",
            "start": 2839.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federal sino de los estados como ya bien",
            "start": 2842.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 2845.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no voy a dar el detalle la verdad es que",
            "start": 2848.059,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina se queda corta de todo lo",
            "start": 2851.299,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que hemos recibido por supuesto",
            "start": 2854.449,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "resaltando el apoyo fundamental",
            "start": 2856.849,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primordial y comprometido de sedena de",
            "start": 2859.42,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "ese mar y de la guardia nacional pero",
            "start": 2863.689,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos recibido",
            "start": 2867.529,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "afortunadamente apoyo de la secretaria",
            "start": 2869.589,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores de la cfc de",
            "start": 2871.939,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "pemex de medioambiente de conagua que",
            "start": 2875.479,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "han hecho un trabajo extraordinario de",
            "start": 2878.63,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "veras todo su equipo de conagua que est\u00e1",
            "start": 2881.509,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instalado en en tabasco son ingenieros",
            "start": 2883.459,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy capacitados que han tomado",
            "start": 2886.219,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "decisiones importantes para salvaguardar",
            "start": 2888.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de tabasco y tambi\u00e9n de",
            "start": 2891.89,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas de seda tu bienestar social y",
            "start": 2894.92,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de los estados de chiapas morelos puebla",
            "start": 2898.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "veracruz y de la ciudad de mexico",
            "start": 2901.459,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "yo espero ya el d\u00eda de ma\u00f1ana tener",
            "start": 2905.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuantificado todo este apoyo porque es",
            "start": 2907.069,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un dato que me lo han estado solicitando",
            "start": 2909.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "quieren saber exactamente cu\u00e1nto",
            "start": 2911.719,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "he ingresado en pesos al apoyo a tabasco",
            "start": 2914.74,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estas son algunas im\u00e1genes que de verdad",
            "start": 2919.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "son muy representativas del trabajo que",
            "start": 2922.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se ha realizado por parte de sedena y",
            "start": 2925.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "llevando de diferentes puntos de la",
            "start": 2929.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2932.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "las bombas hay aproximadamente 50 bombas",
            "start": 2933.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "instaladas a lo largo y ancho del estado",
            "start": 2937.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este apoyo nunca se hab\u00eda visto llegaron",
            "start": 2941.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "incluso por helic\u00f3ptero por avioneta el",
            "start": 2944.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyo tambi\u00e9n de marina que nos han",
            "start": 2947.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ayudado a salvar vidas a salvar gente",
            "start": 2949.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que que se qued\u00f3 lamentablemente sus",
            "start": 2953.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "viviendas sin poderse mover y en la",
            "start": 2956.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n tambi\u00e9n de los de las",
            "start": 2958.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cocinas comunitarias al igual que se den",
            "start": 2960.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a guardi\u00e1n nacional tambi\u00e9n respaldando",
            "start": 2962.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos hemos instalado casi 60.000 costales",
            "start": 2966.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de arena en muchos puntos donde pensamos",
            "start": 2969.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda riesgo y todas estas",
            "start": 2971.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "definiciones se han tomado todos los",
            "start": 2974.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas a las 7 de la ma\u00f1ana por reuniones",
            "start": 2977.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que encabeza el se\u00f1or gobernador",
            "start": 2979.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con todas las instancias del gobierno",
            "start": 2981.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "federal y el gobierno del estado de",
            "start": 2983.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tabasco para realizar acciones",
            "start": 2986.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preventivas muy importantes y se han",
            "start": 2989.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "instalado estas costaler\u00eda que le llaman",
            "start": 2991.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en una forma de pir\u00e1mide para contener",
            "start": 2994.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los bordos o las en las contenciones",
            "start": 2996.93,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para prevenir en el desborde de los r\u00edos",
            "start": 3001.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil nos hemos salido casi",
            "start": 3005.93,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "todo el equipo somos un equipo muy",
            "start": 3009.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o pero los pocos que somos dejamos",
            "start": 3012.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el escritorio para irnos a resguardar ya",
            "start": 3015.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a trabajar duramente a tabasco",
            "start": 3019.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pemex nos ha enviado 10 unidades m\u00f3viles",
            "start": 3023.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n atendiendo a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3026.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fenosa mandando camionetas nos ha",
            "start": 3029.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ayudado a trasladar este gr\u00faas",
            "start": 3032.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores el d\u00eda de ayer",
            "start": 3035.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "llegaron v\u00edveres una cantidad mucho muy",
            "start": 3037.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante que se traslad\u00f3",
            "start": 3040.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inmediatamente a los refugios temporales",
            "start": 3042.75,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con agua ya lo repito la instalaci\u00f3n de",
            "start": 3046.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las bombas el suministro de agua potable",
            "start": 3049.109,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional forestal conafor",
            "start": 3053.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "medio ambiente tambi\u00e9n ayud\u00e1ndonos",
            "start": 3056.63,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos para hacer desazolven en el",
            "start": 3059.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3063.299,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "asimismo comentarles a ustedes que",
            "start": 3064.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos muy al pendiente",
            "start": 3066.93,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hoy me instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 3068.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el martes despu\u00e9s de la reuni\u00f3n",
            "start": 3072.059,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "programada aqu\u00ed en palacio nacional me",
            "start": 3073.589,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "voy para chiapas y tambi\u00e9n a tabasco",
            "start": 3078.269,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n voy a ir a veracruz en chiapas",
            "start": 3081.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lamentablemente se reportan 22 personas",
            "start": 3084.14,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "fallecidas en 32 municipios con una",
            "start": 3087.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "presencia de de da\u00f1os importantes hay 16",
            "start": 3091.109,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "mil personas afectadas 19 mil viviendas",
            "start": 3095.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "con pennetta de penetraci\u00f3n de agua se",
            "start": 3100.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "han instalado aproximadamente 13",
            "start": 3103.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "refugios hoy por la ma\u00f1ana me",
            "start": 3106.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mencionaron que ya son m\u00e1s de 20 en",
            "start": 3108.72,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "donde se encuentran albergados casi 750",
            "start": 3111.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "personas en el estado de veracruz en las",
            "start": 3114.829,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "afectaciones son en 15 municipios 20.000",
            "start": 3119.73,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "personas afectadas y 5.000 viviendas con",
            "start": 3123.569,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "penetraci\u00f3n de agua all\u00ed hay menos",
            "start": 3128.039,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "refugios las personas afectadas han",
            "start": 3131.25,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tomado la determinaci\u00f3n de irse a",
            "start": 3134.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viviendas de sus familiares para",
            "start": 3136.529,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "proteger sus vidas",
            "start": 3139.19,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el pron\u00f3stico que tenemos es",
            "start": 3141.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de que vamos a tener 10 d\u00edas",
            "start": 3144.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente sin lluvia y con sol lo",
            "start": 3147.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual pues nos permite trabajar apoyando",
            "start": 3150.119,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n que tanto lo requiere la",
            "start": 3153.299,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "emergencia no no ha seguido la",
            "start": 3156.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n es muy importante y vamos a",
            "start": 3159.809,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed apoyando a la poblaci\u00f3n en",
            "start": 3162.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo lo que lo que sea necesario como",
            "start": 3165.329,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos ha instruido el se\u00f1or presidente eso",
            "start": 3168.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo se\u00f1or presidente much\u00edsimas",
            "start": 3171.059,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3173.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muy bien vamos s",
            "start": 3175.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a la",
            "start": 3183.19,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "gente que lo ve lo escucha les voy a",
            "start": 3184.81,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hacer tres planteamientos si me lo",
            "start": 3186.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permite es un tema de emigrantes otro de",
            "start": 3188.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria y otros sobre los",
            "start": 3191.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ejidatarios de creel en chihuahua",
            "start": 3194.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empezar\u00e9 por el tema de",
            "start": 3196.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los migrantes presidente de las",
            "start": 3201.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "remesas enviadas a m\u00e9xico crecer\u00e1n 8.4",
            "start": 3203.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por ciento en 2020 y llegar\u00e1n a los 39",
            "start": 3207.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil 500 millones de d\u00f3lares pese a las",
            "start": 3210.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "afectaciones derivadas de la pandemia",
            "start": 3214.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del cob y 19 pron\u00f3stico el banco bbva en",
            "start": 3217.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de su informe anal",
            "start": 3220.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anuario de emigraci\u00f3n y remesas m\u00e9xico",
            "start": 3223.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "2020 el pasado 7 de octubre del a\u00f1o en",
            "start": 3225.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 3229.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente el pasado 4 de",
            "start": 3232.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o 2000 en las naciones",
            "start": 3234.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "unidas se acord\u00f3 que el 18 de diciembre",
            "start": 3237.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el d\u00eda internacional del migrante",
            "start": 3240.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto refrend\u00f3 la convenci\u00f3n",
            "start": 3244.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "internacional sobre la protecci\u00f3n de los",
            "start": 3246.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "derechos de todos los trabajadores",
            "start": 3249.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "migratorios y sus familias que se hab\u00edan",
            "start": 3250.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adoptado diez a\u00f1os antes por esta misma",
            "start": 3253.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n la convenci\u00f3n entr\u00f3 en vigor",
            "start": 3256.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hasta el 2003 y hasta el momento s\u00f3lo",
            "start": 3259.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tiene 46 ratificaciones en mexico el d\u00eda",
            "start": 3262.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "del migrante ha tardado en consolidarse",
            "start": 3266.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como el d\u00eda de la acci\u00f3n mundial a favor",
            "start": 3269.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de los migrantes al inicio de este",
            "start": 3272.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "primer dijo primero 18 de diciembre del",
            "start": 3274.569,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "2000 a la fecha pas\u00f3 un tanto",
            "start": 3276.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inadvertida salva para salvo para los",
            "start": 3279.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "directamente involucrados en el proceso",
            "start": 3283.0,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a nivel oficial los siguientes a\u00f1os",
            "start": 3284.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "diversas instituciones",
            "start": 3288.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "realizaron alguna conferencia de prensa",
            "start": 3289.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "alg\u00fan evento cerrado y con invitaci\u00f3n",
            "start": 3292.48,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "oficial sin embargo los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 3295.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el 18 de diciembre dej\u00f3 de ser una fecha",
            "start": 3299.109,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que son algunos que s\u00f3lo algunos",
            "start": 3302.14,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "funcional funcionarios recordaron por",
            "start": 3304.329,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "decreto lo que hemos atestiguado sobre",
            "start": 3306.549,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo estos \u00faltimos tres a\u00f1os es un",
            "start": 3309.22,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "asombro un asombroso proceso en el que",
            "start": 3311.499,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la propia fecha ha ido adquiriendo una",
            "start": 3314.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fuerza inusitada gracias a la presencia",
            "start": 3316.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y vitalidad que se que se acompa\u00f1a de un",
            "start": 3319.42,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "activismo no s\u00f3lo local sino global que",
            "start": 3322.15,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sirve para refrendar el compromiso de",
            "start": 3325.509,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos los que desde su trinchera hacen",
            "start": 3328.359,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "suya la bandera de los derechos de",
            "start": 3330.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "quienes por distintas razones atr\u00e1s",
            "start": 3333.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "transitan entre pa\u00edses deciden buscar un",
            "start": 3335.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mejor futuro ante la incapacidad de",
            "start": 3338.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encontrarlo en el propio y se integran a",
            "start": 3341.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una sociedad distinta a la que conocen",
            "start": 3344.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por ello presidente cientos de",
            "start": 3347.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "emigrantes de diversos estados de la",
            "start": 3349.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n americana me piden que les",
            "start": 3351.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solicite a usted que por decreto",
            "start": 3354.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que en mexico se celebre el d\u00eda del",
            "start": 3357.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "migrante mexicano y se construye una",
            "start": 3360.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "plaza un monumento a los migrantes que",
            "start": 3363.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vivos y a los miles que se han",
            "start": 3366.72,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo en su intento de lograr el sue\u00f1o",
            "start": 3369.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "americano un monumento emblem\u00e1tico que",
            "start": 3371.369,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "enaltezca su trabajo y esfuerzo por",
            "start": 3375.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mexico el \u00fanico monumento al brasero que",
            "start": 3377.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "existe es una escultura de dan medina",
            "start": 3381.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se encuentra en el migran ven plaza",
            "start": 3384.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el centro de los \u00e1ngeles california y",
            "start": 3387.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rinde homenaje a los trabajadores",
            "start": 3390.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicanos que emigraron temporalmente a",
            "start": 3392.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los eeuu y despu\u00e9s de la segunda guerra",
            "start": 3395.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mundial en 1945 para ayudar a solucionar",
            "start": 3398.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la escasez de mano de obra que les dice",
            "start": 3402.57,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l es su respuesta para los",
            "start": 3405.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes vivientes como usted bien lo",
            "start": 3409.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "llama con respecto a esto con respecto a",
            "start": 3411.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estos dos planteamientos y como colaci\u00f3n",
            "start": 3414.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n le quiero manifestar",
            "start": 3417.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00faltiples cr\u00edticas ataques",
            "start": 3419.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hacia mi persona por supuestos",
            "start": 3422.58,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "activistas",
            "start": 3424.619,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "promigrantes a trav\u00e9s de mi correo",
            "start": 3425.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "twitter quiero decirles que seguir\u00e9",
            "start": 3427.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siendo la voz de los migrantes en la",
            "start": 3430.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera porque soy hijo de mi gran",
            "start": 3432.359,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "prueba de ello es que aqu\u00ed tengo una",
            "start": 3435.089,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carta de deportaci\u00f3n de mi padre daniel",
            "start": 3437.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "olvera que ya no vive f\u00edsicamente pero",
            "start": 3440.849,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que en 1966 fue deportado en calidad de",
            "start": 3443.579,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "calexico california si siempre vamos a",
            "start": 3447.089,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3451.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mucho respeto admiraci\u00f3n por nuestros",
            "start": 3454.309,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 3460.039,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3463.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 3466.67,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "que su contribuci\u00f3n",
            "start": 3468.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 3471.759,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "muy importante extraordinaria",
            "start": 3474.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es mucho lo que le est\u00e1n dando al pa\u00eds",
            "start": 3478.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 3483.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es una circunstancia",
            "start": 3486.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3489.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3492.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "triste porque tuvieron que abandonar el",
            "start": 3494.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por falta de oportunidades",
            "start": 3497.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3501.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3503.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de no tener en su pa\u00eds",
            "start": 3505.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "condiciones para progresar para salir",
            "start": 3508.95,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adelante ahora",
            "start": 3512.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que pueden",
            "start": 3514.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tener trabajo",
            "start": 3520.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3522.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a ahorrar",
            "start": 3525.92,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mandando apoyos a sus familiares",
            "start": 3528.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acto de hero\u00edsmo",
            "start": 3536.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "van a buscarse la vida salen adelante y",
            "start": 3540.09,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ayudan a sus familiares en m\u00e9xico",
            "start": 3545.51,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "entonces por eso siempre vamos",
            "start": 3550.49,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a estar haci\u00e9ndole todos los",
            "start": 3554.609,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "reconocimientos todos los homenajes que",
            "start": 3557.789,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "sean necesarios y lo mejor es",
            "start": 3562.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "protegerlos ayudarlos",
            "start": 3566.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no abandonarlos y eso es lo que estamos",
            "start": 3571.109,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "haciendo nosotros protegiendo a nuestros",
            "start": 3574.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "paisanos ya ha quedado de manifiesto que",
            "start": 3578.999,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "el trato en los \u00faltimos",
            "start": 3582.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3587.109,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno de",
            "start": 3589.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades estadounidenses",
            "start": 3592.44,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "ha sido de un poco m\u00e1s de respeto hacia",
            "start": 3596.43,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "los mexicanos entonces vamos a seguir",
            "start": 3602.46,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "apoyando y si agradecemos mucho que",
            "start": 3608.24,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ahora que m\u00e1s se necesita y ellos est\u00e1n",
            "start": 3612.81,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "enviando",
            "start": 3616.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3617.809,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "remesas a sus familiares y este a\u00f1o va a",
            "start": 3619.77,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "haber un r\u00e9cord de ingresos por remesas",
            "start": 3625.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mi pron\u00f3stico son 40 mil millones de",
            "start": 3629.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 3634.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que va a significar un incremento de",
            "start": 3636.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s del 10% con relaci\u00f3n a lo",
            "start": 3642.84,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que se recibi\u00f3 el a\u00f1o pasado esto a",
            "start": 3648.63,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pesar de la pandemia",
            "start": 3653.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estos 40 mil millones de d\u00f3lares que",
            "start": 3656.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llegan a 10 millones de familias",
            "start": 3659.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y que reactivan la econom\u00eda de muchas",
            "start": 3664.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 3666.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 3669.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y para fortalecer",
            "start": 3676.339,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "la capacidad de consumo de la gente",
            "start": 3681.079,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "sobre todo de la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s",
            "start": 3685.18,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "humilde estas remesas aparejadas",
            "start": 3690.14,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "las ayudas del gobierno con los",
            "start": 3696.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 3700.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 3703.52,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 3705.49,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en esta semana pasada se comenz\u00f3 a",
            "start": 3707.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dispersar todo el dinero para los",
            "start": 3711.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "adultos mayores y para personas con",
            "start": 3713.99,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "discapacidad eso tambi\u00e9n va abajo",
            "start": 3717.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como las becas",
            "start": 3721.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "lo que hacemos nosotros",
            "start": 3725.119,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "lo que se dirige a la mayor\u00eda de los",
            "start": 3727.92,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "mexicanos que yo calculo es el 70 por",
            "start": 3732.33,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n que recibe algo",
            "start": 3737.01,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 3741.03,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "70% de la poblaci\u00f3n ese es mi meta mi",
            "start": 3743.589,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y el d\u00eda primero diciembre voy",
            "start": 3750.559,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a informar si ya llegamos a que el 70%",
            "start": 3753.799,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "de los hogares reciban cuando menos un",
            "start": 3759.859,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyo o una parte del presupuesto",
            "start": 3762.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3765.829,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 beneficiando entonces",
            "start": 3767.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esas dos fuentes",
            "start": 3773.509,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de recursos",
            "start": 3775.95,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "son las que nos han ayudado a que no se",
            "start": 3778.95,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "agrave la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social",
            "start": 3784.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds a partir de a pesar de la",
            "start": 3787.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3791.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed agradecerle mucho siempre",
            "start": 3793.67,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "los migrantes y acerca de la escultura",
            "start": 3796.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que propone vamos",
            "start": 3800.359,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "viendo tu propuesta este vamos a",
            "start": 3802.41,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "analiz\u00e1ndolo",
            "start": 3807.329,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y lo vamos resolviendo tomamos nota para",
            "start": 3809.319,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 opinan de otras personas ya est\u00e9",
            "start": 3814.059,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "t\u00fa has planteado lo que consideras debe",
            "start": 3821.999,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "hacerse y vamos a ver c\u00f3mo se",
            "start": 3826.779,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "manifiestan otros ciudadanos y tambi\u00e9n",
            "start": 3832.239,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "migrantes y ah\u00ed vamos viendo yo no soy",
            "start": 3835.39,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3840.19,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 3842.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a las esculturas a las estatuas",
            "start": 3845.839,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s porque el homenaje al",
            "start": 3855.84,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "reconocimiento cede",
            "start": 3860.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 hechos",
            "start": 3863.109,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "en beneficio de las personas",
            "start": 3866.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no solo con estatuas",
            "start": 3872.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con memoriales",
            "start": 3875.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3878.46,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "con acciones humanitarias con acciones",
            "start": 3881.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en beneficio de",
            "start": 3886.279,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "la gente con justicia",
            "start": 3889.48,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "evitando por ejemplo que haya mala",
            "start": 3893.78,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en los consulados",
            "start": 3898.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ese es un homenaje para el migrante que",
            "start": 3902.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "le voy a traer muchos reportes sheen su",
            "start": 3906.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lado y el que mejore la atenci\u00f3n a los",
            "start": 3908.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "migrantes el que se les proteja m\u00e1s el",
            "start": 3913.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que no se permita el maltrato la",
            "start": 3915.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 3919.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tuve la violaci\u00f3n de los derechos",
            "start": 3921.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "humanos eso es lo m\u00e1s importante cuando",
            "start": 3923.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vienen a ver a sus familiares no los",
            "start": 3928.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "asalten no les roben que los protejamos",
            "start": 3931.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "como lo vamos a hacer este fin de a\u00f1o",
            "start": 3936.81,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional en fin eso pero",
            "start": 3939.33,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n este puede hacerse una",
            "start": 3943.39,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "escultura para reconocer sobre todo",
            "start": 3947.74,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ahora este en este a\u00f1o por la aportaci\u00f3n",
            "start": 3952.77,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "tan destacada de nuestros paisanos en la",
            "start": 3957.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3963.67,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gracias presiente perd\u00f3n por no",
            "start": 3965.19,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presentarme marco antonio olvera del",
            "start": 3966.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "canal de youtube marco lover oficial y",
            "start": 3968.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la revista \u00e9nfasis el segundo tema es",
            "start": 3969.869,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente en el ejido de creel y all\u00e1",
            "start": 3972.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en chihuahua viven y padecen m\u00e1s de 244",
            "start": 3975.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "familias de ejidatarios m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3979.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ellos son personas que rondan entre",
            "start": 3982.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los 65 70 75 a\u00f1os de edad algunos de",
            "start": 3985.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ellos ya est\u00e1n enfermos por la edad y el",
            "start": 3990.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trabajo otros esperan recibir justicia y",
            "start": 3992.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por ello le voy a exponer lo siguiente",
            "start": 3997.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde 1992 el gobierno federal adeuda al",
            "start": 3999.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ejido de creel el equivalente en tierra",
            "start": 4004.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agraria m\u00e1s de 8 mil hect\u00e1reas ya sea en",
            "start": 4006.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tierra firme o su equivalente en pago",
            "start": 4010.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de acuerdo a su cotizaci\u00f3n en",
            "start": 4012.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa ruta y en sentencia definitiva",
            "start": 4016.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dictada el 3 de marzo de 2006 el",
            "start": 4018.4,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "tribunal superior agrario en autos de",
            "start": 4022.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recursos de revisi\u00f3n 60 diagonal 2006 y",
            "start": 4025.069,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "105 confirma la sentencia del magistrado",
            "start": 4028.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4031.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tribunal unitario agrario distrito 5 por",
            "start": 4032.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ello presidente el objetivo de este tema",
            "start": 4035.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es que los ejidatarios de creel le piden",
            "start": 4037.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que la secretaria de desarrollo agrario",
            "start": 4041.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "territorial y urbano determine dar",
            "start": 4043.119,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la sentencia sentencia",
            "start": 4046.059,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "agraria perd\u00f3n 560 diagonal 2004 del",
            "start": 4048.89,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tribunal unitario agrario distrito 5 a\u00f1o",
            "start": 4053.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en chihuahua confirmada por el tribunal",
            "start": 4056.329,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "superior agrario n\u00famero 62 2006",
            "start": 4058.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "05 ya que seg\u00fan lo establecido por el",
            "start": 4062.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tribunal agrario las edad t\u00fa puede",
            "start": 4065.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cumplir de inmediato ese pago ya que es",
            "start": 4068.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cosa juzgada que la secretaria debe dar",
            "start": 4071.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la orden jurisdiccional",
            "start": 4073.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consistente en que debe ejecutarse en",
            "start": 4076.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "forma complementaria el decreto",
            "start": 4078.89,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "presidencial de dotaci\u00f3n y entregar m\u00e1s",
            "start": 4081.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de 8.800 hect\u00e1reas o pagar el",
            "start": 4083.839,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "equivalente al precio actual como",
            "start": 4086.089,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "cumplimiento y sus sustituto en el",
            "start": 4089.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procedimiento de ejecuci\u00f3n de sentencia",
            "start": 4092.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "expediente 560 diagonal 2004 continuando",
            "start": 4094.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 4098.66,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "2 diagonal 2007 del distrito 45 de la",
            "start": 4099.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sede de at\u00fan debe acatar el cumplimiento",
            "start": 4102.529,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de sentencia que es ofrecer el pago por",
            "start": 4105.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las cantidades que se adeudan a raz\u00f3n de",
            "start": 4108.77,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "un precio comercial de 120 mil pesos por",
            "start": 4111.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea que da un total de 1.605",
            "start": 4113.989,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "millones 845 mil pesos los ejidatarios",
            "start": 4117.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1n dispuestos a recibir la",
            "start": 4121.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mitad o lo que le designe pero que sea",
            "start": 4125.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "justo despu\u00e9s de 28 a\u00f1os de estar en",
            "start": 4128.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "espera de que se resuelva el problema",
            "start": 4132.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cientos de familias de creel en",
            "start": 4134.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "chihuahua creen en usted y esperan la",
            "start": 4136.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justicia que tanto ha prometido a su",
            "start": 4140.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llegada a su gobierno vamos a revisar el",
            "start": 4143.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "caso este",
            "start": 4147.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con rom\u00e1n may es con el procurador",
            "start": 4149.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "agrario",
            "start": 4152.65,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y les vamos a dar una respuesta a los",
            "start": 4155.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ejidatarios de krill de chihuahua",
            "start": 4161.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hacemos ese compromiso",
            "start": 4163.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se les va",
            "start": 4167.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si les paso ah\u00ed el contacto para que",
            "start": 4172.319,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ustedes la contactarse para buscar la",
            "start": 4174.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "forma y la \u00faltima pregunta presidente",
            "start": 4177.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre traici\u00f3n a la patria quien define",
            "start": 4179.559,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es traici\u00f3n a la patria cuando se",
            "start": 4182.499,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aplica el t\u00e9rmino de traici\u00f3n a la",
            "start": 4185.259,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "patria lo digo porque si saquear al pa\u00eds",
            "start": 4187.809,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dejar hospitales inconclusos",
            "start": 4190.949,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hacer estafas maestras llevar a la",
            "start": 4194.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "quiebra comisi\u00f3n federal electricidad",
            "start": 4197.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "llevar a la quiebra por supuesto pemex y",
            "start": 4199.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un sinf\u00edn de saqueos en este pa\u00eds a m\u00ed",
            "start": 4203.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "le voy a leer un texto de jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 4206.079,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez canchola que me pareci\u00f3",
            "start": 4209.439,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "interesante y seguramente a la gente que",
            "start": 4211.659,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "lo ve lo escucha pues va a tener un poco",
            "start": 4213.55,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de frescura en lo que hemos olvidado",
            "start": 4215.65,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "pero que se queda ah\u00ed en 1982 cuando",
            "start": 4219.059,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "miguel de la madrid lleg\u00f3 a la",
            "start": 4223.719,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidencia los gobiernos de eeuu y gran",
            "start": 4225.459,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "breta\u00f1a as\u00ed como el banco mundial y el",
            "start": 4228.909,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional se",
            "start": 4232.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encontraban promoviendo la tesis de la",
            "start": 4234.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n de los estados",
            "start": 4236.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en el mercado la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 4238.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grav\u00e1menes la privatizaci\u00f3n de empresas",
            "start": 4241.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y la libre circulaci\u00f3n del",
            "start": 4243.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "capital internacional el prop\u00f3sito era",
            "start": 4246.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "imponer la econom\u00eda de libre mercado es",
            "start": 4249.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decir dejar en manos de la oferta y la",
            "start": 4252.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "demanda en atenci\u00f3n al modelo neoliberal",
            "start": 4254.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la primera ministra de la gran breta\u00f1a",
            "start": 4258.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya desaparecida a margaret thatcher",
            "start": 4260.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sentenciado que frente al el",
            "start": 4263.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "neoliberalismo no existe alternativa",
            "start": 4266.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "posible la administraci\u00f3n de miguel de",
            "start": 4269.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la madrid dio inicio al mismo tiempo que",
            "start": 4272.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegaron al mercado los primeros",
            "start": 4275.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "celulares y las primeras computadoras",
            "start": 4277.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "port\u00e1tiles aquello fue una se\u00f1al de los",
            "start": 4279.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevos tiempos era el turno del",
            "start": 4282.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "neoliberalismo y poco a poco las nuevas",
            "start": 4285.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas empezaron a ser m\u00e1s",
            "start": 4288.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importantes que las personas en dicho",
            "start": 4290.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sexenio en 1982 a 1988 las corporaciones",
            "start": 4293.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "internacionales multiplicaron sus",
            "start": 4298.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ganancias mientras que en el salario",
            "start": 4300.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3",
            "start": 4303.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por ciento de su valor la deuda externa",
            "start": 4304.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de seis mil millones de d\u00f3lares a",
            "start": 4308.199,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "84 mil millones todo un saqueo a que el",
            "start": 4310.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno incluy\u00f3 en su gabinete a una",
            "start": 4315.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "serie de personajes egresados de las",
            "start": 4317.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "universidades de harvard y yale y del",
            "start": 4320.05,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "instituto de tecnol\u00f3gico de",
            "start": 4322.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "massachusetts fue una generaci\u00f3n de",
            "start": 4324.489,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas educados en eeuu",
            "start": 4326.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos ellos abrazaron el liberalismo y",
            "start": 4330.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "convirtieron a m\u00e9xico en un bot en un",
            "start": 4332.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bot\u00edn del banco mundial del fondo",
            "start": 4335.679,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "monetario internacional y de las",
            "start": 4338.199,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "empresas transnacionales por esto s\u00f3lo",
            "start": 4340.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fue el principio los siguientes",
            "start": 4344.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobiernos encabezados por salinas",
            "start": 4346.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "zedillo fox calder\u00f3n y pe\u00f1a nieto-",
            "start": 4348.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoyaron con entusiasmo a que el",
            "start": 4352.23,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "latrocinio en contra de los recursos",
            "start": 4354.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "naturales y fueron tolerantes ante la",
            "start": 4357.219,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n criminal de la mano de obra",
            "start": 4360.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los trabajadores mexicanos se trataba",
            "start": 4362.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de un mal necesario para competir en el",
            "start": 4365.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mercado mundial seg\u00fan aconsejaban los",
            "start": 4367.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 4371.05,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "entre comillas en el tema del",
            "start": 4371.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "neoliberalismo salinas lleg\u00f3 a la",
            "start": 4373.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presidencia en 1988 con 53 millones de",
            "start": 4376.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mexicanos viviendo en la pobreza",
            "start": 4380.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pe\u00f1anieto termin\u00f3 su administraci\u00f3n en",
            "start": 4383.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2018 seg\u00fan el coneval con 52 millones de",
            "start": 4385.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pobres es el otro extremo y de acuerdo",
            "start": 4389.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la agencia internacional oxfam en",
            "start": 4393.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenemos a 16 familias que",
            "start": 4395.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "concentran una riqueza cercana a los 150",
            "start": 4399.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares en s\u00edntesis no",
            "start": 4403.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hemos convertido nos hemos convertido en",
            "start": 4407.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds con grandes desigualdades con",
            "start": 4409.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos en el desamparo",
            "start": 4412.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con millones de desesperados con altos",
            "start": 4414.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "niveles de violencia criminal y con",
            "start": 4418.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "graves violaciones a los derechos y",
            "start": 4421.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libertades esa es la herencia del m\u00e9xico",
            "start": 4424.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4426.91,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "se tiene que enfrentar su gobierno",
            "start": 4428.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente por lo mismo en este sexenio",
            "start": 4430.889,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n que necesita el apoyo de",
            "start": 4433.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los mexicanos preocupados por el futuro",
            "start": 4436.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico podemos tener divergencias en",
            "start": 4438.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "algunos temas pero trat\u00e1ndose de hacer",
            "start": 4441.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justicia a millones de familias que",
            "start": 4444.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buscan escapar del hambre de la miseria",
            "start": 4446.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y que sue\u00f1an con un mejor futuro para",
            "start": 4449.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus hijos nuestros hijos todos debemos",
            "start": 4452.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "involucrarnos por una simple solidaridad",
            "start": 4454.92,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 4457.71,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "quisiera que me definiera despu\u00e9s de",
            "start": 4458.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo este relato de qui\u00e9n aplica o",
            "start": 4460.889,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se aplica traici\u00f3n a la patria si",
            "start": 4465.329,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "todo lo dicho pues es pr\u00e1cticamente",
            "start": 4468.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues ya que podemos explicar bueno ya",
            "start": 4471.78,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hemos hablado bastante del fracaso del",
            "start": 4475.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 4480.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no estamos en crisis econ\u00f3mica",
            "start": 4483.469,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 4489.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos en crisis econ\u00f3mica porque",
            "start": 4493.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3 el modelo neoliberal la pandemia",
            "start": 4496.96,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "lo que hizo fue precipitar la ca\u00edda",
            "start": 4500.06,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 4505.73,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "demostrar de que era inviable",
            "start": 4509.34,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "ese modelo econ\u00f3mico impuesto",
            "start": 4514.86,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como t\u00fa lo est\u00e1s afirmando y",
            "start": 4519.73,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "lo dice canchola en su art\u00edculo durante",
            "start": 4525.97,
            "duration": 13.519
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os en efecto desde 82 hasta el 2018",
            "start": 4529.81,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 4539.489,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4541.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el periodo es historia",
            "start": 4543.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4546.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no queremos m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 4548.16,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "por eso no se est\u00e1 aplicando una",
            "start": 4553.719,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal en el pa\u00eds",
            "start": 4556.749,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "que es sin\u00f3nimo en efecto de saqueo",
            "start": 4561.42,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 4565.85,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "saber s\u00ed",
            "start": 4568.929,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 4572.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprobable se puede probar",
            "start": 4574.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que nunca en la historia de m\u00e9xico se",
            "start": 4578.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo un saqueo tan grande",
            "start": 4581.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como el qu\u00e9",
            "start": 4585.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 durante el periodo neoliberal",
            "start": 4587.91,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal",
            "start": 4592.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 4596.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "colonial saquearon tanto",
            "start": 4599.93,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "como en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4603.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y en efecto hay una monstruosa",
            "start": 4607.949,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica y social en el",
            "start": 4611.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4615.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estamos como cuando",
            "start": 4616.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 4621.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a que se moderar\u00e1 la indigencia y",
            "start": 4624.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la opulencia",
            "start": 4628.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed se est\u00e1",
            "start": 4630.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo ahora un plan para",
            "start": 4634.88,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "seguir mejorando",
            "start": 4640.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social",
            "start": 4644.17,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la gente m\u00e1s pobre de m\u00e9xico que vive",
            "start": 4647.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el sur sureste",
            "start": 4651.29,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y vamos a que en la frontera sur se",
            "start": 4653.7,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "tengan apoyos como ya se est\u00e1n",
            "start": 4659.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibiendo en la frontera norte",
            "start": 4663.48,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y volv\u00eda a revisar la situaci\u00f3n salarial",
            "start": 4666.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 4670.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que el salario",
            "start": 4674.28,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "en guatemala en el salvador en honduras",
            "start": 4676.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en belice",
            "start": 4679.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s alto",
            "start": 4681.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo que en m\u00e9xico",
            "start": 4684.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y eso que en dos a\u00f1os se ha incrementado",
            "start": 4687.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en 36%",
            "start": 4691.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4696.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal no",
            "start": 4698.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hubo aumento al salario al contrario",
            "start": 4701.85,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 el salario m\u00ednimo",
            "start": 4706.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ese es otro resultado nefasto de la",
            "start": 4710.81,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4716.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4722.07,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 4723.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el salario en m\u00e9xico era superior al",
            "start": 4725.83,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 4730.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en china",
            "start": 4732.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y se hablaba de que si china estaba",
            "start": 4735.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "progresando estaba creciendo y era",
            "start": 4739.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda esa ventaja comparativa de",
            "start": 4742.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bajos",
            "start": 4746.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el salario es decir",
            "start": 4748.78,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de salarios",
            "start": 4752.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y mal pagados",
            "start": 4754.639,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "ahora resulta que el salario en china es",
            "start": 4757.45,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elevado que el salario en mexico",
            "start": 4761.53,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y estos tecn\u00f3cratas corruptos enga\u00f1aron",
            "start": 4766.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "diciendo que si aumentaban los salarios",
            "start": 4770.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y va a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 4773.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no se acuerdan de eso",
            "start": 4777.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno nosotros hemos aumentado dos a\u00f1os",
            "start": 4780.11,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el salario y no ha habido inflaci\u00f3n",
            "start": 4784.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se ha mantenido la inflaci\u00f3n de acuerdo",
            "start": 4789.62,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "a las proyecciones del banco de m\u00e9xico",
            "start": 4792.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esos son los sofismas que utilizaron",
            "start": 4797.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para enga\u00f1ar",
            "start": 4800.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y para imponer un modelo en beneficio de",
            "start": 4801.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 4805.41,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4807.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en contra del inter\u00e9s general del",
            "start": 4809.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 4812.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1 cambiando",
            "start": 4814.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es traici\u00f3n a la patria bueno es muy",
            "start": 4817.62,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "amplio",
            "start": 4820.56,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "el concepto",
            "start": 4822.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si se estableci\u00f3",
            "start": 4825.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4831.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la primera constituci\u00f3n",
            "start": 4833.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "general de 1824",
            "start": 4836.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de que los presidentes se les pod\u00eda",
            "start": 4841.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "juzgar sobre todo",
            "start": 4845.15,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4848.3,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y escribe en la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 4849.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por traici\u00f3n a la patria a los",
            "start": 4856.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidentes de mexico",
            "start": 4859.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 4862.08,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "por delitos electorales",
            "start": 4867.28,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 4872.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a pesar de que fue una constituci\u00f3n",
            "start": 4876.449,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "avanzada en lo social",
            "start": 4878.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero como ya",
            "start": 4881.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se estaba proyectando el sistema",
            "start": 4883.58,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico presidencialista",
            "start": 4888.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de que a los presidentes s\u00f3lo se",
            "start": 4892.61,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "le podr\u00eda juzgar por traici\u00f3n a la",
            "start": 4896.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "patria y se quito",
            "start": 4899.239,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n del 17 de que se les",
            "start": 4902.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "juzgar\u00e1 por delitos electorales",
            "start": 4905.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4910.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es hasta ahora",
            "start": 4912.35,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que tocas el tema por qu\u00e9",
            "start": 4915.82,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el senado una iniciativa que",
            "start": 4922.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "present\u00e9 desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 4926.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que el presidente de mexico se le",
            "start": 4930.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueda juzgar como a cualquier ciudadano",
            "start": 4932.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "por todos los delitos",
            "start": 4934.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y la tienen congelada",
            "start": 4937.4,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 4940.09,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que si estoy planteando si estoy",
            "start": 4943.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mandando una iniciativa para que se",
            "start": 4946.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reforme el art\u00edculo 108 la constituci\u00f3n",
            "start": 4948.719,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y el presidente en funciones",
            "start": 4952.23,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "es decir el que les habla pueda ser",
            "start": 4956.409,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 4959.079,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por cualquier delito",
            "start": 4962.1,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no solo por traici\u00f3n a la patria",
            "start": 4965.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble que la oposici\u00f3n no quiera",
            "start": 4969.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a probarlo",
            "start": 4976.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es kafkiano",
            "start": 4983.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4986.46,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "si este son los opositores",
            "start": 4988.219,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "si \u00e9sta no se frena uno los de frenados",
            "start": 4995.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros que quieren que yo",
            "start": 4999.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "renunci\u00e9 me vaya",
            "start": 5003.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y porque se oponen",
            "start": 5006.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a esta reforma constitucional",
            "start": 5009.29,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "para acabar con los privilegios del",
            "start": 5013.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5015.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pues es que est\u00e1n pensando de que ellos",
            "start": 5018.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "van a regresar y que si quiere eso",
            "start": 5022.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 5025.45,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "como les gustan muchos muchos los",
            "start": 5028.61,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "biyuyos",
            "start": 5034.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser juzgados porque son muy",
            "start": 5037.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 5040.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque sus dioses el dinero",
            "start": 5042.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entonces no quieren",
            "start": 5046.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo la reforma",
            "start": 5050.54,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el senado que aprovech\u00f3",
            "start": 5053.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para ser un llamado porque es uno de mis",
            "start": 5056.889,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 5059.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que ahora que cumplo",
            "start": 5060.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os del d\u00eda 1\u00ba diciembre yo",
            "start": 5064.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quisiera decir",
            "start": 5066.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3",
            "start": 5069.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ya no es fuero ya no hay privilegio para",
            "start": 5071.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5074.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es una reforma",
            "start": 5076.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "trascendente hist\u00f3rica",
            "start": 5080.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 5083.679,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llevado a cabo",
            "start": 5086.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es traici\u00f3n a la patria",
            "start": 5091.92,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9 \u00e9ste",
            "start": 5096.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "esclarecerlo",
            "start": 5100.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo creo que antes",
            "start": 5104.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se pensaba que traici\u00f3n a la patria pues",
            "start": 5108.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5111.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al permitir una invasi\u00f3n extranjera era",
            "start": 5112.73,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aliarse con un gobierno extranjero",
            "start": 5115.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ese es el concepto pero",
            "start": 5118.969,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "a la luz de los nuevos acontecimientos",
            "start": 5122.99,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no creo que el legislador",
            "start": 5126.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del 17 estuviese pensando que si va a",
            "start": 5130.469,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "llegar a estos extremos de saqueo",
            "start": 5133.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si los legisladores del 17",
            "start": 5137.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5141.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "establece en el art\u00edculo 27 el dominio",
            "start": 5144.21,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo",
            "start": 5147.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 5150.989,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a estar pensando de qu\u00e9 sirve entregadas",
            "start": 5154.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 5158.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que se iba a enterar contrat\u00f3 sus",
            "start": 5161.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5163.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 5165.87,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues no estaban pensando en eso",
            "start": 5168.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces si hay qu\u00e9",
            "start": 5175.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y replantear",
            "start": 5178.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en todo esto que significa traici\u00f3n a la",
            "start": 5181.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "patria en los tiempos actuales",
            "start": 5185.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y es muy bueno el debate y ojal\u00e1 y se",
            "start": 5189.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "siga dando",
            "start": 5191.93,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y por eso pues va a haber una consulta",
            "start": 5193.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en agosto del a\u00f1o pr\u00f3ximo yo creo que",
            "start": 5196.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "eso es un avance he venido diciendo que",
            "start": 5200.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 5204.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con lo confuso que es la pregunta lo",
            "start": 5205.77,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ambiguo pues ah\u00ed la gente va a",
            "start": 5210.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decidir si quiere que s\u00e9",
            "start": 5214.65,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "juzgarlos",
            "start": 5218.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 5221.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que se les respeten sus derechos",
            "start": 5225.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "humanos en procesos legales no con",
            "start": 5228.219,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "juicios arbitrarios sumarios",
            "start": 5233.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si quiere eso o no que eso ya le demos",
            "start": 5236.65,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "vuelta a la hoja y pensemos qu\u00e9 es lo",
            "start": 5241.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que yo sostengo en qu\u00e9",
            "start": 5245.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las cosas verdaderamente cambien hacia",
            "start": 5249.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adelante y que nunca m\u00e1s regresemos a la",
            "start": 5251.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pesadilla de el neoliberalismo y del",
            "start": 5255.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "saqueo ese es el tema",
            "start": 5258.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a hablar de eso o sea \u00e9ste",
            "start": 5266.079,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con ganancia gracias presidente de mi",
            "start": 5269.719,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "parte para terminar con el tema de las",
            "start": 5272.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lluvias preguntarle si tiene previsto",
            "start": 5274.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "viajar a chiapas y en el caso de tabasco",
            "start": 5276.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya dec\u00eda que son 13 los municipios",
            "start": 5279.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "afectados pero cu\u00e1les ser\u00edan digamos los",
            "start": 5283.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "urgentes porque hay algunas quejas de",
            "start": 5285.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "las personas que no est\u00e1n siendo pues",
            "start": 5288.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "suficientemente atendidas s\u00ed s\u00ed es",
            "start": 5290.78,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "demasiada la tragedia que nos est\u00e1",
            "start": 5295.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rebasando o qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 5296.79,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no estamos atendiendo a todos",
            "start": 5298.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "si son inundaciones que han afectado",
            "start": 5306.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5309.71,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "y ya les explicaba que llovi\u00f3 mucho y",
            "start": 5312.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5318.119,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "lleva d\u00edas",
            "start": 5319.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a\u00fan con el pron\u00f3stico de que no va a",
            "start": 5322.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haber lluvias y ojal\u00e1 ese pron\u00f3stico se",
            "start": 5325.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cumpla va a llevar d\u00edas y que escurra el",
            "start": 5328.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 5332.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el que s\u00e9",
            "start": 5334.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sal ya que el agua",
            "start": 5337.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 5341.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estancamiento",
            "start": 5345.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "las colonias por eso las bombas",
            "start": 5347.65,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "y luego poco a poco va a ir bajando",
            "start": 5351.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en donde se salieron de causa los r\u00edos",
            "start": 5356.89,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "poco a poco es un proceso porque es una",
            "start": 5361.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "planicie",
            "start": 5365.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y hay zonas que est\u00e1n abajo del nivel",
            "start": 5368.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "del mar",
            "start": 5372.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con tierras bajas",
            "start": 5377.079,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces estamos ayudando en todo desde",
            "start": 5382.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "luego nuestros opositores",
            "start": 5386.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuestionan todo lo que hacemos este",
            "start": 5392.34,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pasqu\u00edn inmundo de reforma dice que nada",
            "start": 5396.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s suya",
            "start": 5400.59,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "a volar",
            "start": 5402.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "es la zona que nada m\u00e1s soy por el aire",
            "start": 5404.599,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "pues estuve ya este",
            "start": 5409.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atento dando instrucciones",
            "start": 5412.37,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y ayudando en todo pero todo lo que",
            "start": 5416.46,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hagamos a esta oposici\u00f3n",
            "start": 5420.6,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "este irresponsable no le va a aparecer",
            "start": 5425.32,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "porque estaban acostumbrados",
            "start": 5429.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proteger a gobiernos corruptos",
            "start": 5435.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eran aplaudidores les quemaban incienso",
            "start": 5439.949,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a los presidentes corruptos",
            "start": 5443.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por ejemplo para reformar su ideal de",
            "start": 5446.929,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5451.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "fue y sigue siendo carlos salinas de",
            "start": 5455.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 5457.789,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5465.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues somos distintos es verdad la verdad",
            "start": 5468.85,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no somos iguales pero cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 5472.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presentan los municipios cr\u00edticos en",
            "start": 5475.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 5478.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada los que est\u00e1n",
            "start": 5479.78,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca",
            "start": 5484.8,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "la costa",
            "start": 5489.55,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es donde",
            "start": 5491.91,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se estanca m\u00e1s el agua",
            "start": 5495.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "nacajuca",
            "start": 5499.829,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 5502.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "jonuta",
            "start": 5506.719,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "macuspana",
            "start": 5510.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5512.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todo el agua que cae en tabasco",
            "start": 5517.409,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de toda el agua que llueve",
            "start": 5521.71,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tiene control el 27 por ciento 28",
            "start": 5525.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por ciento con la con las presas con el",
            "start": 5530.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sistema de las cuatro presas del",
            "start": 5533.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "grijalva",
            "start": 5535.63,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 5537.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de arriba en chiapas angostura chicoas\u00e9n",
            "start": 5538.73,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "malpaso y pe\u00f1itas que ya est\u00e1",
            "start": 5542.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5546.28,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "cerca de la planicie es la \u00faltima",
            "start": 5548.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5552.449,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "pero ese es un control que se tiene de",
            "start": 5554.0,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 27 28 por ciento del agua",
            "start": 5557.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5564.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el r\u00edo samaria",
            "start": 5566.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "del que saca toda esa agua",
            "start": 5569.41,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero los otros r\u00edos de tabasco",
            "start": 5573.36,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "no tienen ning\u00fan control no hay presas",
            "start": 5578.05,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el r\u00edo de la sierra",
            "start": 5584.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pasa por",
            "start": 5588.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "teapa tacotalpa jalapa",
            "start": 5592.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese no tiene",
            "start": 5597.16,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "control no hay ninguna presa es el r\u00edo",
            "start": 5599.53,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "terminan uni\u00e9ndose",
            "start": 5605.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5609.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "r\u00edo samaria",
            "start": 5612.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "precisamente en villahermosa",
            "start": 5616.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pasando guillermos ah\u00ed se juntan",
            "start": 5619.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y todo es agua",
            "start": 5624.61,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "tanto la que viene de el grijalva como",
            "start": 5629.47,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "la sierra que inunda",
            "start": 5634.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las partes bajas del centro de central",
            "start": 5640.6,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "macuspana ya para la desembocadura",
            "start": 5644.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5651.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el r\u00edo grijalva y del r\u00edo usumacinta que",
            "start": 5653.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se vuelven a unir ya para salir al mar",
            "start": 5657.47,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "en frontera",
            "start": 5661.33,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "centla tabasco",
            "start": 5663.739,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el otro r\u00edo que no tiene control que",
            "start": 5667.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se sali\u00f3 de cauce",
            "start": 5671.97,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "es un r\u00edo que pasa por la cabecera",
            "start": 5675.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "municipal por macuspana",
            "start": 5680.409,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "se llama el r\u00edo puxcat\u00e1n tambi\u00e9n viene",
            "start": 5685.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de la sierra ese no tiene control ese se",
            "start": 5687.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de cauce e inund\u00f3 macuspana",
            "start": 5691.489,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 5695.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5697.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una colonia que se llama el casta\u00f1o",
            "start": 5699.13,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que se fue en las casas",
            "start": 5703.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a 2 metros",
            "start": 5707.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por ese r\u00edo pues buscan ese r\u00edo",
            "start": 5710.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se une con otros que no tienen",
            "start": 5713.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 5716.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que se llama el r\u00edo tulij\u00e1",
            "start": 5718.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que nace",
            "start": 5721.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en las cascadas de agua azul de chips y",
            "start": 5724.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "viene bajando",
            "start": 5728.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "chiapas pasa salto de agua",
            "start": 5734.25,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y luego entra a macuspana y se une con",
            "start": 5737.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el bus cat\u00e1n",
            "start": 5741.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ese es el riego que pasa por mi pueblo",
            "start": 5743.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde nac\u00ed de platita",
            "start": 5745.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entonces ese r\u00edo tambi\u00e9n se sali\u00f3 de",
            "start": 5748.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 5752.71,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mi pueblo se ha inundado",
            "start": 5755.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de petita",
            "start": 5758.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os que siempre se parec\u00edan estas",
            "start": 5761.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 5765.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1 el gran r\u00edo el r\u00edo m\u00e1s",
            "start": 5768.27,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "grande de mexico",
            "start": 5771.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el usumacinta",
            "start": 5774.159,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "ese r\u00edo tampoco tiene ning\u00fan control",
            "start": 5777.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ese r\u00edo afortunadamente",
            "start": 5782.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 comportando mejor",
            "start": 5788.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hasta ayer no hab\u00eda un desbordamiento",
            "start": 5792.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mayor en ese ritmo",
            "start": 5796.01,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5800.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces me preguntas d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 5804.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s afectadas las partes bajas",
            "start": 5806.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a tardar m\u00e1s en",
            "start": 5809.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "salir del agua",
            "start": 5814.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el desag\u00fce entonces lo que se est\u00e1",
            "start": 5816.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5820.56,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "para atender la emergencia",
            "start": 5824.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5827.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y convencer a la gente",
            "start": 5829.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5833.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se traslada de albergues la gente",
            "start": 5835.92,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no quiere salirse porque",
            "start": 5839.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cuida sus bienes",
            "start": 5843.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 garantizando de que la",
            "start": 5846.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional proteger las viviendas",
            "start": 5850.68,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "protege a las comunidades y que las",
            "start": 5854.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "personas salgan a refugios es una labor",
            "start": 5858.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que es este asiento",
            "start": 5863.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a albergues ahora",
            "start": 5865.39,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "este laura hablaba de 14.000 personas",
            "start": 5869.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "aproximadamente que est\u00e1n en refugios",
            "start": 5874.29,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en albergues de las 35.000",
            "start": 5877.42,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "viviendas con penetraci\u00f3n de agua",
            "start": 5881.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "donde ha penetrado el agua",
            "start": 5887.87,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "hay viviendas donde \u00e9l no penetra en el",
            "start": 5890.639,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agua pero todo lo que est\u00e1 alrededor es",
            "start": 5892.499,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 5895.469,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5896.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no se puede salir de d\u00eda para a",
            "start": 5898.71,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "villahermosa porque est\u00e1n inundadas las",
            "start": 5901.86,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 5907.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "rebas\u00f3 el agua a las carreteras yo",
            "start": 5911.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "espero que ya el d\u00eda de hoy se pueda ya",
            "start": 5913.75,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 5916.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque todo lo que es el agua de la",
            "start": 5918.539,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sierra baja r\u00e1pido ah\u00ed no hay tanto",
            "start": 5920.76,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "problema el problema mayor",
            "start": 5924.569,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o sea que lleva m\u00e1s tiempo son las",
            "start": 5927.569,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "partes bajas entonces que se est\u00e1",
            "start": 5929.939,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "haciendo protegiendo a la gente",
            "start": 5933.059,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los bienes que se pierdan enseres",
            "start": 5936.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e9 se afecte incluidas las",
            "start": 5943.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 5949.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues vamos a apoyar estamos apoyando",
            "start": 5950.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora lo que est\u00e1 haciendo es refugio",
            "start": 5954.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 5958.12,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5960.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "el martes tenemos una reuni\u00f3n ma\u00f1ana",
            "start": 5964.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque tenemos que buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 5967.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de fondo porque es esta inundaci\u00f3n que",
            "start": 5969.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "eso es interesante tambi\u00e9n porque llevan",
            "start": 5974.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os llevamos a\u00f1os",
            "start": 5976.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "sin programas de desazolve de r\u00edos",
            "start": 5981.01,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "entonces los r\u00edos no tienen causa",
            "start": 5986.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 5989.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces vamos a comprar",
            "start": 5991.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 gas",
            "start": 5995.03,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ampliar los cauces de los r\u00edos porque",
            "start": 5998.539,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hay tapones que impiden que el agua",
            "start": 6002.589,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "salga",
            "start": 6006.249,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 6008.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tap\u00f3n",
            "start": 6010.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "wa solbes es la desembocadura del",
            "start": 6013.0,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "usumacinta",
            "start": 6016.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "siempre se ha solicitado que haya un",
            "start": 6021.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "plan de desasolve en el caso de frontera",
            "start": 6025.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de esa desembocadura el presidente",
            "start": 6029.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "madero aprob\u00f3 en aquel entonces de que",
            "start": 6032.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se llevara a cabo",
            "start": 6035.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "plan para desasolvar la barra de",
            "start": 6038.03,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "frontera lo mismo el president obreg\u00f3n",
            "start": 6041.599,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hasta",
            "start": 6045.409,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez mateos de trabajo en",
            "start": 6048.13,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "desasolvar la barra de frontera pero",
            "start": 6052.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desde entonces no hay",
            "start": 6056.389,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "no ha habido",
            "start": 6058.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ning\u00fan programa",
            "start": 6060.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para desasolvar los r\u00edos",
            "start": 6063.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo estructural base de eso",
            "start": 6066.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina se va a hacer",
            "start": 6070.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 6072.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n de estas naranjas",
            "start": 6073.98,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "para estar desazolvando y haciendo bordo",
            "start": 6078.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n",
            "start": 6084.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa es una labor los segundos que vamos",
            "start": 6085.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a poner control sobre las cuatro presas",
            "start": 6089.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6093.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevo a que estas hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6098.51,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en vez de turbinar permanentemente",
            "start": 6101.85,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "solo lo hagan en tiempos",
            "start": 6105.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6113.99,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "mayor demanda de energ\u00eda",
            "start": 6116.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "es cuando les ordena el sistema nacional",
            "start": 6119.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda cenace es famoso",
            "start": 6122.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que terminen",
            "start": 6126.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no terminan permanentemente entonces",
            "start": 6130.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como no terminan permanentemente tienen",
            "start": 6133.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los vasos de las presas llenos",
            "start": 6136.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cuando deber\u00eda de evitarse el que est\u00e9n",
            "start": 6140.989,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "llenos los vasos",
            "start": 6146.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los embalses sobre todo septiembre",
            "start": 6149.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "octubre de noviembre entonces ya vamos a",
            "start": 6153.63,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tener un control para que se ponga por",
            "start": 6156.75,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "delante la protecci\u00f3n de las personas la",
            "start": 6161.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 6165.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y que las hidroel\u00e9ctricas pues puedan",
            "start": 6167.84,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste genera la energ\u00eda todo el tiempo",
            "start": 6173.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque no generan energ\u00eda todo el tiempo",
            "start": 6176.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque se les da",
            "start": 6178.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "prioridad",
            "start": 6180.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el despacho de energ\u00eda alas",
            "start": 6182.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresas privadas",
            "start": 6187.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es el colmo",
            "start": 6191.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "entonces orden",
            "start": 6194.37,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "eso es para ma\u00f1ana",
            "start": 6197.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque no va a volver a suceder esto es",
            "start": 6200.64,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos agarr\u00f3 esta nueva tormenta eta",
            "start": 6205.14,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 iniciado ese plan",
            "start": 6210.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo tercero es un programa de desarrollo",
            "start": 6215.17,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 6218.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y de vivienda",
            "start": 6222.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuarto punto de este plan integral para",
            "start": 6226.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "las zonas bajas las tierras bajas va a",
            "start": 6231.13,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ser el bienestar de la gente en eso",
            "start": 6236.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estamos va a regresar presidente a wire",
            "start": 6238.729,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hp est a chiapas a este fin de semana no",
            "start": 6241.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6244.599,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6246.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este a ver si retomo mi gira de",
            "start": 6248.949,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "de nayarit y de sinaloa que deje",
            "start": 6254.199,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pendiente pero estoy al tanto de todo y",
            "start": 6258.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para preguntarle presidente sobre el",
            "start": 6262.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tema de eeuu esta pol\u00e9mica que ha",
            "start": 6264.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "generado el hecho de que usted no ha",
            "start": 6268.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "reconocido todav\u00eda yo wyden como",
            "start": 6270.099,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente electo seg\u00fan la divisi\u00f3n y",
            "start": 6271.9,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "as\u00ed la pregunta ser\u00eda que me le iban a",
            "start": 6273.999,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "hacer ahora",
            "start": 6275.949,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "este ya contest\u00e9 sobre esto",
            "start": 6277.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "quiero dejar de manifiesto quiero",
            "start": 6285.42,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "informarle al pueblo de m\u00e9xico que",
            "start": 6289.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en cuanto a las elecciones en eeuu la",
            "start": 6295.57,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "postura del gobierno que represento es",
            "start": 6300.489,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 6304.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y esperar",
            "start": 6307.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a que las",
            "start": 6309.63,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "autoridades de eeuu",
            "start": 6313.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "encargadas del proceso electoral",
            "start": 6317.469,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de sida",
            "start": 6324.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6326.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el ganador",
            "start": 6328.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la presidencia",
            "start": 6330.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 6336.36,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y actuar de manera imprudente",
            "start": 6339.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y no solo es un asunto de forma",
            "start": 6346.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n de fondo",
            "start": 6350.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 6356.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la facultad",
            "start": 6358.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo la obligaci\u00f3n",
            "start": 6363.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6367.989,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "ajustarme al mandato constitucional",
            "start": 6369.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en cuanto a pol\u00edtica exterior",
            "start": 6375.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y es muy claro el art\u00edculo",
            "start": 6381.92,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "89 de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 6385.989,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n d\u00e9cima",
            "start": 6390.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 6395.11,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica exterior debe guiarse",
            "start": 6397.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por los principios",
            "start": 6402.699,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n",
            "start": 6405.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en",
            "start": 6408.489,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 6411.07,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 6413.38,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "el respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 6418.13,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 6422.87,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "inmiscuirnos",
            "start": 6428.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 6431.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses de otras naciones",
            "start": 6433.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tenemos que ser respetuosos",
            "start": 6440.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de la decisi\u00f3n que tomen los pueblos",
            "start": 6444.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que tomen",
            "start": 6448.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los gobiernos extranjeros",
            "start": 6451.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto no significa que estemos en contra",
            "start": 6455.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "oa favor de nadie",
            "start": 6457.789,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "se ha interpretado a s\u00ed s\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 6461.389,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados",
            "start": 6465.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a no respetar la constituci\u00f3n",
            "start": 6468.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados",
            "start": 6474.55,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a que est\u00e9",
            "start": 6478.27,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "se opinar\u00e1 de todo",
            "start": 6481.869,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cuando nosotros debemos de actuar con",
            "start": 6485.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6490.849,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque esta postura porque queremos que",
            "start": 6493.179,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en los asuntos nuestros",
            "start": 6496.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "no hay injerencia extranjera",
            "start": 6498.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds independiente libre soberano",
            "start": 6503.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6509.47,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6511.329,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos a favor de ning\u00fan partido en",
            "start": 6513.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6516.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 6519.45,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente donde al trono",
            "start": 6522.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque ha habido",
            "start": 6527.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de respeto",
            "start": 6529.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n",
            "start": 6534.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y no tenemos ninguna diferencia",
            "start": 6539.05,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "con el candidato del partido dem\u00f3crata",
            "start": 6544.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 6548.579,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 6550.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema con \u00e9l",
            "start": 6553.18,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "incluso lo conoc\u00ed",
            "start": 6556.44,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "hace 8 o 10 a\u00f1os",
            "start": 6559.349,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no tenemos nada en contra del presidente",
            "start": 6564.37,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "del posible presidente electo ahora",
            "start": 6571.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "candidatos bai ling",
            "start": 6575.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6578.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6583.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos en contra nada del partido",
            "start": 6586.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata de ninguno de los dos partidos",
            "start": 6588.72,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "ni del partido reposan en partidos de",
            "start": 6592.51,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "moda",
            "start": 6594.429,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nosotros somos del partido",
            "start": 6595.409,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 6598.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este es nuestro partido entonces que",
            "start": 6600.6,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "queremos actuar con prudencia esperemos",
            "start": 6604.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que las autoridades se resuelvan",
            "start": 6609.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6612.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 6614.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a pronunciar ya reconocer",
            "start": 6616.699,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "lo que se decida",
            "start": 6620.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las instancias competentes",
            "start": 6625.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eeuu de am\u00e9rica eso es b\u00e1sicamente hay",
            "start": 6629.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quien dice que esto podr\u00eda da\u00f1ar la",
            "start": 6634.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el pr\u00f3ximo presidente de",
            "start": 6636.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "byd en ning\u00fan problema",
            "start": 6639.05,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "porque tenemos que actuar con",
            "start": 6641.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6644.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con respeto",
            "start": 6646.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen",
            "start": 6649.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6653.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este unos votaron por un partido otros",
            "start": 6654.82,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "votaron por otro partido porque nosotros",
            "start": 6659.23,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "vamos a actuar con imprudencia",
            "start": 6663.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque no esper\u00e1bamos",
            "start": 6667.429,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hay tiempos ya se va a saber",
            "start": 6672.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9",
            "start": 6678.929,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "va a ser el pr\u00f3ximo presidente y",
            "start": 6682.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "establecemos ya la relaci\u00f3n que no va a",
            "start": 6686.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ser mala",
            "start": 6689.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso va a ser mala",
            "start": 6691.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a tener siempre una muy buena",
            "start": 6696.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n o procurar una muy buena",
            "start": 6698.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 6700.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 6702.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero no nos vamos a meter",
            "start": 6706.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6710.989,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eso d",
            "start": 6712.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a pronunciarnos entonces como si",
            "start": 6716.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fu\u00e9semos nosotros jueces electorales",
            "start": 6718.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si nuestra constituci\u00f3n establece",
            "start": 6728.54,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de que debemos de",
            "start": 6731.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 6735.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y no intervenir",
            "start": 6737.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hasta que se resuelvan los",
            "start": 6741.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estadounidenses sus asuntos y no debe de",
            "start": 6746.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 6750.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ninguna preocupaci\u00f3n los pueblos",
            "start": 6751.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son sensatos",
            "start": 6756.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "miren lo que pas\u00f3 hace un a\u00f1o en bolivia",
            "start": 6759.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a la grav\u00edsima la situaci\u00f3n en bolivia",
            "start": 6765.25,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se pensaba",
            "start": 6770.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que no se iba a restablecer",
            "start": 6773.64,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la vida democr\u00e1tica que incluso se iba a",
            "start": 6777.42,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "desatar por entero la violencia",
            "start": 6782.73,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "yo celebro que ayer ya est\u00e9 el",
            "start": 6786.59,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "presidente arce toma posici\u00f3n del cargo",
            "start": 6792.5,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "luego de una elecci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 6798.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y resuelven sus diferencias por la v\u00eda",
            "start": 6801.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 6804.68,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces porque est\u00e9 tanta ansia tanta",
            "start": 6807.83,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n",
            "start": 6812.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 6816.599,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "claro lo mismo los este",
            "start": 6818.63,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "opositores nuestros",
            "start": 6825.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "o se aprovecha para decir este",
            "start": 6828.72,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que no estamos haciendo bien las cosas",
            "start": 6833.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6835.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "necesitamos actuando",
            "start": 6838.63,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 6842.5,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y con apego a principios",
            "start": 6845.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no es que est\u00e9 pues es una facultad del",
            "start": 6851.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presidente entonces cuando me plantearon",
            "start": 6855.15,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "el tema yo dije este vamos a esperarnos",
            "start": 6858.89,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6865.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6868.9,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y termin\u00e9",
            "start": 6871.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo todo el proceso legal",
            "start": 6873.83,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y en ese momento resolvemos entonces hay",
            "start": 6878.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algunos que estos intelectuales ser",
            "start": 6882.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos del conservadurismo",
            "start": 6885.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 6888.64,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "krauze y aguilar cam\u00edn",
            "start": 6891.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 6896.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues planteando que por qu\u00e9 no nos",
            "start": 6900.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pronunciamos o porque no felicit\u00e1bamos",
            "start": 6903.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 6906.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda",
            "start": 6909.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no termine el proceso electoral",
            "start": 6911.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6915.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de una lucha no quiero",
            "start": 6917.63,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "que se compare",
            "start": 6921.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque el esperar no significa",
            "start": 6924.239,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "el que nosotros vamos a estar avalando",
            "start": 6928.719,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "de que hubo fraude eso no lo sabemos ni",
            "start": 6934.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos corresponde eso lo tiene que",
            "start": 6937.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 6939.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 6941.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la autoridad competente",
            "start": 6944.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "o los jueces en eeuu",
            "start": 6948.07,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pero en el caso nuestro yo recuerdo el",
            "start": 6951.51,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "2006 tambi\u00e9n por la pol\u00edtica de los",
            "start": 6955.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos",
            "start": 6961.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que a veces son muy de afa nos y tos",
            "start": 6963.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6967.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armaron todo",
            "start": 6969.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que empezar\u00e1n a llover las",
            "start": 6972.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "felicitaciones",
            "start": 6976.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y se dio el caso que todav\u00eda no se",
            "start": 6978.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "contaban los votos no hab\u00eda",
            "start": 6981.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n en mexico",
            "start": 6984.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el presidente zapatero ya estaba",
            "start": 6990.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "felicitando a calder\u00f3n",
            "start": 6991.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una imprudencia",
            "start": 6996.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7000.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque una esperar",
            "start": 7002.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les es la prisa",
            "start": 7005.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7009.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero para eso hay autoridades o sea",
            "start": 7013.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7016.53,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y van a terminar los conteos estatales y",
            "start": 7018.26,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "si no hay impugnaciones ya y si hay",
            "start": 7023.019,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "impugnaciones pues hay instancias",
            "start": 7027.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 7029.449,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "que van a decidir",
            "start": 7033.079,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "puede llegar no estoy diciendo que as\u00ed",
            "start": 7038.23,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "vaya a ser pero puede resolver la corte",
            "start": 7042.97,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ya lo hicieron en",
            "start": 7047.34,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "un tiempo entonces ya se termin\u00f3 la",
            "start": 7051.2,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n este electoral no hay",
            "start": 7055.7,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "este ninguna",
            "start": 7059.67,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n o recurso pendiente",
            "start": 7063.81,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "reconocemos",
            "start": 7068.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y buscamos",
            "start": 7070.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y mantener una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 7073.14,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 7076.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "manden recortes que le recomiendo m\u00e1s",
            "start": 7082.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 7085.83,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "como presidente que yo tengo",
            "start": 7088.15,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "efectivamente el canciller que le",
            "start": 7089.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 hacer en esta situaci\u00f3n",
            "start": 7092.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "independientemente de la mitad de",
            "start": 7094.739,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "cambiamos puntos de vista este",
            "start": 7096.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sobre el tema esto que iban a manejar",
            "start": 7100.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuestros opositores",
            "start": 7104.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 mal la leche",
            "start": 7106.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7110.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no quer\u00edamos nosotros",
            "start": 7113.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or baile",
            "start": 7116.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y de que est\u00e1bamos a favor del presente",
            "start": 7119.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 7123.76,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7125.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos \u00edbamos a quedar solos",
            "start": 7127.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 7130.51,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ya todos me",
            "start": 7132.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "me dicen en las redes estos",
            "start": 7134.6,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 7138.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7142.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n todos los pa\u00edses manifest\u00e1ndose",
            "start": 7144.06,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "t\u00fa si son libres",
            "start": 7147.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pero a ver por qu\u00e9 no pones",
            "start": 7150.389,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 7153.61,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "si el 89",
            "start": 7156.63,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero por los pueblos desde el inicio",
            "start": 7161.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 7173.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las facultades y obligaciones",
            "start": 7190.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 7194.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "son las siguientes",
            "start": 7196.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 7200.28,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "por la fracci\u00f3n 10",
            "start": 7203.019,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar",
            "start": 7215.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tratados internacionales",
            "start": 7218.34,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 7221.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "terminar denunciar suspender modificar",
            "start": 7223.929,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "enmendar retirar reservas y formular",
            "start": 7226.979,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "declaraciones interpreta tri",
            "start": 7231.429,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "interpretativas sobre los mismos",
            "start": 7233.849,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 7237.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "senado en la conducci\u00f3n de tal pol\u00edtica",
            "start": 7240.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el titular del poder ejecutivo observar\u00e1",
            "start": 7244.25,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los siguientes principios normativos",
            "start": 7247.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 7254.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n",
            "start": 7261.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n",
            "start": 7266.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 7268.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la prescripci\u00f3n de la amenaza o el uso",
            "start": 7273.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la fuerza en las relaciones",
            "start": 7276.939,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 7278.559,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "la igualdad jur\u00eddica de los estados",
            "start": 7281.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n internacional para el",
            "start": 7285.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desarrollo el respeto la protecci\u00f3n y",
            "start": 7287.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de los derechos humanos y la",
            "start": 7292.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lucha por la paz y la seguridad",
            "start": 7295.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 7297.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no dice",
            "start": 7301.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7304.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el presidente deba entrometerse",
            "start": 7308.409,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "en asuntos",
            "start": 7313.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 7315.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y pronunciarse",
            "start": 7319.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como jueces",
            "start": 7321.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7323.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7327.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "temas que s\u00f3lo competen a los pueblos y",
            "start": 7329.39,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a los gobiernos de otros pa\u00edses",
            "start": 7334.64,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pues eso es todo",
            "start": 7338.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "celebrar coincidi\u00f3 con usted en que era",
            "start": 7347.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejor esperar hasta que terminar\u00e1n los",
            "start": 7350.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posibles brillos en eeuu esa fue la",
            "start": 7353.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n si es que esa fue la",
            "start": 7355.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 7358.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hay una buena relaci\u00f3n con eeuu",
            "start": 7362.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "independientemente de que sea",
            "start": 7364.63,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "republicanos o dem\u00f3cratas sin embargo",
            "start": 7366.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha expresado en diferentes",
            "start": 7368.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocasiones que por ejemplo en el caso de",
            "start": 7369.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando gan\u00f3 obama a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7372.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "migrante mexicana no le fue tan bien",
            "start": 7375.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque hubo m\u00e1s deportaciones hay temor",
            "start": 7377.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de esto por parte del gobierno mexicano",
            "start": 7380.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si se configura el escenario dem\u00f3crata",
            "start": 7381.68,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 7385.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "una suv de principios",
            "start": 7388.409,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 poniendo por delante",
            "start": 7391.02,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a porque este",
            "start": 7394.749,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "eran muy afanoso y tos",
            "start": 7399.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muy entrometidos",
            "start": 7403.2,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a veces hasta servirles",
            "start": 7408.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7413.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7415.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y responsables en cuanto a",
            "start": 7418.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hacer valer nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7423.329,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 7426.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 7429.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no respetamos",
            "start": 7431.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de otros pueblos",
            "start": 7434.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 7438.59,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "metemos en cuestiones inter\u00e9s",
            "start": 7440.289,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pues ellos van a querer hacer lo mismo",
            "start": 7444.469,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 7451.56,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "con el presidente trono",
            "start": 7454.59,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "cada vez que plante\u00f3 que nos iba a",
            "start": 7458.489,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "ayudar envi\u00e1ndonos",
            "start": 7462.539,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "personal para enfrentar a las bandas de",
            "start": 7468.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada la respuesta",
            "start": 7473.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "siempre fue no",
            "start": 7476.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7481.29,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tengo que reconocer",
            "start": 7483.07,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 7487.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tomo una decisi\u00f3n sin consultarnos",
            "start": 7493.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 7501.07,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos respeto",
            "start": 7505.53,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "siempre los respeto entonces",
            "start": 7508.219,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "yo no quiero",
            "start": 7511.929,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "desde meterme a esos asuntos",
            "start": 7514.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aunque tienen que ver con",
            "start": 7518.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hubiera estados unidos adem\u00e1s de por",
            "start": 7520.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "medio el pueblo de eeuu",
            "start": 7522.9,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que votaron no s\u00e9",
            "start": 7526.82,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "140 millones de ciudadanos",
            "start": 7531.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces nos tenemos que actuar con",
            "start": 7536.449,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "respeto a todos a todos y con respeto",
            "start": 7539.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nuestros paisanos",
            "start": 7543.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son 38 millones que est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 7546.239,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "seguramente unos votaron por un partido",
            "start": 7549.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "otros votaron por otro partido",
            "start": 7552.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonces como resulta que el presidente",
            "start": 7556.429,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se convierte en juez y dice ya",
            "start": 7559.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "este gan\u00f3",
            "start": 7565.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este candidato",
            "start": 7568.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7572.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a esperar es una cuesti\u00f3n de",
            "start": 7575.26,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "tiempo son las 3 p presencia",
            "start": 7577.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 7584.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y prudencia",
            "start": 7587.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las 13",
            "start": 7591.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se requieren tambi\u00e9n para la",
            "start": 7597.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cabeza coraz\u00f3n",
            "start": 7598.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y car\u00e1cter",
            "start": 7601.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7605.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con los dem\u00f3cratas",
            "start": 7609.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en el caso de que est\u00e9 se decida de que",
            "start": 7614.539,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 7618.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or bai ling",
            "start": 7620.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda ning\u00fan problema",
            "start": 7624.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque nosotros tenemos ya definido en",
            "start": 7627.48,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de respeto",
            "start": 7631.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no permitir\u00edamos",
            "start": 7633.739,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 7637.06,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "lo que permiti\u00f3 el presidente calder\u00f3n",
            "start": 7639.119,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n de armas en el operativo",
            "start": 7647.1,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "secreto de 'r\u00e1pido y furioso' eso no",
            "start": 7650.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es o no",
            "start": 7656.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero yo estoy seguro",
            "start": 7659.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que ni siquiera se van a atrever en el",
            "start": 7663.82,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "caso de qu\u00e9",
            "start": 7666.55,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "se le del triunfo del se\u00f1or bai ling a",
            "start": 7668.599,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "plante\u00e1rmelo ni siquiera se van a",
            "start": 7670.969,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "atrever",
            "start": 7674.149,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces no va a haber ning\u00fan problema",
            "start": 7677.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s miren",
            "start": 7682.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es que hay que refrescar la memoria no",
            "start": 7686.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ves hace cuatro a\u00f1os",
            "start": 7689.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "una gran cargada",
            "start": 7693.749,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "a favor de la se\u00f1ora",
            "start": 7696.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "clinton",
            "start": 7699.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o sea aqu\u00ed medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7702.25,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "el gobierno mismo una parte lleg\u00f3 a",
            "start": 7707.12,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "decir en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 7711.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 7717.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del banco de mexico",
            "start": 7719.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es as\u00ed como",
            "start": 7721.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el \u00eddolo t",
            "start": 7724.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7727.39,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7730.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 7731.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se\u00f1or carstens",
            "start": 7734.23,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "siento director del banco de m\u00e9xico",
            "start": 7736.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 7739.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que si ganaba",
            "start": 7745.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7748.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidente trono",
            "start": 7749.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y va a haber",
            "start": 7752.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un hurac\u00e1n",
            "start": 7755.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fase 5",
            "start": 7758.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 7763.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bueno en el congreso",
            "start": 7765.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7769.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de manera imprudente",
            "start": 7771.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el congreso nuestro",
            "start": 7775.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pusieron playeras a favor de un partido",
            "start": 7779.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7785.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "claro que se fue creando un ambiente",
            "start": 7789.71,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "muy preocupante porque result\u00f3 que gan\u00f3",
            "start": 7793.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or don",
            "start": 7796.989,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "yo tuve que salir en la noche",
            "start": 7799.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 7804.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no va a pasar nada",
            "start": 7806.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer",
            "start": 7809.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque se corr\u00eda el riesgo de que se",
            "start": 7813.31,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "desplomara la econom\u00eda",
            "start": 7818.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se produjera una devaluaci\u00f3n porque",
            "start": 7821.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7824.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el gobernador del banco de m\u00e9xico",
            "start": 7826.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 7828.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que iba a ver",
            "start": 7830.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cicl\u00f3n",
            "start": 7834.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como hurac\u00e1n fase 5 el nivel de",
            "start": 7839.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7843.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or c\u00e1rcel sin duda",
            "start": 7845.639,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es una gente muy",
            "start": 7850.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "experta",
            "start": 7855.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en manejos financieros pero la pol\u00edtica",
            "start": 7857.04,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es otra cosa",
            "start": 7861.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7865.07,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "un oficio",
            "start": 7867.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7870.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a claro todo esto para que no se",
            "start": 7873.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "malinterprete no tenemos problemas",
            "start": 7876.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con ning\u00fan partido",
            "start": 7879.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no estamos adheridos a ning\u00fan partido",
            "start": 7883.05,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "del extranjero nuestro partido es m\u00e9xico",
            "start": 7885.98,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y estamos actuando a partir de lo que",
            "start": 7891.35,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "nos ordena la constituci\u00f3n",
            "start": 7895.39,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "y no hay nada que temer",
            "start": 7900.599,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7904.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y se respeta",
            "start": 7906.82,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "al gobierno de mexico",
            "start": 7910.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 7912.949,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "por dos razones",
            "start": 7915.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se respeta el gobierno de mexico en el",
            "start": 7918.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mundo por dos razones primero",
            "start": 7920.94,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "porque no fue un gobierno impuesto",
            "start": 7925.03,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nos eligi\u00f3 el pueblo",
            "start": 7929.269,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de manera libre de manera democr\u00e1tica",
            "start": 7932.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda",
            "start": 7934.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo primero",
            "start": 7937.52,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un gobierno legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 7941.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 7944.809,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y segundo es un gobierno que tiene",
            "start": 7946.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 7950.02,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 7953.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "le da autoridad pol\u00edtica",
            "start": 7956.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces llevamos muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 7962.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos con todos los",
            "start": 7965.66,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7967.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7968.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para los dos",
            "start": 7982.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas gracias procurador",
            "start": 7985.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "directora presente hoy se da a conocer",
            "start": 7987.98,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que su secretario particular alejandro",
            "start": 7990.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esquer verdugo pago por m\u00edtines",
            "start": 7992.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espectaculares durante la campa\u00f1a",
            "start": 7995.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presencial de 2018 a compa\u00f1\u00edas que el",
            "start": 7997.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el sat declar\u00f3 este a\u00f1o como",
            "start": 7999.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "empresas fantasmas y en ese tiempo es",
            "start": 8002.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el sistema est\u00e1 particular era ten\u00eda",
            "start": 8004.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el cargo de secretario de finanzas de",
            "start": 8007.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "morena usted sab\u00eda de estos de estos",
            "start": 8009.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contratos no sab\u00eda pero es parte de la",
            "start": 8012.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio a nuestro",
            "start": 8015.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8017.96,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "es el otro pasqu\u00edn mi mundo el universal",
            "start": 8019.599,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "o es otro",
            "start": 8025.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en fin de ordenar una investigaci\u00f3n o",
            "start": 8028.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ces\u00e1rea a su secci\u00f3n m\u00e1s no hay ning\u00fan",
            "start": 8031.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "problema que se investigue que sea claro",
            "start": 8033.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "usted entonces se llamar\u00eda esta",
            "start": 8036.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sin que se aclare pero es",
            "start": 8037.77,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "parte de la campa\u00f1a",
            "start": 8040.8,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "este tanto junco el due\u00f1o de reforma",
            "start": 8044.35,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "como il y ortiz due\u00f1o de el universal",
            "start": 8049.21,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "son como los l\u00edderes morales o",
            "start": 8053.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 8059.17,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del frena 1 y el frenados nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 8061.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "aunque les estoy",
            "start": 8066.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ofreciendo que les voy como dice mi",
            "start": 8068.13,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tierra agu\u00edn dar una hamaca a cada uno",
            "start": 8071.98,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "grande grande grande",
            "start": 8076.929,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en las que se acostaba de libertador",
            "start": 8079.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar",
            "start": 8083.659,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "le voy a poner una",
            "start": 8085.93,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "en ramada porque",
            "start": 8088.289,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "descubrir los que no tengan problemas de",
            "start": 8091.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sol y de lluvia ni de nada van a estar",
            "start": 8094.449,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bien cuidados pues no quieren venir no",
            "start": 8097.989,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "dan la cara",
            "start": 8100.69,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pero si hay una campa\u00f1a",
            "start": 8102.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es que ya lo dije",
            "start": 8105.62,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "el \u00eddolo de el reforma",
            "start": 8109.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues esa lindas",
            "start": 8113.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y en el caso del universal pues todos",
            "start": 8116.89,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "menos yo",
            "start": 8121.35,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "con todos han entendido muy bien",
            "start": 8125.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a todos les han quemado incienso",
            "start": 8130.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y les han aplaudido",
            "start": 8134.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "presidente d\u00eda",
            "start": 8138.449,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicado la m\u00e1xima de obedecer y callar",
            "start": 8140.69,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero con nosotros este",
            "start": 8144.869,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no es el mismo comportamiento de todas",
            "start": 8148.26,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "maneras no hay censura",
            "start": 8150.929,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 8157.559,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ese es otro tema tambi\u00e9n interesante de",
            "start": 8160.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando en eeuu",
            "start": 8163.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso",
            "start": 8167.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se los voy a dejar de tarea",
            "start": 8172.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de las libertades",
            "start": 8175.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la prensa libre",
            "start": 8179.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 8182.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "censuran",
            "start": 8184.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "al presidente no es cualquier cosa",
            "start": 8187.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso no se hab\u00eda visto",
            "start": 8193.229,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los medios censuran estoy hablando de",
            "start": 8196.149,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "p\u00f3ker",
            "start": 8200.439,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que ya estamos acostumbrados",
            "start": 8201.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8204.32,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "como no se censuraban no no exist\u00edamos",
            "start": 8207.09,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es ninguna novedad pero en el",
            "start": 8213.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "caso eeuu eso que sucedi\u00f3 si es algo",
            "start": 8215.79,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 8220.62,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 8223.139,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "internet o en las redes y luego las",
            "start": 8225.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "grandes cadenas",
            "start": 8229.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los grandes medios informativos",
            "start": 8231.969,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8238.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y las libertades",
            "start": 8240.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estamos hablando de que hay",
            "start": 8244.13,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "diferencias hay debate hay pol\u00e9mica pero",
            "start": 8247.66,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "nosotros nunca vamos",
            "start": 8252.53,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "a censurar a alguien",
            "start": 8255.269,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8259.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos el derecho",
            "start": 8261.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8266.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y manifestarnos",
            "start": 8268.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay una frase muy buena cl\u00e1sica no",
            "start": 8271.3,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "puedo no estar de acuerdo",
            "start": 8275.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con lo que dices",
            "start": 8280.16,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pero respetar\u00e9 es voltaire a ver con la",
            "start": 8282.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 8290.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que tienes a decirlo",
            "start": 8292.219,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "porque hay veces",
            "start": 8298.809,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "hay tiempos en que",
            "start": 8301.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "debe de regresar",
            "start": 8307.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al inicio",
            "start": 8311.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiempos d",
            "start": 8316.729,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y regresar al pasado",
            "start": 8319.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque esa tentaci\u00f3n",
            "start": 8331.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "debe alejarse",
            "start": 8334.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el de silenciar",
            "start": 8337.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el de censurar la tienen",
            "start": 8340.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "podr\u00e9 mostrar de acuerdo con lo que",
            "start": 8347.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dices",
            "start": 8350.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero defender\u00e9 hasta la muerte tu",
            "start": 8352.66,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "derecho a decirlo",
            "start": 8356.65,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "esa es la libertad",
            "start": 8360.13,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "presente y hoy wood tuvo oportunidad de",
            "start": 8365.929,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "platicar con su secreta particular sobre",
            "start": 8369.83,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n usted desconoc\u00eda sobre",
            "start": 8371.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este tema no no ten\u00eda yo este",
            "start": 8374.599,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "conocimiento pero ya se va a informar",
            "start": 8377.54,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "sobre el hecho sin ning\u00fan problema",
            "start": 8381.58,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n y se ha tratado en el",
            "start": 8385.479,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad de las ma\u00f1anas el",
            "start": 8387.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tema de lo que ocurre en la ciudad de",
            "start": 8390.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "mexico se informa que la uni\u00f3n tepito",
            "start": 8391.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "tiene al menos 10 vecindades en el",
            "start": 8394.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "primer cuadro del centro hist\u00f3rico de la",
            "start": 8395.989,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico que son usados como",
            "start": 8397.58,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "casas de seguridad bodegas para",
            "start": 8399.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "almacenar drogas e incluso utilizarlas",
            "start": 8401.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para asesinar torturar y desmembrar a",
            "start": 8404.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enemigos como ocurri\u00f3 hace unos d\u00edas con",
            "start": 8406.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los dos menores de edad se tiene se ha",
            "start": 8408.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "discutido esto en el ambiente de",
            "start": 8411.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguridad pues los lunes asisten",
            "start": 8413.06,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la doctora claudia llevan al gabinete de",
            "start": 8416.9,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "seguridad pero ahora este pues est\u00e1 en",
            "start": 8420.381,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n ya afortunadamente le",
            "start": 8426.311,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "mandamos un abrazo",
            "start": 8430.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este sali\u00f3 bien de la prueba de covite",
            "start": 8432.32,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "es decir ya no tiene",
            "start": 8438.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la infecci\u00f3n ya no tiene el virus pero",
            "start": 8442.37,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8447.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y recuper\u00e1ndose por eso",
            "start": 8449.34,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "creo que no pudo asistir",
            "start": 8451.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 8455.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lunes y siempre",
            "start": 8457.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 8460.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informa de la situaci\u00f3n en la ciudad",
            "start": 8462.18,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "entonces para el pr\u00f3ximo lunes",
            "start": 8465.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ella informa este diario aqu\u00ed en",
            "start": 8469.479,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "la ciudad puede ser que lo haga hoy",
            "start": 8473.439,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mismo por",
            "start": 8477.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en teleconferencia",
            "start": 8479.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "si hace no entonces seguro que va a",
            "start": 8481.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contestar eso me est\u00e1s preguntando",
            "start": 8484.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presenta y por \u00faltimo a conocer su",
            "start": 8486.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acerca de esto de lo que dio a",
            "start": 8488.57,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "conocer la unidad de inteligencia",
            "start": 8490.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "financiera quien inform\u00f3 que no se",
            "start": 8491.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 indicios de lavado de dinero o",
            "start": 8494.12,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "triangulaci\u00f3n de recursos que motivan la",
            "start": 8495.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de una denuncia en la",
            "start": 8497.601,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda sobre p\u00edo l\u00f3pez obrador hermano",
            "start": 8499.19,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pues ese es no opino m\u00e1s ya est\u00e9 repetir",
            "start": 8502.22,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8508.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo ya no me pertenezco yo tengo un",
            "start": 8510.45,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "compromiso con el pueblo de mexico",
            "start": 8513.72,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de no fallarle",
            "start": 8517.061,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y de que no haya corrupci\u00f3n y no haya",
            "start": 8520.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 8523.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y esto significa",
            "start": 8525.55,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n y no",
            "start": 8527.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "abogar por nadie aunque se trate de",
            "start": 8533.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 8536.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de amigos de compa\u00f1eros",
            "start": 8538.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no voy a hacer",
            "start": 8543.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tapadera de nadie",
            "start": 8546.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no no no he tenido comunicaci\u00f3n y este",
            "start": 8550.83,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "mis amigos mis compa\u00f1eros mis familiares",
            "start": 8556.2,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pues saben",
            "start": 8560.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que deben de portarse muy bien",
            "start": 8562.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mucho mucho muy bien",
            "start": 8568.49,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como todos los ciudadanos porque no hay",
            "start": 8570.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "excepciones este",
            "start": 8574.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque estamos llevando a cabo",
            "start": 8577.66,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 8580.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "profunda y hay quienes se sienten",
            "start": 8585.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "afectados en sus intereses",
            "start": 8587.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y la prensa conservadora",
            "start": 8591.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "'el universal'",
            "start": 8595.811,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en reforma y otros",
            "start": 8598.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y los intelectuales org\u00e1nicos f\u00edjense",
            "start": 8600.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hasta ayer me enter\u00e9",
            "start": 8605.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "algo imaginaba yo no",
            "start": 8609.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "porque cada vez que sal\u00edan los de",
            "start": 8611.949,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 8613.839,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo qu\u00e9",
            "start": 8617.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n era",
            "start": 8619.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ciudadanos mexicanos a favor de la",
            "start": 8625.811,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8629.32,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "y hay quienes dudaban",
            "start": 8631.7,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pero ayer",
            "start": 8635.3,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "le\u00ed un reportaje de \u00e1lvaro delgado",
            "start": 8641.41,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "sobre el financiamiento de este grupo",
            "start": 8646.74,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este grupo qu\u00e9",
            "start": 8651.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ha utilizado la bandera de la",
            "start": 8656.4,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 8657.99,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y del combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 8660.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 8664.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8666.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8669.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienes patrocina en este grupo",
            "start": 8670.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se han caracterizado por la corrupci\u00f3n",
            "start": 8675.851,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y sobre todo por sacar provecho al",
            "start": 8680.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 8683.859,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "entonces apareci\u00f3 un reportaje que se",
            "start": 8689.131,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los recomiendo a ver si no lo tienen",
            "start": 8691.771,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "le vamos a dar publicidad del proceso",
            "start": 8697.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en particular a \u00e1lvaro delgado que",
            "start": 8704.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no coincidimos",
            "start": 8711.47,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "con \u00e9l en varios temas",
            "start": 8714.261,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pero no dejamos de reconocer",
            "start": 8719.211,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace periodismo de investigaci\u00f3n",
            "start": 8723.391,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces este es el se\u00f1or claudio",
            "start": 8729.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 8732.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que es nuestro adversario",
            "start": 8735.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ese hijo de claudio x gonz\u00e1lez el que",
            "start": 8740.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fue asesor de salinas",
            "start": 8744.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3 teniendo mucha influencia",
            "start": 8747.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con zedillo con fox con calder\u00f3n con",
            "start": 8751.41,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto",
            "start": 8755.82,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1",
            "start": 8757.399,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "le recomiendo a pe\u00f1a que aumentar\u00e1",
            "start": 8759.37,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "al doble la gasolina",
            "start": 8764.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y penaliz\u00f3 caso",
            "start": 8767.609,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entonces tienen mucha influencia",
            "start": 8770.47,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8773.73,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez hijo",
            "start": 8777.77,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "conform\u00f3 un grupo",
            "start": 8780.869,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues desde el 15 y estuvo en contra de",
            "start": 8784.97,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 8789.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a favor de la llamada reforma",
            "start": 8792.001,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 8795.36,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "financiaba propaganda en contra de los",
            "start": 8798.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 8801.351,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8804.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque desde luego tiene",
            "start": 8807.489,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "un pensamiento conservador",
            "start": 8810.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero ahora se da a conocer",
            "start": 8815.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que su fundaci\u00f3n",
            "start": 8818.18,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "su grupo",
            "start": 8821.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es financiado por grandes empresarios",
            "start": 8823.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "desde el 15 desde el 16",
            "start": 8828.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "empresarios y eso lo quiero ver",
            "start": 8834.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 8838.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y no se vaya a interpretar como censura",
            "start": 8839.93,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero son empresarios que reducen",
            "start": 8845.71,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8847.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que no paguen impuestos",
            "start": 8850.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8853.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "destinan recursos",
            "start": 8855.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a fundaciones",
            "start": 8857.93,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como la de claudia",
            "start": 8860.59,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces vienen estos empresarios que",
            "start": 8863.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aportan",
            "start": 8866.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 8872.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y esta fundaci\u00f3n se dedica",
            "start": 8876.62,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "combatirnos a atacarnos",
            "start": 8882.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es la fundaci\u00f3n",
            "start": 8885.359,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8887.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presento m\u00e1s de 100 amparos en contra",
            "start": 8889.409,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 8893.369,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 8895.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 8901.601,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n financiando",
            "start": 8903.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 8906.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 8909.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8912.43,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "poderosos ojal\u00e1",
            "start": 8914.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y aclaren",
            "start": 8917.521,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto",
            "start": 8920.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n est\u00e9 dando este",
            "start": 8925.061,
            "duration": 6.298
        },
        {
            "text": "y dinero",
            "start": 8929.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es que est\u00e9",
            "start": 8931.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se deduce",
            "start": 8936.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 8939.329,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hay que revisar si es legal",
            "start": 8941.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque no ingresa",
            "start": 8947.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese dinero al presupuesto p\u00fablico",
            "start": 8952.18,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8957.021,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "tienen autorizaci\u00f3n",
            "start": 8960.409,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "para entregarlo a esta asociaci\u00f3n y",
            "start": 8963.31,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "deben haber otras",
            "start": 8967.72,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a hacer una revisi\u00f3n y",
            "start": 8969.86,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a",
            "start": 8972.86,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al pladar",
            "start": 8974.811,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "sobre lo que est\u00e1n aportando pero no",
            "start": 8977.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tienes la lista no hay la lista de las",
            "start": 8981.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 8983.609,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 8990.489,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "no se difunde mucho",
            "start": 8992.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y entonces vamos a aprovechar para que",
            "start": 8995.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la gente se entere",
            "start": 8997.159,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "no lo va a sacar el reforma",
            "start": 9001.9,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 9010.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno es que esta asociaci\u00f3n es la que",
            "start": 9015.601,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9020.131,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "procurando la unidad del pri y del pan",
            "start": 9021.971,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de todos en contra nuestra",
            "start": 9025.921,
            "duration": 7.318
        },
        {
            "text": "y se habla de que los asesores",
            "start": 9029.89,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 9033.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 9036.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n conduciendo toda la estrategia",
            "start": 9038.449,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "son enrique krauze",
            "start": 9042.53,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y aguilar cam\u00edn pero eso ya es p\u00fablico",
            "start": 9046.38,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no ya se dio a conocer que est\u00e1n",
            "start": 9051.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "buscando un frente para que todos",
            "start": 9053.939,
            "duration": 8.692
        },
        {
            "text": "este segunda",
            "start": 9058.96,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros y que participes",
            "start": 9062.631,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de frente",
            "start": 9066.111,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 9068.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9070.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nos derroten",
            "start": 9072.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente hablando en la elecci\u00f3n",
            "start": 9076.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo ese es el prop\u00f3sito de",
            "start": 9079.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "este frente",
            "start": 9082.59,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "todos contra",
            "start": 9084.569,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 9089.301,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed quiero bueno la familia aport\u00f3",
            "start": 9092.34,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "5 millones de pesos",
            "start": 9097.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "kimberly clark es la empresa",
            "start": 9101.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero luego",
            "start": 9105.811,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "hay un grupo que 5 millones de pesos",
            "start": 9109.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ese es el de la familia no",
            "start": 9115.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "valent\u00edn diez morodo",
            "start": 9123.471,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el consejo empresarial mexicano de",
            "start": 9130.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "comercio exterior",
            "start": 9133.729,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y tecnolog\u00eda",
            "start": 9135.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se acuerdan de lo de",
            "start": 9139.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la ciencia y la tecnolog\u00eda de los",
            "start": 9142.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fideicomisos y los fondos",
            "start": 9144.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el lincoln s\u00ed",
            "start": 9149.82,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "cuanto dios",
            "start": 9153.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son como 70 80 millones en total este",
            "start": 9163.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "antonio del valle",
            "start": 9168.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es antonio pap\u00e1",
            "start": 9172.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "grupo lala de eduardo tricio y de",
            "start": 9179.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 9181.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "luego carlos \u00e1lvarez del mejill\u00f3n este",
            "start": 9185.341,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es due\u00f1o de pizzas se acuerdan de los",
            "start": 9189.631,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 9191.971,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde est\u00e1s",
            "start": 9206.14,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9210.97,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "tip bancomer",
            "start": 9214.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "torrado",
            "start": 9219.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de grupo alsea",
            "start": 9222.07,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ellos tienen las franquicias de",
            "start": 9225.029,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "starbucks domino's vips",
            "start": 9226.859,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las tiendas chedraui",
            "start": 9231.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desde luego coparmex",
            "start": 9240.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y este es el",
            "start": 9250.56,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "el resumen del 18 de junio al 31 de",
            "start": 9253.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "diciembre del 16 recibieron un 97",
            "start": 9257.351,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 9261.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para un total de 136 millones en",
            "start": 9263.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "donativos solo en ese a\u00f1o",
            "start": 9266.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "desde entonces de acuerdo con reportes",
            "start": 9272.511,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dice \u00e9l",
            "start": 9275.211,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo de este reportaje",
            "start": 9277.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "73 millones en 2017 60 millones",
            "start": 9287.569,
            "duration": 11.411
        },
        {
            "text": "en 2018 73 millones en 2019",
            "start": 9292.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces transparencia estos fueron los",
            "start": 9304.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "creadores",
            "start": 9308.33,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "de el instituto de la transferencia",
            "start": 9310.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y esto no se sab\u00eda",
            "start": 9314.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente existen las ma\u00f1aneras",
            "start": 9318.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 9323.28,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9325.62,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana ya son las nueve y media",
            "start": 9330.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguimos",
            "start": 9333.62,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "para continuar con otros temas",
            "start": 9336.68,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana",
            "start": 9341.859,
            "duration": 2.93
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno pues como todos los lunes vamos a informar sobre quienes tienen los precios comenzamos con ricardo sheffield procurador federal del consumidor y posteriormente vamos a conocer los avances en las obras con los fragmentos de videos que nos permiten evaluar sobre el seguimiento del avance que llevamos en estas obras importantes y al final abrimos para preguntas y para respuestas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles en la gasolina regular el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto lo da m\u00f3vil en san pedro garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n 19 78 centavos preso al p\u00fablico por litro con un margen de 4 pesos con 8 centavos mientras que petro laguna en g\u00f3mez palacios durango tiene un precio al p\u00fablico de 16 pesos con 61 centavos por litro un margen de 15 centavos para la gasolina premiun cel tiene el precio m\u00e1s alto aqu\u00ed en la ciudad de mexico en naucalpan 21 69 por litro 5 pesos con 29 centavos de margen comparado con efe gs gasolineras en morelia michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 17 pesos por litro un margen de 30 centavos para el diesel combustibles bp en santa catarina nuevo le\u00f3n el precio m\u00e1s alto 20 pesos 19 centavos por litro con un margen de 3 pesos con 70 centavos y el gas en mazatl\u00e1n sinaloa tiene un precio de 17 pesos con 57 centavos por litro un margen de 18 centavos siendo la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica si lo vemos por promedios en la semana chevron red con arco son los m\u00e1s caros hebr\u00f3n hab\u00eda estado en tercer o segundo lugar otra vez se fue al primero como el m\u00e1s caro y total de 500 york/san en promedio los m\u00e1s econ\u00f3micos en core con corte el 6 de noviembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 34 d\u00f3lares con 80 centavos ese mismo d\u00eda el diesel en promedio 18 pesos 92 centavos la premium 18 pesos 76 centavos y la regular 18 pesos con 19 centavos pueden ver ustedes una tendencia a la baja en los promedios de los precios de los combustibles en verificaci\u00f3n atendimos a trav\u00e9s de la app del litro por litro 202 denuncias o quejas 166 visitas o verificaciones fueron las tres gasolineras no se dejaron verificar muy probablemente porque no han escalado no han actualizado sus bombas o est\u00e1n dando litros que no son de litro completo y esto fue s\u00ed a lo m\u00edstico en el meme villa de morelos oaxaca en la carretera cuacnopalan tehuac\u00e1n y tambi\u00e9n estaci\u00f3n de servicio altares en hermosillo sonora y asimismo servicios barrancos en culiac\u00e1n sinaloa son las tres que no se dejaron verificar una gasolinera en general escobedo el nuevo le\u00f3n se cerr\u00f3 por completo las 18 bombas porque no hab\u00edan calibrado las bombas y no las hab\u00edan calibrado muy probable porque no las han escalado conforme a la nueva norma y por eso no hay quien les quien les calibre la m\u00e1s barata de acuerdo a la app que no tome en cuenta el margen 15 pesos con 69 centavos bp en puebla puebla y 15 pesos con 71 centavos m\u00f3vil en san mateo estado de m\u00e9xico las m\u00e1s caras 21 pesos con 20 centavos franquicia pemex talpa de allende jalisco esta gasolinera continuamente dando caro abusando de ser de las pocas en la regi\u00f3n y cel 20 pesos con 69 centavos en p\u00e9njamo guanajuato para la premium la m\u00e1s barata 15 79 franquicia pm dyn de bravo veracruz hidrosina 16 pesos 26 centavos metepec estado de m\u00e9xico las m\u00e1scaras 21 99 franquicia pemex en guasave sinaloa y 21 99 cel en aguascalientes aguascalientes otra que continuamente ha estado entre las m\u00e1s caras la m\u00e1s barata para el diesel de 515 pesos 79 centavos en marqu\u00e9s quer\u00e9taro y franquicia pemex 16 pesos con 9 centavos medell\u00edn de bravo veracruz las m\u00e1scaras pemex 21 68 en talpa de allende jalisco otra vez de 20 99 chevron en santa ana sonora seguimos tambi\u00e9n haciendo la revisi\u00f3n de los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios en buenas condiciones y qu\u00e9 los cobren porque el 80% de las estaciones de servicio en el pa\u00eds no cobran este servicio gas flama azul en cuauhtemoc ciudad de mexico 12 pesos 50 centavos por litro con un margen de 5 pesos con 30 centavos es para tanques estacionarios de gas lp la opci\u00f3n m\u00e1s cara mientras que la m\u00e1s barata es gas providencia para tanque estacionario el doctor mora guanajuato con un precio al p\u00fablico de 8 pesos 35 centavos por litro y un margen y un peso 59 centavos para cilindros de gas regio gas lerdo el nuevo ideal durango 22 pesos con 55 centavos por kilo un margen de 7 pesos con 59 centavos es el m\u00e1s caro y el m\u00e1s econ\u00f3mico gas providencia en doctor mora buena cuarto que se han solidarizado mucho con los consumidores en esta distribuidora de gas lp 15 pesos con 60 centavos por kilo 2 pesos con 47 centavos ellos seguir\u00e1n aparecido como los m\u00e1s econ\u00f3micos deber\u00edamos esforzarnos todos por ser quien es con los precios m\u00e1s econ\u00f3micos los m\u00e1rgenes m\u00e1s bajos estabilidad en los precios del gas lp en general en verificaciones realizamos 52 estaciones de gas lp y en general los resultados fueron muy favorables todos se dejaron adem\u00e1s verificar hoy tocar remesas qui\u00e9n es qui\u00e9n de las remesadoras y empezamos viendo que en el mes de septiembre en total nuestros paisanos y paisanas nos enviaron 3.568 millones de d\u00f3lares esto representa 31.29 por ciento m\u00e1s que en el 2018 y 15.07 por ciento m\u00e1s que en el 2019 en el env\u00edo promedio de 300 d\u00f3lares tenemos que cuando es en efectivo un link es la mejor opci\u00f3n que por esos 300 d\u00f3lares le est\u00e1 dando a mam\u00e1 agua esposa 6.216 pesos y la peor opci\u00f3n es vuestra uni\u00f3n que por esa misma cantidad de d\u00f3lares de edad cinco mil 974 pesos con 32 centavos esto porque cobra una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares y adem\u00e1s el tipo de cambio algunos centavos abajo del promedio de los que mejor lo pagan si es en dep\u00f3sito en cuenta la mejor opci\u00f3n se vuelve ria money transfers con seis mil 273 pesos lo que se recibe mientras que la peor opci\u00f3n es money gram con seis mil 38 pesos con 10 centavos ah\u00ed la comisi\u00f3n de money gram es de 9 d\u00f3lares con 99 centavos acu\u00e9rdense que son all\u00e1 nuestros paisanos los que est\u00e1n pagando la comisi\u00f3n y determinando el tipo de cambio y finalmente cu\u00e1nto recibe mam\u00e1 o esposa ac\u00e1 en m\u00e9xico que han sido muy solidarios nuestros paisanos y paisanas porque sigue aumentando las remesas y las condiciones para ello de este lado en m\u00e9xico para recibir el dinero telecom es el que tiene m\u00e1s municipios cubiertos son mil 762 municipios que abarca telecom oxxo es el que tiene el mejor horario y m\u00e1s sucursales de seis de la ma\u00f1ana a 10 de la noche 19 mil 146 sucursales en mil 40 municipios y walmart elektra y caja popular mexicana son quienes de manera adicional ofrecen un seguro para esa recepci\u00f3n muchas gracias vamos con los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informa los avances de la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 9 de noviembre de 2020 en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios se contin\u00faa con el montaje de la estructura para el elevador del obvio acabados de muros y la colocaci\u00f3n y montaje de fachadas y plafones as\u00ed como las instalaciones el\u00e9ctricas e hidrosanitarias y contra incendios en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se ejecutan los trabajos de montaje de muros prefabricados y acero de continuidad entre trav\u00e9s y columnas en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se realiza el relleno y compactaci\u00f3n de excavaci\u00f3n perimetral de la cisterna de regulaci\u00f3n y la preparaci\u00f3n de la superficie de unos internos para la aplicaci\u00f3n de recubrimiento en la terminal de combustible y red de distribuci\u00f3n se avance en el armado de la estructura del tanque vertical atmosf\u00e9rico 3 y habilitado de acero en cimentaci\u00f3n del edificio administrativo en la pista y plataforma militar se trabaj\u00f3 en la construcci\u00f3n de la losa de concreto magro y concreto de alta resistencia en calles de rodaje tendido de tuber\u00eda colocaci\u00f3n de tubos de concreto press forzado y el sembrado de pasto en \u00e1reas verdes a la fecha se han generado 52 mil 62 empleos civiles faltan 400 97 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico este es de noviembre estamos haciendo el reporte de dos bocas con todos los especialistas de tanques y esferas de la nueva refiner\u00eda el cuarto de control central de la nueva refiner\u00eda de dos bocas se construye en una superficie de 27 mil 789 punto 83 metros cuadrados ser\u00e1 de tecnolog\u00eda avanzada ejemplo en am\u00e9rica latina' y pieza fundamental dentro de la \u00f3ptima operaci\u00f3n de todas las plantas del proceso y servicio complementando el sistema ssp para actuar en forma inmediata sobre el monitoreo y visualizaci\u00f3n del cuadro de mandos y control perimetral su dise\u00f1o ha sido realizado por la empresa evans que ha desarrollado cuartos de control de las refiner\u00edas m\u00e1s modernas del mundo y de los grandes complejos petroqu\u00edmicos a nivel internacional el sistema de control tendr\u00e1 la capacidad de ajustar las variables de proceso necesarias para dar la calidad de los productos de las plantas de proceso y en combinaci\u00f3n con el sistema ssp garantizar\u00e1 en forma autom\u00e1tica la preparaci\u00f3n de los productos terminados y el control en el nivel en tanques garantizando con ello la calidad y la cantidad de los hidrocarburos con los est\u00e1ndares m\u00e1s altos de seguridad industrial en la operaci\u00f3n con esto se trabaja para reforzar la seguridad energ\u00e9tica de mexico mientras tanto el avance de los edificios administrativos salvaguarda mantenimiento y telecomunicaciones es supervisado en cuanto a cimentaciones levantamiento de muros instalaci\u00f3n de aire acondicionado y drenaje las plantas de proceso que han culminado su fase de cimentaci\u00f3n e ingenier\u00eda de detalle llevan a cabo la construcci\u00f3n de la superestructura de los tambores de coque y los racks de tuber\u00edas se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de las cimentaciones profundas de 36 tanques verticales y 21 esferas de almacenamiento en tanques se trabaja nueve en excavaci\u00f3n 12 en obra mec\u00e1nica 14 en proceso de relleno interior de anillo 7 en armado de acero y colocaci\u00f3n de siembra y 8 formaci\u00f3n de capa de reparto en espera se trabaja una excavaci\u00f3n 2 en siembra y acero en cimentaci\u00f3n 1 en plantilla y dos en descabece de pilas en los paquetes 2 y 3 a cargo de samsung se ha firmado la segunda etapa entre la filial de pemex petit y samsung una vez que se ha concluido el trabajo en sitio de la primera etapa que consisti\u00f3 en ingenier\u00eda de detalle y pilotaje de cimentaci\u00f3n los dem\u00e1s paquetes tambi\u00e9n pr\u00e1cticamente entran en fase 2 con las empresas ica fluor y techint los trabajos de integraci\u00f3n de racks acueductos gastos dos subestaciones avanzan en la ingenier\u00eda de detalle y levantamiento t\u00e9cnico del \u00e1rea en materia de sustentabilidad contin\u00faa el desarrollo de 49 mil 250 plantas de ornato y forestales en el vivero cree en maya reporte de avances semana 12 de 157 en el tramo 1 destacan los avances que hicimos en los trabajos de terracer\u00eda en el tramo 2 la producci\u00f3n y traslado de durmientes ya asciende a 95.000 503 y 1960 respectivamente en el tramo 3 llevamos a cabo el acondicionamiento de centros de acopio y en el tramo 4 el equipo de arque\u00f3logos del inah avanz\u00f3 en el dictaminado y prospecci\u00f3n de la superficie la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n es una zona altamente castilla la cantidad es el fen\u00f3meno en que las rocas del subsuelo como el yeso o la caliza se disuelven por el agua y provocan cuevas hundimientos o grietas con una estrategia dividida en dos etapas estudios generales y dise\u00f1o de soluciones 1 un equipo de ge\u00f3logos y geof\u00edsicos recorren la piel cada metro de la ruta para conocer la detalle y tomar muestras de los materiales del suelo 2 estos materiales se acopian y son estudiados por m\u00e1s de 50 expertos mismos que semaforizar los sitios que necesitar\u00e1n soluciones de ingenier\u00eda especiales 3 a partir de los estudios anteriores se crean modelos geot\u00e9cnicos de la cimentaci\u00f3n de cada apoyo cuatro ya en las etapas de operaci\u00f3n y mantenimiento daremos seguimiento al comportamiento del suelo y las estructuras en el mediano y largo plazo para asegurar la convivencia segura del proyecto con el suelo por el que pasa todo el proceso es acompa\u00f1ado por una mesa interinstitucional compuesta por los institutos de ingenier\u00eda fisio f\u00edsica de la unam fonatur con agua y la empresa constructora ica junto con el equipo de expertos de la acp este equipo diverso enriquecer\u00e1 la toma de decisiones y cuidara la correcta implementaci\u00f3n de cada paso el equipo del pre maya re\u00fane lo mejor de la tecnolog\u00eda y el conocimiento mexicano el tren maya avanza gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal tramo 1 36 km avance a la fecha 98 puntos 7 por ciento estaci\u00f3n zinacantepec y cuenta con estacionamiento y bah\u00eda de ascenso y descenso escaleras el\u00e9ctricas and\u00e9n de 200 metros de longitud para recibir dos trenes de 5 carros cada uno avance de la estaci\u00f3n 97 puntos 6% v\u00eda y catenaria se han instalado 27 kil\u00f3metros de v\u00edas y 23 kil\u00f3metros de catenaria en el tramo 1 viaducto 2 se cerr\u00f3 el viaducto con la colocaci\u00f3n de las trabes prefabricadas entre los apoyos 42 y 42 y con una longitud total de 4.7 kil\u00f3metros y aductor 4 las columnas m\u00e1s altas del proyecto son de 70 metros y se encuentran a la altura del camino a salman estas columnas son m\u00e1s altas que el monumento a la revoluci\u00f3n mi t\u00fanel se ensambl\u00f3 el segundo tanque de almacenamiento de agua para el sistema contra incendio tramo 3 17 km avance a la fecha 52% frente 8 segundo cruce de la autopista una vez montadas las trabes se procede con la instalaci\u00f3n del diafragma que une las trabes paralelas una vez terminado se colocar\u00e1n las tabletas losa banquetas y faldones terminal observatorio se contin\u00faa con los trabajos de perforaci\u00f3n y colado de pilas el lado norte de la estaci\u00f3n secretaria de comunicaciones y transportes gobierno de mexico el corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec aprovechando la posici\u00f3n estrat\u00e9gica de la regi\u00f3n sumara una alternativa eficiente en tiempo y costo a las rutas de comercio mundial a continuaci\u00f3n se informe el avance de obras a 9 de noviembre de 2020 para ampliar la capacidad operativa del puerto de coatzacoalcos contin\u00faa la construcci\u00f3n de 130 metros de muelle en dos tramos con un avance promedio de 80 y 6.3 por ciento lo cual permitir\u00e1 un mejor acceso para la entrada y salida del comercio internacional el dragado de construcci\u00f3n que permitir\u00e1 recibir buques de hasta 34 pies tiene un avance del 5.6 por ciento en el puerto de salina cruz se han creado m\u00e1s de 90 elementos de concreto para el rompeolas oeste con el cual se podr\u00e1n recibir buques con calado de hasta 20 metros adem\u00e1s contin\u00faa la conformaci\u00f3n de patios de almacenamiento para trabajos de colado y acopio en el tramo 3 del ferrocarril del istmo de tehuantepec de mog\u00f3n y a lagunas hay un avance del 20 por ciento con la rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda se est\u00e1 generando un aumento de empleo en la sociedad isle\u00f1a y se traducir\u00e1 en nuevas oportunidades el avance total de la modernizaci\u00f3n de la v\u00eda es de 16% en el corredor interoce\u00e1nico impulsamos un nuevo tipo de desarrollo para todas y todos gobierno de mexico bueno vamos tambi\u00e9n a informar sobre la situaci\u00f3n de las inundaciones chiapas en tabasco veracruz afortunadamente ya dejado de llover una precipitaci\u00f3n e hist\u00f3rica nunca hab\u00eda llovido tanto hablo de 50 a\u00f1os a la fecha en el caso de tabasco de acuerdo a los registros salvo de extraordinario afortunadamente el pron\u00f3stico es que ya ha dejado de llover y as\u00ed se espera para los pr\u00f3ximos d\u00edas desde luego el agua tarda en bajar tabasco es una planicie todo lo que lleva en la sierra baja a la planicie y en zonas en tabasco que est\u00e1n abajo del nivel del mar son como ollas entonces toda esa agua que fue mucha inunda y tarda salir al mar por la desembocadura de los r\u00edos nos preocupa mucho la situaci\u00f3n del s\u00e1bado en la madrugada porque se llen\u00f3 por completo la presa pe\u00f1itas una precipitaci\u00f3n d 3500 metros c\u00fabicos por segundo a las 6 de la ma\u00f1ana del s\u00e1bado eso me llev\u00f3 a tomar la decisi\u00f3n de trasladarme al estado porque se ten\u00eda que desfogar la presa y toda esa agua iba a causar muchos a\u00f1os adem\u00e1s hab\u00eda que tomar la decisi\u00f3n y soltar agua porque se tiene el riesgo de que la presa se reventar los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de conagua se portaron muy bien se hicieron buenos c\u00e1lculos se decidi\u00f3 una extracci\u00f3n hasta de 2500 metros c\u00fabicos por segundo para poder bajar el llenado de el vaso de la presa se acord\u00f3 y eso fue muy bueno que se hiciera de manera gradual que se le avisar\u00e1 a la poblaci\u00f3n r\u00edo abajo del samaria para buscar refugios albergues trasladarse a las zonas altas afortunadamente solo se lleg\u00f3 a extraer dos mil dos mil 100 metros c\u00fabicos dos horas y a partir de ah\u00ed empez\u00f3 a reducir la precipitaci\u00f3n los escurrimientos a la presa y ahora ya este pues lo que ingresa es alrededor de 1000 en metros c\u00fabicos por segundo de tres mil quinientos a mil metros c\u00fabicos por segundo ah\u00ed vamos a dejarlo de tarea para los que estudian las matem\u00e1ticas los ingenieros los t\u00e9cnicos y los ciudadanos que quieran saber cu\u00e1nto significa este volumen de agua es el equivalente lo que yo veo en estos d\u00edas en un d\u00eda o en dos d\u00edas a lo que llueve en todo un estado del norte del pa\u00eds este estamos ayudando como siempre las series de la defensa la secretaria de marina est\u00e1n aplicando el plan dn3 el plan marina est\u00e1 all\u00e1 el secretario de bienestar la coordinaci\u00f3n por parte del gobierno federal est\u00e1 a cargo de laura vel\u00e1squez que ha estado pendiente est\u00e1 participando con agua la comisi\u00f3n federal de electricidad pemex se han recibido apoyos de gobiernos estatales del gobierno de la ciudad bombas de succi\u00f3n para sacar el agua se est\u00e1n instalando est\u00e1n funcionando cocinas con alimentos se est\u00e1 ayudando en todo lo que se puede lo m\u00e1s importante es cuidar que no se pierdan vidas humanas lo material se repone lo m\u00e1s importante es la vida entonces ah\u00ed vamos saliendo adelante en chiapas ah\u00ed y el fen\u00f3meno es de otro tipo desde luego desbordamiento tambi\u00e9n de r\u00edos esa es la parte alta ah\u00ed m\u00e1s que nada son derrumbes lo que se produce en veracruz y tambi\u00e9n en las partes bajas a inundaci\u00f3n y estamos ayudando a los gobiernos estatales contamos con el apoyo de todas las dependencias federales me gustar\u00eda para tener una idea que elabora nos explicar\u00e1 sobre esto sobre las inundaciones gracias se\u00f1or presidente con su permiso muy buen d\u00eda a todos ya todas presento a ustedes son un informe sobre el frente de fr\u00edo n\u00famero 11 en este mapa que nos proporcion\u00f3 con agua podemos verificar en los tonos magentas la mayor afectaci\u00f3n por las precipitaciones acumuladas del d\u00eda 26 de octubre al 6 de noviembre del presente a\u00f1o siendo los estados m\u00e1s afectados en tabasco chiapas veracruz y quintana roo en la siguiente l\u00e1mina es muy importante tambi\u00e9n esta l\u00e1mina que nos proporcion\u00f3 con agua donde podemos ver aqu\u00ed en color azul esta barra que nos indica el resumen mensual de las lluvias en color azules 2020 en color naranja es la media en color verde la comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado solamente para que tengamos el referente de que acumulado de precipitaciones hemos tenido a lo largo de este a\u00f1o hasta el d\u00eda de hoy de acuerdo con los registros de precipitaci\u00f3n de conagua el a\u00f1o 2020 es el segundo a\u00f1o m\u00e1s lluvioso hist\u00f3ricamente con una precipitaci\u00f3n acumulada de dos mil ochocientos treinta litros por metro cuadrado s\u00f3lo 128 por debajo del registro de 1970 que asciende a dos mil 948 litros por metro cuadrado durante octubre se present\u00f3 190 y 4.8 por ciento m\u00e1s de lluvia respecto al promedio anual y desde noviembre a la fecha ha llovido 41 por ciento m\u00e1s que el promedio la precipitaci\u00f3n acumulada en el estado de tabasco del primero de enero al 31 de octubre en 2020 es de dos mil ochocientos treinta litros por metro cuadrado lo que representa un 18% m\u00e1s de precipitaci\u00f3n acumulada respecto a la media nacional durante todo el a\u00f1o las afectaciones en el estado de tabasco lamentablemente tenemos el informe de cinco personas fallecidas 148 mil personas afectadas 35 mil 982 viviendas con penetraci\u00f3n de agua y por supuesto tenemos el detalle de la afectaci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina si son tan anuales por municipio resaltar que de 17 municipios conforman el estado de tabasco 13 se encuentran con una afectaci\u00f3n severa resaltando lamentablemente los municipios de centro en el centro perd\u00f3n de centro de macuspana tacotalpa las acciones que hemos realizado a lo largo de estos d\u00edas la verdad es que ya llevamos un mes porque empezamos con los frentes fr\u00edos de 4 y 5 y en el mes de octubre y hemos estado ah\u00ed muy al pendiente por la afectaci\u00f3n de este frente fr\u00edo 11 que se sum\u00f3 al anterior y hasta el momento tenemos instalados 236 refugios temporales con poco m\u00e1s de 9.000 personas es importante resaltar toda la ayuda humanitaria toda la solidaridad que hemos recibido en no s\u00f3lo del gobierno federal sino de los estados como ya bien lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente no voy a dar el detalle la verdad es que esta l\u00e1mina se queda corta de todo lo que hemos recibido por supuesto resaltando el apoyo fundamental primordial y comprometido de sedena de ese mar y de la guardia nacional pero tambi\u00e9n hemos recibido afortunadamente apoyo de la secretaria de relaciones exteriores de la cfc de pemex de medioambiente de conagua que han hecho un trabajo extraordinario de veras todo su equipo de conagua que est\u00e1 instalado en en tabasco son ingenieros muy capacitados que han tomado decisiones importantes para salvaguardar a la poblaci\u00f3n de tabasco y tambi\u00e9n de las \u00e1reas de seda tu bienestar social y de los estados de chiapas morelos puebla veracruz y de la ciudad de mexico yo espero ya el d\u00eda de ma\u00f1ana tener cuantificado todo este apoyo porque es un dato que me lo han estado solicitando quieren saber exactamente cu\u00e1nto he ingresado en pesos al apoyo a tabasco estas son algunas im\u00e1genes que de verdad son muy representativas del trabajo que se ha realizado por parte de sedena y llevando de diferentes puntos de la rep\u00fablica las bombas hay aproximadamente 50 bombas instaladas a lo largo y ancho del estado este apoyo nunca se hab\u00eda visto llegaron incluso por helic\u00f3ptero por avioneta el apoyo tambi\u00e9n de marina que nos han ayudado a salvar vidas a salvar gente que que se qued\u00f3 lamentablemente sus viviendas sin poderse mover y en la instalaci\u00f3n tambi\u00e9n de los de las cocinas comunitarias al igual que se den a guardi\u00e1n nacional tambi\u00e9n respaldando nos hemos instalado casi 60.000 costales de arena en muchos puntos donde pensamos que hab\u00eda riesgo y todas estas definiciones se han tomado todos los d\u00edas a las 7 de la ma\u00f1ana por reuniones que encabeza el se\u00f1or gobernador con todas las instancias del gobierno federal y el gobierno del estado de tabasco para realizar acciones preventivas muy importantes y se han instalado estas costaler\u00eda que le llaman en una forma de pir\u00e1mide para contener los bordos o las en las contenciones para prevenir en el desborde de los r\u00edos protecci\u00f3n civil nos hemos salido casi todo el equipo somos un equipo muy peque\u00f1o pero los pocos que somos dejamos el escritorio para irnos a resguardar ya a trabajar duramente a tabasco pemex nos ha enviado 10 unidades m\u00f3viles que est\u00e1n atendiendo a la poblaci\u00f3n de fenosa mandando camionetas nos ha ayudado a trasladar este gr\u00faas relaciones exteriores el d\u00eda de ayer llegaron v\u00edveres una cantidad mucho muy importante que se traslad\u00f3 inmediatamente a los refugios temporales con agua ya lo repito la instalaci\u00f3n de las bombas el suministro de agua potable la comisi\u00f3n nacional forestal conafor medio ambiente tambi\u00e9n ayud\u00e1ndonos apoy\u00e1ndonos para hacer desazolven en el estado asimismo comentarles a ustedes que estamos muy al pendiente hoy me instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente el martes despu\u00e9s de la reuni\u00f3n programada aqu\u00ed en palacio nacional me voy para chiapas y tambi\u00e9n a tabasco tambi\u00e9n voy a ir a veracruz en chiapas lamentablemente se reportan 22 personas fallecidas en 32 municipios con una presencia de de da\u00f1os importantes hay 16 mil personas afectadas 19 mil viviendas con pennetta de penetraci\u00f3n de agua se han instalado aproximadamente 13 refugios hoy por la ma\u00f1ana me mencionaron que ya son m\u00e1s de 20 en donde se encuentran albergados casi 750 personas en el estado de veracruz en las afectaciones son en 15 municipios 20.000 personas afectadas y 5.000 viviendas con penetraci\u00f3n de agua all\u00ed hay menos refugios las personas afectadas han tomado la determinaci\u00f3n de irse a viviendas de sus familiares para proteger sus vidas por \u00faltimo el pron\u00f3stico que tenemos es de que vamos a tener 10 d\u00edas afortunadamente sin lluvia y con sol lo cual pues nos permite trabajar apoyando a la poblaci\u00f3n que tanto lo requiere la emergencia no no ha seguido la afectaci\u00f3n es muy importante y vamos a estar ah\u00ed apoyando a la poblaci\u00f3n en todo lo que lo que sea necesario como nos ha instruido el se\u00f1or presidente eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias muy bien vamos s gracias presidente buenos d\u00edas a la gente que lo ve lo escucha les voy a hacer tres planteamientos si me lo permite es un tema de emigrantes otro de traici\u00f3n a la patria y otros sobre los ejidatarios de creel en chihuahua empezar\u00e9 por el tema de de los migrantes presidente de las remesas enviadas a m\u00e9xico crecer\u00e1n 8.4 por ciento en 2020 y llegar\u00e1n a los 39 mil 500 millones de d\u00f3lares pese a las afectaciones derivadas de la pandemia del cob y 19 pron\u00f3stico el banco bbva en la presentaci\u00f3n de su informe anal anuario de emigraci\u00f3n y remesas m\u00e9xico 2020 el pasado 7 de octubre del a\u00f1o en curso en ese sentido presidente el pasado 4 de diciembre del a\u00f1o 2000 en las naciones unidas se acord\u00f3 que el 18 de diciembre ser\u00eda el d\u00eda internacional del migrante esto refrend\u00f3 la convenci\u00f3n internacional sobre la protecci\u00f3n de los derechos de todos los trabajadores migratorios y sus familias que se hab\u00edan adoptado diez a\u00f1os antes por esta misma instituci\u00f3n la convenci\u00f3n entr\u00f3 en vigor hasta el 2003 y hasta el momento s\u00f3lo tiene 46 ratificaciones en mexico el d\u00eda del migrante ha tardado en consolidarse como el d\u00eda de la acci\u00f3n mundial a favor de los migrantes al inicio de este primer dijo primero 18 de diciembre del 2000 a la fecha pas\u00f3 un tanto inadvertida salva para salvo para los directamente involucrados en el proceso a nivel oficial los siguientes a\u00f1os diversas instituciones realizaron alguna conferencia de prensa alg\u00fan evento cerrado y con invitaci\u00f3n oficial sin embargo los \u00faltimos a\u00f1os el 18 de diciembre dej\u00f3 de ser una fecha que son algunos que s\u00f3lo algunos funcional funcionarios recordaron por decreto lo que hemos atestiguado sobre todo estos \u00faltimos tres a\u00f1os es un asombro un asombroso proceso en el que la propia fecha ha ido adquiriendo una fuerza inusitada gracias a la presencia y vitalidad que se que se acompa\u00f1a de un activismo no s\u00f3lo local sino global que sirve para refrendar el compromiso de todos los que desde su trinchera hacen suya la bandera de los derechos de quienes por distintas razones atr\u00e1s transitan entre pa\u00edses deciden buscar un mejor futuro ante la incapacidad de encontrarlo en el propio y se integran a una sociedad distinta a la que conocen por ello presidente cientos de emigrantes de diversos estados de la uni\u00f3n americana me piden que les solicite a usted que por decreto que en mexico se celebre el d\u00eda del migrante mexicano y se construye una plaza un monumento a los migrantes que est\u00e1n vivos y a los miles que se han ca\u00eddo en su intento de lograr el sue\u00f1o americano un monumento emblem\u00e1tico que enaltezca su trabajo y esfuerzo por mexico el \u00fanico monumento al brasero que existe es una escultura de dan medina que se encuentra en el migran ven plaza en el centro de los \u00e1ngeles california y rinde homenaje a los trabajadores mexicanos que emigraron temporalmente a los eeuu y despu\u00e9s de la segunda guerra mundial en 1945 para ayudar a solucionar la escasez de mano de obra que les dice presidente cu\u00e1l es su respuesta para los h\u00e9roes vivientes como usted bien lo llama con respecto a esto con respecto a estos dos planteamientos y como colaci\u00f3n presidente tambi\u00e9n le quiero manifestar despu\u00e9s de m\u00faltiples cr\u00edticas ataques hacia mi persona por supuestos activistas promigrantes a trav\u00e9s de mi correo twitter quiero decirles que seguir\u00e9 siendo la voz de los migrantes en la ma\u00f1anera porque soy hijo de mi gran prueba de ello es que aqu\u00ed tengo una carta de deportaci\u00f3n de mi padre daniel olvera que ya no vive f\u00edsicamente pero que en 1966 fue deportado en calidad de calexico california si siempre vamos a tener mucho respeto admiraci\u00f3n por nuestros paisanos migrantes s evidente que su contribuci\u00f3n ha sido muy importante extraordinaria es mucho lo que le est\u00e1n dando al pa\u00eds los migrantes es una circunstancia pues muy triste porque tuvieron que abandonar el pa\u00eds por falta de oportunidades y ahora s\u00ed despu\u00e9s de no tener en su pa\u00eds condiciones para progresar para salir adelante ahora que pueden tener trabajo en eeuu a ahorrar est\u00e1n mandando apoyos a sus familiares acto de hero\u00edsmo van a buscarse la vida salen adelante y ayudan a sus familiares en m\u00e9xico entonces por eso siempre vamos a estar haci\u00e9ndole todos los reconocimientos todos los homenajes que sean necesarios y lo mejor es protegerlos ayudarlos no abandonarlos y eso es lo que estamos haciendo nosotros protegiendo a nuestros paisanos ya ha quedado de manifiesto que el trato en los \u00faltimos a\u00f1os desde que estamos en el gobierno de parte de las autoridades estadounidenses ha sido de un poco m\u00e1s de respeto hacia los mexicanos entonces vamos a seguir apoyando y si agradecemos mucho que ahora que m\u00e1s se necesita y ellos est\u00e1n enviando sus remesas a sus familiares y este a\u00f1o va a haber un r\u00e9cord de ingresos por remesas mi pron\u00f3stico son 40 mil millones de d\u00f3lares lo que va a significar un incremento de un poco m\u00e1s del 10% con relaci\u00f3n a lo que se recibi\u00f3 el a\u00f1o pasado esto a pesar de la pandemia estos 40 mil millones de d\u00f3lares que llegan a 10 millones de familias y que reactivan la econom\u00eda de muchas regiones del pa\u00eds nos est\u00e1n ayudando mucho reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y para fortalecer la capacidad de consumo de la gente sobre todo de la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s humilde estas remesas aparejadas las ayudas del gobierno con los programas de bienestar en este mes en esta semana pasada se comenz\u00f3 a dispersar todo el dinero para los adultos mayores y para personas con discapacidad eso tambi\u00e9n va abajo como las becas lo que hacemos nosotros lo que se dirige a la mayor\u00eda de los mexicanos que yo calculo es el 70 por ciento de la poblaci\u00f3n que recibe algo del presupuesto 70% de la poblaci\u00f3n ese es mi meta mi prop\u00f3sito y el d\u00eda primero diciembre voy a informar si ya llegamos a que el 70% de los hogares reciban cuando menos un apoyo o una parte del presupuesto nacional que se est\u00e9 beneficiando entonces esas dos fuentes de recursos son las que nos han ayudado a que no se agrave la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social en el pa\u00eds a partir de a pesar de la pandemia entonces s\u00ed agradecerle mucho siempre los migrantes y acerca de la escultura que propone vamos viendo tu propuesta este vamos a analiz\u00e1ndolo y lo vamos resolviendo tomamos nota para ver qu\u00e9 opinan de otras personas ya est\u00e9 t\u00fa has planteado lo que consideras debe hacerse y vamos a ver c\u00f3mo se manifiestan otros ciudadanos y tambi\u00e9n migrantes y ah\u00ed vamos viendo yo no soy muy dado a las esculturas a las estatuas estoy m\u00e1s porque el homenaje al reconocimiento cede con qu\u00e9 hechos en beneficio de las personas no solo con estatuas no s\u00f3lo con memoriales s\u00ed no con acciones humanitarias con acciones en beneficio de la gente con justicia evitando por ejemplo que haya mala atenci\u00f3n en los consulados ese es un homenaje para el migrante que le voy a traer muchos reportes sheen su lado y el que mejore la atenci\u00f3n a los migrantes el que se les proteja m\u00e1s el que no se permita el maltrato la discriminaci\u00f3n tuve la violaci\u00f3n de los derechos humanos eso es lo m\u00e1s importante cuando vienen a ver a sus familiares no los asalten no les roben que los protejamos como lo vamos a hacer este fin de a\u00f1o con la guardia nacional en fin eso pero bueno tambi\u00e9n este puede hacerse una escultura para reconocer sobre todo ahora este en este a\u00f1o por la aportaci\u00f3n tan destacada de nuestros paisanos en la econom\u00eda gracias presiente perd\u00f3n por no presentarme marco antonio olvera del canal de youtube marco lover oficial y de la revista \u00e9nfasis el segundo tema es presidente en el ejido de creel y all\u00e1 en chihuahua viven y padecen m\u00e1s de 244 familias de ejidatarios m\u00e1s de la mitad de ellos son personas que rondan entre los 65 70 75 a\u00f1os de edad algunos de ellos ya est\u00e1n enfermos por la edad y el trabajo otros esperan recibir justicia y por ello le voy a exponer lo siguiente desde 1992 el gobierno federal adeuda al ejido de creel el equivalente en tierra agraria m\u00e1s de 8 mil hect\u00e1reas ya sea en tierra firme o su equivalente en pago econ\u00f3mico de acuerdo a su cotizaci\u00f3n en esa ruta y en sentencia definitiva dictada el 3 de marzo de 2006 el tribunal superior agrario en autos de recursos de revisi\u00f3n 60 diagonal 2006 y 105 confirma la sentencia del magistrado d tribunal unitario agrario distrito 5 por ello presidente el objetivo de este tema es que los ejidatarios de creel le piden que la secretaria de desarrollo agrario territorial y urbano determine dar cumplimiento a la sentencia sentencia agraria perd\u00f3n 560 diagonal 2004 del tribunal unitario agrario distrito 5 a\u00f1o en chihuahua confirmada por el tribunal superior agrario n\u00famero 62 2006 05 ya que seg\u00fan lo establecido por el tribunal agrario las edad t\u00fa puede cumplir de inmediato ese pago ya que es cosa juzgada que la secretaria debe dar cumplimiento a la orden jurisdiccional consistente en que debe ejecutarse en forma complementaria el decreto presidencial de dotaci\u00f3n y entregar m\u00e1s de 8.800 hect\u00e1reas o pagar el equivalente al precio actual como cumplimiento y sus sustituto en el procedimiento de ejecuci\u00f3n de sentencia expediente 560 diagonal 2004 continuando en \u00e9l 2 diagonal 2007 del distrito 45 de la sede de at\u00fan debe acatar el cumplimiento de sentencia que es ofrecer el pago por las cantidades que se adeudan a raz\u00f3n de un precio comercial de 120 mil pesos por hect\u00e1rea que da un total de 1.605 millones 845 mil pesos los ejidatarios presidente est\u00e1n dispuestos a recibir la mitad o lo que le designe pero que sea justo despu\u00e9s de 28 a\u00f1os de estar en espera de que se resuelva el problema cientos de familias de creel en chihuahua creen en usted y esperan la justicia que tanto ha prometido a su llegada a su gobierno vamos a revisar el caso este con rom\u00e1n may es con el procurador agrario y les vamos a dar una respuesta a los ejidatarios de krill de chihuahua hacemos ese compromiso se les va si les paso ah\u00ed el contacto para que ustedes la contactarse para buscar la forma y la \u00faltima pregunta presidente sobre traici\u00f3n a la patria quien define que es traici\u00f3n a la patria cuando se aplica el t\u00e9rmino de traici\u00f3n a la patria lo digo porque si saquear al pa\u00eds dejar hospitales inconclusos hacer estafas maestras llevar a la quiebra comisi\u00f3n federal electricidad llevar a la quiebra por supuesto pemex y un sinf\u00edn de saqueos en este pa\u00eds a m\u00ed le voy a leer un texto de jos\u00e9 lu\u00eds p\u00e9rez canchola que me pareci\u00f3 interesante y seguramente a la gente que lo ve lo escucha pues va a tener un poco de frescura en lo que hemos olvidado pero que se queda ah\u00ed en 1982 cuando miguel de la madrid lleg\u00f3 a la presidencia los gobiernos de eeuu y gran breta\u00f1a as\u00ed como el banco mundial y el fondo monetario internacional se encontraban promoviendo la tesis de la no intervenci\u00f3n de los estados en el mercado la eliminaci\u00f3n de grav\u00e1menes la privatizaci\u00f3n de empresas p\u00fablicas y la libre circulaci\u00f3n del capital internacional el prop\u00f3sito era imponer la econom\u00eda de libre mercado es decir dejar en manos de la oferta y la demanda en atenci\u00f3n al modelo neoliberal la primera ministra de la gran breta\u00f1a ya desaparecida a margaret thatcher hab\u00eda sentenciado que frente al el neoliberalismo no existe alternativa posible la administraci\u00f3n de miguel de la madrid dio inicio al mismo tiempo que llegaron al mercado los primeros celulares y las primeras computadoras port\u00e1tiles aquello fue una se\u00f1al de los nuevos tiempos era el turno del neoliberalismo y poco a poco las nuevas tecnolog\u00edas empezaron a ser m\u00e1s importantes que las personas en dicho sexenio en 1982 a 1988 las corporaciones internacionales multiplicaron sus ganancias mientras que en el salario perdi\u00f3 por ciento de su valor la deuda externa pas\u00f3 de seis mil millones de d\u00f3lares a 84 mil millones todo un saqueo a que el gobierno incluy\u00f3 en su gabinete a una serie de personajes egresados de las universidades de harvard y yale y del instituto de tecnol\u00f3gico de massachusetts fue una generaci\u00f3n de tecn\u00f3cratas educados en eeuu todos ellos abrazaron el liberalismo y convirtieron a m\u00e9xico en un bot en un bot\u00edn del banco mundial del fondo monetario internacional y de las empresas transnacionales por esto s\u00f3lo fue el principio los siguientes gobiernos encabezados por salinas zedillo fox calder\u00f3n y pe\u00f1a nieto- apoyaron con entusiasmo a que el latrocinio en contra de los recursos naturales y fueron tolerantes ante la explotaci\u00f3n criminal de la mano de obra de los trabajadores mexicanos se trataba de un mal necesario para competir en el mercado mundial seg\u00fan aconsejaban los expertos entre comillas en el tema del neoliberalismo salinas lleg\u00f3 a la presidencia en 1988 con 53 millones de mexicanos viviendo en la pobreza pe\u00f1anieto termin\u00f3 su administraci\u00f3n en 2018 seg\u00fan el coneval con 52 millones de pobres es el otro extremo y de acuerdo con la agencia internacional oxfam en m\u00e9xico tenemos a 16 familias que concentran una riqueza cercana a los 150 mil millones de d\u00f3lares en s\u00edntesis no hemos convertido nos hemos convertido en un pa\u00eds con grandes desigualdades con millones de mexicanos en el desamparo con millones de desesperados con altos niveles de violencia criminal y con graves violaciones a los derechos y libertades esa es la herencia del m\u00e9xico neoliberal se tiene que enfrentar su gobierno presidente por lo mismo en este sexenio de transici\u00f3n que necesita el apoyo de los mexicanos preocupados por el futuro de m\u00e9xico podemos tener divergencias en algunos temas pero trat\u00e1ndose de hacer justicia a millones de familias que buscan escapar del hambre de la miseria y que sue\u00f1an con un mejor futuro para sus hijos nuestros hijos todos debemos involucrarnos por una simple solidaridad humana quisiera que me definiera despu\u00e9s de todo este relato de qui\u00e9n aplica o cu\u00e1ndo se aplica traici\u00f3n a la patria si todo lo dicho pues es pr\u00e1cticamente pues ya que podemos explicar bueno ya hemos hablado bastante del fracaso del modelo neoliberal no estamos en crisis econ\u00f3mica por la pandemia estamos en crisis econ\u00f3mica porque fracas\u00f3 el modelo neoliberal la pandemia lo que hizo fue precipitar la ca\u00edda del modelo neoliberal demostrar de que era inviable ese modelo econ\u00f3mico impuesto en m\u00e9xico como t\u00fa lo est\u00e1s afirmando y lo dice canchola en su art\u00edculo durante 36 a\u00f1os en efecto desde 82 hasta el 2018 pero ya s el periodo es historia ya no queremos m\u00e1s de lo mismo por eso no se est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal en el pa\u00eds que es sin\u00f3nimo en efecto de saqueo debe de saber s\u00ed y s comprobable se puede probar de que nunca en la historia de m\u00e9xico se ha llevado a cabo un saqueo tan grande como el qu\u00e9 se realiz\u00f3 durante el periodo neoliberal en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal ni en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial saquearon tanto como en el per\u00edodo neoliberal y en efecto hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social en el pa\u00eds estamos como cuando morelos llam\u00f3 a que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia as\u00ed se est\u00e1 vamos a llevar a cabo ahora un plan para seguir mejorando la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social de la gente m\u00e1s pobre de m\u00e9xico que vive en el sur sureste y vamos a que en la frontera sur se tengan apoyos como ya se est\u00e1n recibiendo en la frontera norte y volv\u00eda a revisar la situaci\u00f3n salarial es una verg\u00fcenza que el salario en guatemala en el salvador en honduras en belice sea m\u00e1s alto el salario m\u00ednimo que en m\u00e9xico y eso que en dos a\u00f1os se ha incrementado el salario m\u00ednimo en 36% como nunca en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal no hubo aumento al salario al contrario se cay\u00f3 el salario m\u00ednimo ese es otro resultado nefasto de la pol\u00edtica neoliberal hace 30 a\u00f1os el salario en m\u00e9xico era superior al salario en china y se hablaba de que si china estaba progresando estaba creciendo y era porque ten\u00eda esa ventaja comparativa de bajos el salario es decir de salarios y mal pagados ahora resulta que el salario en china es m\u00e1s elevado que el salario en mexico y estos tecn\u00f3cratas corruptos enga\u00f1aron diciendo que si aumentaban los salarios y va a haber inflaci\u00f3n no se acuerdan de eso bueno nosotros hemos aumentado dos a\u00f1os el salario y no ha habido inflaci\u00f3n se ha mantenido la inflaci\u00f3n de acuerdo a las proyecciones del banco de m\u00e9xico esos son los sofismas que utilizaron para enga\u00f1ar y para imponer un modelo en beneficio de una minor\u00eda y en contra del inter\u00e9s general del inter\u00e9s del pueblo entonces eso es lo que est\u00e1 cambiando que es traici\u00f3n a la patria bueno es muy amplio el concepto si se estableci\u00f3 desde la primera constituci\u00f3n general de 1824 de que los presidentes se les pod\u00eda juzgar sobre todo s\u00ed y escribe en la constituci\u00f3n de 1857 por traici\u00f3n a la patria a los presidentes de mexico y dec\u00eda la constituci\u00f3n de 1857 por delitos electorales en la constituci\u00f3n del 17 a pesar de que fue una constituci\u00f3n avanzada en lo social pero como ya se estaba proyectando el sistema pol\u00edtico presidencialista se dej\u00f3 de que a los presidentes s\u00f3lo se le podr\u00eda juzgar por traici\u00f3n a la patria y se quito en la constituci\u00f3n del 17 de que se les juzgar\u00e1 por delitos electorales entonces es hasta ahora y qu\u00e9 bien que tocas el tema por qu\u00e9 est\u00e1 en el senado una iniciativa que present\u00e9 desde el a\u00f1o pasado para que el presidente de mexico se le pueda juzgar como a cualquier ciudadano por todos los delitos y la tienen congelada es incre\u00edble que si estoy planteando si estoy mandando una iniciativa para que se reforme el art\u00edculo 108 la constituci\u00f3n y el presidente en funciones es decir el que les habla pueda ser juzgado por cualquier delito no solo por traici\u00f3n a la patria es incre\u00edble que la oposici\u00f3n no quiera a probarlo es kafkiano c\u00f3mo si este son los opositores si \u00e9sta no se frena uno los de frenados en contra de nosotros que quieren que yo renunci\u00e9 me vaya y porque se oponen a esta reforma constitucional para acabar con los privilegios del presidente pues es que est\u00e1n pensando de que ellos van a regresar y que si quiere eso establecido en la constituci\u00f3n como les gustan muchos muchos los biyuyos podr\u00edan ser juzgados porque son muy ambiciosos porque sus dioses el dinero entonces no quieren que se lleve a cabo la reforma est\u00e1 en el senado que aprovech\u00f3 para ser un llamado porque es uno de mis compromisos que ahora que cumplo dos a\u00f1os del d\u00eda 1\u00ba diciembre yo quisiera decir se cumpli\u00f3 ya no es fuero ya no hay privilegio para el presidente es una reforma trascendente hist\u00f3rica como nunca se hab\u00eda llevado a cabo entonces qu\u00e9 es traici\u00f3n a la patria ay qu\u00e9 \u00e9ste esclarecerlo yo creo que antes se pensaba que traici\u00f3n a la patria pues era al permitir una invasi\u00f3n extranjera era aliarse con un gobierno extranjero ese es el concepto pero a la luz de los nuevos acontecimientos no creo que el legislador del 17 estuviese pensando que si va a llegar a estos extremos de saqueo imag\u00ednense si los legisladores del 17 que establece en el art\u00edculo 27 el dominio de la naci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo y van a estar pensando de qu\u00e9 sirve entregadas el petr\u00f3leo que se iba a enterar contrat\u00f3 sus concesiones a particulares pues no estaban pensando en eso entonces si hay qu\u00e9 y replantear en todo esto que significa traici\u00f3n a la patria en los tiempos actuales y es muy bueno el debate y ojal\u00e1 y se siga dando y por eso pues va a haber una consulta en agosto del a\u00f1o pr\u00f3ximo yo creo que eso es un avance he venido diciendo que a\u00fan con lo confuso que es la pregunta lo ambiguo pues ah\u00ed la gente va a decidir si quiere que s\u00e9 juzgarlos expresidentes y que se les respeten sus derechos humanos en procesos legales no con juicios arbitrarios sumarios si quiere eso o no que eso ya le demos vuelta a la hoja y pensemos qu\u00e9 es lo que yo sostengo en qu\u00e9 las cosas verdaderamente cambien hacia adelante y que nunca m\u00e1s regresemos a la pesadilla de el neoliberalismo y del saqueo ese es el tema y ahora vamos a hablar de eso o sea \u00e9ste con ganancia gracias presidente de mi parte para terminar con el tema de las lluvias preguntarle si tiene previsto viajar a chiapas y en el caso de tabasco ya dec\u00eda que son 13 los municipios afectados pero cu\u00e1les ser\u00edan digamos los urgentes porque hay algunas quejas de las personas que no est\u00e1n siendo pues suficientemente atendidas s\u00ed s\u00ed es demasiada la tragedia que nos est\u00e1 rebasando o qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando no estamos atendiendo a todos si son inundaciones que han afectado much\u00edsimo y ya les explicaba que llovi\u00f3 mucho y todav\u00eda lleva d\u00edas a\u00fan con el pron\u00f3stico de que no va a haber lluvias y ojal\u00e1 ese pron\u00f3stico se cumpla va a llevar d\u00edas y que escurra el agua el que s\u00e9 sal ya que el agua donde hay estancamiento las colonias por eso las bombas y luego poco a poco va a ir bajando en donde se salieron de causa los r\u00edos poco a poco es un proceso porque es una planicie y hay zonas que est\u00e1n abajo del nivel del mar con tierras bajas entonces estamos ayudando en todo desde luego nuestros opositores cuestionan todo lo que hacemos este pasqu\u00edn inmundo de reforma dice que nada m\u00e1s suya a volar es la zona que nada m\u00e1s soy por el aire pues estuve ya este atento dando instrucciones y ayudando en todo pero todo lo que hagamos a esta oposici\u00f3n este irresponsable no le va a aparecer porque estaban acostumbrados proteger a gobiernos corruptos eran aplaudidores les quemaban incienso a los presidentes corruptos por ejemplo para reformar su ideal de presidente fue y sigue siendo carlos salinas de gortari entonces pues somos distintos es verdad la verdad no somos iguales pero cu\u00e1les ser\u00edan presentan los municipios cr\u00edticos en tabasco m\u00e1s que nada los que est\u00e1n m\u00e1s cerca la costa porque ah\u00ed es donde se estanca m\u00e1s el agua nacajuca central jonuta macuspana porque qu\u00e9 sucedi\u00f3 todo el agua que cae en tabasco de toda el agua que llueve s\u00f3lo tiene control el 27 por ciento 28 por ciento con la con las presas con el sistema de las cuatro presas del grijalva qu\u00e9 es de arriba en chiapas angostura chicoas\u00e9n malpaso y pe\u00f1itas que ya est\u00e1 muy cerca de la planicie es la \u00faltima empresa pero ese es un control que se tiene de s\u00f3lo el 27 28 por ciento del agua es el r\u00edo samaria del que saca toda esa agua pero los otros r\u00edos de tabasco no tienen ning\u00fan control no hay presas el r\u00edo de la sierra pasa por teapa tacotalpa jalapa ese no tiene control no hay ninguna presa es el r\u00edo terminan uni\u00e9ndose con r\u00edo samaria precisamente en villahermosa pasando guillermos ah\u00ed se juntan y todo es agua tanto la que viene de el grijalva como la sierra que inunda las partes bajas del centro de central macuspana ya para la desembocadura d el r\u00edo grijalva y del r\u00edo usumacinta que se vuelven a unir ya para salir al mar en frontera centla tabasco el otro r\u00edo que no tiene control que tambi\u00e9n se sali\u00f3 de cauce es un r\u00edo que pasa por la cabecera municipal por macuspana se llama el r\u00edo puxcat\u00e1n tambi\u00e9n viene de la sierra ese no tiene control ese se sali\u00f3 de cauce e inund\u00f3 macuspana la ciudad ay una colonia que se llama el casta\u00f1o que se fue en las casas a 2 metros por ese r\u00edo pues buscan ese r\u00edo tambi\u00e9n se une con otros que no tienen control que se llama el r\u00edo tulij\u00e1 que nace en las cascadas de agua azul de chips y viene bajando chiapas pasa salto de agua y luego entra a macuspana y se une con el bus cat\u00e1n ese es el riego que pasa por mi pueblo donde nac\u00ed de platita entonces ese r\u00edo tambi\u00e9n se sali\u00f3 de causa mi pueblo se ha inundado de petita de ni\u00f1os que siempre se parec\u00edan estas inundaciones y luego est\u00e1 el gran r\u00edo el r\u00edo m\u00e1s grande de mexico qu\u00e9 es el usumacinta ese r\u00edo tampoco tiene ning\u00fan control ese r\u00edo afortunadamente se est\u00e1 comportando mejor hasta ayer no hab\u00eda un desbordamiento mayor en ese ritmo entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo entonces me preguntas d\u00f3nde est\u00e1n las zonas m\u00e1s afectadas las partes bajas d\u00f3nde va a tardar m\u00e1s en salir del agua el desag\u00fce entonces lo que se est\u00e1 haciendo para atender la emergencia es y convencer a la gente de qu\u00e9 se traslada de albergues la gente tambi\u00e9n no quiere salirse porque cuida sus bienes entonces est\u00e1 garantizando de que la guardia nacional proteger las viviendas protege a las comunidades y que las personas salgan a refugios es una labor que es este asiento y se est\u00e1 llevando a albergues ahora este laura hablaba de 14.000 personas aproximadamente que est\u00e1n en refugios que est\u00e1n en albergues de las 35.000 viviendas con penetraci\u00f3n de agua donde ha penetrado el agua hay viviendas donde \u00e9l no penetra en el agua pero todo lo que est\u00e1 alrededor es agua por ejemplo no se puede salir de d\u00eda para a villahermosa porque est\u00e1n inundadas las carreteras rebas\u00f3 el agua a las carreteras yo espero que ya el d\u00eda de hoy se pueda ya pasar porque todo lo que es el agua de la sierra baja r\u00e1pido ah\u00ed no hay tanto problema el problema mayor o sea que lleva m\u00e1s tiempo son las partes bajas entonces que se est\u00e1 haciendo protegiendo a la gente los bienes que se pierdan enseres todo lo que est\u00e9 se afecte incluidas las viviendas pues vamos a apoyar estamos apoyando ahora lo que est\u00e1 haciendo es refugio alimentaci\u00f3n y atenci\u00f3n m\u00e9dica el martes tenemos una reuni\u00f3n ma\u00f1ana porque tenemos que buscar una soluci\u00f3n de fondo porque es esta inundaci\u00f3n que eso es interesante tambi\u00e9n porque llevan a\u00f1os llevamos a\u00f1os sin programas de desazolve de r\u00edos entonces los r\u00edos no tienen causa suficiente entonces vamos a comprar dar\u00e1 gas ampliar los cauces de los r\u00edos porque hay tapones que impiden que el agua salga principal tap\u00f3n wa solbes es la desembocadura del usumacinta siempre se ha solicitado que haya un plan de desasolve en el caso de frontera de esa desembocadura el presidente madero aprob\u00f3 en aquel entonces de que se llevara a cabo plan para desasolvar la barra de frontera lo mismo el president obreg\u00f3n todav\u00eda hasta presidente l\u00f3pez mateos de trabajo en desasolvar la barra de frontera pero desde entonces no hay no ha habido ning\u00fan programa para desasolvar los r\u00edos lo estructural base de eso la secretaria de marina se va a hacer cargo de la operaci\u00f3n de estas naranjas para estar desazolvando y haciendo bordo de protecci\u00f3n esa es una labor los segundos que vamos a poner control sobre las cuatro presas porque la pol\u00edtica neoliberal llevo a que estas hidroel\u00e9ctricas en vez de turbinar permanentemente solo lo hagan en tiempos d mayor demanda de energ\u00eda es cuando les ordena el sistema nacional de energ\u00eda cenace es famoso que terminen no terminan permanentemente entonces como no terminan permanentemente tienen los vasos de las presas llenos cuando deber\u00eda de evitarse el que est\u00e9n llenos los vasos los embalses sobre todo septiembre octubre de noviembre entonces ya vamos a tener un control para que se ponga por delante la protecci\u00f3n de las personas la protecci\u00f3n civil y que las hidroel\u00e9ctricas pues puedan y \u00e9ste genera la energ\u00eda todo el tiempo porque no generan energ\u00eda todo el tiempo porque se les da prioridad en el despacho de energ\u00eda alas empresas privadas es el colmo entonces orden eso es para ma\u00f1ana porque no va a volver a suceder esto es m\u00e1s nos agarr\u00f3 esta nueva tormenta eta ya est\u00e9 iniciado ese plan lo tercero es un programa de desarrollo urbano y de vivienda cuarto punto de este plan integral para las zonas bajas las tierras bajas va a ser el bienestar de la gente en eso estamos va a regresar presidente a wire hp est a chiapas a este fin de semana no este voy a este a ver si retomo mi gira de de nayarit y de sinaloa que deje pendiente pero estoy al tanto de todo y para preguntarle presidente sobre el tema de eeuu esta pol\u00e9mica que ha generado el hecho de que usted no ha reconocido todav\u00eda yo wyden como presidente electo seg\u00fan la divisi\u00f3n y as\u00ed la pregunta ser\u00eda que me le iban a hacer ahora este ya contest\u00e9 sobre esto quiero dejar de manifiesto quiero informarle al pueblo de m\u00e9xico que en cuanto a las elecciones en eeuu la postura del gobierno que represento es la de y esperar a que las autoridades de eeuu encargadas del proceso electoral de sida sobre el ganador de la presidencia nosotros no podemos y actuar de manera imprudente y no solo es un asunto de forma es tambi\u00e9n de fondo yo tengo la facultad y al mismo tiempo la obligaci\u00f3n d ajustarme al mandato constitucional en cuanto a pol\u00edtica exterior y es muy claro el art\u00edculo 89 de nuestra constituci\u00f3n fracci\u00f3n d\u00e9cima establece que la pol\u00edtica exterior debe guiarse por los principios de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en esencia es lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez el respeto al derecho ajeno es la paz nosotros no podemos inmiscuirnos en la pol\u00edtica de otros pa\u00edses de otras naciones tenemos que ser respetuosos de la decisi\u00f3n que tomen los pueblos que tomen los gobiernos extranjeros esto no significa que estemos en contra oa favor de nadie se ha interpretado a s\u00ed s\u00ed por qu\u00e9 estaban acostumbrados a no respetar la constituci\u00f3n estaban acostumbrados a que est\u00e9 se opinar\u00e1 de todo cuando nosotros debemos de actuar con respeto porque esta postura porque queremos que en los asuntos nuestros no hay injerencia extranjera es un pa\u00eds independiente libre soberano entonces no estamos a favor de ning\u00fan partido en eeuu llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno del presidente donde al trono porque ha habido una relaci\u00f3n de respeto de no intervenci\u00f3n y no tenemos ninguna diferencia con el candidato del partido dem\u00f3crata el se\u00f1or baile ning\u00fan problema con \u00e9l incluso lo conoc\u00ed hace 8 o 10 a\u00f1os no tenemos nada en contra del presidente del posible presidente electo ahora candidatos bai ling y no tenemos en contra nada del partido dem\u00f3crata de ninguno de los dos partidos ni del partido reposan en partidos de moda nosotros somos del partido de m\u00e9jico este es nuestro partido entonces que queremos actuar con prudencia esperemos que las autoridades se resuelvan y entonces nos vamos a pronunciar ya reconocer lo que se decida las instancias competentes eeuu de am\u00e9rica eso es b\u00e1sicamente hay quien dice que esto podr\u00eda da\u00f1ar la relaci\u00f3n con el pr\u00f3ximo presidente de byd en ning\u00fan problema porque tenemos que actuar con responsabilidad con respeto nada m\u00e1s piensen de que este unos votaron por un partido otros votaron por otro partido porque nosotros vamos a actuar con imprudencia porque no esper\u00e1bamos hay tiempos ya se va a saber quien est\u00e9 va a ser el pr\u00f3ximo presidente y establecemos ya la relaci\u00f3n que no va a ser mala en ning\u00fan caso va a ser mala vamos a tener siempre una muy buena relaci\u00f3n o procurar una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu pero no nos vamos a meter que est\u00e9 eso d a pronunciarnos entonces como si fu\u00e9semos nosotros jueces electorales si nuestra constituci\u00f3n establece de que debemos de respetuosos y no intervenir hasta que se resuelvan los estadounidenses sus asuntos y no debe de haber ninguna preocupaci\u00f3n los pueblos son sensatos miren lo que pas\u00f3 hace un a\u00f1o en bolivia a la grav\u00edsima la situaci\u00f3n en bolivia se pensaba que no se iba a restablecer la vida democr\u00e1tica que incluso se iba a desatar por entero la violencia yo celebro que ayer ya est\u00e9 el presidente arce toma posici\u00f3n del cargo luego de una elecci\u00f3n democr\u00e1tica y resuelven sus diferencias por la v\u00eda pac\u00edfica entonces porque est\u00e9 tanta ansia tanta desesperaci\u00f3n prudencia claro lo mismo los este opositores nuestros o se aprovecha para decir este que no estamos haciendo bien las cosas no necesitamos actuando con responsabilidad y con apego a principios no es que est\u00e9 pues es una facultad del presidente entonces cuando me plantearon el tema yo dije este vamos a esperarnos para qu\u00e9 s\u00ed y termin\u00e9 de llevar a cabo todo el proceso legal y en ese momento resolvemos entonces hay algunos que estos intelectuales ser org\u00e1nicos del conservadurismo del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n krauze y aguilar cam\u00edn 26 pues planteando que por qu\u00e9 no nos pronunciamos o porque no felicit\u00e1bamos pues como si todav\u00eda no termine el proceso electoral adem\u00e1s nosotros venimos de una lucha no quiero que se compare porque el esperar no significa el que nosotros vamos a estar avalando de que hubo fraude eso no lo sabemos ni nos corresponde eso lo tiene que resolver repito la autoridad competente o los jueces en eeuu pero en el caso nuestro yo recuerdo el 2006 tambi\u00e9n por la pol\u00edtica de los diplom\u00e1ticos que a veces son muy de afa nos y tos este armaron todo para que empezar\u00e1n a llover las felicitaciones y se dio el caso que todav\u00eda no se contaban los votos no hab\u00eda una decisi\u00f3n en mexico el presidente zapatero ya estaba felicitando a calder\u00f3n una imprudencia entonces porque una esperar cu\u00e1les es la prisa mande s\u00ed pero para eso hay autoridades o sea all\u00e1 y van a terminar los conteos estatales y si no hay impugnaciones ya y si hay impugnaciones pues hay instancias legales que van a decidir puede llegar no estoy diciendo que as\u00ed vaya a ser pero puede resolver la corte ya lo hicieron en un tiempo entonces ya se termin\u00f3 la cuesti\u00f3n este electoral no hay este ninguna impugnaci\u00f3n o recurso pendiente reconocemos y buscamos y mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu manden recortes que le recomiendo m\u00e1s celebrar como presidente que yo tengo efectivamente el canciller que le recomend\u00f3 hacer en esta situaci\u00f3n independientemente de la mitad de cambiamos puntos de vista este sobre el tema esto que iban a manejar nuestros opositores todo est\u00e1 mal la leche de que no quer\u00edamos nosotros al se\u00f1or baile y de que est\u00e1bamos a favor del presente trump y que est\u00e9 nos \u00edbamos a quedar solos porque pues ya todos me me dicen en las redes estos intelectuales org\u00e1nicos este ya est\u00e1n todos los pa\u00edses manifest\u00e1ndose t\u00fa si son libres pero a ver por qu\u00e9 no pones la constituci\u00f3n si el 89 pero por los pueblos desde el inicio al principio las facultades y obligaciones del presidente son las siguientes y ahora s\u00ed por la fracci\u00f3n 10 dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar tratados internacionales as\u00ed como terminar denunciar suspender modificar enmendar retirar reservas y formular declaraciones interpreta tri interpretativas sobre los mismos y someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del senado en la conducci\u00f3n de tal pol\u00edtica el titular del poder ejecutivo observar\u00e1 los siguientes principios normativos la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la no intervenci\u00f3n la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias la prescripci\u00f3n de la amenaza o el uso de la fuerza en las relaciones internacionales la igualdad jur\u00eddica de los estados la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo el respeto la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos humanos y la lucha por la paz y la seguridad internacionales ah\u00ed no dice que est\u00e9 el presidente deba entrometerse en asuntos de otros pa\u00edses y pronunciarse como jueces electoral sobre temas que s\u00f3lo competen a los pueblos y a los gobiernos de otros pa\u00edses pues eso es todo celebrar coincidi\u00f3 con usted en que era mejor esperar hasta que terminar\u00e1n los posibles brillos en eeuu esa fue la recomendaci\u00f3n si es que esa fue la instrucci\u00f3n hay una buena relaci\u00f3n con eeuu independientemente de que sea republicanos o dem\u00f3cratas sin embargo tambi\u00e9n ha expresado en diferentes ocasiones que por ejemplo en el caso de cuando gan\u00f3 obama a la poblaci\u00f3n migrante mexicana no le fue tan bien porque hubo m\u00e1s deportaciones hay temor de esto por parte del gobierno mexicano si se configura el escenario dem\u00f3crata no es este una suv de principios lo que se est\u00e1 poniendo por delante extra\u00f1a porque este eran muy afanoso y tos muy entrometidos a veces hasta servirles y muy y responsables en cuanto a hacer valer nuestra soberan\u00eda qu\u00e9 pasa si nosotros no respetamos la decisi\u00f3n de otros pueblos y nos metemos en cuestiones inter\u00e9s pues ellos van a querer hacer lo mismo entonces no con el presidente trono cada vez que plante\u00f3 que nos iba a ayudar envi\u00e1ndonos personal para enfrentar a las bandas de la delincuencia organizada la respuesta siempre fue no y tengo que reconocer que nunca tomo una decisi\u00f3n sin consultarnos y siempre nos respeto siempre los respeto entonces yo no quiero desde meterme a esos asuntos aunque tienen que ver con hubiera estados unidos adem\u00e1s de por medio el pueblo de eeuu estamos hablando de que votaron no s\u00e9 140 millones de ciudadanos entonces nos tenemos que actuar con respeto a todos a todos y con respeto tambi\u00e9n a nuestros paisanos son 38 millones que est\u00e1n all\u00e1 seguramente unos votaron por un partido otros votaron por otro partido entonces como resulta que el presidente de m\u00e9xico se convierte en juez y dice ya este gan\u00f3 este candidato por qu\u00e9 vamos a esperar es una cuesti\u00f3n de tiempo son las 3 p presencia paciencia y prudencia as\u00ed como las 13 que se requieren tambi\u00e9n para la pol\u00edtica cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter entonces con los dem\u00f3cratas en el caso de que est\u00e9 se decida de que gana el se\u00f1or bai ling no habr\u00eda ning\u00fan problema porque nosotros tenemos ya definido en una pol\u00edtica de respeto no permitir\u00edamos eso s\u00ed lo que permiti\u00f3 el presidente calder\u00f3n la introducci\u00f3n de armas en el operativo secreto de 'r\u00e1pido y furioso' eso no qu\u00e9 es o no pero yo estoy seguro que ni siquiera se van a atrever en el caso de qu\u00e9 se le del triunfo del se\u00f1or bai ling a plante\u00e1rmelo ni siquiera se van a atrever entonces no va a haber ning\u00fan problema adem\u00e1s miren es que hay que refrescar la memoria no ves hace cuatro a\u00f1os una gran cargada a favor de la se\u00f1ora clinton o sea aqu\u00ed medios de comunicaci\u00f3n el gobierno mismo una parte lleg\u00f3 a decir en v\u00edsperas de las elecciones el gobernador del banco de mexico qu\u00e9 es as\u00ed como el \u00eddolo t los tecn\u00f3cratas y neoliberales se\u00f1or carstens siento director del banco de m\u00e9xico lleg\u00f3 a decir antes de la elecci\u00f3n que si ganaba \u00e9l presidente trono y va a haber un hurac\u00e1n fase 5 yo recuerdo bueno en el congreso tambi\u00e9n de manera imprudente en el congreso nuestro pusieron playeras a favor de un partido s\u00ed claro que se fue creando un ambiente muy preocupante porque result\u00f3 que gan\u00f3 el se\u00f1or don yo tuve que salir en la noche a decir no va a pasar nada no hay nada que temer porque se corr\u00eda el riesgo de que se desplomara la econom\u00eda que se produjera una devaluaci\u00f3n porque imag\u00ednense el gobernador del banco de m\u00e9xico diciendo que iba a ver cicl\u00f3n como hurac\u00e1n fase 5 el nivel de responsabilidad el se\u00f1or c\u00e1rcel sin duda es una gente muy experta en manejos financieros pero la pol\u00edtica es otra cosa es un oficio entonces a claro todo esto para que no se malinterprete no tenemos problemas con ning\u00fan partido no estamos adheridos a ning\u00fan partido del extranjero nuestro partido es m\u00e9xico y estamos actuando a partir de lo que nos ordena la constituci\u00f3n y no hay nada que temer por qu\u00e9 y se respeta al gobierno de mexico y por qu\u00e9 por dos razones se respeta el gobierno de mexico en el mundo por dos razones primero porque no fue un gobierno impuesto nos eligi\u00f3 el pueblo de manera libre de manera democr\u00e1tica como no suced\u00eda durante mucho tiempo primero qu\u00e9 es un gobierno legal y leg\u00edtimamente constituido y segundo es un gobierno que tiene autoridad moral y eso le da autoridad pol\u00edtica entonces llevamos muy buena relaci\u00f3n con todos los gobiernos con todos los pueblos del mundo para los dos presente buenos d\u00edas gracias procurador directora presente hoy se da a conocer que su secretario particular alejandro esquer verdugo pago por m\u00edtines espectaculares durante la campa\u00f1a presencial de 2018 a compa\u00f1\u00edas que el que el sat declar\u00f3 este a\u00f1o como empresas fantasmas y en ese tiempo es que el sistema est\u00e1 particular era ten\u00eda el cargo de secretario de finanzas de morena usted sab\u00eda de estos de estos contratos no sab\u00eda pero es parte de la campa\u00f1a de desprestigio a nuestro gobierno es el otro pasqu\u00edn mi mundo el universal o es otro en fin de ordenar una investigaci\u00f3n o ces\u00e1rea a su secci\u00f3n m\u00e1s no hay ning\u00fan problema que se investigue que sea claro usted entonces se llamar\u00eda esta investigaci\u00f3n sin que se aclare pero es parte de la campa\u00f1a este tanto junco el due\u00f1o de reforma como il y ortiz due\u00f1o de el universal son como los l\u00edderes morales o espirituales del frena 1 y el frenados nada m\u00e1s qu\u00e9 aunque les estoy ofreciendo que les voy como dice mi tierra agu\u00edn dar una hamaca a cada uno grande grande grande en las que se acostaba de libertador sim\u00f3n bol\u00edvar le voy a poner una en ramada porque descubrir los que no tengan problemas de sol y de lluvia ni de nada van a estar bien cuidados pues no quieren venir no dan la cara pero si hay una campa\u00f1a es que ya lo dije el \u00eddolo de el reforma pues esa lindas y en el caso del universal pues todos menos yo con todos han entendido muy bien a todos les han quemado incienso y les han aplaudido presidente d\u00eda aplicado la m\u00e1xima de obedecer y callar pero con nosotros este no es el mismo comportamiento de todas maneras no hay censura libertad ese es otro tema tambi\u00e9n interesante de lo que est\u00e1 pasando en eeuu c\u00f3mo es eso y ah\u00ed se los voy a dejar de tarea en el pa\u00eds de las libertades de la prensa libre de repente censuran al presidente no es cualquier cosa eso no se hab\u00eda visto los medios censuran estoy hablando de p\u00f3ker en m\u00e9xico que ya estamos acostumbrados este como no se censuraban no no exist\u00edamos aqu\u00ed no es ninguna novedad pero en el caso eeuu eso que sucedi\u00f3 si es algo especial este en internet o en las redes y luego las grandes cadenas los grandes medios informativos entonces y las libertades porque aqu\u00ed estamos hablando de que hay diferencias hay debate hay pol\u00e9mica pero nosotros nunca vamos a censurar a alguien todo tenemos el derecho d y manifestarnos hay una frase muy buena cl\u00e1sica no puedo no estar de acuerdo con lo que dices pero respetar\u00e9 es voltaire a ver con la el derecho que tienes a decirlo porque hay veces hay tiempos en que debe de regresar al inicio tiempos d y regresar al pasado porque esa tentaci\u00f3n debe alejarse el de silenciar el de censurar la tienen podr\u00e9 mostrar de acuerdo con lo que dices pero defender\u00e9 hasta la muerte tu derecho a decirlo esa es la libertad presente y hoy wood tuvo oportunidad de platicar con su secreta particular sobre esta informaci\u00f3n usted desconoc\u00eda sobre este tema no no ten\u00eda yo este conocimiento pero ya se va a informar sobre el hecho sin ning\u00fan problema presente tambi\u00e9n y se ha tratado en el gabinete de seguridad de las ma\u00f1anas el tema de lo que ocurre en la ciudad de mexico se informa que la uni\u00f3n tepito tiene al menos 10 vecindades en el primer cuadro del centro hist\u00f3rico de la ciudad de m\u00e9xico que son usados como casas de seguridad bodegas para almacenar drogas e incluso utilizarlas para asesinar torturar y desmembrar a enemigos como ocurri\u00f3 hace unos d\u00edas con los dos menores de edad se tiene se ha discutido esto en el ambiente de seguridad pues los lunes asisten la doctora claudia llevan al gabinete de seguridad pero ahora este pues est\u00e1 en recuperaci\u00f3n ya afortunadamente le mandamos un abrazo este sali\u00f3 bien de la prueba de covite es decir ya no tiene la infecci\u00f3n ya no tiene el virus pero est\u00e1 y recuper\u00e1ndose por eso creo que no pudo asistir hoy lunes y siempre ella informa de la situaci\u00f3n en la ciudad entonces para el pr\u00f3ximo lunes tambi\u00e9n ella informa este diario aqu\u00ed en la ciudad puede ser que lo haga hoy mismo por en teleconferencia si hace no entonces seguro que va a contestar eso me est\u00e1s preguntando presenta y por \u00faltimo a conocer su opini\u00f3n acerca de esto de lo que dio a conocer la unidad de inteligencia financiera quien inform\u00f3 que no se encontr\u00f3 indicios de lavado de dinero o triangulaci\u00f3n de recursos que motivan la presentaci\u00f3n de una denuncia en la fiscal\u00eda sobre p\u00edo l\u00f3pez obrador hermano pues ese es no opino m\u00e1s ya est\u00e9 repetir de qu\u00e9 yo ya no me pertenezco yo tengo un compromiso con el pueblo de mexico de no fallarle y de que no haya corrupci\u00f3n y no haya impunidad y esto significa no permitir la corrupci\u00f3n y no abogar por nadie aunque se trate de familiares de amigos de compa\u00f1eros no voy a hacer tapadera de nadie no no no he tenido comunicaci\u00f3n y este mis amigos mis compa\u00f1eros mis familiares pues saben que deben de portarse muy bien mucho mucho muy bien como todos los ciudadanos porque no hay excepciones este y adem\u00e1s porque estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n profunda y hay quienes se sienten afectados en sus intereses y la prensa conservadora 'el universal' en reforma y otros y los intelectuales org\u00e1nicos f\u00edjense hasta ayer me enter\u00e9 algo imaginaba yo no porque cada vez que sal\u00edan los de claudio x gonz\u00e1lez dec\u00eda yo qu\u00e9 su organizaci\u00f3n era ciudadanos mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y hay quienes dudaban pero ayer le\u00ed un reportaje de \u00e1lvaro delgado sobre el financiamiento de este grupo este grupo qu\u00e9 ha utilizado la bandera de la transparencia y del combate a la corrupci\u00f3n y resulta de que pues tienes patrocina en este grupo se han caracterizado por la corrupci\u00f3n y sobre todo por sacar provecho al amparo del poder p\u00fablico entonces apareci\u00f3 un reportaje que se los recomiendo a ver si no lo tienen le vamos a dar publicidad del proceso en particular a \u00e1lvaro delgado que no coincidimos con \u00e9l en varios temas pero no dejamos de reconocer qu\u00e9 hace periodismo de investigaci\u00f3n entonces este es el se\u00f1or claudio gonz\u00e1lez que es nuestro adversario ese hijo de claudio x gonz\u00e1lez el que fue asesor de salinas y sigui\u00f3 teniendo mucha influencia con zedillo con fox con calder\u00f3n con pe\u00f1a nieto el pap\u00e1 le recomiendo a pe\u00f1a que aumentar\u00e1 al doble la gasolina y penaliz\u00f3 caso entonces tienen mucha influencia y este claudio x gonz\u00e1lez hijo conform\u00f3 un grupo pues desde el 15 y estuvo en contra de los maestros a favor de la llamada reforma educativa financiaba propaganda en contra de los maestros en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica porque desde luego tiene un pensamiento conservador pero ahora se da a conocer que su fundaci\u00f3n su grupo es financiado por grandes empresarios desde el 15 desde el 16 empresarios y eso lo quiero ver y ojal\u00e1 y no se vaya a interpretar como censura pero son empresarios que reducen impuestos que no paguen impuestos por qu\u00e9 destinan recursos a fundaciones como la de claudia entonces vienen estos empresarios que aportan millones de pesos y esta fundaci\u00f3n se dedica combatirnos a atacarnos es la fundaci\u00f3n qu\u00e9 presento m\u00e1s de 100 amparos en contra del aeropuerto de santa lucia y los que est\u00e1n financiando pues son empresarios muy poderosos ojal\u00e1 y aclaren s\u00ed es cierto de que est\u00e1n est\u00e9 dando este y dinero y c\u00f3mo es que est\u00e9 se deduce de impuestos hay que revisar si es legal porque no ingresa ese dinero al presupuesto p\u00fablico s\u00ed no tienen autorizaci\u00f3n para entregarlo a esta asociaci\u00f3n y deben haber otras entonces si vamos a hacer una revisi\u00f3n y aqu\u00ed vamos a al pladar sobre lo que est\u00e1n aportando pero no tienes la lista no hay la lista de las empresas porque eso no se difunde mucho y entonces vamos a aprovechar para que la gente se entere no lo va a sacar el reforma a veces bueno es que esta asociaci\u00f3n es la que est\u00e1 procurando la unidad del pri y del pan de todos en contra nuestra y se habla de que los asesores intelectuales los este que est\u00e1n conduciendo toda la estrategia son enrique krauze y aguilar cam\u00edn pero eso ya es p\u00fablico no ya se dio a conocer que est\u00e1n buscando un frente para que todos este segunda en contra de nosotros y que participes de frente para qu\u00e9 este nos derroten pol\u00edticamente hablando en la elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo ese es el prop\u00f3sito de este frente todos contra andr\u00e9s manuel pero aqu\u00ed quiero bueno la familia aport\u00f3 5 millones de pesos kimberly clark es la empresa pero luego hay un grupo que 5 millones de pesos ese es el de la familia no valent\u00edn diez morodo el consejo empresarial mexicano de comercio exterior inversi\u00f3n y tecnolog\u00eda se acuerdan de lo de la ciencia y la tecnolog\u00eda de los fideicomisos y los fondos el lincoln s\u00ed cuanto dios son como 70 80 millones en total este antonio del valle es antonio pap\u00e1 grupo lala de eduardo tricio y de aerom\u00e9xico luego carlos \u00e1lvarez del mejill\u00f3n este es due\u00f1o de pizzas se acuerdan de los medicamentos a d\u00f3nde est\u00e1s s\u00ed tip bancomer torrado de grupo alsea ellos tienen las franquicias de starbucks domino's vips los due\u00f1os de las tiendas chedraui desde luego coparmex y este es el el resumen del 18 de junio al 31 de diciembre del 16 recibieron un 97 millones de pesos para un total de 136 millones en donativos solo en ese a\u00f1o desde entonces de acuerdo con reportes dice \u00e9l el art\u00edculo de este reportaje 73 millones en 2017 60 millones en 2018 73 millones en 2019 entonces transparencia estos fueron los creadores de el instituto de la transferencia y esto no se sab\u00eda afortunadamente existen las ma\u00f1aneras muy bien ma\u00f1ana para ma\u00f1ana ya son las nueve y media ma\u00f1ana seguimos para continuar con otros temas si ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:12.665392"
}