{
    "video_id": "mqVip4ArQ_c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mqVip4ArQ_c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDiUSpb5ceg8cMBrOg4JUlbPwhceA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mqVip4ArQ_c",
    "video_title": "Se suman 25 gobernadores al Acuerdo Nacional por la Democracia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 849.86,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 856.14,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 858.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 859.96,
            "duration": 16.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.11,
            "duration": 18.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 876.77,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 892.16,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 893.45,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 900.62,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 911.82,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 934.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 943.4,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 945.35,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "bueno iniciamos la",
            "start": 950.769,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "la semana como",
            "start": 952.92,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "siempre los lunes con el informe",
            "start": 955.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de ricardo sheffield sobre qui\u00e9n es",
            "start": 960.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 963.57,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 967.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a informar acerca de",
            "start": 970.59,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "la adhesi\u00f3n de muchos gobernadores a la",
            "start": 976.97,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "convocatoria para fortalecer la",
            "start": 982.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "democracia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 986.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "un acuerdo en favor de la democracia",
            "start": 988.94,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "comidas a las elecciones",
            "start": 992.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya muchos operadores se han adherido",
            "start": 996.649,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante y luego vamos a",
            "start": 1002.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hablar de este tema pero comenzamos con",
            "start": 1005.97,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "ricardo y luego vamos con los v\u00eddeos",
            "start": 1010.5,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 1016.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "damos a conocer que gobernadores han",
            "start": 1018.99,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "manifestado participar en este acuerdo",
            "start": 1023.61,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en favor de la democracia",
            "start": 1028.05,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1032.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 1034.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 1036.57,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1038.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenemos la gasolina regular a 21 46 por",
            "start": 1039.81,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "litro en veracruz veracruz de",
            "start": 1044.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "combustibles bp con un margen de 3 pesos",
            "start": 1047.78,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "58 centavos y nada m\u00e1s para que se fije",
            "start": 1051.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a unas cuadrillas en el municipio",
            "start": 1054.57,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conurbado de boca del r\u00edo est\u00e1 a 18",
            "start": 1057.68,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pesos con 65 centavos por litro y un",
            "start": 1061.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "margen de 15 centavos en franquicia",
            "start": 1065.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pemex por eso la importancia de usar la",
            "start": 1069.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "app delito por litro porque",
            "start": 1071.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desplaz\u00e1ndose unas cuantas cuadras",
            "start": 1073.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pueden encontrar opciones mucho m\u00e1s",
            "start": 1075.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y en este caso pueden ver la",
            "start": 1078.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gran diferencia que hay y todo est\u00e1",
            "start": 1080.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "precisamente en el margen en el margen",
            "start": 1082.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de cada una de las gasolineras y",
            "start": 1085.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hablando de margen cuatro pesos con 17",
            "start": 1087.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos es el margen que tiene es el en",
            "start": 1090.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "naucalpan estado de m\u00e9xico",
            "start": 1093.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la gasolina premiun la de alto octanaje",
            "start": 1096.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con",
            "start": 1099.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "78 centavos mientras que ser coca tiene",
            "start": 1102.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en ahumada chihuahua es el mismo",
            "start": 1106.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combustible con un margen de 15 centavos",
            "start": 1109.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a 19 pesos 76 centavos por litro en el",
            "start": 1111.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "diesel de 500 en m\u00fagica michoac\u00e1n lo",
            "start": 1116.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tiene a 23 pesos por litro con un margen",
            "start": 1120.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de 3 pesos 27 centavos mientras que",
            "start": 1123.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "franquicia pemex con un margen de 22",
            "start": 1127.29,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "centavos en uni\u00f3n de isidoro montes de",
            "start": 1130.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oca en guerrero lo tiene a 20 pesos con",
            "start": 1133.049,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "19 centavos las tres marcas con el",
            "start": 1136.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "promedio de combustible m\u00e1s caro es",
            "start": 1140.549,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "redco chevron y fugas mientras que las",
            "start": 1142.71,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s econ\u00f3micas es exxonmobil g500 y",
            "start": 1146.4,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "orz\u00e1n",
            "start": 1151.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con corte al d\u00eda 25 de febrero tenemos",
            "start": 1153.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el precio de la mezcla mexicana de",
            "start": 1158.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es 62 d\u00f3lares con 23 centavos",
            "start": 1161.39,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o en febrero del 2020 la misma",
            "start": 1165.35,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mezcla de petr\u00f3leo estaba en 45 d\u00f3lares",
            "start": 1169.76,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "con 44 centavos ustedes pueden ver la",
            "start": 1173.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gran diferencia en la mezcla mexicana de",
            "start": 1176.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de 45 d\u00f3lares a 62 d\u00f3lares",
            "start": 1178.85,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y ese mismo d\u00eda el corte de la premium",
            "start": 1183.32,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "21 20 de pesos el diesel 21 pesos con 8",
            "start": 1186.409,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "centavos y la regular 20 pesos con 17",
            "start": 1191.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "centavos por lo mismo contin\u00faan los",
            "start": 1194.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "incentivos por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 1198.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacienda conforme ha instruido el se\u00f1or",
            "start": 1200.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente estos incentivos fiscales que",
            "start": 1202.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya vienen aplicando a la regular desde",
            "start": 1205.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hace unas semanas ahora tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1208.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose a la premium y all\u00ed el",
            "start": 1210.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ahorro en un tanque de gasolina con este",
            "start": 1214.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incentivo si es gasolina",
            "start": 1217.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es un ahorro de 71 pesos con 33 centavos",
            "start": 1219.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es un ahorro peque\u00f1o en el caso de la",
            "start": 1224.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "premium de 50 centavos y de 32 pesos con",
            "start": 1226.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "22 centavos en el caso del di\u00e9sel esto",
            "start": 1230.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es hasta el 5 de marzo que va a estar en",
            "start": 1234.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n estos incentivos y mientras",
            "start": 1236.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se mantenga esa misma tendencia a la",
            "start": 1238.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alza de acuerdo a las instrucciones del",
            "start": 1241.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1243.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues estar\u00e1 aplic\u00e1ndose este incentivo",
            "start": 1244.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para que los precios sean equiparables a",
            "start": 1247.58,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los de noviembre del 2018 como ya lo",
            "start": 1251.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hemos explicado continuamos con las",
            "start": 1255.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones de verificaci\u00f3n en todo el pa\u00eds",
            "start": 1258.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atendemos las denuncias presentadas a",
            "start": 1260.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la app del litro por litro",
            "start": 1263.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fueron 289 denuncias y quejas",
            "start": 1264.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presentadas en la app en esta semana que",
            "start": 1267.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 las atendemos a trav\u00e9s de 240",
            "start": 1270.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones 8 gasolineras",
            "start": 1273.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no se dejaron verificar para que lo",
            "start": 1277.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta los consumidores porque",
            "start": 1280.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo est\u00e1n escondiendo siempre sale el",
            "start": 1282.89,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "peine",
            "start": 1285.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al cabo de unos d\u00edas servicio el",
            "start": 1285.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durangue\u00f1o en durango durango colegio",
            "start": 1288.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "militar 200 rosa mar\u00eda rub\u00ed gonz\u00e1lez en",
            "start": 1290.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la paz baja california en la carretera",
            "start": 1294.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la paz los cabos empresas anguiano en",
            "start": 1298.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "morelos michoac\u00e1n en la carretera a",
            "start": 1301.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuitzeo estaci\u00f3n de servicios gp segundo",
            "start": 1304.34,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida yucat\u00e1n en tabla g n\u00famero 50",
            "start": 1307.7,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "mil 235 gasolinera al libramiento mil en",
            "start": 1311.929,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "tepic nayarit autoservicio yucat\u00e1n en",
            "start": 1316.669,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n el circuito colonia 101",
            "start": 1319.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "servicio monta en celaya guanajuato",
            "start": 1322.419,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "guerrero esquina con l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y",
            "start": 1325.99,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "gasolinera huaxtla en el arenal jalisco",
            "start": 1329.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en carretera agua la guadalajara ameca",
            "start": 1332.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "estas ocho gasolineras no se dejaron",
            "start": 1335.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "verificar ya estaremos ah\u00ed visitando los",
            "start": 1338.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con lacre con la acea y con la guardia",
            "start": 1341.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nacional para hacer una verificaci\u00f3n",
            "start": 1343.85,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "completa pero por lo pronto pues corren",
            "start": 1346.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "riesgo quienes compren ah\u00ed porque no lo",
            "start": 1349.909,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 1352.13,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "podido verificar algo est\u00e1n ocultando y",
            "start": 1352.519,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las que si descubrimos que no est\u00e1n",
            "start": 1354.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dando litros completos es en m\u00e9rida",
            "start": 1357.379,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n calle 22 por 35 en m\u00e9rida",
            "start": 1360.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n en el perif\u00e9rico norte tabla que",
            "start": 1363.889,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es 16.743 y en tijuana baja california",
            "start": 1366.619,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en el bulevar tercera oeste 17 mil 646",
            "start": 1369.879,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "estas tres gasolineras se encontraron",
            "start": 1375.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferencias y el personal de la",
            "start": 1377.57,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gasolinera obstaculiz\u00f3 la colocaci\u00f3n de",
            "start": 1379.639,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los sellos por lo tanto ah\u00ed vamos a",
            "start": 1383.269,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tener que regresar pero como ya se",
            "start": 1387.409,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 un delito pues acompa\u00f1ados por",
            "start": 1389.299,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica si",
            "start": 1392.059,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos fijamos en el precio al p\u00fablico sin",
            "start": 1395.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta el margen a trav\u00e9s de la",
            "start": 1397.789,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "app del litro por litro las m\u00e1s baratas",
            "start": 1400.399,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular m\u00f3vil 18 pesos",
            "start": 1402.499,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "37 centavos en san mateo atenco estado",
            "start": 1405.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y 1869 de m\u00f3vil tambi\u00e9n en",
            "start": 1407.899,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puebla puebla las m\u00e1scaras de bp 22",
            "start": 1411.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos 29 centavos en cuajimalpa en la",
            "start": 1413.929,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y 22 pesos con 9",
            "start": 1417.049,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "retco en santana son ahora las m\u00e1s",
            "start": 1419.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "baratas para la premium 19 pesos 38",
            "start": 1423.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centavos de nitro gas en tepeaca puebla",
            "start": 1427.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y de arco 19 45 en puerto vallarta",
            "start": 1429.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jalisco las m\u00e1s caras en comparaci\u00f3n 22",
            "start": 1432.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pesos 24 pesos 99 centavos de bp en",
            "start": 1436.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "iztapalapa en la ciudad de mexico y 24",
            "start": 1439.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos con 59 centavos de soriana en",
            "start": 1442.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa las m\u00e1s baratas valero",
            "start": 1445.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "19 pesos cuatro centavos en apaseo el",
            "start": 1448.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alto guanajuato y de m\u00f3vil 19 pesos 49",
            "start": 1451.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centavos de la piedad michoacan",
            "start": 1454.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comparado con las m\u00e1scaras de franquicia",
            "start": 1456.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pemex en toluca estado de m\u00e9xico 24",
            "start": 1458.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos con 22 centavos y 23 pesos con 17",
            "start": 1460.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "centavos de 500 en m\u00fagica michoac\u00e1n",
            "start": 1464.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "continuamos tambi\u00e9n revisando los",
            "start": 1467.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios los precios del gas",
            "start": 1470.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lp para tanque estacionario z gas en",
            "start": 1473.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empalme sonora a 13 pesos con 79",
            "start": 1476.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 5 pesos",
            "start": 1480.18,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "62 centavos que pas\u00f3 7",
            "start": 1483.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "son muy fuertes ayuden a los",
            "start": 1486.029,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consumidores tambi\u00e9n hayan sonora y con",
            "start": 1488.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "visa del pueblo viejo veracruz lo tiene",
            "start": 1491.399,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s econ\u00f3mico a 19 59 centavos por",
            "start": 1494.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "litro en comparaci\u00f3n un margen de un",
            "start": 1497.999,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "peso 39 centavos para cilindros de gas",
            "start": 1500.34,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gas continental del pac\u00edfico' en",
            "start": 1503.369,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "magdalena sonora otra vez en sonora",
            "start": 1505.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carg\u00e1ndole las pulgas por favor los les",
            "start": 1507.599,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pedimos a los consumidores que nos",
            "start": 1511.259,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "avisen de estos precios a la profeco en",
            "start": 1513.809,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de profeco 25 pesos con 46",
            "start": 1517.229,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos por kilo un margen estos",
            "start": 1520.859,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "angelitos de 9 pesos 70 centavos siguen",
            "start": 1523.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pas\u00e1ndose de rosca en son horas los",
            "start": 1526.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "proveedores de gas gas de chiapas lo",
            "start": 1529.049,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene en comparaci\u00f3n en cacahoat\u00e1n",
            "start": 1532.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "chiapas a 19 pesos 37 centavos por kilo",
            "start": 1534.989,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con un margen de 2 pesos 62 centavos",
            "start": 1539.219,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los precios por abajo",
            "start": 1542.309,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el \u00edndice inflacionario nada m\u00e1s los",
            "start": 1546.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ejemplos que hemos dado son",
            "start": 1549.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "principalmente de sonora en donde",
            "start": 1551.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguimos haciendo un llamado a la que",
            "start": 1553.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ofrece que entre estudiar a fondo esa",
            "start": 1555.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "plaza",
            "start": 1558.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "83 verificaciones a gas 9 con",
            "start": 1559.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "infracciones todas se dejaron verificar",
            "start": 1562.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y encontramos un 4 por ciento de",
            "start": 1565.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cilindros en mal estado que sacamos del",
            "start": 1568.13,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mercado muchas gracias buen d\u00eda",
            "start": 1571.13,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "muy bien vamos con los v\u00eddeos",
            "start": 1577.059,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 1580.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1582.38,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1584.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al primero de marzo de 2021 en",
            "start": 1586.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la torre de coraz\u00f3n y servicios de",
            "start": 1590.039,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se inician los",
            "start": 1591.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajos de montaje del primer bastidor",
            "start": 1593.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "triangular iluminado en el",
            "start": 1595.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estacionamiento y terminal intermodal de",
            "start": 1598.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transporte terrestre se realiza la",
            "start": 1599.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de muros y losas tambi\u00e9n es",
            "start": 1601.77,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el nivel de trento urbanos as\u00ed como la",
            "start": 1603.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de muros de concreto laminado",
            "start": 1606.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para las oficinas administrativas del",
            "start": 1608.85,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de boletaje en la terminal de",
            "start": 1611.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "combustible y red de distribuci\u00f3n se",
            "start": 1613.799,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la colocaci\u00f3n de la mina",
            "start": 1616.289,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "multi perforada el muro y el montaje de",
            "start": 1617.97,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la estructura met\u00e1lica en cubierta en el",
            "start": 1620.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de descarga de los autotanques en",
            "start": 1622.169,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las redes el\u00e9ctricas voz y datos se",
            "start": 1624.659,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ejecutan trazo y excavaci\u00f3n para la",
            "start": 1627.059,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de bancos de ductos que",
            "start": 1628.77,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "conecta la zona sur de ciudad",
            "start": 1630.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aeroportuaria viaducto elevado y",
            "start": 1632.669,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de bomberos hacia la",
            "start": 1635.789,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n reductora",
            "start": 1637.08,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias",
            "start": 1638.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "generales se efect\u00faa el relleno en capas",
            "start": 1640.779,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de la habilidad de conexi\u00f3n colocaci\u00f3n",
            "start": 1643.789,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de columnas de acero para la cubierta de",
            "start": 1646.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tanques de almacenamiento y el ensamble",
            "start": 1647.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de estructura de soporte a la fecha se",
            "start": 1650.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "han generado 72 mil 283 empleos civiles",
            "start": 1652.58,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "falta en 387 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 1656.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico avance en la",
            "start": 1662.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 1665.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bocas es viernes 26 de febrero y como",
            "start": 1667.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos los viernes revisamos todo la",
            "start": 1670.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y el avance del proyecto de",
            "start": 1672.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas para el",
            "start": 1675.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reporte en el trabajo de integraci\u00f3n de",
            "start": 1677.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda existen varios frentes de",
            "start": 1679.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n perif\u00e9ricos el suministro",
            "start": 1681.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de agua para el proceso industrial por",
            "start": 1683.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medio de un acueducto el cual ya se",
            "start": 1685.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "construye la bocatoma",
            "start": 1687.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo gonz\u00e1lez la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1688.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gasoducto desde ac\u00e1 que chiapas hacia",
            "start": 1690.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "dos bocas donde ya se han aperturado",
            "start": 1692.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caminos y campamentos en el trazo a lo",
            "start": 1694.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "largo de 60 kil\u00f3metros se construy\u00f3 un",
            "start": 1696.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "libramiento carretero que evitara",
            "start": 1699.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "congestionamiento e impacto urbano en el",
            "start": 1701.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "municipio de para\u00edso tabasco se trabaja",
            "start": 1703.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en el muro de soporte de la barda de",
            "start": 1705.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "enrejado en el frente de la refiner\u00eda",
            "start": 1706.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mientras tanto contin\u00faa el desarrollo de",
            "start": 1708.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de cimentaciones",
            "start": 1711.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "superficiales de los racks principales y",
            "start": 1712.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de las diversas plantas",
            "start": 1714.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas del proceso que conforman los",
            "start": 1716.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "paquetes de esta nueva refiner\u00eda y el",
            "start": 1718.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avance en los frentes apertura dos de",
            "start": 1720.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las subestaciones estructuras de vac\u00edo",
            "start": 1722.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "marcos pre colados y cimentaci\u00f3n para",
            "start": 1724.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "desaladora",
            "start": 1726.9,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y dos adem\u00e1s de los trabajos de altura",
            "start": 1728.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en las columnas de los tambores de copei",
            "start": 1730.039,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de almacenamiento se realiza",
            "start": 1732.25,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la soldadura de tr\u00f3picos para su",
            "start": 1735.169,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "posterior montaje en tanques esf\u00e9ricos",
            "start": 1736.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con una capacidad de almacenamiento de",
            "start": 1738.65,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "20.000 barriles y se contin\u00faa en la obra",
            "start": 1740.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica de placas de acero en 36",
            "start": 1742.669,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tanques verticales de esta \u00e1rea en el",
            "start": 1744.77,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "complejo de los 4 edificios",
            "start": 1747.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "administrativos se realiza la descarga",
            "start": 1749.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de los vidrios especiales en el edificio",
            "start": 1751.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "b y el desplante de muros divisorios en",
            "start": 1753.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el cuarto de control contin\u00faan los",
            "start": 1755.51,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "trabajos de vaciado del concreto en",
            "start": 1757.19,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "columnas y muros perimetrales de los",
            "start": 1758.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tres m\u00f3dulos que integran este edificio",
            "start": 1760.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en los edificios de laboratorio contra",
            "start": 1762.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "incendios y telecomunicaciones avanzan",
            "start": 1765.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con el vaciado de concreto y armado de",
            "start": 1767.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "acero para el desplante de losa de",
            "start": 1769.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n y en la plaza c\u00edvica se",
            "start": 1770.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coloca el firme para recibir el acabado",
            "start": 1773.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de piso y en materia de sustentabilidad",
            "start": 1775.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el cultivo de plantas de ornato",
            "start": 1777.77,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "en el vivero",
            "start": 1779.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1781.26,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1785.76,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tren maya reporte de avances semana 28",
            "start": 1789.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de 157 en el tramo 1 continuamos con la",
            "start": 1793.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y con los",
            "start": 1797.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajos de rescate de flora y fauna en",
            "start": 1799.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el tramo 2 avanzamos con los trabajos de",
            "start": 1802.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "despalme y desmontaje de la v\u00eda antigua",
            "start": 1804.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 proseguimos con las obras",
            "start": 1807.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de drenaje transversal y el corte y",
            "start": 1810.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de la v\u00eda antigua en el",
            "start": 1812.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tramo 4 realizamos trabajos de",
            "start": 1815.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y terrapl\u00e9n y actividades de",
            "start": 1817.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desmonte y de espalda los empleos",
            "start": 1820.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generados por el tren maya ascienden a",
            "start": 1823.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "38 mil 64 de los cuales m\u00e1s del 70% son",
            "start": 1825.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 1829.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el tren maya ya comenzamos con la",
            "start": 1833.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de real para los primeros",
            "start": 1836.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cinco tramos la fabricaci\u00f3n para el",
            "start": 1838.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tramo 1 est\u00e1 a cargo de steel dynamics",
            "start": 1841.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ubicada en comunidad sutil eeuu y para",
            "start": 1843.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el tramo 2 y 4 manga group ubicado en",
            "start": 1847.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pas igual china posteriormente para los",
            "start": 1850.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tramos 3 y 5 iniciar\u00e1 producci\u00f3n empresa",
            "start": 1853.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "japonesa sumitomo en total se adquirir\u00e1n",
            "start": 1856.71,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "179 mil 982 puntos 68 toneladas m\u00e9tricas",
            "start": 1860.48,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de riel 115 libras por yarda de acero la",
            "start": 1865.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresa as\u00ed mex del caribe est\u00e1 a cargo",
            "start": 1869.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la log\u00edstica de transportaci\u00f3n para",
            "start": 1871.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambos tramos despu\u00e9s del forjado del",
            "start": 1873.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "riel se traslada al puerto de arriba y",
            "start": 1876.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posteriormente se acopia los sitios de",
            "start": 1878.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acopio son preparados para la llegada de",
            "start": 1881.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los rieles con trabajos de terracer\u00eda y",
            "start": 1883.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "riego de sello para proteger el paso de",
            "start": 1886.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos con la intenci\u00f3n de",
            "start": 1888.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aprovecharlo al m\u00e1ximo posible",
            "start": 1890.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "contemplamos usar los remanentes del",
            "start": 1892.1,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "riel para obras complementarias bases de",
            "start": 1894.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 1897.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y cocheras el tren maya se construye con",
            "start": 1898.47,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los mejores materiales certificados a",
            "start": 1902.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nivel internacional el tren maya avanza",
            "start": 1905.429,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1908.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren",
            "start": 1911.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "interurbano m\u00e9xico-toluca reporte",
            "start": 1914.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semanal via catenaria y obra",
            "start": 1916.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica avance a la fecha 40 y",
            "start": 1919.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "3.4 por ciento colocaci\u00f3n de v\u00eda se",
            "start": 1921.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la colocaci\u00f3n del concreto",
            "start": 1925.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bombea bleu para el soporte de v\u00eda en el",
            "start": 1927.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 27.5 juntas de dilataci\u00f3n",
            "start": 1930.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ferroviarias con objeto de absorber los",
            "start": 1933.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "movimientos de las estructuras en casos",
            "start": 1936.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de sismo se instalar\u00e1n juntas especiales",
            "start": 1938.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de dilataci\u00f3n fabricadas en alemania",
            "start": 1940.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "denominadas juntas de largo recorrido",
            "start": 1943.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estos dispositivos de alta tecnolog\u00eda se",
            "start": 1945.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "instalan por personal especializado del",
            "start": 1948.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "proveedor europeo tramo 3 17 km avance",
            "start": 1950.89,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la fecha 52.5 por ciento en frente 2",
            "start": 1955.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "carretera federal contin\u00faan los trabajos",
            "start": 1959.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nocturnos de montaje de capiteles",
            "start": 1962.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "prefabricados de concreto sobre las",
            "start": 1964.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "columnas en este frente",
            "start": 1966.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica de tracci\u00f3n 2 se",
            "start": 1969.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha terminado el perfilado de taludes en",
            "start": 1972.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el acceso a la subestaci\u00f3n en cuajimalpa",
            "start": 1974.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "arteaga y salazar se col\u00f3 la losa de",
            "start": 1977.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "concreto sobre las primeras 4 otra vez",
            "start": 1980.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se col\u00f3 la quinta trabe y se prepar\u00f3 la",
            "start": 1982.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "plantilla para el armado de las dos",
            "start": 1985.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabes faltantes en este frente",
            "start": 1987.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n santa fe se realiza el",
            "start": 1990.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "descabece de las pilas de cimentaci\u00f3n y",
            "start": 1993.409,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se coloca concreto para la plantilla",
            "start": 1995.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "previa a la colocaci\u00f3n del acero de",
            "start": 1997.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "refuerzo de las contras a trav\u00e9s para",
            "start": 1999.86,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las habilidades elevadas",
            "start": 2002.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terminal observatorio se contin\u00faa con la",
            "start": 2004.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n de pilas en la cabecera",
            "start": 2007.83,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "oriente del lado norte para la",
            "start": 2009.63,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de la terminal",
            "start": 2011.429,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2012.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el tren interurbano cuenta con",
            "start": 2014.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "innovaciones tecnol\u00f3gicas como el freno",
            "start": 2016.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regenerativo que genera energ\u00eda al",
            "start": 2018.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "momento del frenado esta energ\u00eda se",
            "start": 2020.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transmite a la l\u00ednea del suministro para",
            "start": 2022.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que sea aprovechada por otros trenes en",
            "start": 2025.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sistema secretaria de comunicaciones",
            "start": 2027.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y trasportes gobierno de mexico",
            "start": 2030.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica es columna",
            "start": 2037.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vertebral del programa para el",
            "start": 2040.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollo del istmo de tehuantepec que",
            "start": 2042.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "busca el bienestar econ\u00f3mico y social de",
            "start": 2044.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 2046.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se informa el avance de",
            "start": 2048.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obras a 1\u00ba de marzo de 2021 en el puerto",
            "start": 2050.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de coatzacoalcos se concluyeron tres",
            "start": 2054.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obras la construcci\u00f3n de la extensi\u00f3n de",
            "start": 2057.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "130 metros de muelle en dos tramos se",
            "start": 2060.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 en 15 meses con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2063.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "321 millones de pesos esta obra",
            "start": 2066.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 contar con una posici\u00f3n m\u00e1s de",
            "start": 2069.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "atraque recibir barcos de hasta 39 pies",
            "start": 2072.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de calado y movilizar 1.5 millones de",
            "start": 2075.67,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "toneladas de mercanc\u00edas m\u00e1s en promedio",
            "start": 2079.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el acceso carretero de cuatro carriles",
            "start": 2082.77,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "implica una inversi\u00f3n de 48 millones de",
            "start": 2085.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pesos facilitar\u00e1 la log\u00edstica para el",
            "start": 2088.409,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ingreso y desalojo de mercanc\u00edas en el",
            "start": 2091.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "puerto de salina cruz se han colado 1972",
            "start": 2094.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "elementos de concreto de 16 toneladas",
            "start": 2098.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cada uno 15% del total requerido para el",
            "start": 2101.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste",
            "start": 2105.6,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa la cimentaci\u00f3n del sistema",
            "start": 2107.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de b\u00e1sculas de 60 y 100 toneladas",
            "start": 2110.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en el ferrocarril del istmo de",
            "start": 2114.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tehuantepec la renovaci\u00f3n de las v\u00edas",
            "start": 2116.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contin\u00faa en los cinco tramos con un",
            "start": 2119.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "avance global de 32% se contin\u00faa con el",
            "start": 2121.46,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "suministro de materiales durmientes de",
            "start": 2125.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "concreto balasto y su palas est\u00e1 avanzan",
            "start": 2128.089,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las acciones para la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 2131.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nueva v\u00eda que implica la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2133.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "balasto durmientes y de riel el programa",
            "start": 2136.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del istmo de",
            "start": 2140.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tehuantepec a trav\u00e9s de la plataforma",
            "start": 2141.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 2144.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "busca nuevas oportunidades econ\u00f3micas y",
            "start": 2146.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "sociales para las y los habitantes de la",
            "start": 2149.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 2151.819,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2152.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2154.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2159.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bueno pues este terminamos nada m\u00e1s",
            "start": 2160.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dando a conocer",
            "start": 2166.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que 25 gobernadores",
            "start": 2170.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluida la jefa del gobierno de la",
            "start": 2175.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2178.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y estoy seguro si no est\u00e1 aqu\u00ed que lo va",
            "start": 2181.25,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "a hacer la gobernadora de sonora",
            "start": 2184.79,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "pero ellos son los que han",
            "start": 2188.829,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "manifestado hasta ahora",
            "start": 2191.539,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2194.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n",
            "start": 2198.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el acuerdo en favor de la democracia",
            "start": 2202.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les agradecemos mucho su confianza hay",
            "start": 2208.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que esperar",
            "start": 2212.15,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque es muy probable",
            "start": 2214.93,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2219.569,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "adhieran m\u00e1s",
            "start": 2223.07,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "a este acuerdo",
            "start": 2225.58,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda jes\u00fas si podemos poner la",
            "start": 2228.239,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 2233.539,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 2235.569,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "recordar cu\u00e1l es el prop\u00f3sito",
            "start": 2241.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 2248.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de este acuerdo",
            "start": 2250.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2300.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2307.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2317.43,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2326.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la esencia",
            "start": 2328.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este es el p\u00e1rrafo",
            "start": 2335.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2338.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "resume lo que buscamos",
            "start": 2342.2,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "en consecuencia gobernador a",
            "start": 2347.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernadores y jefa de gobierno de la",
            "start": 2349.469,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico esto es lo que expongo",
            "start": 2352.829,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "en mi carta",
            "start": 2354.539,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "les propongo de la manera m\u00e1s horizontal",
            "start": 2357.4,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y respetuosa",
            "start": 2359.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que establezcamos",
            "start": 2361.97,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un acuerdo nacional en favor de la",
            "start": 2364.38,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2366.72,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "por mi parte les manifiesto que actuar\u00e9",
            "start": 2369.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como siempre con absoluta rectitud",
            "start": 2372.04,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y en defensa de la soberan\u00eda popular",
            "start": 2376.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y esto mismo les convoco a ustedes",
            "start": 2380.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "concretamente les exhorto",
            "start": 2384.72,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a que no intervengamos para apoyar",
            "start": 2387.97,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan candidato de ning\u00fan partido",
            "start": 2392.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a no permitir que se utilice el",
            "start": 2398.13,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 2400.769,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con fines electorales",
            "start": 2403.089,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a denunciar la entrega de dinero del",
            "start": 2407.079,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "crimen organizado o de la delincuencia",
            "start": 2410.589,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de cuello blanco para financiar campa\u00f1as",
            "start": 2413.109,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a impedir la compra de lealtades o de",
            "start": 2418.589,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 2422.549,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a no traficar",
            "start": 2424.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con la pobreza de la gente",
            "start": 2426.71,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a no solapar\u00e1 tramposos",
            "start": 2430.04,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "o mapaches electorales",
            "start": 2433.65,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a visitar el acarreo",
            "start": 2437.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y el relleno de urnas",
            "start": 2439.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la falsificaci\u00f3n de actas",
            "start": 2443.369,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y todas esas abominables pr\u00e1cticas",
            "start": 2446.799,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "ilegales y antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 2451.469,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que deben quedar en el pasado",
            "start": 2454.86,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de manera definitiva",
            "start": 2458.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2463.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico",
            "start": 2465.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2467.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2468.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hay una muy buena respuesta",
            "start": 2470.7,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de los gobernadores",
            "start": 2473.99,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es dejar a los ciudadanos",
            "start": 2477.509,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que libremente decidan",
            "start": 2482.54,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sobre qui\u00e9n debe gobernar los",
            "start": 2487.069,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "representarlos",
            "start": 2490.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay condiciones inmejorables",
            "start": 2493.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas",
            "start": 2499.06,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para establecer",
            "start": 2501.809,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de una vez y para siempre un verdadero",
            "start": 2505.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sistema democr\u00e1tico",
            "start": 2508.91,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dejar atr\u00e1s el fraude electoral",
            "start": 2512.03,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que ha caracterizado",
            "start": 2516.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 2519.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2522.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para verg\u00fcenza",
            "start": 2525.809,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo y para verg\u00fcenza",
            "start": 2528.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2532.349,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2535.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se hace este llamado",
            "start": 2537.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque estamos en v\u00edsperas de las",
            "start": 2540.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 2541.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y hay condiciones repito inmejorables",
            "start": 2544.75,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ya cada vez son m\u00e1s independientes",
            "start": 2548.369,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "las instituciones electorales",
            "start": 2553.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el pueblo quiere la democracia",
            "start": 2559.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y hay voluntad pol\u00edtica",
            "start": 2564.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en la presidencia de la rep\u00fablica'",
            "start": 2571.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque eso es muy importante",
            "start": 2575.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si no hay voluntad pol\u00edtica para hacer",
            "start": 2579.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "valer la democracia",
            "start": 2583.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2586.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 2589.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no se logra ese prop\u00f3sito",
            "start": 2591.6,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en esta carta hacemos menci\u00f3n",
            "start": 2595.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de que ya los delitos electorales est\u00e1n",
            "start": 2601.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "considerados como delitos graves",
            "start": 2604.76,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 2609.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y en la ley de la materia",
            "start": 2612.19,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2614.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cometa un delito",
            "start": 2617.609,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter electoral",
            "start": 2620.89,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es castigado con c\u00e1rcel",
            "start": 2624.349,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza",
            "start": 2627.569,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 2631.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda electoral",
            "start": 2633.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "te va a actuar una vez que tengamos",
            "start": 2637.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de firmas",
            "start": 2642.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es probable que enviamos el escrito",
            "start": 2648.33,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 2653.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda especializada es decir a",
            "start": 2657.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda electoral",
            "start": 2661.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y decirle a toda la gente que ayudemos",
            "start": 2665.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "debemos actuar como guardianes",
            "start": 2669.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de la voluntad",
            "start": 2673.349,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2675.66,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 2677.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 2680.539,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 2683.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se termine ya",
            "start": 2685.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 2688.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica antidemocr\u00e1tica",
            "start": 2690.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a abrir",
            "start": 2693.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente del escobar ya",
            "start": 2700.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo de preguntarle primero sobre lo",
            "start": 2702.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 este fin de semana en un d\u00eda se",
            "start": 2704.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "registra en jalisco el asesinato de 13",
            "start": 2706.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas o de lo que se conoce ya el",
            "start": 2709.39,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobernador habl\u00f3 en las \u00faltimas horas lo",
            "start": 2711.3,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que dijo es que siempre ha dado la cara",
            "start": 2714.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y pide que ahora el gobierno federal d\u00e9",
            "start": 2716.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la cara porque le corresponde al federal",
            "start": 2718.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "atender temas del crimen organizado que",
            "start": 2721.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "le responde a usted y preguntarle",
            "start": 2723.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "principalmente c\u00f3mo ha sido la relaci\u00f3n",
            "start": 2725.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el gobierno de jalisco para atender",
            "start": 2727.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este asunto y qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 2730.78,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "fallando gracias",
            "start": 2732.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues estamos actuando",
            "start": 2734.589,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "hay mucho m\u00e1s presencia",
            "start": 2739.03,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en jalisco que",
            "start": 2742.69,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2747.849,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "son muchos los elementos de la guardia",
            "start": 2750.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nacional que est\u00e1 en jalisco adem\u00e1s",
            "start": 2754.41,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando la cgt de la defensa",
            "start": 2758.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de marina",
            "start": 2761.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "es un problema que viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2764.68,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "como todos",
            "start": 2767.589,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo sabemos es parte de la descomposici\u00f3n",
            "start": 2770.779,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 2773.749,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2776.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 2778.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un grupo de la delincuencia organizada",
            "start": 2780.869,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y estamos participando ayudando para",
            "start": 2786.319,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "serenar jalisco",
            "start": 2792.66,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y michoac\u00e1n y guanajuato",
            "start": 2795.82,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y zacatecas ayer que estuve en zacatecas",
            "start": 2799.91,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "pues eso fue lo que me plantearon porque",
            "start": 2805.16,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en estos cuatro estados",
            "start": 2810.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se ha incrementado el n\u00famero de",
            "start": 2813.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "homicidios hay mucha confrontaci\u00f3n entre",
            "start": 2815.84,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "grupos del crimen organizado",
            "start": 2821.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 de que no",
            "start": 2826.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que estar pensando qu\u00e9",
            "start": 2832.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "era entre las mismas bandas que se",
            "start": 2837.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hac\u00edan da\u00f1o",
            "start": 2841.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "al final de cuentas son seres humanos",
            "start": 2842.74,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "todos y tenemos que evitar la violencia",
            "start": 2845.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2852.3,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no es todo el pa\u00eds",
            "start": 2854.21,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es en esta regi\u00f3n",
            "start": 2857.999,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "que hemos tenido m\u00e1s problemas",
            "start": 2861.13,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "guanajuato jalisco michoac\u00e1n",
            "start": 2866.589,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2869.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de seis meses para ac\u00e1 zacatecas",
            "start": 2871.3,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 2875.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no voy a hablar de otra regi\u00f3n sino de",
            "start": 2878.39,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cerca la diferencia de lo que sucede",
            "start": 2882.41,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 2886.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "en sinaloa",
            "start": 2888.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en durango",
            "start": 2891.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en baja california sur",
            "start": 2894.94,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "si vemos la incidencia electiva y",
            "start": 2898.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "homicidios en estos cuatro estados",
            "start": 2901.589,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a la baja en estos otros cuatro",
            "start": 2905.59,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estados crecientes",
            "start": 2909.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por las caracter\u00edsticas en que ser\u00e1n",
            "start": 2914.24,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 2918.71,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 2922.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres bandas",
            "start": 2926.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces habl\u00e9 con el gobernador de",
            "start": 2929.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "jalisco hace como un mes",
            "start": 2932.3,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 de que vamos a reforzar",
            "start": 2937.22,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "aunque hay presencia pero se va a",
            "start": 2941.95,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reforzar la presencia",
            "start": 2946.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2949.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2953.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y del amarillo de las",
            "start": 2955.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "fuerzas almas en estos estados ya lo",
            "start": 2958.98,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "instru\u00eda lo ordene desde hace un mes se",
            "start": 2963.44,
            "duration": 12.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya movilizando a m\u00e1s elementos",
            "start": 2969.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "ayer volv\u00ed",
            "start": 2976.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a plantearlo y hoy en la ma\u00f1ana tambi\u00e9n",
            "start": 2979.279,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fue la instrucci\u00f3n en el gabinete de",
            "start": 2982.659,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad entonces de que no se d\u00e9 la",
            "start": 2985.909,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cara sino simplemente a qu\u00e9 atribuye que",
            "start": 2988.219,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haga ese tipo de declaraciones no s\u00e9",
            "start": 2991.13,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "pero no voy a polemizar",
            "start": 2993.799,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se siente en preguntarle tambi\u00e9n de la",
            "start": 2996.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "llamada que va a tener con su hom\u00f3logo",
            "start": 2998.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "yo baiden imaginaos que va a hablar",
            "start": 3000.14,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "temas migraci\u00f3n pero tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 3003.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si habr\u00eda la posibilidad de que aborden",
            "start": 3005.959,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el tema de la ley para la nuc\u00eda",
            "start": 3008.119,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se est\u00e1 teniendo aqu\u00ed en",
            "start": 3009.619,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de las reacciones que han tenido",
            "start": 3012.049,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "en eeuu pues es libre no el di\u00e1logo",
            "start": 3013.189,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "pues sin embargo sin embargo el presente",
            "start": 3017.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bail\u00e9n es respetuoso",
            "start": 3020.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3023.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo fue",
            "start": 3027.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el presidente trump",
            "start": 3029.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo es el presidente baile",
            "start": 3035.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hablamos hace como",
            "start": 3039.19,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dos meses la primera vez",
            "start": 3042.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hablamos",
            "start": 3047.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 3049.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya nos hab\u00edamos encontrado pero ocho",
            "start": 3053.21,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes",
            "start": 3055.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3057.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero habl\u00e9 de valladolid",
            "start": 3061.25,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y me dio mucho gusto porque",
            "start": 3064.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y mencion\u00f3 que ellos no ven",
            "start": 3072.45,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico como el patio trasero de",
            "start": 3076.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "estados les",
            "start": 3081.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3085.819,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "le agradec\u00ed",
            "start": 3087.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por tener esa concepci\u00f3n porque m\u00e9xico",
            "start": 3089.85,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds libre independiente soberano",
            "start": 3093.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no nos metemos en",
            "start": 3099.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "asuntos que tienen que ver",
            "start": 3104.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos de eeuu porque no",
            "start": 3108.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "queremos que ellos ni ning\u00fan gobierno",
            "start": 3111.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3115.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "intervenga en asuntos que s\u00f3lo competen",
            "start": 3117.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a los mexicanos as\u00ed est\u00e1 en nuestra",
            "start": 3119.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3123.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 89",
            "start": 3125.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos violando la constituci\u00f3n",
            "start": 3128.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si permitimos",
            "start": 3132.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como lo han hecho",
            "start": 3135.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3136.53,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 3139.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3141.339,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se vulnere",
            "start": 3143.23,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3145.509,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n establece que la",
            "start": 3149.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico debe de",
            "start": 3152.75,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regirse por los principios",
            "start": 3155.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n",
            "start": 3158.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 3161.67,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 3165.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "controversias de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 3167.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3170.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces no hay ning\u00fan problema los",
            "start": 3174.289,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores corruptos",
            "start": 3177.829,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 3185.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3189.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dedicados a robar",
            "start": 3191.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y ya no quieren dejar de robar",
            "start": 3194.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 3197.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3199.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 3201.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y el\u00e9ctrica",
            "start": 3203.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es para fortalecer a la producci\u00f3n",
            "start": 3206.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para que no",
            "start": 3209.4,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "cueste m\u00e1s",
            "start": 3211.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a los consumidores la luz",
            "start": 3213.509,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y para que no nos est\u00e9n saqueando",
            "start": 3216.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda",
            "start": 3220.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "piensan que este se le va a dar marcha",
            "start": 3223.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s porque va a llamar el presidente",
            "start": 3227.08,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de eeuu pues no es as\u00ed",
            "start": 3230.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque el presidente de eeuu",
            "start": 3234.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es el respetuoso de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3238.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como nosotros somos respetuosos",
            "start": 3240.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda",
            "start": 3244.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de eeuu qu\u00e9 temas usted tiene pensado",
            "start": 3246.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 3251.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la agenda",
            "start": 3252.869,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "general porque se pueden tocar todos los",
            "start": 3255.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 3259.99,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo que se busca es mantener una relaci\u00f3n",
            "start": 3263.14,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n y amistad",
            "start": 3267.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 3271.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3274.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3277.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces los temas",
            "start": 3280.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues covic a nosotros nos importa sobre",
            "start": 3282.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "todo lo de la vacuna",
            "start": 3287.17,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "que otro tema lo migratorio",
            "start": 3291.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 3297.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que se ha estado planteando el cambio",
            "start": 3301.019,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico",
            "start": 3305.269,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y el tratado comercial",
            "start": 3307.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y todos los otros temas que les resulten",
            "start": 3312.17,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "que ayuden a fortalecer",
            "start": 3316.829,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n entre",
            "start": 3320.549,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y eeuu",
            "start": 3324.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3326.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "presidente gracias y en otro tema bueno",
            "start": 3327.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hoy vence el plazo para registrar a los",
            "start": 3329.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "candidatos que van a los distintos",
            "start": 3332.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cargos de elecci\u00f3n popular y bueno pues",
            "start": 3335.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el fin de semana la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3338.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "honestidad y justicia",
            "start": 3341.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sesion\u00f3 para resolver o a dar una",
            "start": 3342.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "postura en torno al tema de f\u00e9lix",
            "start": 3346.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "salgado macedonio y haciendo referencia",
            "start": 3347.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a este caso que tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 3350.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con las exigencias del movimiento",
            "start": 3352.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "feminista y en general mujeres dentro y",
            "start": 3355.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fuera de morena no es un asunto",
            "start": 3358.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "partidista y que adem\u00e1s es un asunto que",
            "start": 3361.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si deber\u00eda hablar si se puede diario",
            "start": 3363.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero haciendo alusi\u00f3n a la frase tambi\u00e9n",
            "start": 3365.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se mencion\u00f3 del ya chole que a",
            "start": 3368.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchos no no por supuesto gener\u00f3",
            "start": 3371.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica por todo el contexto que se",
            "start": 3374.31,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tiene yo quiero preguntarle",
            "start": 3376.89,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y sobre todo en este asunto en el que se",
            "start": 3379.269,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando el contexto que usted",
            "start": 3381.549,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "menciona que si es porque hay quienes",
            "start": 3382.959,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quieren tirar esa candidatura y plantear",
            "start": 3385.419,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el asunto de precisamente de que pues",
            "start": 3387.849,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "una forma de violencia es precisamente",
            "start": 3389.439,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pensar que a las mujeres se les puede",
            "start": 3391.239,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "utilizar como un instrumento para",
            "start": 3392.949,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electorales o electoral para tirar",
            "start": 3395.13,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "candidaturas el hecho de que denuncien",
            "start": 3397.869,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s y que eso sea criticado",
            "start": 3400.059,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues muchas veces las mujeres no se",
            "start": 3402.189,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "atreven a denunciar porque cuando",
            "start": 3403.839,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "denuncian se enfrentan a burlas se",
            "start": 3405.069,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "enfrentan a todo tipo de justificaciones",
            "start": 3407.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incluso a decir que bueno pues son parte",
            "start": 3410.039,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de una manipulaci\u00f3n entonces yo quisiera",
            "start": 3412.659,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este asunto tambi\u00e9n si",
            "start": 3415.239,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hubiera que poner algo por encima que se",
            "start": 3418.509,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda seg\u00fan su criterio la palabra de",
            "start": 3421.929,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una mujer que est\u00e1 denunciando abuso",
            "start": 3424.959,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "sexual",
            "start": 3427.299,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y no nada m\u00e1s una mujer varias mujeres o",
            "start": 3428.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el hecho de que se mantenga una persona",
            "start": 3431.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con salgado macedonio nada m\u00e1s porque",
            "start": 3433.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser el elemento que consideran",
            "start": 3435.619,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que puede ganar la elecci\u00f3n en guerrero",
            "start": 3438.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "media bleu de este asunto",
            "start": 3440.049,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aclararle de que los",
            "start": 3442.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conservadores la prensa s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3446.75,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y los que no nos quieren sacaron de",
            "start": 3450.4,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "contexto esto de sol ojal\u00e1 y alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 3453.819,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "se repita en qu\u00e9 contexto se dio y lo",
            "start": 3458.549,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 3464.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "fue algo as\u00ed parecido a lo que hicieron",
            "start": 3467.03,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando la guerra sucia en la campa\u00f1a del",
            "start": 3471.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2006 que dije al con sus",
            "start": 3475.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3478.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y lee",
            "start": 3482.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cambiaron",
            "start": 3483.97,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lo modificaron y pusieron al con",
            "start": 3486.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 3491.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se fueron",
            "start": 3493.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y al estilo hitleriano",
            "start": 3497.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aplicaron la m\u00e1xima de que una mentira",
            "start": 3502.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se repite muchas veces puede",
            "start": 3507.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "convertirse en verdad",
            "start": 3509.64,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "es algo parecido para las proporciones",
            "start": 3512.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 sobre este tema yo pienso",
            "start": 3518.35,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que debe de haber democracia",
            "start": 3523.45,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "creo en la democracia",
            "start": 3526.68,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 3529.319,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3530.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que se debe tomar en cuenta",
            "start": 3531.579,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "a hombres y mujeres",
            "start": 3535.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de guerrero",
            "start": 3537.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que no pueden haber",
            "start": 3545.27,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "linchamientos pol\u00edticos",
            "start": 3547.74,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "ni politiquer\u00eda",
            "start": 3550.799,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque ahora resulta",
            "start": 3556.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que son feministas",
            "start": 3559.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3564.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3571.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y mucha hipocres\u00eda",
            "start": 3573.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3577.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero yo ya no puedo",
            "start": 3580.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguir hablando de este tema",
            "start": 3582.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque no me corresponde",
            "start": 3586.21,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "solo le respondo porque me pregunta",
            "start": 3589.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "yo no estoy en contra de las mujeres",
            "start": 3595.29,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 3598.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "respeto tanto a las mujeres",
            "start": 3601.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de quienes me ayudan en el",
            "start": 3607.579,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "gobierno son mujeres",
            "start": 3611.059,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "pero no de ahora",
            "start": 3613.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fui el primero en mexico",
            "start": 3616.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en tener un gobierno",
            "start": 3620.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con un gabinete",
            "start": 3624.25,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "en donde predominaban las mujeres",
            "start": 3627.3,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe del gobierno en la",
            "start": 3632.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico con todav\u00eda se estaban",
            "start": 3634.069,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "abriendo espacios",
            "start": 3638.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 3640.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3644.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "14 miembros del gabinete",
            "start": 3646.48,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y ocho eran mujeres",
            "start": 3649.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 3655.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como dirigente en la oposici\u00f3n impulsar",
            "start": 3657.44,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para que la mitad",
            "start": 3662.22,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de los legisladores de ahora",
            "start": 3665.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fuesen mujeres",
            "start": 3670.39,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso lo que considero muy",
            "start": 3673.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3677.32,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "en todos los programas de bienestar",
            "start": 3680.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no solo son consideradas las mujeres hay",
            "start": 3684.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "programas de bienestar en donde",
            "start": 3687.859,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 3691.71,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "las mujeres que se benefician que los",
            "start": 3695.43,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 3697.95,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y claro que respeto a las mujeres y",
            "start": 3701.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "claro que estoy en contra de la",
            "start": 3703.89,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y estoy en",
            "start": 3705.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contra los feminicidios y todos los d\u00edas",
            "start": 3708.509,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "lucho",
            "start": 3711.059,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "para proteger a las mujeres es mi",
            "start": 3712.56,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3714.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3716.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 3718.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "para precisarlo porque",
            "start": 3721.809,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el conservadurismo en m\u00e9xico es sin\u00f3nimo",
            "start": 3725.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3728.069,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "los corruptos los que se dedicaban a",
            "start": 3731.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "saquear al pa\u00eds",
            "start": 3733.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los que produjeron esta monstruosa",
            "start": 3737.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica y social que",
            "start": 3741.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "padecemos",
            "start": 3743.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la pobreza de millones de mexicanos",
            "start": 3746.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 3749.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los causantes de la tragedia nacional",
            "start": 3752.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los que llevaron al pa\u00eds a la decadencia",
            "start": 3757.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3760.45,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que ya no pueden",
            "start": 3762.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 3764.81,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que ya no tienen fueros que ya no tienen",
            "start": 3767.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privilegios junto con sus voceros sus",
            "start": 3769.38,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3774.51,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 3778.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cualquier causa",
            "start": 3780.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "atacarnos para lanzarse en contra de",
            "start": 3786.309,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros entonces que es lo m\u00e1s",
            "start": 3789.489,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "importante de todo",
            "start": 3792.189,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante todo",
            "start": 3794.87,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "tener la conciencia tranquila",
            "start": 3797.509,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el tribunal que me juzga",
            "start": 3802.17,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es mi conciencia",
            "start": 3805.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces por eso no pueden",
            "start": 3808.869,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque tenemos la autoridad moral",
            "start": 3813.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3817.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es la muralla",
            "start": 3819.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mi escudo protector",
            "start": 3822.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "me detente",
            "start": 3824.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3826.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la autoridad moral",
            "start": 3828.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el no mentir no robar",
            "start": 3830.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el no traicionar al pueblo",
            "start": 3833.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que puedo comentar un",
            "start": 3836.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comentario presente cuando mencion\u00f3 la",
            "start": 3839.559,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frase usted hablaba precisamente de que",
            "start": 3842.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en periodos electorales surgen este tipo",
            "start": 3843.999,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as y que entonces ya chole con",
            "start": 3845.92,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "esas campa\u00f1as pero pues si resulta que",
            "start": 3847.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "estaban est\u00e1bamos hablando o estaban",
            "start": 3851.229,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hablando del tema de las denuncias en",
            "start": 3852.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "contra de esta persona que se\u00f1alado como",
            "start": 3854.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presunto violador y bueno pues tambi\u00e9n",
            "start": 3856.45,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hay una de las situaciones que han pues",
            "start": 3858.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ha generado indignaci\u00f3n en el asunto de",
            "start": 3862.029,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que en todo momento",
            "start": 3864.43,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "el movimiento feminista se le est\u00e9",
            "start": 3865.719,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vinculando con la oposici\u00f3n es cierto",
            "start": 3867.249,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se aprovechan y pudieran aprovechar",
            "start": 3870.849,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero s\u00ed se est\u00e1 vinculando",
            "start": 3873.219,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constantemente usted menciona si se est\u00e1",
            "start": 3874.869,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "diciendo constantemente entonces y al",
            "start": 3876.759,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "movimiento feminista se le ve como un",
            "start": 3878.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "movimiento anti presidente anti habl\u00f3",
            "start": 3880.359,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ese es el tema de las actuaciones que",
            "start": 3883.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solicitan se deje de vincular el",
            "start": 3885.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "movimiento feminista con un asunto",
            "start": 3888.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "partidista pues es que este no soy yo",
            "start": 3891.13,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conmigo es con el conservadurismo en",
            "start": 3896.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este asunto de f\u00e9lix salgado macedonio",
            "start": 3901.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "quienes salen",
            "start": 3906.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3907.57,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a manifestarse",
            "start": 3909.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "entre otras mujeres que merecen todo mi",
            "start": 3912.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "respeto adem\u00e1s tienen toda la libertad",
            "start": 3918.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 3920.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las legisladoras del pan",
            "start": 3921.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no estoy inventando nada",
            "start": 3925.609,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3932.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3933.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3937.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no pueden ser",
            "start": 3942.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del movimiento feminista",
            "start": 3946.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se montan",
            "start": 3950.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en esta y en cualquier que",
            "start": 3953.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "otra causa lo est\u00e1n haciendo ahora",
            "start": 3956.21,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que se volvieron",
            "start": 3961.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 3964.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante no lo m\u00e1s importante",
            "start": 3968.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es el humanismo",
            "start": 3972.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante respetarnos",
            "start": 3976.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3979.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y luchar por la igualdad",
            "start": 3982.789,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo k",
            "start": 3987.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "provocado que produjo que origin\u00f3 la",
            "start": 3990.329,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad si m\u00e9xico",
            "start": 3994.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3999.849,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nada ma\u00f1ana m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 4005.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 4007.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es lo que ha dado al",
            "start": 4010.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "traste con todo",
            "start": 4012.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "guay",
            "start": 4015.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "otra causa",
            "start": 4017.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tanta pobreza porque tanta",
            "start": 4021.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 4024.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds que tiene tantos recursos",
            "start": 4026.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "naturales que tiene tantas riquezas",
            "start": 4029.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4032.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "si en europa gimnasia sin eeuu",
            "start": 4034.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4039.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y hay otras causas",
            "start": 4041.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 4045.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es lo que sucede",
            "start": 4047.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en esos pa\u00edses",
            "start": 4051.46,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos",
            "start": 4053.819,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pensar",
            "start": 4057.809,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 4060.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado a m\u00e9xico",
            "start": 4062.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces yo defiendo todas las causas",
            "start": 4066.89,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "pero tengo una",
            "start": 4071.17,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4074.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo considero fundamental acabar con la",
            "start": 4078.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4080.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4083.33,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque considero puede estar equivocado",
            "start": 4087.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4091.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4093.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hay pobreza",
            "start": 4096.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hay desigualdad",
            "start": 4098.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4102.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y marginaci\u00f3n",
            "start": 4104.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4106.6,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4108.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4110.469,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "no hay acceso",
            "start": 4114.83,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 4117.5,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la violencia",
            "start": 4122.609,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4129.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y quien impulsa este modelo",
            "start": 4133.24,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "corrupto y de privilegios pues el",
            "start": 4139.6,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "conservadurismo y qu\u00e9 tiene que ver el",
            "start": 4143.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4146.66,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con el movimiento feminista",
            "start": 4148.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4155.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "o muy poco y cada quien es libre",
            "start": 4157.969,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dispersarse y de manifestarse pero se me",
            "start": 4161.769,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hace contradictorio",
            "start": 4165.109,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4170.54,
            "duration": 2.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4171.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "siempre hemos defendido la igualdad",
            "start": 4173.009,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4175.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4175.99,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "ya puse algunos ejemplos y lo vamos a",
            "start": 4177.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 4180.799,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "muchas veces lo que hicieron para",
            "start": 4184.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entretener",
            "start": 4189.529,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "es como el que roba una bolsa",
            "start": 4191.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a una persona y empieza a gritar al",
            "start": 4196.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n al ladr\u00f3n al ladr\u00f3n",
            "start": 4198.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para desviar la atenci\u00f3n mientras a que",
            "start": 4201.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hagan m\u00e9xico a sus anchas",
            "start": 4204.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es que quiero que se internalice",
            "start": 4209.87,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os luego decir m\u00e1s despacio que",
            "start": 4213.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de costumbre",
            "start": 4217.52,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal se",
            "start": 4219.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4224.409,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "el saqueo m\u00e1s grande que se haya",
            "start": 4226.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "registrado",
            "start": 4228.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4230.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no hay presidente ya lo he dicho ni",
            "start": 4236.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siquiera durante los tres siglos de",
            "start": 4239.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial saquearon tanto a",
            "start": 4242.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4244.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "como en el per\u00edodo neoliberal mientras",
            "start": 4245.93,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 4249.29,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "saqueando robando a sus anchas",
            "start": 4251.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 4258.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con una pol\u00edtica de simulaci\u00f3n",
            "start": 4260.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la transparencia",
            "start": 4265.949,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4270.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el supuesto combate a la corrupci\u00f3n que",
            "start": 4271.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "soy el extremo",
            "start": 4275.14,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "crearon la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 4279.02,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y desde salinas",
            "start": 4285.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4286.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quitado del c\u00f3digo penal el que",
            "start": 4288.15,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n fuese delito grave",
            "start": 4291.78,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda desde salinas licencia para",
            "start": 4296.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 4299.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "era legal robar",
            "start": 4300.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque el que cometi\u00f3 un delito",
            "start": 4304.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n el que robaba al erario",
            "start": 4309.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pod\u00eda salir bajo fianza no se",
            "start": 4311.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consideraba delito grave",
            "start": 4314.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero como estaba de moda lo de",
            "start": 4317.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4320.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4323.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pues hab\u00eda que aplicar esas pol\u00edticas",
            "start": 4326.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en m\u00e9jico",
            "start": 4329.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para simular",
            "start": 4332.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo mismo el movimiento ambientalista",
            "start": 4337.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4343.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "unos aut\u00e9nticos otros",
            "start": 4345.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "falsos",
            "start": 4349.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4352.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que deciden construir el aeropuerto",
            "start": 4354.94,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en el lago de texcoco",
            "start": 4359.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y no hay ambientalistas",
            "start": 4363.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que protesten",
            "start": 4367.17,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4368.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ni un solo amparo",
            "start": 4370.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban",
            "start": 4373.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nosotros empezamos a construir el nuevo",
            "start": 4377.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 4381.05,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en la base a\u00e9rea de santa lucia como 200",
            "start": 4383.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 4388.26,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4388.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "surgen los ambientalistas",
            "start": 4390.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "donde estaban los ambientalistas",
            "start": 4394.849,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4398.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal entregaron",
            "start": 4400.38,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a empresas mineras el 60% del territorio",
            "start": 4404.94,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4409.89,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "120 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 4411.849,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "para destruir el territorio",
            "start": 4415.309,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "para contaminar con cianuro",
            "start": 4418.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "los suelos los mantos acu\u00edferos donde",
            "start": 4421.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 4425.91,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mucha hipocres\u00eda",
            "start": 4431.46,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4432.95,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 4434.869,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como si un estribillo de una canci\u00f3n de",
            "start": 4436.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "protesta de los a\u00f1os 70",
            "start": 4439.739,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "que no se relaciona pero qu\u00e9",
            "start": 4443.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ayuda no te dejes enga\u00f1ar desde el",
            "start": 4447.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "alcance",
            "start": 4450.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando te hablen de progreso",
            "start": 4453.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa te quedas flaco y ellos",
            "start": 4456.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aumentan de peso",
            "start": 4460.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 4466.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tener cuidado",
            "start": 4471.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienen mucho cuidado",
            "start": 4476.389,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para no dejarse manipular",
            "start": 4478.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no dejarse manipular",
            "start": 4484.11,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s imag\u00ednense si todos los medios",
            "start": 4487.139,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con rosas de excepciones est\u00e1n sobre lo",
            "start": 4491.399,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4494.039,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4498.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se ajustar\u00e1 en una persona",
            "start": 4500.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4505.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se confunde",
            "start": 4512.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no no no no no no estoy hablando de eso",
            "start": 4516.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no no no no no no se merece todo el",
            "start": 4518.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "respeto no estoy hablando de la",
            "start": 4521.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 4523.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hace",
            "start": 4525.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de algunas causas",
            "start": 4527.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y de como",
            "start": 4531.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sin propon\u00e9rselo",
            "start": 4537.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se ayuda",
            "start": 4544.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de",
            "start": 4546.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "privilegios al conservadurismo",
            "start": 4548.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si por qu\u00e9",
            "start": 4553.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de cuando ac\u00e1 son feministas",
            "start": 4556.389,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "este tienes",
            "start": 4560.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tiene un pensamiento retr\u00f3grada",
            "start": 4563.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "reaccionario",
            "start": 4569.55,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4570.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4571.889,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nada es la oportunidad",
            "start": 4574.42,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "para atacarnos",
            "start": 4577.57,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 4580.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como me lo van a preguntar",
            "start": 4584.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "seguramente ya que estamos en esto",
            "start": 4587.139,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y a ti",
            "start": 4592.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se ventila todo",
            "start": 4594.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 4598.13,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y la c\u00e1mara diputados si no tiene",
            "start": 4600.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "impedimento",
            "start": 4605.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1",
            "start": 4607.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "limitada d\u00e9 a conocer el expediente",
            "start": 4609.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y el gobernador de tamaulipas",
            "start": 4614.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que se transparente",
            "start": 4618.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4622.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del derecho de la informaci\u00f3n y de la",
            "start": 4625.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4627.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho",
            "start": 4630.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4634.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed se aclara",
            "start": 4636.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le conviene a \u00e9l",
            "start": 4639.929,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4641.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "le conviene a todos",
            "start": 4643.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "yo quiero conocer el expediente",
            "start": 4651.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quiero saber de qu\u00e9 se le acusa",
            "start": 4655.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4660.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea gruesa",
            "start": 4663.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4666.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "leer el expediente",
            "start": 4669.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "conocerlo",
            "start": 4672.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y que todos los mexicanos tengamos",
            "start": 4676.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 4678.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque no conozco el expediente yo no",
            "start": 4682.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fabric\u00f3 expedientes",
            "start": 4685.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ni doy \u00f3rdenes de que se fabriquen",
            "start": 4688.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "expedientes en contra de nadie",
            "start": 4691.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo padec\u00ed",
            "start": 4696.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4699.659,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "un desafuero",
            "start": 4701.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4705.19,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que en ese entonces se me acusaba",
            "start": 4707.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y me defend\u00ed y me defendi\u00f3 el pueblo",
            "start": 4710.989,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 4713.599,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se me acusaba de hacer un camino para",
            "start": 4717.67,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "construir un hospital",
            "start": 4722.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed s\u00ed el presidente fox dio la orden",
            "start": 4725.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 4732.789,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "era como su empleado al presidente de la",
            "start": 4734.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia en ese",
            "start": 4737.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4739.03,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y el procurador",
            "start": 4741.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me fabricaron el expediente",
            "start": 4745.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces este ahora que la fiscal\u00eda",
            "start": 4753.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "presente este expediente",
            "start": 4757.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 que dicen que desde el palacio",
            "start": 4762.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional se instrument\u00f3",
            "start": 4764.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo de la acusaci\u00f3n",
            "start": 4768.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y se elabor\u00f3 el expediente",
            "start": 4771.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pues yo creo que lo mejor para todos",
            "start": 4776.47,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "desconocer",
            "start": 4781.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el expediente a nosotros nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 4783.69,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "cuando dimos a conocer el expediente",
            "start": 4787.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4791.349,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "la dea",
            "start": 4792.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en contra del general cienfuegos",
            "start": 4794.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "si no se dan a conocer",
            "start": 4798.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "imagines",
            "start": 4802.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9semos acabado",
            "start": 4806.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como tapadera",
            "start": 4810.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "encubridores c\u00f3mplices imag\u00ednense los",
            "start": 4814.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gritos",
            "start": 4817.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de nuestros",
            "start": 4821.199,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adversarios de los conservadores de la",
            "start": 4823.409,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "prensa friki",
            "start": 4825.519,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero como se dio a conocer desde antes",
            "start": 4827.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "se vio",
            "start": 4830.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda elementos",
            "start": 4832.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues ya no hay gritos",
            "start": 4835.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entonces el que nada debe nada teme",
            "start": 4838.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 4843.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y los legisladores",
            "start": 4845.69,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "resuelvan",
            "start": 4848.489,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dar a conocer el expediente completo y",
            "start": 4852.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "subirlo a la red",
            "start": 4855.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como lo hicimos en el caso del general",
            "start": 4857.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sin fuegos",
            "start": 4860.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para aqu\u00ed",
            "start": 4863.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4864.65,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para que se garantice el derecho a la",
            "start": 4866.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la transparencia",
            "start": 4868.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 4871.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no haya este linchamientos",
            "start": 4878.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos",
            "start": 4883.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto no s\u00f3lo es asunto",
            "start": 4887.119,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de los medios y de las filtraciones",
            "start": 4890.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de los abogados de las",
            "start": 4896.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "autoridades judiciales no es asunto de",
            "start": 4900.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4903.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 4906.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 4908.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4912.73,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4914.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no hay elementos",
            "start": 4916.82,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "porque no se necesita ser abogado",
            "start": 4918.949,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 4925.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 4928.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4930.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4933.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tiene fundamento la denuncia",
            "start": 4936.909,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "hay que creer mucho en la gente creer en",
            "start": 4941.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4943.94,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4946.36,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4948.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se lee adem\u00e1s ayuda mucho",
            "start": 4950.68,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "son clases de",
            "start": 4955.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de civismo de moral",
            "start": 4958.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 4965.459,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de justicia de estado de derecho",
            "start": 4968.42,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo la teor\u00eda no la ves",
            "start": 4973.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lee un expediente",
            "start": 4976.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ent\u00e9rate",
            "start": 4981.559,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n falta",
            "start": 4983.929,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que lo que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4987.809,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4991.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pruebe",
            "start": 4994.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4996.639,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "se inicia todo un juicio",
            "start": 4999.04,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "falta que el juez tambi\u00e9n",
            "start": 5002.25,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "intervenga decida",
            "start": 5006.949,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero que no se oculte nada",
            "start": 5010.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar mucho",
            "start": 5013.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 5019.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente miguel",
            "start": 5023.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vel\u00e1squez del peri\u00f3dico publimetro",
            "start": 5025.969,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "siguiendo con el tema de la reuni\u00f3n",
            "start": 5027.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "virtual con el presidente joe biden y en",
            "start": 5030.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con todo lo que usted est\u00e1",
            "start": 5033.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comentando braceros ex braceros le est\u00e1n",
            "start": 5034.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pidiendo a usted que antes de empezar un",
            "start": 5039.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuevo plan migratorio le d\u00e9 respuesta a",
            "start": 5041.57,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la deuda hist\u00f3rica que se tiene con los",
            "start": 5044.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "braceros de hace 78 d\u00e9cadas que",
            "start": 5046.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estuvieron en eeuu preguntarle al",
            "start": 5050.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l ser\u00eda su respuesta a",
            "start": 5052.369,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "esta petici\u00f3n de los braseros",
            "start": 5054.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "bueno ya y en cuanto a esto pues un",
            "start": 5056.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 5061.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5063.92,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5065.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 5068.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "creo que desde el gobierno",
            "start": 5071.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5075.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "foxx un fidecomiso para devolver",
            "start": 5078.78,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "recursos como no se les dio a todos",
            "start": 5083.809,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "este se inici\u00f3 un juicio",
            "start": 5089.18,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en la suprema corte en el poder judicial",
            "start": 5092.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 este asunto hay que esperar a",
            "start": 5095.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que resuelvan",
            "start": 5098.95,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 o sea para contextualizar",
            "start": 5101.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque si no la gente",
            "start": 5104.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5107.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no se comprender\u00eda",
            "start": 5109.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5113.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fueron trabajadores mexicanos cuando la",
            "start": 5115.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "segunda guerra a trabajar a eeuu se les",
            "start": 5117.67,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "llamo braceros",
            "start": 5123.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque eeuu particip\u00f3 en la guerra y",
            "start": 5126.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para no abandonar su actividad",
            "start": 5131.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 5134.11,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "le pidi\u00f3 a m\u00e9xico y se acept\u00f3",
            "start": 5137.83,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que fueran mexicanos a levantar cosechas",
            "start": 5141.72,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hacer trabajos agr\u00edcolas y se les pagaba",
            "start": 5146.31,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5151.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 5153.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se le s",
            "start": 5155.239,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "y pagaba",
            "start": 5157.57,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se les descontaba una cantidad",
            "start": 5160.05,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "un 10 por ciento era un ahorro",
            "start": 5164.87,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para que cuando regresaran",
            "start": 5169.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ese ahorro",
            "start": 5172.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se recibe entrega",
            "start": 5174.91,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5177.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5178.22,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de que el gobierno eeuu envi\u00f3 ese dinero",
            "start": 5181.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico pero ese dinero",
            "start": 5187.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3",
            "start": 5192.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no se lo entregaron a los veces",
            "start": 5195.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se lo robaron se lo clavaron",
            "start": 5199.03,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed o sea",
            "start": 5202.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 entonces empieza este movimiento",
            "start": 5206.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 5213.13,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 5215.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5218.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ancianos que est\u00e9",
            "start": 5221.19,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "no recibieron esos ahorros",
            "start": 5225.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 un fidecomiso en la \u00e9poca de",
            "start": 5229.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fox repito y luego con calder\u00f3n y luego",
            "start": 5233.219,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a el caso es que dieron por concluido",
            "start": 5238.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el pago",
            "start": 5242.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o lo que",
            "start": 5245.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "supuestamente se lee",
            "start": 5248.55,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "deb\u00eda a los braceros y como una",
            "start": 5251.93,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inconformidad al final",
            "start": 5255.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de quienes no recibieron nada o de",
            "start": 5259.09,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quienes \u00e9ste no estuvieron conforme con",
            "start": 5263.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "lo que se les devolvi\u00f3 se les entreg\u00f3 se",
            "start": 5267.25,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "presentaron denuncias en el poder",
            "start": 5273.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "judicial y de sus juicios est\u00e1n ah\u00ed el",
            "start": 5277.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asunto est\u00e1 en el poder judicial si le",
            "start": 5281.26,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda usted al ministro presidente que",
            "start": 5283.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le d\u00e9 una revisi\u00e3 que ese informe de",
            "start": 5286.389,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n hombre est\u00e1 este",
            "start": 5289.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "asunto muchas gracias presidente en una",
            "start": 5293.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "segunda pregunta y preguntarle usted qu\u00e9",
            "start": 5295.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene del estado de salud",
            "start": 5299.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del subsecretario l\u00f3pez gatell as\u00ed como",
            "start": 5301.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de los ministros de defensa y de marina",
            "start": 5304.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pues afortunadamente los tres est\u00e1n bien",
            "start": 5306.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "esa es la informaci\u00f3n que tengo estado",
            "start": 5312.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablando con ellos",
            "start": 5315.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con el general secretario con el",
            "start": 5319.36,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "almirante ojeda y con hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 5323.199,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "pero los tres est\u00e1n vamos a decir fuera",
            "start": 5327.909,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de peligro ya",
            "start": 5330.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5333.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 5334.93,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "en la etapa final",
            "start": 5337.86,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5343.139,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5345.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5347.65,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 5349.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 d\u00edas",
            "start": 5354.039,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "creo que el general el martes ma\u00f1ana ha",
            "start": 5357.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5361.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cumplir\u00eda 15 d\u00edas",
            "start": 5363.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "posteriormente fue de lal mediante ojeda",
            "start": 5370.33,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y posteriormente hubo pero tambi\u00e9n \u00e9ste",
            "start": 5373.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lo celebro que est\u00e9n bien",
            "start": 5378.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5381.26,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5383.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "les mandamos un abrazo solidario habr\u00eda",
            "start": 5385.92,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "alguna reincorporaci\u00f3n en esta semana",
            "start": 5389.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 yo",
            "start": 5392.889,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "les recomendar\u00eda",
            "start": 5395.51,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5397.85,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5398.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "se espere",
            "start": 5400.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 5402.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5406.29,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "existe lo del boscovich",
            "start": 5407.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a m\u00ed cuando me dio el infarto pens\u00e9 que",
            "start": 5414.75,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el estr\u00e9s",
            "start": 5419.46,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5421.76,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5425.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "exquisitez peque\u00f1oburguesa",
            "start": 5427.35,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pero no si existe el estr\u00e9s",
            "start": 5431.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5435.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo mismo puedo decir si existe el poco",
            "start": 5437.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vistosa",
            "start": 5441.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el cuerpo tarde",
            "start": 5443.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en recuperarse que es como un hurac\u00e1n",
            "start": 5445.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3",
            "start": 5448.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces si es importante si se puede",
            "start": 5451.25,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "aun cuando ya no se tenga el virus",
            "start": 5456.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5462.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 5464.599,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "usted fue voluntario en un tratamiento",
            "start": 5467.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sabes y ellos se sometieron tambi\u00e9n el",
            "start": 5469.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mismo tratamiento yo pienso que s\u00ed",
            "start": 5471.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed aunque cada quien est\u00e9",
            "start": 5474.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 5477.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ahora afortunadamente",
            "start": 5479.69,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s opciones cuando comenz\u00f3 el comit\u00e9",
            "start": 5483.14,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda c\u00f3mo",
            "start": 5489.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "enfrentarlo",
            "start": 5491.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ahora ya los especialistas los m\u00e9dicos",
            "start": 5493.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en hospitales en institutos",
            "start": 5498.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tienen ya m\u00e1s pr\u00e1ctica lo que es muy",
            "start": 5501.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante y no hay que dejarlo de decir",
            "start": 5506.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no pasa esta pandemia que",
            "start": 5508.7,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando en m\u00e9xico y en todo el",
            "start": 5513.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5517.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda",
            "start": 5519.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "este sigue da\u00f1ando lo que hay que tener",
            "start": 5521.18,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "en cuenta y seguir repitiendo que aqu\u00ed",
            "start": 5526.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se dijo much\u00edsimas veces miles de veces",
            "start": 5530.59,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es que hay que atenderse a tiempo",
            "start": 5534.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 5539.809,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no esperar",
            "start": 5542.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5547.829,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 5549.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "si cuando empiezan los s\u00edntomas de",
            "start": 5552.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inmediato all\u00ed atenci\u00f3n",
            "start": 5554.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tiene posibilidad de salir",
            "start": 5557.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "si se deja pasar",
            "start": 5560.94,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya se puede complicar",
            "start": 5563.6,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 5568.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presidente y finalmente y con mucho",
            "start": 5570.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respeto un \u00faltimo tema ayer en la tarde",
            "start": 5574.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fue muy comentado en redes sociales un",
            "start": 5576.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo de un hecho que aconteci\u00f3 en el en",
            "start": 5578.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n en el que usted estaba",
            "start": 5582.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "descendiendo donde se le insult\u00f3 a usted",
            "start": 5584.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preguntarle si tiene alguna alg\u00fan",
            "start": 5587.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comentario al respecto o alguna respondo",
            "start": 5589.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que es son gajes del oficio",
            "start": 5591.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5596.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5598.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5601.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "me pongo",
            "start": 5602.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "preocupado",
            "start": 5607.4,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "por los insultos",
            "start": 5609.41,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "recibo muchos",
            "start": 5612.989,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este muchos insultos",
            "start": 5615.969,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5620.579,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tengo que llevar a cabo",
            "start": 5623.309,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 5631.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "me eligieron para eso para encabezar un",
            "start": 5633.909,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n que as\u00ed",
            "start": 5637.9,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "como hay personas este inconformes hay",
            "start": 5640.209,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y muchos otros",
            "start": 5645.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n conformes y as\u00ed es la",
            "start": 5647.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5650.85,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "a diferencia de la dictadura",
            "start": 5653.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuando hay dictadura no se puede",
            "start": 5656.82,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "protestar",
            "start": 5659.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "o se protesta pero con los dientes",
            "start": 5661.989,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "apretados",
            "start": 5664.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "cuando hay democracia somos libres",
            "start": 5667.7,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estoy muy consciente es",
            "start": 5671.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero quedamos all\u00e1",
            "start": 5677.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presidente con ricardo ram\u00f3n flores",
            "start": 5681.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corresponsal de contrapeso digital",
            "start": 5684.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de ayer en plena",
            "start": 5686.74,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pandemia se llev\u00f3 a cabo una peque\u00f1a",
            "start": 5689.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n a favor del gobernador de",
            "start": 5690.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tamaulipas cabeza de vaca violando todos",
            "start": 5693.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los protocolos sanitarios y exponiendo a",
            "start": 5696.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la gente tenemos pruebas de c\u00f3mo los",
            "start": 5698.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acarrearon les dieron despensa e incluso",
            "start": 5700.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a funcionarios municipales y estatales",
            "start": 5703.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los obligaron a acudir a esta peque\u00f1a",
            "start": 5706.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n presidente estamos ya a",
            "start": 5708.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "unos meses de las elecciones y siguen",
            "start": 5711.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obligando a funcionarios a acudir a",
            "start": 5714.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos m\u00edtines mi pregunta en concreto",
            "start": 5715.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente es esto no es violar los",
            "start": 5718.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "derechos de los trabajadores municipales",
            "start": 5720.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y estatales c\u00f3mo se va a combatir esto",
            "start": 5722.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en las elecciones de que ya no acarreen",
            "start": 5725.63,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a los funcionarios",
            "start": 5727.61,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues no me quiero meter en eso yo pienso",
            "start": 5729.51,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "que se va a aclarar bastante diez a\u00f1os",
            "start": 5731.73,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica el que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 5738.699,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 5741.789,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "creo que esa no para",
            "start": 5746.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 5749.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5750.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5753.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda para los legisladores",
            "start": 5755.6,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para nosotros en presidencia",
            "start": 5759.01,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y para todos los ciudadanos",
            "start": 5763.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5770.059,
            "duration": 2.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5770.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5772.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "supongo",
            "start": 5774.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "del porqu\u00e9 de la solicitud",
            "start": 5778.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de desafuero",
            "start": 5782.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a ver les pregunto a ustedes",
            "start": 5789.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se conoce",
            "start": 5794.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de que se le acusa al govern",
            "start": 5796.51,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "o sea en t\u00e9rminos generales y creo que",
            "start": 5800.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es lavado de dinero",
            "start": 5803.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y defraudaci\u00f3n",
            "start": 5806.87,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "fiscal algo as\u00ed pero en general",
            "start": 5810.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero y los hechos",
            "start": 5815.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que me llama mucho tambi\u00e9n la atenci\u00f3n",
            "start": 5820.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque amaba es este",
            "start": 5825.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "casual",
            "start": 5827.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de que no hayan filtrado",
            "start": 5831.17,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya para otros casos ya se sabr\u00eda ya el",
            "start": 5839.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5845.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5846.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5849.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si hubiese dado a conocer todo",
            "start": 5851.86,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "hace poco reforma filtro lo de",
            "start": 5855.89,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "una declaraci\u00f3n que est\u00e1 en un juzgado",
            "start": 5861.429,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5866.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un testigo",
            "start": 5868.57,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "del caso de ayotzinapa",
            "start": 5871.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que en efecto este existe la",
            "start": 5875.09,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "la averiguaci\u00f3n",
            "start": 5883.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5884.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 5887.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se les dificult\u00f3 mucho",
            "start": 5888.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conseguir el expediente pero por eso es",
            "start": 5891.65,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "importante que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 5895.13,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidente mi segundo planteamiento es",
            "start": 5899.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted recordar\u00e1 que le",
            "start": 5902.289,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "expusimos aqu\u00ed el caso del subsecretario",
            "start": 5904.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil de cuernavaca ya fue",
            "start": 5906.65,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "liberado pero yo le quiero explicar",
            "start": 5909.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente c\u00f3mo fue liberado se cayeron",
            "start": 5911.949,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las mentiras del empresario incluso",
            "start": 5915.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "troles se pusieron en contacto con",
            "start": 5917.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nosotros yo aqu\u00ed tengo las pruebas",
            "start": 5919.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndonos disculpa porque estuvo dos",
            "start": 5921.34,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "meses encarcelado el subsecretario de",
            "start": 5924.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil fue linchar y ximo en",
            "start": 5927.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "redes litigaron en redes como nunca y",
            "start": 5929.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 quiero tomar este caso de",
            "start": 5933.53,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ejemplo estimado presidente porque",
            "start": 5935.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parece ser que ya las fiscal\u00edas no no",
            "start": 5938.269,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importa tenemos que litigar en redes",
            "start": 5941.389,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "saber qui\u00e9n tiene la verdad y qui\u00e9n no",
            "start": 5943.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n posee la verdad absoluta y qui\u00e9n",
            "start": 5945.98,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "no estamos en un momento de crispaci\u00f3n",
            "start": 5948.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que ni tan siquiera se acuerdan que hay",
            "start": 5950.449,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas fue tambi\u00e9n agredida la",
            "start": 5953.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "diputada anna y salvatore este y parece",
            "start": 5955.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ser que somos selectivos en los casos el",
            "start": 5959.539,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "presidente en concreto que llamado har\u00eda",
            "start": 5962.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 5965.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a las redes a que por favor pues dejemos",
            "start": 5966.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de litigar en las redes porque por",
            "start": 5970.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ejemplo le pongo otra vez el ejemplo del",
            "start": 5971.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "subsecretario de protecci\u00f3n civil estuvo",
            "start": 5973.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dos meses preso por una mentira de un",
            "start": 5976.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "empresario que pag\u00f3 troles para que lo",
            "start": 5978.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lincharan en redes y hoy que sali\u00f3 el",
            "start": 5981.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bueno sali\u00f3 el viernes",
            "start": 5984.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el subsecretario lo \u00fanico que pidi\u00f3 fue",
            "start": 5987.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "justicia dijo yo no quiero venganza no",
            "start": 5989.25,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quiero nada quiero justicia porque",
            "start": 5992.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si son capaces de destruir la",
            "start": 5994.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vida de un subsecretario dos meses en la",
            "start": 5996.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel pues imag\u00ednense entonces ahora ya",
            "start": 5999.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner a litigar en las redes",
            "start": 6001.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9n es culpable y qui\u00e9n no yo",
            "start": 6003.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la pregunta presidente sin concreto",
            "start": 6006.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que llamado har\u00eda usted a las",
            "start": 6007.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "redes para que por favor pues le bajen",
            "start": 6009.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "un poquito la crispaci\u00f3n",
            "start": 6012.48,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "pues yo lo que pienso es de que lo \u00fanico",
            "start": 6014.71,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que puede",
            "start": 6021.49,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6023.41,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6024.5,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "regular atemperar",
            "start": 6026.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los excesos",
            "start": 6029.749,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6032.67,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "la conciencia de cada quien",
            "start": 6034.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y la \u00e9tica",
            "start": 6036.969,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6042.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6044.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6046.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se proh\u00edba nada",
            "start": 6049.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que actuemos con libertad",
            "start": 6051.52,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que le tengamos confianza a la gente a",
            "start": 6053.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los ciudadanos al pueblo siempre dicho",
            "start": 6056.969,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "el pueblo no es tonto",
            "start": 6060.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 6062.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6064.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ya no hay un da\u00f1o",
            "start": 6068.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6071.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en el caso del servidor p\u00fablico",
            "start": 6073.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "va incluido",
            "start": 6078.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6079.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el trabajo que uno desempe\u00f1a porque",
            "start": 6081.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6084.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ning\u00fan oficio",
            "start": 6089.489,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 6093.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trabajo ninguna profesi\u00f3n",
            "start": 6096.17,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que produzca",
            "start": 6099.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "este es un",
            "start": 6102.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n",
            "start": 6104.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 6107.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6109.57,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "produce m\u00e1s",
            "start": 6111.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 6114.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que servir\u00e1 en los dem\u00e1s",
            "start": 6116.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y ser servidor p\u00fablico",
            "start": 6119.6,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1ximo",
            "start": 6122.18,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es llevar a la pr\u00e1ctica el amor al",
            "start": 6125.219,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 6127.139,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y hasta nos pagan",
            "start": 6131.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y entonces que nos vamos a estar",
            "start": 6135.38,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "este preocupando",
            "start": 6139.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6143.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hay cuestionamientos hay cr\u00edticas hay",
            "start": 6145.3,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "insultos no",
            "start": 6148.54,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "adelante adelante este a seguir ayudando",
            "start": 6152.05,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "a seguir sirviendo a seguir",
            "start": 6158.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 6161.18,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a seguir liberando",
            "start": 6163.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a seguir democratizando a seguir",
            "start": 6166.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "haciendo justicia",
            "start": 6169.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6175.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la verdad pues",
            "start": 6178.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dagnino este tipo de cosas afectan pero",
            "start": 6182.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuando uno va a la c\u00e1rcel",
            "start": 6190.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por una causa justa",
            "start": 6192.889,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 6197.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6200.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entristecerse",
            "start": 6205.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "podemos realizarse",
            "start": 6207.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6213.25,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este el desafuero precisamente",
            "start": 6215.309,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recomendaban los abogados que una",
            "start": 6221.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "amparada dice no",
            "start": 6223.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hasta unos del pan",
            "start": 6227.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me pagaron el amparo",
            "start": 6230.8,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "me acordaba yo eso lo acabo de decir al",
            "start": 6233.76,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "hijo de martin martin luther king con el",
            "start": 6237.989,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que me encontr\u00e9 en cuilapan de guerrero",
            "start": 6241.949,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6246.27,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "martin luther king su ropa",
            "start": 6248.639,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "cuando luchaba por los derechos civiles",
            "start": 6253.64,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "lo acusaban de que se pasaba un alto",
            "start": 6257.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "al tambo",
            "start": 6262.949,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y de inmediato le dec\u00edan",
            "start": 6265.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vas a salir nada m\u00e1s que esto",
            "start": 6268.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tienes que pagar una fianza no",
            "start": 6271.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se quedaba",
            "start": 6276.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se quedaba",
            "start": 6280.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hablemos de mandela",
            "start": 6285.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os estuvo mandela en la c\u00e1rcel",
            "start": 6288.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el 24",
            "start": 6290.719,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "o 27",
            "start": 6292.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6298.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6301.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6303.989,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "debe de espantar la la c\u00e1rcel a ning\u00fan",
            "start": 6307.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 6311.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1ndo",
            "start": 6313.03,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se es v\u00edctima de una injusticia",
            "start": 6315.7,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "27 27",
            "start": 6319.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vamos a darle si a una compa\u00f1era es que",
            "start": 6324.37,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "damos dos y dos",
            "start": 6328.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6332.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el caso de la reuni\u00f3n virtual con el",
            "start": 6336.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente va a ir en preguntarle si va",
            "start": 6339.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a solicitar que autorice la venta de",
            "start": 6341.13,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vacunas a otros pa\u00edses usted ha hablado",
            "start": 6343.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de este acaparamiento de vacunas y si va",
            "start": 6346.469,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a pedirle que le venda que autorice a",
            "start": 6349.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las empresas que producen ah\u00ed las",
            "start": 6352.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vacunas que les vendan m\u00e9xico vamos a",
            "start": 6353.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hablar de varios temas desde luego de",
            "start": 6356.159,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 6358.59,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6361.25,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 6363.63,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "recibir respuesta",
            "start": 6366.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de una petici\u00f3n que ya hicimos",
            "start": 6369.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y si lo considere el presidente de baile",
            "start": 6374.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nos puede dar respuesta en la",
            "start": 6378.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 6381.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en la pl\u00e1tica sobre las vacunas en la",
            "start": 6383.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n le solicito esto en la",
            "start": 6387.07,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pasada pl\u00e1tica que tuvieron s\u00ed",
            "start": 6389.38,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y canalizarla s\u00ed y a lo mejor pues ya",
            "start": 6393.079,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "hay una respuesta si \u00e9l considera que",
            "start": 6396.669,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "debe de tratarse el tema porque tambi\u00e9n",
            "start": 6402.07,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos imponer agenda",
            "start": 6407.019,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos que ser respetuosos",
            "start": 6414.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6417.889,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este s\u00ed es un tema que nos importa mucho",
            "start": 6420.42,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6424.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se comprenden",
            "start": 6427.79,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y como informar ya de la reuni\u00f3n hasta",
            "start": 6430.03,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hoy mismo usted har\u00eda un v\u00eddeo",
            "start": 6433.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hoy mismo por qu\u00e9",
            "start": 6435.699,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "el caso de eeuu parece que van a estar",
            "start": 6439.53,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6445.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los primeros minutos",
            "start": 6449.9,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lo har\u00eda no est\u00e1 tambi\u00e9n abierto a que",
            "start": 6452.639,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e9 nosotros dependiendo del acuerdo",
            "start": 6454.939,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que se tenga con ellos para no",
            "start": 6459.899,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "abusa",
            "start": 6465.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo que ellos informen informamos",
            "start": 6467.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nosotros y de este acuerdo del que usted",
            "start": 6469.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hablaba el fin de semana similar dec\u00eda",
            "start": 6471.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el programa bracero ser\u00eda un acuerdo",
            "start": 6473.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solamente que le pedir\u00eda para los",
            "start": 6477.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "migrantes mexicanos s\u00f3lo para el sector",
            "start": 6479.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola o para todos los sectores no",
            "start": 6481.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para todos incluso ya hay este visas de",
            "start": 6484.86,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6489.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de dos tipos para trabajadores agr\u00edcolas",
            "start": 6491.89,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y para trabajadores en general",
            "start": 6494.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y queremos incluir",
            "start": 6498.09,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "desde luego a profesionistas",
            "start": 6502.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dicen los ling\u00fcistas que no se dice",
            "start": 6506.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "profesionistas sino profesionales",
            "start": 6511.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bien y preguntarle presidente pues este",
            "start": 6515.639,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "joven que logr\u00f3 entrar que le pidi\u00f3 y",
            "start": 6518.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo logr\u00f3 entrar que le que le dicen en",
            "start": 6522.169,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "su equipo como logr\u00f3 meterse hasta la",
            "start": 6525.57,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pues todav\u00eda en verdad a informar",
            "start": 6527.429,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a ver informaci\u00f3n",
            "start": 6529.649,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6532.03,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este led y es la de atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 6533.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces vienen hasta ac\u00e1",
            "start": 6536.91,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a plantear directamente",
            "start": 6539.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el joven es un joven de 31",
            "start": 6543.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad s\u00ed se llama jos\u00e9 lu\u00eds y",
            "start": 6548.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esta tiene una gran desesperaci\u00f3n porque",
            "start": 6551.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me dice y es lo que estaba informando al",
            "start": 6555.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que hace y que le",
            "start": 6558.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "plantaron drogas a \u00e9l y por lo tanto lo",
            "start": 6561.96,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "metieron a la c\u00e1rcel 22 a\u00f1os estuvo ah\u00ed",
            "start": 6565.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y no obtuvo el apoyo ni de ning\u00fan de",
            "start": 6569.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ning\u00fan abogado no tuvo el apoyo de la de",
            "start": 6571.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nadie y al salir no encuentra ninguna",
            "start": 6574.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posibilidad para salir adelante vive con",
            "start": 6577.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su madre y aunque y est\u00e1 con mucha",
            "start": 6580.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n para poder continuar con",
            "start": 6583.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las cosas que tiene que hacer tiene",
            "start": 6585.969,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una hija a la cual no le",
            "start": 6588.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "permiten verlo entonces como que todas",
            "start": 6589.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las cosas que se le dificultan al salir",
            "start": 6592.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la prisi\u00f3n no puede el realmente",
            "start": 6594.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "encontrar un camino para para rehacer su",
            "start": 6597.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vida este que queramos ahorita de el que",
            "start": 6600.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s podr\u00edamos hacer ya no quiere que se",
            "start": 6604.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revise el caso en la fiscal\u00eda estatal",
            "start": 6607.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "durango durango y lo que quiere es",
            "start": 6609.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "encontrar un camino para rehacer su vida",
            "start": 6613.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y \u00e9l est\u00e1 ahorita en mi oficina yo",
            "start": 6616.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estuve platicando con \u00e9l mucho rato est\u00e1",
            "start": 6620.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s tranquilo y con lleg\u00f3 pues",
            "start": 6622.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 investigando c\u00f3mo entr\u00f3 porque",
            "start": 6625.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nosotros de todos recibimos a toda la",
            "start": 6627.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gente de todos los d\u00edas pero entr\u00f3 p\u00f3r",
            "start": 6629.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por la atenci\u00f3n ciudadana digamos",
            "start": 6631.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces no el d\u00eda de hoy no entr\u00f3 por",
            "start": 6633.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana pero est\u00e1 pero afuera",
            "start": 6636.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hoy atendemos varias personas en",
            "start": 6638.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "particular y muchos que tienen que ver",
            "start": 6640.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con prisiones el asunto de los de los",
            "start": 6642.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "penales es muy complicado cada vez m\u00e1s",
            "start": 6644.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente viene a decir que la que los",
            "start": 6647.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites que es injusto la injusticia de",
            "start": 6649.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estar estar detenido esa es la",
            "start": 6652.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces hasta ahora no se",
            "start": 6654.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo logr\u00f3 entrar lo est\u00e1n",
            "start": 6656.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigando est\u00e1n investigando se burl\u00f3",
            "start": 6658.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la seguridad de palabras muy bien",
            "start": 6661.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mire es interesante tener en",
            "start": 6666.12,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 6670.65,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6672.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues no se puede",
            "start": 6674.449,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6678.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tanta vigilancia",
            "start": 6680.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "antes exist\u00eda el estado mayor",
            "start": 6684.61,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 6687.1,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "que no debe de olvidarse",
            "start": 6689.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eran ocho mil elementos para cuidar al",
            "start": 6694.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6697.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con un exceso",
            "start": 6702.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que era un poder",
            "start": 6705.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "al interior del gobierno",
            "start": 6709.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con mucha prepotencia",
            "start": 6714.059,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y abusos",
            "start": 6720.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de autoridad",
            "start": 6724.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6727.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahora nada m\u00e1s",
            "start": 6729.3,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "son ayudantes",
            "start": 6731.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 6734.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo no tengo guardaespaldas",
            "start": 6736.55,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "porque el que nada debe nada teme",
            "start": 6742.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y estoy tranquilo con mi conciencia",
            "start": 6748.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y la verdad es que lucha por la justicia",
            "start": 6754.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer",
            "start": 6756.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero todo el mundo",
            "start": 6761.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "este corre riesgos",
            "start": 6764.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6768.55,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos",
            "start": 6771.97,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6775.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero este siempre he tenido comunicaci\u00f3n",
            "start": 6776.6,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 6781.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y ahora estoy padeciendo por la pandemia",
            "start": 6783.51,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "porque no puedo",
            "start": 6788.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 6793.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 6795.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "convivir m\u00e1s con la gente",
            "start": 6799.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "porque no se permite",
            "start": 6805.66,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s por mi cuidado pero",
            "start": 6810.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 6816.869,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "posible no",
            "start": 6821.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en cerrarse",
            "start": 6824.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no es vida",
            "start": 6828.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no se puede vivir encerrado",
            "start": 6831.309,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces por eso suceden estas cosas",
            "start": 6836.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6839.239,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "repito no hay nada que temer la vez",
            "start": 6842.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas sab\u00e9is p\u00e9rez de",
            "start": 6850.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tejada de audio grama ahondando un poco",
            "start": 6852.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con lo que preguntaba la compa\u00f1era sarah",
            "start": 6855.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene ya alg\u00fan tiene reportes de cu\u00e1nta",
            "start": 6857.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gente se acerca a este departamento de",
            "start": 6861.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana cu\u00e1ntas ya se",
            "start": 6864.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solucionaron cuantas m\u00e1s peticiones hay",
            "start": 6866.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 pues diario vemos gente afuera",
            "start": 6868.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es \u00e9ste todav\u00eda impresionante como la",
            "start": 6870.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gente sigue solicitando muchas veces",
            "start": 6873.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "justicia en muchas partes no ser\u00eda",
            "start": 6875.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "interesante a \u00e9l su punto de vista sobre",
            "start": 6878.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estos problemas que seguramente no todos",
            "start": 6880.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se pueden resolver tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 6882.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si tiene ya un balance de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6885.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de cobit c\u00f3mo va qu\u00e9 expectativas tiene",
            "start": 6886.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siguen llegando las vacunas y bueno hay",
            "start": 6890.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mucha gente todav\u00eda muy interesada en",
            "start": 6893.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se pueda vacunar pr\u00f3ximamente a sus",
            "start": 6895.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familiares muchas gracias y haberles",
            "start": 6897.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 6900.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y luego hablamos de la vacuna",
            "start": 6904.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "justamente tenemos el corte para hasta",
            "start": 6912.83,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el mes de febrero del 2021 es desde el 3",
            "start": 6916.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2018 hasta la fecha",
            "start": 6920.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a atenci\u00f3n ciudadana de presidencia",
            "start": 6923.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buscando al presidente porque eso es muy",
            "start": 6925.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "interesante la gente que llega a",
            "start": 6927.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana viene mary beth y me",
            "start": 6929.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dice quiero hablar con el presidente es",
            "start": 6932.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a lo que llegan a buscar al presidente",
            "start": 6934.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros tratamos de atender lo mejor",
            "start": 6936.05,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "posible explic\u00e1ndoles c\u00f3mo funcionan los",
            "start": 6938.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equipos de trabajo y la cantidad de",
            "start": 6940.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "personas que personas y documentos que",
            "start": 6942.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le entregan al licenciado en las giras",
            "start": 6946.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "porque lo que lo que \u00e9l recibe en las",
            "start": 6947.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "giras pero no los pasan la atenci\u00f3n",
            "start": 6949.77,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ciudadana para poderle dar toda la",
            "start": 6951.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n y la y el cauce que se refiere",
            "start": 6952.89,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "al que necesitan son 210 mil personas lo",
            "start": 6956.19,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que hemos atendido 200 2.187 porque lo",
            "start": 6961.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vi hace un rato en la oficina y tenemos",
            "start": 6965.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la respuesta y queda quedamos hacia las",
            "start": 6968.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dependencias es de 79.3 por ciento lo",
            "start": 6972.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que les hemos podido contestar",
            "start": 6975.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "si me permiten puedes explicar un",
            "start": 6978.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "poquito el mecanismo de c\u00f3mo como lo",
            "start": 6980.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacemos porque si no parecer\u00eda que nada",
            "start": 6981.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues recibimos documentos no",
            "start": 6984.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana no es oficial\u00eda de",
            "start": 6985.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "partes no es un lugar en donde solo",
            "start": 6988.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llega un documento y se atiende atenci\u00f3n",
            "start": 6990.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudadana tiene que ver con escuchar a",
            "start": 6992.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la gente con encontrar un camino para",
            "start": 6994.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde quiere d\u00f3nde c\u00f3mo est\u00e1 el problema",
            "start": 6997.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo lo vamos a hacer eso significa",
            "start": 7000.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana entonces de esa",
            "start": 7003.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "manera nosotros tenemos un contacto",
            "start": 7005.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bueno en la administraci\u00f3n p\u00fablica hay",
            "start": 7007.78,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas dependencias toda la",
            "start": 7010.57,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y nosotros",
            "start": 7012.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos a partir de las necesidades de",
            "start": 7014.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lo que la gente ha planteado contacto",
            "start": 7016.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "directo y permanente con 43 dependencias",
            "start": 7018.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esas 43 dependencias incluidas todo el",
            "start": 7021.61,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gabinete tienen que hacer darnos una",
            "start": 7024.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respuesta inmediata no a nosotros sino",
            "start": 7028.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al ciudadano directamente para poder",
            "start": 7030.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tener sistematizado eso tenemos un",
            "start": 7032.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sistema de administraci\u00f3n documental se",
            "start": 7034.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llama cidac nosotros les enviamos el",
            "start": 7037.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "documento llega el documento lo",
            "start": 7040.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "escaneamos y en ese",
            "start": 7043.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es el mismo d\u00eda se los enviamos a la",
            "start": 7044.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dependencia y luego les hablamos para",
            "start": 7047.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decir que le contestaste al ciudadano no",
            "start": 7049.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no a la oficina no atenci\u00f3n",
            "start": 7052.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudadana sino a la persona que hiciste",
            "start": 7054.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las citas te lo hablaste con ellos les",
            "start": 7057.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diste una soluci\u00f3n que fue lo que",
            "start": 7060.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "planteas y me lo manda por escrito al",
            "start": 7061.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sistema tambi\u00e9n no lo utilizamos pues el",
            "start": 7064.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mecanismo de correo sino en nuestro",
            "start": 7068.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sistema digital y de esa manera podemos",
            "start": 7071.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decir que tenemos una respuesta al",
            "start": 7073.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciudadano de esas 210.000 de 79.3 por",
            "start": 7075.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciento porque porque lo tenemos en el",
            "start": 7079.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sistema es m\u00e1s eso permita el mejor y",
            "start": 7081.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro que eso es muy interesante",
            "start": 7084.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque lo hacemos cotidianamente",
            "start": 7087.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces ahorita alguien me dice qu\u00e9",
            "start": 7088.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el se\u00f1or fulano de tal con la",
            "start": 7091.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n en este momento nos metemos al",
            "start": 7093.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sistema y podemos decir a qu\u00e9",
            "start": 7095.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dependencia lo mandamos quien nos",
            "start": 7096.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 si ya le dieron una cita si ya",
            "start": 7098.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "le contestaron si a\u00fan no hay nada si no",
            "start": 7100.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay nada todav\u00eda hablamos a la",
            "start": 7103.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "dependencia hablamos con nuestro",
            "start": 7105.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero con el que llevamos o",
            "start": 7106.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que llevamos m\u00e1s relaci\u00f3n y le",
            "start": 7108.8,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "decimos oye",
            "start": 7110.72,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando esto necesitamos que los",
            "start": 7111.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atiendan entonces de esa manera nosotros",
            "start": 7113.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos un conocimiento amplio de la",
            "start": 7116.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica porque entonces",
            "start": 7118.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sino c\u00f3mo vamos a decidir a d\u00f3nde se va",
            "start": 7120.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "un caso u otro porque son varios temas",
            "start": 7122.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces nosotros hemos trabajado",
            "start": 7124.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ampliamente saber en qu\u00e9 consiste en la",
            "start": 7126.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y que lo m\u00e1s",
            "start": 7130.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante es en ser un servidor p\u00fablico",
            "start": 7131.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que realmente d\u00e9 respuesta a los",
            "start": 7134.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudadanos entonces as\u00ed es como",
            "start": 7136.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajamos en el caso de de los",
            "start": 7138.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "documentos que llegan hablamos con las",
            "start": 7141.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gentes y voy a aprovechar perm\u00edtanme",
            "start": 7143.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decirles nuevamente a los ciudadanos es",
            "start": 7145.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muy importante que cuando hagan una",
            "start": 7147.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solicitud seg\u00fan el art\u00edculo octavo en la",
            "start": 7150.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y eso nosotros la recibimos",
            "start": 7152.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por escrito por eso a veces les decimos",
            "start": 7154.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya te escuch\u00e9 pero ahora escribe me lo",
            "start": 7157.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "repito como puedas porque nosotros",
            "start": 7159.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "necesitamos el soporte que sea por",
            "start": 7161.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "escrito y que es m\u00e1s importante a\u00fan que",
            "start": 7162.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pongan sus datos para que podamos",
            "start": 7165.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "localizarlos porque parece una cosa como",
            "start": 7167.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que no es cierto pero si realmente la",
            "start": 7171.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente luego se le olvida poner sus datos",
            "start": 7174.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y nada veces que soy la se\u00f1ora marta",
            "start": 7176.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora sara es que soy la se\u00f1ora pues",
            "start": 7178.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero necesitamos saber c\u00f3mo nos",
            "start": 7181.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunicamos contigo y los que hablan",
            "start": 7182.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "directamente con el presidente se nos",
            "start": 7185.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dificulta un poco m\u00e1s de repente \u00e9ste",
            "start": 7187.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con sus datos porque pues ya platiqu\u00e9",
            "start": 7189.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con \u00e9l entonces ya necesito que me",
            "start": 7191.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contestes s\u00ed pero necesitamos darnos la",
            "start": 7194.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de d\u00f3nde localizarlos y c\u00f3mo",
            "start": 7197.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "localizarlos esa es la forma en c\u00f3mo",
            "start": 7199.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nosotros trabajamos la cantidad de gente",
            "start": 7202.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que llega diariamente durante la",
            "start": 7203.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pandemia pandemia disminuy\u00f3 un poco en",
            "start": 7205.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuanto a los que asisten personalmente",
            "start": 7208.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero todos los d\u00edas sigue llegando",
            "start": 7210.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "agentes aproximadamente 200 personas",
            "start": 7211.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diarias y todos los grupos que ustedes",
            "start": 7213.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueden ver aqu\u00ed a las afueras de palacio",
            "start": 7216.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional y otra cosa comentarles es que",
            "start": 7218.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos los grupos que llegan a palacio",
            "start": 7221.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional todos todos son escuchados y",
            "start": 7223.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atendidos y de repente ya cuando hablan",
            "start": 7226.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con ustedes como periodistas est\u00e1 bien",
            "start": 7228.95,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pues les damos seguimiento pero no hay",
            "start": 7230.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ni uno solo que no hayamos escuchado y",
            "start": 7232.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hayamos planteado qu\u00e9 hacer el problema",
            "start": 7234.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que tenemos es con los casos que no",
            "start": 7237.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corresponden al gobierno federal",
            "start": 7239.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sino m\u00e1s bien a los gobiernos locales",
            "start": 7241.82,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 7243.23,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "o que no corresponden a la",
            "start": 7244.31,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n todas las cuestiones",
            "start": 7246.02,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "electorales ahorita nosotros no tocamos",
            "start": 7247.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esa parte o lo que es dif\u00edcil de",
            "start": 7249.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontrar una respuesta inmediata pero",
            "start": 7252.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de todos modos las puertas abiertas de",
            "start": 7255.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "palacios \u00fanicamente est\u00e1n abiertas",
            "start": 7257.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos a todas las personas",
            "start": 7259.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hombres mujeres y ni\u00f1os que quieran este",
            "start": 7261.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que mandan cartas que explican que dicen",
            "start": 7264.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los recibimos obviamente con con adultos",
            "start": 7267.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre acompa\u00f1ados de adultos pero este",
            "start": 7269.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es muy es muy interesante ya por \u00faltimo",
            "start": 7272.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comentarles que no s\u00f3lo es lo que",
            "start": 7276.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solicita la gente sino lo que opina lo",
            "start": 7279.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que pide pero tambi\u00e9n la cantidad de",
            "start": 7281.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "buenos deseos que adam por continuar",
            "start": 7285.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajando de esta manera por sentir un",
            "start": 7288.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "espacio abierto y un espacio cerca en",
            "start": 7290.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "palacio nacional la gente es muy muy",
            "start": 7292.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enternecedor ver la forma en c\u00f3mo en",
            "start": 7296.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "como opinan de \u00e9ste de lo que estamos",
            "start": 7299.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haciendo de los programas de lo que se",
            "start": 7302.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hace es muy muy",
            "start": 7304.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la temporada no le puedo comentar al",
            "start": 7307.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presidente pero que \u00e9l estuvo enfermo",
            "start": 7309.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "finalmente tuvimos muchas personas que",
            "start": 7311.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vinieron hubo uno que particularmente me",
            "start": 7314.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "voy a atrever a comentarlo me llam\u00f3",
            "start": 7317.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo la atenci\u00f3n porque era un",
            "start": 7319.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchacho joven y dice es que tengo que",
            "start": 7321.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo est\u00e1 el presidente pues si",
            "start": 7324.35,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "nosotros te informamos no es que mi",
            "start": 7325.969,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "abuela me dijo ve a ver al presidente",
            "start": 7327.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "luego pero es que el nieto le dec\u00eda ya",
            "start": 7329.469,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "le informamos c\u00f3mo est\u00e1 pues en la",
            "start": 7332.51,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "prensa sale en la televisi\u00f3n y \u00e9l dec\u00eda",
            "start": 7334.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no ella me dijo ve a verlo el muchacho",
            "start": 7336.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de tlahuac y que son ellos ve a ver a",
            "start": 7339.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el presidente anda ve a",
            "start": 7341.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "palacio nacional para que veas c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 7342.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fue es enternecedor la forma en c\u00f3mo la",
            "start": 7344.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gente se acerca con nosotros y podemos",
            "start": 7347.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "platicar con ellos y eso da una gran",
            "start": 7349.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 7352.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante en la",
            "start": 7358.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no las giras por ejemplo",
            "start": 7360.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayer estuve en tlaltenango que es",
            "start": 7363.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "zacatecas l\u00edmites con jalisco",
            "start": 7366.539,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "este y ah\u00ed hay un problema",
            "start": 7371.05,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entre otros pues de un basurero",
            "start": 7374.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este de tres comunidades que se oponen a",
            "start": 7380.08,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "que el basurero del municipio est\u00e9",
            "start": 7383.71,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en sus tierras entonces",
            "start": 7388.409,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "ya va para all\u00e1 la secretaria de medio",
            "start": 7391.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 7397.34,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "ayer mismo habl\u00e9 luego de todo \u00e9l",
            "start": 7398.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenango",
            "start": 7400.969,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7402.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 7404.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 7407.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 7410.74,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "tres horas de camino",
            "start": 7412.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7418.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no uso",
            "start": 7421.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el helic\u00f3ptero",
            "start": 7426.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero el avi\u00f3n",
            "start": 7429.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 7431.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "usar el helic\u00f3ptero no me dar\u00eda cuenta",
            "start": 7434.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo es el camino de atr\u00e1s tendr\u00e1n a",
            "start": 7436.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "zapopan",
            "start": 7439.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace falta revestirlo ayer mismo",
            "start": 7443.1,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 7447.89,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "al ingeniero cedro",
            "start": 7449.909,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "oiga",
            "start": 7452.769,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de este camino",
            "start": 7455.15,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7459.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ay andamos siempre recogiendo",
            "start": 7461.3,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente lo que est\u00e9",
            "start": 7465.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7470.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "necesita sus peticiones sus demandas y",
            "start": 7473.0,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hacer que las vacunas vamos avanzando",
            "start": 7477.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hoy nos present\u00f3 un informe",
            "start": 7480.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer",
            "start": 7485.749,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 7488.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina en donde est\u00e1n",
            "start": 7489.909,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero sobre todo las vacunas que se",
            "start": 7495.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "han recibido",
            "start": 7498.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo que puedo decir es que ya no",
            "start": 7503.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se va a detener el plan nacional de",
            "start": 7507.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 7510.09,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esto es lo que hemos recibido",
            "start": 7513.28,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para ser un mill\u00f3n 769 la primera que",
            "start": 7525.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 7530.8,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "hasta la c\u00ednica 870.000",
            "start": 7533.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este laboratorio",
            "start": 7544.479,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se ha portado muy bien ha cumplido",
            "start": 7549.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "solo tres semanas nos dejaron de",
            "start": 7556.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "abastecer",
            "start": 7559.739,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "porque nos informaron que iban a ampliar",
            "start": 7562.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7564.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plantas para cumplir tambi\u00e9n",
            "start": 7566.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "con el mecanismo de entrega de vacunas a",
            "start": 7570.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la onu",
            "start": 7574.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7576.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n vacunas",
            "start": 7579.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a todos los pa\u00edses sobre todo a los",
            "start": 7582.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pobres entonces tuvimos de",
            "start": 7585.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acuerdo pero pasaron las tres semanas y",
            "start": 7588.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya se reestableci\u00f3",
            "start": 7591.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y el suministro de vacunas",
            "start": 7595.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estas vienen",
            "start": 7601.09,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 7603.219,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7607.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "kaiser tambi\u00e9n produce vacunas en eeuu",
            "start": 7609.05,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "procesando a las manda de europa",
            "start": 7614.02,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca esa est\u00e1n llegando de la",
            "start": 7618.56,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "india",
            "start": 7623.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho al presidente de la",
            "start": 7629.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "india",
            "start": 7632.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3",
            "start": 7634.79,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7636.73,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "nos mandar\u00e1n vacunas",
            "start": 7638.349,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 7644.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vienen de china sinovac",
            "start": 7646.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le agradecemos mucho presidente",
            "start": 7649.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 7652.37,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "hemos estado hablando",
            "start": 7654.32,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "con el embajador",
            "start": 7656.909,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de china en mexico",
            "start": 7659.429,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo personalmente he hablado con \u00e9l y s\u00e9",
            "start": 7664.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comprometieron a ayudarnos con este",
            "start": 7668.51,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 7671.51,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de vacunas y cumplieron",
            "start": 7673.119,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la expone",
            "start": 7679.699,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "que esto aunque es todav\u00eda poco hay el",
            "start": 7682.62,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "compromiso incluso del presidente",
            "start": 7687.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "putin con el que hable por tel\u00e9fono",
            "start": 7695.79,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de que nos van a ayudar",
            "start": 7700.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7704.099,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "una mayor entrega",
            "start": 7706.46,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de vacunas entonces ya",
            "start": 7710.41,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando ya tambi\u00e9n inici\u00f3 la",
            "start": 7714.77,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de cancino",
            "start": 7718.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7722.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "3 millones 839",
            "start": 7724.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 tambi\u00e9n la producci\u00f3n de",
            "start": 7728.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cancino",
            "start": 7730.88,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "la materia prima ya se est\u00e1",
            "start": 7734.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y envasando en mexico",
            "start": 7738.4,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "para 6 millones de dosis y lo mismo",
            "start": 7743.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hasta la s\u00e9neca ya empez\u00f3",
            "start": 7746.949,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y envasar en m\u00e9xico",
            "start": 7750.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 7755.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 7758.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que pongan",
            "start": 7763.18,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 la distribuci\u00f3n de vacunas en",
            "start": 7766.53,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 7769.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 7778.58,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pues hay mucha desigualdad",
            "start": 7781.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 7794.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 7796.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 7799.17,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de 2 millones 455 de eeuu tiene 70",
            "start": 7801.15,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7808.89,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7811.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s lamentable",
            "start": 7813.57,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "en el suelo m\u00e1s",
            "start": 7817.51,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s hasta lo \u00faltimo que al",
            "start": 7821.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 7824.289,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "eso lo siento",
            "start": 7827.79,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "11 pa\u00edses",
            "start": 7829.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "101",
            "start": 7832.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "'venezuela 157 de l\u00ednea y tobago 440",
            "start": 7836.27,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "paraguay min",
            "start": 7840.54,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7846.24,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y son cerca de 200 pa\u00edses que estamos",
            "start": 7847.909,
            "duration": 11.231
        },
        {
            "text": "adheridos y escritos en la onu",
            "start": 7854.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7861.15,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 demandando m\u00e9xico",
            "start": 7863.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en la onu que haya equidad que no hay",
            "start": 7869.74,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "acaparamiento de las vacunas",
            "start": 7872.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy bien que otras cosas plantea eso",
            "start": 7880.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente s\u00ed",
            "start": 7883.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 7885.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 7892.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "procurador buenos d\u00edas a todos ya todos",
            "start": 7894.81,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mi nombre es diego el ya zedillo de",
            "start": 7896.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tabasco y campeche y quintana roo y",
            "start": 7898.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diario basta en la ciudad de m\u00e9xico del",
            "start": 7900.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente en",
            "start": 7903.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al planteamiento de consulta",
            "start": 7905.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empleo anteriormente en esta carta para",
            "start": 7908.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a la democracia y",
            "start": 7911.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puntualmente hoy que fue proclamado el",
            "start": 7913.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "plan de ayutla por florentino y no",
            "start": 7917.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "record\u00f3 el apellido pero justo para",
            "start": 7922.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desconocer el gobierno de santana",
            "start": 7924.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "usted ha planteado se\u00f1or presidente con",
            "start": 7927.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "base en todo lo que viene siendo la",
            "start": 7929.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y hoy siendo un",
            "start": 7931.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "d\u00eda tan particular como es la",
            "start": 7932.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n del plan de ayutla una",
            "start": 7934.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reforma de la conciencia nacional una",
            "start": 7937.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "reforma cultural algo as\u00ed como una",
            "start": 7940.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reforma cultural que se dio en china",
            "start": 7943.49,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "acabando con los vestigios del",
            "start": 7945.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoritarismo en un momento dado tambi\u00e9n",
            "start": 7947.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "usted ha planteado",
            "start": 7951.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la importancia que significa para el",
            "start": 7954.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobierno federal trascender en m\u00faltiples",
            "start": 7956.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cosas en este caso en hacer un cambio",
            "start": 7959.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "social en la en la conciencia",
            "start": 7962.25,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "en este orden de ideas se\u00f1or presidente",
            "start": 7965.599,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy pocos intelectuales han planteado",
            "start": 7967.879,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7970.219,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en su momento krauser lo plante\u00f3 como",
            "start": 7971.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente un cambio en la conciencia",
            "start": 7974.249,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nacional carlos monsiv\u00e1is lo llam\u00f3 como",
            "start": 7976.059,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "una crisis en el nacionalismo",
            "start": 7979.329,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y pues todo esto que se viene dando",
            "start": 7982.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces se\u00f1or presidente con base en lo",
            "start": 7984.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que usted ha planteado que considera",
            "start": 7986.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted que faltar\u00eda para que pudiese",
            "start": 7989.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haber un cambio verdadero en la br\u00fajula",
            "start": 7991.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds y cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que",
            "start": 7994.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se enviar\u00eda a las y los j\u00f3venes a los",
            "start": 7996.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que en un momento dado tienen",
            "start": 7999.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las riendas de este pa\u00eds cu\u00e1l ser\u00eda este",
            "start": 8001.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mensaje para generar un verdadero cambio",
            "start": 8004.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la conciencia nacional gracias en el",
            "start": 8006.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente pues que sigamos este",
            "start": 8008.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "haciendo historia",
            "start": 8012.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que sigamos transformando",
            "start": 8014.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que sigamos",
            "start": 8018.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 8020.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 8024.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8026.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "modificaciones legales que siguen",
            "start": 8028.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 8032.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la mentalidad del pueblo",
            "start": 8034.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 8038.49,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "conciencias que no nos detengamos",
            "start": 8040.86,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y ofrecerles disculpa a los adversarios",
            "start": 8045.31,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 8049.66,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8052.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una cosa es conservar",
            "start": 8054.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa mantener el statu quo",
            "start": 8058.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8061.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por eso es conservar",
            "start": 8064.699,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "conservadurismo es mantener privilegios",
            "start": 8068.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8072.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mantenerlo establecido",
            "start": 8075.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y otra",
            "start": 8078.389,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "cosa opuesta distinta",
            "start": 8080.58,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "es transformar reformar",
            "start": 8085.25,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo",
            "start": 8089.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces que nos entiendan",
            "start": 8093.749,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que nosotros no queremos ser",
            "start": 8100.389,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8103.719,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no queremos m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 8108.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8115.01,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "lo que nos",
            "start": 8116.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "distingue",
            "start": 8119.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es ser distintos",
            "start": 8122.65,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 8125.219,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s es un poco de",
            "start": 8128.489,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n",
            "start": 8131.07,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros entendemos su",
            "start": 8134.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 8138.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "su deseo de que nada se altere de que",
            "start": 8143.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo sigue igual",
            "start": 8147.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo que si acaso se caiga en lo que se",
            "start": 8149.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "conoce como gatopardismo",
            "start": 8153.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que las cosas en apariencia cambien para",
            "start": 8156.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguir igual",
            "start": 8159.85,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hubo",
            "start": 8162.22,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 8164.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cambio el partido",
            "start": 8166.85,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8168.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 8169.489,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "pero todo sigui\u00f3",
            "start": 8172.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 8175.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y algunos pueden decir peor",
            "start": 8177.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no igual",
            "start": 8182.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en cambio vamos a decir de forma no de",
            "start": 8190.219,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 8193.489,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que buscamos",
            "start": 8195.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 8199.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por ejemplo en materia el\u00e9ctrica",
            "start": 8202.969,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "yo he dicho en otras ocasiones lo repito",
            "start": 8207.639,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8210.699,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "es regresar",
            "start": 8212.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "al pensamiento",
            "start": 8217.41,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 8219.809,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 8223.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico",
            "start": 8225.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8228.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atrasado no",
            "start": 8231.29,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "los bordes mateos era un visionario ya",
            "start": 8234.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos visto en su carta",
            "start": 8238.269,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de 1960 cuando nacionaliz\u00f3 la industria",
            "start": 8241.0,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es decir les voy a",
            "start": 8245.139,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "entrega de esto como el general c\u00e1rdenas",
            "start": 8249.399,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "les entreg\u00f3 le dice al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 8252.459,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo pero tengan cuidado no se",
            "start": 8256.169,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "conf\u00ede",
            "start": 8259.809,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "porque van a llegar",
            "start": 8261.74,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "otros que van a que eres",
            "start": 8265.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 8272.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a estas conquistas",
            "start": 8275.719,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque van a querer privatizar",
            "start": 8280.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como profeta",
            "start": 8284.109,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "entonces es un pensamiento",
            "start": 8287.929,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8289.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el viernes que estuve en quer\u00e9taro",
            "start": 8291.139,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "inaugurando un hospital general",
            "start": 8294.08,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "de especialidades hospital escuela",
            "start": 8298.149,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8301.469,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque el hospital anterior",
            "start": 8304.16,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 en 1863",
            "start": 8307.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "quien era presidente",
            "start": 8318.639,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateo",
            "start": 8320.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues se impulso mucho",
            "start": 8324.41,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica fue cuando se",
            "start": 8328.219,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 8332.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por primera vez los libros de texto",
            "start": 8333.91,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en ese entonces los opositores",
            "start": 8337.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8342.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hicieron hasta manifestaciones",
            "start": 8345.219,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan que se entregaran los",
            "start": 8349.219,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuitos",
            "start": 8352.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esto con lo que es materia yo me vacun\u00e9",
            "start": 8362.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la primera vez en mi pueblo en",
            "start": 8365.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n que lleg\u00f3 el barco el",
            "start": 8366.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mensajero de la salud",
            "start": 8369.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n",
            "start": 8373.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos",
            "start": 8375.551,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "nac\u00ed en el 53",
            "start": 8378.559,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "vacune como en el 60",
            "start": 8382.859,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "70 diego 60 62",
            "start": 8386.34,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos fue",
            "start": 8389.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "presidente del 58",
            "start": 8392.311,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "al 64",
            "start": 8397.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el skate",
            "start": 8401.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1963",
            "start": 8407.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que dije",
            "start": 8409.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8411.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "1963 entonces",
            "start": 8414.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las presas",
            "start": 8418.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8420.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos",
            "start": 8424.06,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "mal paso",
            "start": 8427.979,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8431.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este chico hacen",
            "start": 8433.931,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8437.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es un pensamiento llegan los",
            "start": 8439.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 8441.11,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y dicen",
            "start": 8443.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8446.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8448.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que estudien los que tengan para pagar",
            "start": 8452.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colegiatura y ponen la educaci\u00f3n al",
            "start": 8455.601,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 8458.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda funcionar eso porque la gente",
            "start": 8460.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no tiene para pagar colegiatura y esto",
            "start": 8463.55,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no significa que yo est\u00e9 en contra de la",
            "start": 8466.43,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada",
            "start": 8468.229,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el que tiene para pagar la escuela",
            "start": 8471.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "primero lo puede hacer pero est\u00e1",
            "start": 8472.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 8475.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad en todos los",
            "start": 8476.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "niveles escolares",
            "start": 8479.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero si quer\u00edan privatizar",
            "start": 8481.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n tan es as\u00ed que siendo",
            "start": 8484.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salinas presidente y cedillo secretario",
            "start": 8488.12,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n reformaron el art\u00edculo",
            "start": 8491.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 8493.189,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "para limitar la educaci\u00f3n",
            "start": 8495.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gratuita solo al nivel b\u00e1sico",
            "start": 8500.62,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria y",
            "start": 8505.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pusieron al mercado la educaci\u00f3n media",
            "start": 8508.029,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "superior y la educaci\u00f3n superior",
            "start": 8511.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces es otro pensamiento",
            "start": 8514.79,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "domingo en el caso de la industria",
            "start": 8519.609,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para qu\u00e9 vas a estar",
            "start": 8521.409,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "construyendo hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8525.029,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "o plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda mejor",
            "start": 8528.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que vengan",
            "start": 8531.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este del extranjero y t\u00fa las compras la",
            "start": 8535.47,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 8538.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8541.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como no es tuyo el dinero",
            "start": 8544.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es del pueblo",
            "start": 8547.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "haz contratos",
            "start": 8550.58,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 8553.59,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para que ellos ganen bastante dinero y",
            "start": 8556.319,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "en una de esas",
            "start": 8558.449,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hasta te van a gratificar",
            "start": 8560.31,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en una de esas cuando termines tu cargo",
            "start": 8563.899,
            "duration": 7.162
        },
        {
            "text": "te puedes ir a trabajar con ellos",
            "start": 8566.869,
            "duration": 7.392
        },
        {
            "text": "y te vas a rallar",
            "start": 8571.061,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque si pagan bien",
            "start": 8574.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces es otra mentalidad",
            "start": 8579.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 8582.35,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8583.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 8585.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8586.28,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pues ofrezco disculpas",
            "start": 8587.64,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "si piensan que causamos malestar",
            "start": 8592.149,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero que entiendan cu\u00e1l es",
            "start": 8599.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nuestra manera de pensar nuestra forma",
            "start": 8605.31,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de ser y el compromiso que tenemos con",
            "start": 8607.619,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 8610.529,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no enga\u00f1amos a nadie",
            "start": 8614.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto que estamos haciendo ahora",
            "start": 8618.18,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lo venimos planteando desde hace m\u00e1s de",
            "start": 8621.22,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 8623.739,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no es que de repente",
            "start": 8626.19,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno",
            "start": 8628.841,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8632.851,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "descubrimos",
            "start": 8636.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de que robaban",
            "start": 8638.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y se quedaban a pemex",
            "start": 8644.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 8647.85,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que",
            "start": 8649.92,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "este limpiar no ya lo sab\u00edamos",
            "start": 8651.97,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "lo planteamos en la campa\u00f1a ya sab\u00edamos",
            "start": 8657.301,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se las gastaban los tecn\u00f3cratas",
            "start": 8660.961,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "neoliberales de c\u00f3mo",
            "start": 8665.851,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8667.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "privatizaban",
            "start": 8668.84,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "las ganancias y socializan las p\u00e9rdidas",
            "start": 8671.22,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "es como lo vamos a saber si participamos",
            "start": 8678.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 8681.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo hizo a proa",
            "start": 8682.9,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo convirtieron las deudas privadas",
            "start": 8685.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica",
            "start": 8688.301,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8692.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "viene la pandemia se precipita la crisis",
            "start": 8694.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y vienen a decirme hay que",
            "start": 8698.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 8702.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a las corporaciones",
            "start": 8704.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8706.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 8710.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa les dije no va a",
            "start": 8714.949,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed",
            "start": 8718.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ya no va a ser como antes",
            "start": 8720.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ahora vamos a rescatar a los de abajo",
            "start": 8724.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8729.061,
            "duration": 5.838
        },
        {
            "text": "produjo inconformidad",
            "start": 8731.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 8734.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las columnas los articulistas los",
            "start": 8738.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos entonces es",
            "start": 8743.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 8746.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque es un planteamiento distinto",
            "start": 8749.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 8750.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed con mucho respeto siempre",
            "start": 8753.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a todas las personas",
            "start": 8757.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y que haya un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 8760.58,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8764.9,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 no un estado de chueca o de",
            "start": 8768.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cohecho",
            "start": 8772.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adelante yo",
            "start": 8774.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estoy contento porque la gente nos est\u00e1",
            "start": 8777.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "apoyando cuando t\u00fa planteas qu\u00e9 hacer",
            "start": 8781.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8784.78,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8786.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8787.909,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "siga este",
            "start": 8790.079,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose a cabo un cambio de",
            "start": 8796.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 8798.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que siga",
            "start": 8800.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed es avanzando la concientizaci\u00f3n de",
            "start": 8802.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la gente yo dir\u00eda que se est\u00e1 logrando",
            "start": 8805.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito diario",
            "start": 8808.24,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "diario y",
            "start": 8811.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1",
            "start": 8813.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que despierta muy consciente muy",
            "start": 8817.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "consciente en todos lados",
            "start": 8820.27,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s apartados ayer qu\u00e9",
            "start": 8823.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nos trasladamos de",
            "start": 8829.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "zacatecas jalisco en la carretera",
            "start": 8835.13,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la gente sal\u00eda de sus casas de sus",
            "start": 8840.98,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "pueblos todos los queriendo saludar pero",
            "start": 8845.15,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "bien mucho apoyo del pueblo",
            "start": 8849.051,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este hasta en las encuestas",
            "start": 8854.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la gente destreza las encuestas que",
            "start": 8860.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "publican que hay respaldo que el",
            "start": 8864.7,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 apoyado por los ciudadanos",
            "start": 8867.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tiene que ser el pueblo correspondido",
            "start": 8872.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga bueno nos vemos",
            "start": 8874.56,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana nos vemos la pl\u00e1tica con",
            "start": 8877.56,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8882.03,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 8884.689,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 8890.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a las tres",
            "start": 8892.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "treinta de tres y media de la tarde",
            "start": 8895.939,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "330 a cuatro de la tarde y si les vamos",
            "start": 8900.729,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a informar usted ma\u00f1ana muy bien hoy y",
            "start": 8905.329,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 8908.479,
            "duration": 3.411
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] bueno iniciamos la la semana como siempre los lunes con el informe de ricardo sheffield sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles tambi\u00e9n vamos a informar acerca de la adhesi\u00f3n de muchos gobernadores a la convocatoria para fortalecer la democracia en nuestro pa\u00eds un acuerdo en favor de la democracia comidas a las elecciones ya muchos operadores se han adherido y esto es muy importante y luego vamos a hablar de este tema pero comenzamos con ricardo y luego vamos con los v\u00eddeos y posteriormente damos a conocer que gobernadores han manifestado participar en este acuerdo en favor de la democracia muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles tenemos la gasolina regular a 21 46 por litro en veracruz veracruz de combustibles bp con un margen de 3 pesos 58 centavos y nada m\u00e1s para que se fije a unas cuadrillas en el municipio conurbado de boca del r\u00edo est\u00e1 a 18 pesos con 65 centavos por litro y un margen de 15 centavos en franquicia pemex por eso la importancia de usar la app delito por litro porque desplaz\u00e1ndose unas cuantas cuadras pueden encontrar opciones mucho m\u00e1s econ\u00f3micas y en este caso pueden ver la gran diferencia que hay y todo est\u00e1 precisamente en el margen en el margen de cada una de las gasolineras y hablando de margen cuatro pesos con 17 centavos es el margen que tiene es el en naucalpan estado de m\u00e9xico la gasolina premiun la de alto octanaje con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 78 centavos mientras que ser coca tiene en ahumada chihuahua es el mismo combustible con un margen de 15 centavos a 19 pesos 76 centavos por litro en el diesel de 500 en m\u00fagica michoac\u00e1n lo tiene a 23 pesos por litro con un margen de 3 pesos 27 centavos mientras que franquicia pemex con un margen de 22 centavos en uni\u00f3n de isidoro montes de oca en guerrero lo tiene a 20 pesos con 19 centavos las tres marcas con el promedio de combustible m\u00e1s caro es redco chevron y fugas mientras que las tres m\u00e1s econ\u00f3micas es exxonmobil g500 y orz\u00e1n con corte al d\u00eda 25 de febrero tenemos el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo es 62 d\u00f3lares con 23 centavos hace un a\u00f1o en febrero del 2020 la misma mezcla de petr\u00f3leo estaba en 45 d\u00f3lares con 44 centavos ustedes pueden ver la gran diferencia en la mezcla mexicana de petr\u00f3leo de 45 d\u00f3lares a 62 d\u00f3lares y ese mismo d\u00eda el corte de la premium 21 20 de pesos el diesel 21 pesos con 8 centavos y la regular 20 pesos con 17 centavos por lo mismo contin\u00faan los incentivos por parte de la secretar\u00eda de hacienda conforme ha instruido el se\u00f1or presidente estos incentivos fiscales que ya vienen aplicando a la regular desde hace unas semanas ahora tambi\u00e9n est\u00e1n aplic\u00e1ndose a la premium y all\u00ed el ahorro en un tanque de gasolina con este incentivo si es gasolina es un ahorro de 71 pesos con 33 centavos es un ahorro peque\u00f1o en el caso de la premium de 50 centavos y de 32 pesos con 22 centavos en el caso del di\u00e9sel esto es hasta el 5 de marzo que va a estar en aplicaci\u00f3n estos incentivos y mientras se mantenga esa misma tendencia a la alza de acuerdo a las instrucciones del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pues estar\u00e1 aplic\u00e1ndose este incentivo para que los precios sean equiparables a los de noviembre del 2018 como ya lo hemos explicado continuamos con las acciones de verificaci\u00f3n en todo el pa\u00eds atendemos las denuncias presentadas a trav\u00e9s de la app del litro por litro fueron 289 denuncias y quejas presentadas en la app en esta semana que cerr\u00f3 las atendemos a trav\u00e9s de 240 visitas o verificaciones 8 gasolineras no se dejaron verificar para que lo tomen en cuenta los consumidores porque algo est\u00e1n escondiendo siempre sale el peine al cabo de unos d\u00edas servicio el durangue\u00f1o en durango durango colegio militar 200 rosa mar\u00eda rub\u00ed gonz\u00e1lez en la paz baja california en la carretera la paz los cabos empresas anguiano en morelos michoac\u00e1n en la carretera a cuitzeo estaci\u00f3n de servicios gp segundo en m\u00e9rida yucat\u00e1n en tabla g n\u00famero 50 mil 235 gasolinera al libramiento mil en tepic nayarit autoservicio yucat\u00e1n en m\u00e9rida yucat\u00e1n el circuito colonia 101 servicio monta en celaya guanajuato guerrero esquina con l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y gasolinera huaxtla en el arenal jalisco en carretera agua la guadalajara ameca estas ocho gasolineras no se dejaron verificar ya estaremos ah\u00ed visitando los con lacre con la acea y con la guardia nacional para hacer una verificaci\u00f3n completa pero por lo pronto pues corren riesgo quienes compren ah\u00ed porque no lo hacemos podido verificar algo est\u00e1n ocultando y las que si descubrimos que no est\u00e1n dando litros completos es en m\u00e9rida yucat\u00e1n calle 22 por 35 en m\u00e9rida yucat\u00e1n en el perif\u00e9rico norte tabla que es 16.743 y en tijuana baja california en el bulevar tercera oeste 17 mil 646 estas tres gasolineras se encontraron diferencias y el personal de la gasolinera obstaculiz\u00f3 la colocaci\u00f3n de los sellos por lo tanto ah\u00ed vamos a tener que regresar pero como ya se cometi\u00f3 un delito pues acompa\u00f1ados por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica si nos fijamos en el precio al p\u00fablico sin tomar en cuenta el margen a trav\u00e9s de la app del litro por litro las m\u00e1s baratas para la gasolina regular m\u00f3vil 18 pesos 37 centavos en san mateo atenco estado de m\u00e9xico y 1869 de m\u00f3vil tambi\u00e9n en puebla puebla las m\u00e1scaras de bp 22 pesos 29 centavos en cuajimalpa en la ciudad de mexico y 22 pesos con 9 retco en santana son ahora las m\u00e1s baratas para la premium 19 pesos 38 centavos de nitro gas en tepeaca puebla y de arco 19 45 en puerto vallarta jalisco las m\u00e1s caras en comparaci\u00f3n 22 pesos 24 pesos 99 centavos de bp en iztapalapa en la ciudad de mexico y 24 pesos con 59 centavos de soriana en culiac\u00e1n sinaloa las m\u00e1s baratas valero 19 pesos cuatro centavos en apaseo el alto guanajuato y de m\u00f3vil 19 pesos 49 centavos de la piedad michoacan comparado con las m\u00e1scaras de franquicia pemex en toluca estado de m\u00e9xico 24 pesos con 22 centavos y 23 pesos con 17 centavos de 500 en m\u00fagica michoac\u00e1n continuamos tambi\u00e9n revisando los servicios sanitarios los precios del gas lp para tanque estacionario z gas en empalme sonora a 13 pesos con 79 centavos por litro un margen de 5 pesos 62 centavos que pas\u00f3 7 son muy fuertes ayuden a los consumidores tambi\u00e9n hayan sonora y con visa del pueblo viejo veracruz lo tiene es la m\u00e1s econ\u00f3mico a 19 59 centavos por litro en comparaci\u00f3n un margen de un peso 39 centavos para cilindros de gas gas continental del pac\u00edfico' en magdalena sonora otra vez en sonora carg\u00e1ndole las pulgas por favor los les pedimos a los consumidores que nos avisen de estos precios a la profeco en la p\u00e1gina de profeco 25 pesos con 46 centavos por kilo un margen estos angelitos de 9 pesos 70 centavos siguen pas\u00e1ndose de rosca en son horas los proveedores de gas gas de chiapas lo tiene en comparaci\u00f3n en cacahoat\u00e1n chiapas a 19 pesos 37 centavos por kilo con un margen de 2 pesos 62 centavos contin\u00faan los precios por abajo el \u00edndice inflacionario nada m\u00e1s los ejemplos que hemos dado son principalmente de sonora en donde seguimos haciendo un llamado a la que ofrece que entre estudiar a fondo esa plaza 83 verificaciones a gas 9 con infracciones todas se dejaron verificar y encontramos un 4 por ciento de cilindros en mal estado que sacamos del mercado muchas gracias buen d\u00eda muy bien vamos con los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al primero de marzo de 2021 en la torre de coraz\u00f3n y servicios de extinci\u00f3n de incendios se inician los trabajos de montaje del primer bastidor triangular iluminado en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se realiza la colocaci\u00f3n de muros y losas tambi\u00e9n es el nivel de trento urbanos as\u00ed como la colocaci\u00f3n de muros de concreto laminado para las oficinas administrativas del \u00e1rea de boletaje en la terminal de combustible y red de distribuci\u00f3n se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de la mina multi perforada el muro y el montaje de la estructura met\u00e1lica en cubierta en el \u00e1rea de descarga de los autotanques en las redes el\u00e9ctricas voz y datos se ejecutan trazo y excavaci\u00f3n para la colocaci\u00f3n de bancos de ductos que conecta la zona sur de ciudad aeroportuaria viaducto elevado y estaci\u00f3n de bomberos hacia la subestaci\u00f3n reductora en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se efect\u00faa el relleno en capas de la habilidad de conexi\u00f3n colocaci\u00f3n de columnas de acero para la cubierta de tanques de almacenamiento y el ensamble de estructura de soporte a la fecha se han generado 72 mil 283 empleos civiles falta en 387 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico avance en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas es viernes 26 de febrero y como todos los viernes revisamos todo la ingenier\u00eda y el avance del proyecto de la refiner\u00eda de dos bocas para el reporte en el trabajo de integraci\u00f3n de la refiner\u00eda existen varios frentes de construcci\u00f3n perif\u00e9ricos el suministro de agua para el proceso industrial por medio de un acueducto el cual ya se construye la bocatoma en el r\u00edo gonz\u00e1lez la construcci\u00f3n de un gasoducto desde ac\u00e1 que chiapas hacia dos bocas donde ya se han aperturado caminos y campamentos en el trazo a lo largo de 60 kil\u00f3metros se construy\u00f3 un libramiento carretero que evitara congestionamiento e impacto urbano en el municipio de para\u00edso tabasco se trabaja en el muro de soporte de la barda de enrejado en el frente de la refiner\u00eda mientras tanto contin\u00faa el desarrollo de la construcci\u00f3n de cimentaciones superficiales de los racks principales y la integraci\u00f3n de las diversas plantas qu\u00edmicas del proceso que conforman los paquetes de esta nueva refiner\u00eda y el avance en los frentes apertura dos de las subestaciones estructuras de vac\u00edo marcos pre colados y cimentaci\u00f3n para desaladora y dos adem\u00e1s de los trabajos de altura en las columnas de los tambores de copei en el \u00e1rea de almacenamiento se realiza la soldadura de tr\u00f3picos para su posterior montaje en tanques esf\u00e9ricos con una capacidad de almacenamiento de 20.000 barriles y se contin\u00faa en la obra mec\u00e1nica de placas de acero en 36 tanques verticales de esta \u00e1rea en el complejo de los 4 edificios administrativos se realiza la descarga de los vidrios especiales en el edificio b y el desplante de muros divisorios en el cuarto de control contin\u00faan los trabajos de vaciado del concreto en columnas y muros perimetrales de los tres m\u00f3dulos que integran este edificio en los edificios de laboratorio contra incendios y telecomunicaciones avanzan con el vaciado de concreto y armado de acero para el desplante de losa de cimentaci\u00f3n y en la plaza c\u00edvica se coloca el firme para recibir el acabado de piso y en materia de sustentabilidad contin\u00faa el cultivo de plantas de ornato en el vivero [M\u00fasica] gobierno de mexico tren maya reporte de avances semana 28 de 157 en el tramo 1 continuamos con la formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y con los trabajos de rescate de flora y fauna en el tramo 2 avanzamos con los trabajos de despalme y desmontaje de la v\u00eda antigua en el tramo 3 proseguimos con las obras de drenaje transversal y el corte y clasificaci\u00f3n de la v\u00eda antigua en el tramo 4 realizamos trabajos de excavaci\u00f3n y terrapl\u00e9n y actividades de desmonte y de espalda los empleos generados por el tren maya ascienden a 38 mil 64 de los cuales m\u00e1s del 70% son regionales en el tren maya ya comenzamos con la adquisici\u00f3n de real para los primeros cinco tramos la fabricaci\u00f3n para el tramo 1 est\u00e1 a cargo de steel dynamics ubicada en comunidad sutil eeuu y para el tramo 2 y 4 manga group ubicado en pas igual china posteriormente para los tramos 3 y 5 iniciar\u00e1 producci\u00f3n empresa japonesa sumitomo en total se adquirir\u00e1n 179 mil 982 puntos 68 toneladas m\u00e9tricas de riel 115 libras por yarda de acero la empresa as\u00ed mex del caribe est\u00e1 a cargo de la log\u00edstica de transportaci\u00f3n para ambos tramos despu\u00e9s del forjado del riel se traslada al puerto de arriba y posteriormente se acopia los sitios de acopio son preparados para la llegada de los rieles con trabajos de terracer\u00eda y riego de sello para proteger el paso de los veh\u00edculos con la intenci\u00f3n de aprovecharlo al m\u00e1ximo posible contemplamos usar los remanentes del riel para obras complementarias bases de mantenimiento y cocheras el tren maya se construye con los mejores materiales certificados a nivel internacional el tren maya avanza [M\u00fasica] gobierno de mexico construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal via catenaria y obra electromec\u00e1nica avance a la fecha 40 y 3.4 por ciento colocaci\u00f3n de v\u00eda se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n del concreto bombea bleu para el soporte de v\u00eda en el kil\u00f3metro 27.5 juntas de dilataci\u00f3n ferroviarias con objeto de absorber los movimientos de las estructuras en casos de sismo se instalar\u00e1n juntas especiales de dilataci\u00f3n fabricadas en alemania denominadas juntas de largo recorrido estos dispositivos de alta tecnolog\u00eda se instalan por personal especializado del proveedor europeo tramo 3 17 km avance la fecha 52.5 por ciento en frente 2 carretera federal contin\u00faan los trabajos nocturnos de montaje de capiteles prefabricados de concreto sobre las columnas en este frente subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica de tracci\u00f3n 2 se ha terminado el perfilado de taludes en el acceso a la subestaci\u00f3n en cuajimalpa arteaga y salazar se col\u00f3 la losa de concreto sobre las primeras 4 otra vez se col\u00f3 la quinta trabe y se prepar\u00f3 la plantilla para el armado de las dos trabes faltantes en este frente estaci\u00f3n santa fe se realiza el descabece de las pilas de cimentaci\u00f3n y se coloca concreto para la plantilla previa a la colocaci\u00f3n del acero de refuerzo de las contras a trav\u00e9s para las habilidades elevadas terminal observatorio se contin\u00faa con la perforaci\u00f3n de pilas en la cabecera oriente del lado norte para la cimentaci\u00f3n de la terminal [M\u00fasica] el tren interurbano cuenta con innovaciones tecnol\u00f3gicas como el freno regenerativo que genera energ\u00eda al momento del frenado esta energ\u00eda se transmite a la l\u00ednea del suministro para que sea aprovechada por otros trenes en el sistema secretaria de comunicaciones y trasportes gobierno de mexico la plataforma log\u00edstica es columna vertebral del programa para el desarrollo del istmo de tehuantepec que busca el bienestar econ\u00f3mico y social de la poblaci\u00f3n a continuaci\u00f3n se informa el avance de obras a 1\u00ba de marzo de 2021 en el puerto de coatzacoalcos se concluyeron tres obras la construcci\u00f3n de la extensi\u00f3n de 130 metros de muelle en dos tramos se realiz\u00f3 en 15 meses con una inversi\u00f3n de 321 millones de pesos esta obra permitir\u00e1 contar con una posici\u00f3n m\u00e1s de atraque recibir barcos de hasta 39 pies de calado y movilizar 1.5 millones de toneladas de mercanc\u00edas m\u00e1s en promedio el acceso carretero de cuatro carriles implica una inversi\u00f3n de 48 millones de pesos facilitar\u00e1 la log\u00edstica para el ingreso y desalojo de mercanc\u00edas en el puerto de salina cruz se han colado 1972 elementos de concreto de 16 toneladas cada uno 15% del total requerido para el rompeolas oeste se contin\u00faa la cimentaci\u00f3n del sistema de b\u00e1sculas de 60 y 100 toneladas en el ferrocarril del istmo de tehuantepec la renovaci\u00f3n de las v\u00edas contin\u00faa en los cinco tramos con un avance global de 32% se contin\u00faa con el suministro de materiales durmientes de concreto balasto y su palas est\u00e1 avanzan las acciones para la conformaci\u00f3n de la nueva v\u00eda que implica la colocaci\u00f3n de balasto durmientes y de riel el programa para el desarrollo del istmo de tehuantepec a trav\u00e9s de la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico busca nuevas oportunidades econ\u00f3micas y sociales para las y los habitantes de la regi\u00f3n [M\u00fasica] gobierno de mexico muy bien bueno pues este terminamos nada m\u00e1s dando a conocer que 25 gobernadores incluida la jefa del gobierno de la ciudad de mexico y estoy seguro si no est\u00e1 aqu\u00ed que lo va a hacer la gobernadora de sonora pero ellos son los que han manifestado hasta ahora su adhesi\u00f3n el acuerdo en favor de la democracia les agradecemos mucho su confianza hay que esperar porque es muy probable qu\u00e9 s\u00e9 adhieran m\u00e1s a este acuerdo me gustar\u00eda jes\u00fas si podemos poner la carta nada m\u00e1s para recordar cu\u00e1l es el prop\u00f3sito b\u00e1sico de este acuerdo adelante adelante adelante adelante aqu\u00ed est\u00e1 la esencia este es el p\u00e1rrafo qu\u00e9 resume lo que buscamos en consecuencia gobernador a gobernadores y jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico esto es lo que expongo en mi carta les propongo de la manera m\u00e1s horizontal y respetuosa que establezcamos un acuerdo nacional en favor de la democracia por mi parte les manifiesto que actuar\u00e9 como siempre con absoluta rectitud y en defensa de la soberan\u00eda popular y esto mismo les convoco a ustedes concretamente les exhorto a que no intervengamos para apoyar a ning\u00fan candidato de ning\u00fan partido a no permitir que se utilice el presupuesto p\u00fablico con fines electorales a denunciar la entrega de dinero del crimen organizado o de la delincuencia de cuello blanco para financiar campa\u00f1as a impedir la compra de lealtades o de conciencias a no traficar con la pobreza de la gente a no solapar\u00e1 tramposos o mapaches electorales a visitar el acarreo y el relleno de urnas la falsificaci\u00f3n de actas y todas esas abominables pr\u00e1cticas ilegales y antidemocr\u00e1ticas que deben quedar en el pasado de manera definitiva esto es lo b\u00e1sico y [M\u00fasica] hay una muy buena respuesta de los gobernadores el prop\u00f3sito es dejar a los ciudadanos que libremente decidan sobre qui\u00e9n debe gobernar los representarlos hay condiciones inmejorables hist\u00f3ricas para establecer de una vez y para siempre un verdadero sistema democr\u00e1tico dejar atr\u00e1s el fraude electoral que ha caracterizado la vida p\u00fablica del pa\u00eds para verg\u00fcenza de nuestro pueblo y para verg\u00fcenza de nuestra naci\u00f3n por eso se hace este llamado porque estamos en v\u00edsperas de las elecciones y hay condiciones repito inmejorables ya cada vez son m\u00e1s independientes las instituciones electorales el pueblo quiere la democracia y hay voluntad pol\u00edtica en la presidencia de la rep\u00fablica' porque eso es muy importante si no hay voluntad pol\u00edtica para hacer valer la democracia pues no se avanza no se logra ese prop\u00f3sito adem\u00e1s en esta carta hacemos menci\u00f3n de que ya los delitos electorales est\u00e1n considerados como delitos graves en la constituci\u00f3n y en la ley de la materia el qu\u00e9 cometa un delito de car\u00e1cter electoral es castigado con c\u00e1rcel sin derecho a fianza existe la fiscal\u00eda electoral te va a actuar una vez que tengamos el mayor n\u00famero de firmas es probable que enviamos el escrito a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y a la fiscal\u00eda especializada es decir a la fiscal\u00eda electoral y decirle a toda la gente que ayudemos debemos actuar como guardianes de la voluntad del pueblo que no haya ning\u00fan fraude que se termine ya con esa pr\u00e1ctica antidemocr\u00e1tica vamos a abrir buenos d\u00edas presidente del escobar ya tiempo de preguntarle primero sobre lo que pas\u00f3 este fin de semana en un d\u00eda se registra en jalisco el asesinato de 13 personas o de lo que se conoce ya el gobernador habl\u00f3 en las \u00faltimas horas lo que dijo es que siempre ha dado la cara y pide que ahora el gobierno federal d\u00e9 la cara porque le corresponde al federal atender temas del crimen organizado que le responde a usted y preguntarle principalmente c\u00f3mo ha sido la relaci\u00f3n con el gobierno de jalisco para atender este asunto y qu\u00e9 es lo que est\u00e1 fallando gracias pues estamos actuando hay mucho m\u00e1s presencia de la guardia nacional en jalisco que antes son muchos los elementos de la guardia nacional que est\u00e1 en jalisco adem\u00e1s est\u00e1 participando la cgt de la defensa en la secretar\u00eda de marina es un problema que viene de tiempo atr\u00e1s como todos lo sabemos es parte de la descomposici\u00f3n que existe ah\u00ed predomina un grupo de la delincuencia organizada y estamos participando ayudando para serenar jalisco y michoac\u00e1n y guanajuato y zacatecas ayer que estuve en zacatecas pues eso fue lo que me plantearon porque en estos cuatro estados se ha incrementado el n\u00famero de homicidios hay mucha confrontaci\u00f3n entre grupos del crimen organizado ayer habl\u00e9 de que no ten\u00edamos que estar pensando qu\u00e9 era entre las mismas bandas que se hac\u00edan da\u00f1o al final de cuentas son seres humanos todos y tenemos que evitar la violencia tambi\u00e9n no es todo el pa\u00eds es en esta regi\u00f3n que hemos tenido m\u00e1s problemas guanajuato jalisco michoac\u00e1n y de seis meses para ac\u00e1 zacatecas la diferencia no voy a hablar de otra regi\u00f3n sino de ah\u00ed cerca la diferencia de lo que sucede en nayarit en sinaloa en durango en baja california sur si vemos la incidencia electiva y homicidios en estos cuatro estados est\u00e1n a la baja en estos otros cuatro estados crecientes por las caracter\u00edsticas en que ser\u00e1n estos enfrentamientos tres bandas entonces habl\u00e9 con el gobernador de jalisco hace como un mes se acord\u00f3 de que vamos a reforzar aunque hay presencia pero se va a reforzar la presencia d la guardia nacional del ej\u00e9rcito y del amarillo de las fuerzas almas en estos estados ya lo instru\u00eda lo ordene desde hace un mes se est\u00e1 ya movilizando a m\u00e1s elementos ayer volv\u00ed a plantearlo y hoy en la ma\u00f1ana tambi\u00e9n fue la instrucci\u00f3n en el gabinete de seguridad entonces de que no se d\u00e9 la cara sino simplemente a qu\u00e9 atribuye que haga ese tipo de declaraciones no s\u00e9 pero no voy a polemizar se siente en preguntarle tambi\u00e9n de la llamada que va a tener con su hom\u00f3logo yo baiden imaginaos que va a hablar temas migraci\u00f3n pero tambi\u00e9n preguntarle si habr\u00eda la posibilidad de que aborden el tema de la ley para la nuc\u00eda el\u00e9ctrica que se est\u00e1 teniendo aqu\u00ed en m\u00e9xico de las reacciones que han tenido en eeuu pues es libre no el di\u00e1logo pues sin embargo sin embargo el presente bail\u00e9n es respetuoso de nuestra soberan\u00eda lo fue el presidente trump lo es el presidente baile hablamos hace como dos meses la primera vez qu\u00e9 hablamos por tel\u00e9fono ya nos hab\u00edamos encontrado pero ocho a\u00f1os antes 10 pero habl\u00e9 de valladolid con \u00e9l y me dio mucho gusto porque y mencion\u00f3 que ellos no ven a m\u00e9xico como el patio trasero de estados les entonces le agradec\u00ed por tener esa concepci\u00f3n porque m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano entonces nosotros no nos metemos en asuntos que tienen que ver con los ciudadanos de eeuu porque no queremos que ellos ni ning\u00fan gobierno del mundo intervenga en asuntos que s\u00f3lo competen a los mexicanos as\u00ed est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 estar\u00edamos violando la constituci\u00f3n si permitimos como lo han hecho [M\u00fasica] en otros tiempos qu\u00e9 se vulnere nuestra soberan\u00eda la constituci\u00f3n establece que la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico debe de regirse por los principios de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias de cooperaci\u00f3n para el desarrollo entonces no hay ning\u00fan problema los adversarios conservadores corruptos pues qu\u00e9 estaban dedicados a robar y ya no quieren dejar de robar piensan que est\u00e9 la reforma y el\u00e9ctrica que es para fortalecer a la producci\u00f3n federal de electricidad para que no cueste m\u00e1s a los consumidores la luz y para que no nos est\u00e9n saqueando como suced\u00eda piensan que este se le va a dar marcha atr\u00e1s porque va a llamar el presidente de eeuu pues no es as\u00ed porque el presidente de eeuu es el respetuoso de nuestra soberan\u00eda como nosotros somos respetuosos de la soberan\u00eda de eeuu qu\u00e9 temas usted tiene pensado plantear de acuerdo a la agenda general porque se pueden tocar todos los temas lo que se busca es mantener una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n y amistad una pol\u00edtica de buena vecindad con eeuu entonces los temas pues covic a nosotros nos importa sobre todo lo de la vacuna que otro tema lo migratorio la seguridad lo que se ha estado planteando el cambio clim\u00e1tico y el tratado comercial y todos los otros temas que les resulten que ayuden a fortalecer la relaci\u00f3n entre nuestro pa\u00eds y eeuu [M\u00fasica] presidente gracias y en otro tema bueno hoy vence el plazo para registrar a los candidatos que van a los distintos cargos de elecci\u00f3n popular y bueno pues el fin de semana la comisi\u00f3n nacional de honestidad y justicia sesion\u00f3 para resolver o a dar una postura en torno al tema de f\u00e9lix salgado macedonio y haciendo referencia a este caso que tiene que ver tambi\u00e9n con las exigencias del movimiento feminista y en general mujeres dentro y fuera de morena no es un asunto partidista y que adem\u00e1s es un asunto que si deber\u00eda hablar si se puede diario pero haciendo alusi\u00f3n a la frase tambi\u00e9n que aqu\u00ed se mencion\u00f3 del ya chole que a muchos no no por supuesto gener\u00f3 pol\u00e9mica por todo el contexto que se tiene yo quiero preguntarle y sobre todo en este asunto en el que se est\u00e1 dando el contexto que usted menciona que si es porque hay quienes quieren tirar esa candidatura y plantear el asunto de precisamente de que pues una forma de violencia es precisamente pensar que a las mujeres se les puede utilizar como un instrumento para electorales o electoral para tirar candidaturas el hecho de que denuncien a\u00f1os despu\u00e9s y que eso sea criticado pues muchas veces las mujeres no se atreven a denunciar porque cuando denuncian se enfrentan a burlas se enfrentan a todo tipo de justificaciones incluso a decir que bueno pues son parte de una manipulaci\u00f3n entonces yo quisiera preguntarle sobre este asunto tambi\u00e9n si hubiera que poner algo por encima que se pondr\u00eda seg\u00fan su criterio la palabra de una mujer que est\u00e1 denunciando abuso sexual y no nada m\u00e1s una mujer varias mujeres o el hecho de que se mantenga una persona con salgado macedonio nada m\u00e1s porque podr\u00eda ser el elemento que consideran que puede ganar la elecci\u00f3n en guerrero media bleu de este asunto nada m\u00e1s aclararle de que los conservadores la prensa s\u00ed s\u00ed y los que no nos quieren sacaron de contexto esto de sol ojal\u00e1 y alg\u00fan d\u00eda se repita en qu\u00e9 contexto se dio y lo manipular fue algo as\u00ed parecido a lo que hicieron cuando la guerra sucia en la campa\u00f1a del 2006 que dije al con sus instituciones y lee cambiaron lo modificaron y pusieron al con las instituciones y as\u00ed se fueron y al estilo hitleriano aplicaron la m\u00e1xima de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad es algo parecido para las proporciones y habl\u00e9 sobre este tema yo pienso que debe de haber democracia creo en la democracia creo [M\u00fasica] que se debe tomar en cuenta a hombres y mujeres de guerrero que no pueden haber linchamientos pol\u00edticos ni politiquer\u00eda porque ahora resulta que son feministas los conservadores ay y mucha hipocres\u00eda entonces pero yo ya no puedo seguir hablando de este tema porque no me corresponde solo le respondo porque me pregunta yo no estoy en contra de las mujeres tan es as\u00ed respeto tanto a las mujeres la mayor\u00eda de quienes me ayudan en el gobierno son mujeres pero no de ahora fui el primero en mexico en tener un gobierno con un gabinete en donde predominaban las mujeres cuando fui jefe del gobierno en la ciudad de mexico con todav\u00eda se estaban abriendo espacios para la participaci\u00f3n de las mujeres d 14 miembros del gabinete y ocho eran mujeres a m\u00ed me toc\u00f3 como dirigente en la oposici\u00f3n impulsar para que la mitad de los legisladores de ahora fuesen mujeres y no s\u00f3lo eso lo que considero muy importante en todos los programas de bienestar no solo son consideradas las mujeres hay programas de bienestar en donde son m\u00e1s las mujeres que se benefician que los hombres y claro que respeto a las mujeres y claro que estoy en contra de la violencia contra las mujeres y estoy en contra los feminicidios y todos los d\u00edas lucho para proteger a las mujeres es mi trabajo sin embargo el conservadurismo para precisarlo porque el conservadurismo en m\u00e9xico es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n los corruptos los que se dedicaban a saquear al pa\u00eds los que produjeron esta monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que padecemos la pobreza de millones de mexicanos mujeres y hombres los causantes de la tragedia nacional los que llevaron al pa\u00eds a la decadencia ahora que ya no pueden robar que ya no tienen fueros que ya no tienen privilegios junto con sus voceros sus intelectuales org\u00e1nicos utilizan cualquier causa atacarnos para lanzarse en contra de nosotros entonces que es lo m\u00e1s importante de todo lo m\u00e1s importante todo tener la conciencia tranquila en el tribunal que me juzga es mi conciencia entonces por eso no pueden porque tenemos la autoridad moral esa es la muralla mi escudo protector me detente [M\u00fasica] la autoridad moral el no mentir no robar el no traicionar al pueblo entonces eso es lo que puedo comentar un comentario presente cuando mencion\u00f3 la frase usted hablaba precisamente de que en periodos electorales surgen este tipo de campa\u00f1as y que entonces ya chole con esas campa\u00f1as pero pues si resulta que estaban est\u00e1bamos hablando o estaban hablando del tema de las denuncias en contra de esta persona que se\u00f1alado como presunto violador y bueno pues tambi\u00e9n hay una de las situaciones que han pues ha generado indignaci\u00f3n en el asunto de que en todo momento el movimiento feminista se le est\u00e9 vinculando con la oposici\u00f3n es cierto que se aprovechan y pudieran aprovechar s\u00ed pero s\u00ed se est\u00e1 vinculando constantemente usted menciona si se est\u00e1 diciendo constantemente entonces y al movimiento feminista se le ve como un movimiento anti presidente anti habl\u00f3 ese es el tema de las actuaciones que tambi\u00e9n solicitan se deje de vincular el movimiento feminista con un asunto partidista pues es que este no soy yo m\u00e1s conmigo es con el conservadurismo en este asunto de f\u00e9lix salgado macedonio quienes salen [M\u00fasica] a manifestarse entre otras mujeres que merecen todo mi respeto adem\u00e1s tienen toda la libertad de hacerlo las legisladoras del pan no estoy inventando nada y los medios de informaci\u00f3n m\u00e1s conservadores que no pueden ser del movimiento feminista se montan en esta y en cualquier que otra causa lo est\u00e1n haciendo ahora que se volvieron ambientalistas lo m\u00e1s importante no lo m\u00e1s importante es el humanismo eso es lo m\u00e1s importante respetarnos todos y luchar por la igualdad y qu\u00e9 es lo k provocado que produjo que origin\u00f3 la monstruosa desigualdad si m\u00e9xico la corrupci\u00f3n nada ma\u00f1ana m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes la corrupci\u00f3n es lo que ha dado al traste con todo guay otra causa por qu\u00e9 tanta pobreza porque tanta desigualdad es un pa\u00eds que tiene tantos recursos naturales que tiene tantas riquezas por la corrupci\u00f3n si en europa gimnasia sin eeuu [M\u00fasica] y hay otras causas pues eso es lo que sucede en esos pa\u00edses pero nosotros tenemos qu\u00e9 pensar en lo que ha da\u00f1ado a m\u00e9xico entonces yo defiendo todas las causas pero tengo una qu\u00e9 es lo considero fundamental acabar con la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds porque considero puede estar equivocado que por la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] hay pobreza hay desigualdad ay y marginaci\u00f3n por la corrupci\u00f3n no hay acceso a la educaci\u00f3n por la corrupci\u00f3n no hay acceso a la salud por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la violencia en general y quien impulsa este modelo corrupto y de privilegios pues el conservadurismo y qu\u00e9 tiene que ver el conservadurismo con el movimiento feminista nada o muy poco y cada quien es libre dispersarse y de manifestarse pero se me hace contradictorio nosotros [M\u00fasica] siempre hemos defendido la igualdad siempre [M\u00fasica] ya puse algunos ejemplos y lo vamos a seguir haciendo muchas veces lo que hicieron para entretener es como el que roba una bolsa a una persona y empieza a gritar al ladr\u00f3n al ladr\u00f3n al ladr\u00f3n para desviar la atenci\u00f3n mientras a que hagan m\u00e9xico a sus anchas es que quiero que se internalice en 36 a\u00f1os luego decir m\u00e1s despacio que de costumbre en 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal se llev\u00f3 a cabo el saqueo m\u00e1s grande que se haya registrado en la historia de m\u00e9xico no hay presidente ya lo he dicho ni siquiera durante los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial saquearon tanto a m\u00e9xico como en el per\u00edodo neoliberal mientras estaban saqueando robando a sus anchas empezaron con una pol\u00edtica de simulaci\u00f3n de la transparencia d el supuesto combate a la corrupci\u00f3n que soy el extremo crearon la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y desde salinas [M\u00fasica] hab\u00edan quitado del c\u00f3digo penal el que la corrupci\u00f3n fuese delito grave y se ten\u00eda desde salinas licencia para robar era legal robar porque el que cometi\u00f3 un delito de corrupci\u00f3n el que robaba al erario pod\u00eda salir bajo fianza no se consideraba delito grave pero como estaba de moda lo de transparencia y el combate a la corrupci\u00f3n pues hab\u00eda que aplicar esas pol\u00edticas p\u00fablicas en m\u00e9jico para simular lo mismo el movimiento ambientalista claro unos aut\u00e9nticos otros falsos imag\u00ednense de que deciden construir el aeropuerto en el lago de texcoco y no hay ambientalistas que protesten [M\u00fasica] ni un solo amparo d\u00f3nde estaban nosotros empezamos a construir el nuevo aeropuerto en la base a\u00e9rea de santa lucia como 200 amparos [M\u00fasica] surgen los ambientalistas donde estaban los ambientalistas cu\u00e1ndo en el per\u00edodo neoliberal entregaron a empresas mineras el 60% del territorio nacional 120 millones de hect\u00e1reas para destruir el territorio para contaminar con cianuro los suelos los mantos acu\u00edferos donde estaban mucha hipocres\u00eda [M\u00fasica] y entonces como si un estribillo de una canci\u00f3n de protesta de los a\u00f1os 70 que no se relaciona pero qu\u00e9 ayuda no te dejes enga\u00f1ar desde el alcance cuando te hablen de progreso porque t\u00fa te quedas flaco y ellos aumentan de peso ay qu\u00e9 tener cuidado tienen mucho cuidado para no dejarse manipular no dejarse manipular adem\u00e1s imag\u00ednense si todos los medios con rosas de excepciones est\u00e1n sobre lo mismo es como se ajustar\u00e1 en una persona y no se confunde no no no no no no estoy hablando de eso no no no no no no se merece todo el respeto no estoy hablando de la manipulaci\u00f3n qu\u00e9 se hace de algunas causas y de como sin propon\u00e9rselo se ayuda al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios al conservadurismo si por qu\u00e9 de cuando ac\u00e1 son feministas este tienes tiene un pensamiento retr\u00f3grada reaccionario [M\u00fasica] conservador nada es la oportunidad para atacarnos en todo como me lo van a preguntar seguramente ya que estamos en esto y a ti se ventila todo ojal\u00e1 y la c\u00e1mara diputados si no tiene impedimento si no est\u00e1 limitada d\u00e9 a conocer el expediente y el gobernador de tamaulipas que se transparente hablando de del derecho de la informaci\u00f3n y de la transparencia eso va a ayudar mucho por qu\u00e9 as\u00ed se aclara le conviene a \u00e9l [M\u00fasica] le conviene a todos yo quiero conocer el expediente quiero saber de qu\u00e9 se le acusa pero no la l\u00ednea gruesa quiero leer el expediente conocerlo y que todos los mexicanos tengamos acceso porque no conozco el expediente yo no fabric\u00f3 expedientes ni doy \u00f3rdenes de que se fabriquen expedientes en contra de nadie yo padec\u00ed d un desafuero nada m\u00e1s que en ese entonces se me acusaba y me defend\u00ed y me defendi\u00f3 el pueblo porque el pueblo es mucha pieza se me acusaba de hacer un camino para construir un hospital y ah\u00ed s\u00ed el presidente fox dio la orden y c\u00f3mo era como su empleado al presidente de la suprema corte de justicia en ese entonces y el procurador me fabricaron el expediente entonces este ahora que la fiscal\u00eda presente este expediente escuch\u00e9 que dicen que desde el palacio nacional se instrument\u00f3 lo de la acusaci\u00f3n y se elabor\u00f3 el expediente pues yo creo que lo mejor para todos desconocer el expediente a nosotros nos ayud\u00f3 mucho cuando dimos a conocer el expediente d la dea en contra del general cienfuegos si no se dan a conocer imagines si hubi\u00e9semos acabado como tapadera encubridores c\u00f3mplices imag\u00ednense los gritos de nuestros adversarios de los conservadores de la prensa friki pero como se dio a conocer desde antes se vio que no hab\u00eda elementos pues ya no hay gritos entonces el que nada debe nada teme ojal\u00e1 y los legisladores resuelvan dar a conocer el expediente completo y subirlo a la red como lo hicimos en el caso del general sin fuegos para aqu\u00ed [M\u00fasica] para que se garantice el derecho a la informaci\u00f3n a la transparencia y que no haya manipulaci\u00f3n que no haya este linchamientos medi\u00e1ticos esto no s\u00f3lo es asunto de los medios y de las filtraciones de los abogados de las autoridades judiciales no es asunto de todos la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica entonces s\u00ed no hay elementos porque no se necesita ser abogado para saber si hay pruebas s\u00ed tiene fundamento la denuncia hay que creer mucho en la gente creer en el pueblo entonces ah\u00ed se lee adem\u00e1s ayuda mucho son clases de de civismo de moral legalidad de justicia de estado de derecho no es s\u00f3lo la teor\u00eda no la ves lee un expediente y ent\u00e9rate y tambi\u00e9n falta que lo que est\u00e1 ah\u00ed s\u00ed pruebe y por eso se inicia todo un juicio falta que el juez tambi\u00e9n intervenga decida pero que no se oculte nada y esto va a ayudar mucho los dos muy buenos d\u00edas presidente miguel vel\u00e1squez del peri\u00f3dico publimetro siguiendo con el tema de la reuni\u00f3n virtual con el presidente joe biden y en relaci\u00f3n con todo lo que usted est\u00e1 comentando braceros ex braceros le est\u00e1n pidiendo a usted que antes de empezar un nuevo plan migratorio le d\u00e9 respuesta a la deuda hist\u00f3rica que se tiene con los braceros de hace 78 d\u00e9cadas que estuvieron en eeuu preguntarle al presidente cu\u00e1l ser\u00eda su respuesta a esta petici\u00f3n de los braseros bueno ya y en cuanto a esto pues un juicio qu\u00e9 est\u00e1 en el poder judicial se cre\u00f3 creo que desde el gobierno d foxx un fidecomiso para devolver recursos como no se les dio a todos este se inici\u00f3 un juicio en la suprema corte en el poder judicial ah\u00ed est\u00e1 este asunto hay que esperar a que resuelvan qu\u00e9 sucedi\u00f3 o sea para contextualizar porque si no la gente no no se comprender\u00eda [M\u00fasica] fueron trabajadores mexicanos cuando la segunda guerra a trabajar a eeuu se les llamo braceros porque eeuu particip\u00f3 en la guerra y para no abandonar su actividad productiva le pidi\u00f3 a m\u00e9xico y se acept\u00f3 que fueran mexicanos a levantar cosechas hacer trabajos agr\u00edcolas y se les pagaba y de lo que se le s y pagaba se les descontaba una cantidad un 10 por ciento era un ahorro para que cuando regresaran ese ahorro se recibe entrega qu\u00e9 sucedi\u00f3 [M\u00fasica] de que el gobierno eeuu envi\u00f3 ese dinero el gobierno de mexico pero ese dinero desapareci\u00f3 no se lo entregaron a los veces se lo robaron se lo clavaron as\u00ed o sea sucedi\u00f3 entonces empieza este movimiento con mucha raz\u00f3n 2 ancianos que est\u00e9 no recibieron esos ahorros y se cre\u00f3 un fidecomiso en la \u00e9poca de fox repito y luego con calder\u00f3n y luego pe\u00f1a el caso es que dieron por concluido el pago o lo que supuestamente se lee deb\u00eda a los braceros y como una inconformidad al final de quienes no recibieron nada o de quienes \u00e9ste no estuvieron conforme con lo que se les devolvi\u00f3 se les entreg\u00f3 se presentaron denuncias en el poder judicial y de sus juicios est\u00e1n ah\u00ed el asunto est\u00e1 en el poder judicial si le pedir\u00eda usted al ministro presidente que le d\u00e9 una revisi\u00e3 que ese informe de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n hombre est\u00e1 este asunto muchas gracias presidente en una segunda pregunta y preguntarle usted qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene del estado de salud del subsecretario l\u00f3pez gatell as\u00ed como de los ministros de defensa y de marina pues afortunadamente los tres est\u00e1n bien esa es la informaci\u00f3n que tengo estado hablando con ellos con el general secretario con el almirante ojeda y con hugo l\u00f3pez gatell pero los tres est\u00e1n vamos a decir fuera de peligro ya [M\u00fasica] recuperaci\u00f3n en la etapa final desde luego todav\u00eda no llevan m\u00e1s de 10 d\u00edas creo que el general el martes ma\u00f1ana ha pasado cumplir\u00eda 15 d\u00edas posteriormente fue de lal mediante ojeda y posteriormente hubo pero tambi\u00e9n \u00e9ste lo celebro que est\u00e9n bien y este les mandamos un abrazo solidario habr\u00eda alguna reincorporaci\u00f3n en esta semana no s\u00e9 yo les recomendar\u00eda qu\u00e9 [M\u00fasica] se espere porque s\u00ed [M\u00fasica] existe lo del boscovich a m\u00ed cuando me dio el infarto pens\u00e9 que el estr\u00e9s era una exquisitez peque\u00f1oburguesa pero no si existe el estr\u00e9s entonces este lo mismo puedo decir si existe el poco vistosa el cuerpo tarde en recuperarse que es como un hurac\u00e1n que pas\u00f3 entonces si es importante si se puede aun cuando ya no se tenga el virus all\u00e1 recuperaci\u00f3n usted fue voluntario en un tratamiento sabes y ellos se sometieron tambi\u00e9n el mismo tratamiento yo pienso que s\u00ed creo que s\u00ed aunque cada quien est\u00e9 decidi\u00f3 y ahora afortunadamente m\u00e1s opciones cuando comenz\u00f3 el comit\u00e9 no se sab\u00eda c\u00f3mo enfrentarlo ahora ya los especialistas los m\u00e9dicos en hospitales en institutos tienen ya m\u00e1s pr\u00e1ctica lo que es muy importante y no hay que dejarlo de decir porque todav\u00eda no pasa esta pandemia que est\u00e1 bajando en m\u00e9xico y en todo el mundo pero todav\u00eda este sigue da\u00f1ando lo que hay que tener en cuenta y seguir repitiendo que aqu\u00ed se dijo much\u00edsimas veces miles de veces es que hay que atenderse a tiempo eso es muy importante no esperar ah\u00ed est\u00e1 la diferencia si cuando empiezan los s\u00edntomas de inmediato all\u00ed atenci\u00f3n que tiene posibilidad de salir si se deja pasar ya se puede complicar la enfermedad presidente y finalmente y con mucho respeto un \u00faltimo tema ayer en la tarde fue muy comentado en redes sociales un v\u00eddeo de un hecho que aconteci\u00f3 en el en el avi\u00f3n en el que usted estaba descendiendo donde se le insult\u00f3 a usted preguntarle si tiene alguna alg\u00fan comentario al respecto o alguna respondo que es son gajes del oficio imag\u00ednense este s\u00ed me pongo preocupado por los insultos recibo muchos este muchos insultos por qu\u00e9 tengo que llevar a cabo cambios me eligieron para eso para encabezar un movimiento de transformaci\u00f3n que as\u00ed como hay personas este inconformes hay y muchos otros que est\u00e1n conformes y as\u00ed es la democracia a diferencia de la dictadura cuando hay dictadura no se puede protestar o se protesta pero con los dientes apretados cuando hay democracia somos libres estoy muy consciente es pero quedamos all\u00e1 presidente con ricardo ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital presidente el d\u00eda de ayer en plena pandemia se llev\u00f3 a cabo una peque\u00f1a manifestaci\u00f3n a favor del gobernador de tamaulipas cabeza de vaca violando todos los protocolos sanitarios y exponiendo a la gente tenemos pruebas de c\u00f3mo los acarrearon les dieron despensa e incluso a funcionarios municipales y estatales los obligaron a acudir a esta peque\u00f1a manifestaci\u00f3n presidente estamos ya a unos meses de las elecciones y siguen obligando a funcionarios a acudir a estos m\u00edtines mi pregunta en concreto presidente es esto no es violar los derechos de los trabajadores municipales y estatales c\u00f3mo se va a combatir esto en las elecciones de que ya no acarreen a los funcionarios pues no me quiero meter en eso yo pienso que se va a aclarar bastante diez a\u00f1os la vida p\u00fablica el que se d\u00e9 a conocer el expediente creo que esa no para el gobernador [M\u00fasica] para la fiscal\u00eda para los legisladores tambi\u00e9n para nosotros en presidencia y para todos los ciudadanos por qu\u00e9 [M\u00fasica] ah\u00ed est\u00e1 supongo del porqu\u00e9 de la solicitud de desafuero a ver les pregunto a ustedes se conoce de que se le acusa al govern o sea en t\u00e9rminos generales y creo que es lavado de dinero delincuencia organizada y defraudaci\u00f3n fiscal algo as\u00ed pero en general pero y los hechos que me llama mucho tambi\u00e9n la atenci\u00f3n porque amaba es este casual de que no hayan filtrado ya para otros casos ya se sabr\u00eda ya el reforma en este no si hubiese dado a conocer todo hace poco reforma filtro lo de una declaraci\u00f3n que est\u00e1 en un juzgado d un testigo del caso de ayotzinapa que en efecto este existe la la averiguaci\u00f3n [M\u00fasica] entonces ahora se les dificult\u00f3 mucho conseguir el expediente pero por eso es importante que se d\u00e9 a conocer presidente mi segundo planteamiento es no s\u00e9 si usted recordar\u00e1 que le expusimos aqu\u00ed el caso del subsecretario de protecci\u00f3n civil de cuernavaca ya fue liberado pero yo le quiero explicar r\u00e1pidamente c\u00f3mo fue liberado se cayeron las mentiras del empresario incluso troles se pusieron en contacto con nosotros yo aqu\u00ed tengo las pruebas pidi\u00e9ndonos disculpa porque estuvo dos meses encarcelado el subsecretario de protecci\u00f3n civil fue linchar y ximo en redes litigaron en redes como nunca y por qu\u00e9 quiero tomar este caso de ejemplo estimado presidente porque parece ser que ya las fiscal\u00edas no no importa tenemos que litigar en redes saber qui\u00e9n tiene la verdad y qui\u00e9n no qui\u00e9n posee la verdad absoluta y qui\u00e9n no estamos en un momento de crispaci\u00f3n que ni tan siquiera se acuerdan que hay hace unos d\u00edas fue tambi\u00e9n agredida la diputada anna y salvatore este y parece ser que somos selectivos en los casos el presidente en concreto que llamado har\u00eda usted a las redes a que por favor pues dejemos de litigar en las redes porque por ejemplo le pongo otra vez el ejemplo del subsecretario de protecci\u00f3n civil estuvo dos meses preso por una mentira de un empresario que pag\u00f3 troles para que lo lincharan en redes y hoy que sali\u00f3 el bueno sali\u00f3 el viernes el subsecretario lo \u00fanico que pidi\u00f3 fue justicia dijo yo no quiero venganza no quiero nada quiero justicia porque imag\u00ednense si son capaces de destruir la vida de un subsecretario dos meses en la c\u00e1rcel pues imag\u00ednense entonces ahora ya nos vamos a poner a litigar en las redes para ver qui\u00e9n es culpable y qui\u00e9n no yo la pregunta presidente sin concreto ser\u00eda que llamado har\u00eda usted a las redes para que por favor pues le bajen un poquito la crispaci\u00f3n pues yo lo que pienso es de que lo \u00fanico que puede y este [M\u00fasica] regular atemperar los excesos s la conciencia de cada quien y la \u00e9tica nada m\u00e1s pero qu\u00e9 no se proh\u00edba nada que actuemos con libertad que le tengamos confianza a la gente a los ciudadanos al pueblo siempre dicho el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto ya no hay un da\u00f1o pero en el caso del servidor p\u00fablico va incluido [M\u00fasica] en el trabajo que uno desempe\u00f1a porque tambi\u00e9n ning\u00fan oficio ninguna trabajo ninguna profesi\u00f3n que produzca este es un una visi\u00f3n personal nada produce m\u00e1s satisfacci\u00f3n que servir\u00e1 en los dem\u00e1s y ser servidor p\u00fablico es lo m\u00e1ximo es llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo y hasta nos pagan y entonces que nos vamos a estar este preocupando s\u00ed hay cuestionamientos hay cr\u00edticas hay insultos no adelante adelante este a seguir ayudando a seguir sirviendo a seguir transformando a seguir liberando a seguir democratizando a seguir haciendo justicia es la verdad pues dagnino este tipo de cosas afectan pero cuando uno va a la c\u00e1rcel por una causa justa no tiene porque este entristecerse podemos realizarse cu\u00e1ndo este el desafuero precisamente recomendaban los abogados que una amparada dice no hasta unos del pan me pagaron el amparo me acordaba yo eso lo acabo de decir al hijo de martin martin luther king con el que me encontr\u00e9 en cuilapan de guerrero de que martin luther king su ropa cuando luchaba por los derechos civiles lo acusaban de que se pasaba un alto al tambo y de inmediato le dec\u00edan vas a salir nada m\u00e1s que esto tienes que pagar una fianza no ah\u00ed se quedaba ah\u00ed se quedaba hablemos de mandela cu\u00e1ntos a\u00f1os estuvo mandela en la c\u00e1rcel el 24 o 27 s\u00ed y entonces no debe de espantar la la c\u00e1rcel a ning\u00fan dirigente es cu\u00e1ndo se es v\u00edctima de una injusticia 27 27 vamos a darle si a una compa\u00f1era es que damos dos y dos gracias gracias presidente buenos d\u00edas en el caso de la reuni\u00f3n virtual con el presidente va a ir en preguntarle si va a solicitar que autorice la venta de vacunas a otros pa\u00edses usted ha hablado de este acaparamiento de vacunas y si va a pedirle que le venda que autorice a las empresas que producen ah\u00ed las vacunas que les vendan m\u00e9xico vamos a hablar de varios temas desde luego de las vacunas pero este queremos recibir respuesta de una petici\u00f3n que ya hicimos y si lo considere el presidente de baile nos puede dar respuesta en la conversaci\u00f3n en la pl\u00e1tica sobre las vacunas en la conversaci\u00f3n le solicito esto en la pasada pl\u00e1tica que tuvieron s\u00ed y canalizarla s\u00ed y a lo mejor pues ya hay una respuesta si \u00e9l considera que debe de tratarse el tema porque tambi\u00e9n nosotros no queremos imponer agenda tenemos que ser respetuosos pero este s\u00ed es un tema que nos importa mucho como se comprenden y como informar ya de la reuni\u00f3n hasta ma\u00f1ana hoy mismo usted har\u00eda un v\u00eddeo hoy mismo por qu\u00e9 el caso de eeuu parece que van a estar medios los primeros minutos lo har\u00eda no est\u00e1 tambi\u00e9n abierto a que est\u00e9 nosotros dependiendo del acuerdo que se tenga con ellos para no abusa lo que ellos informen informamos nosotros y de este acuerdo del que usted hablaba el fin de semana similar dec\u00eda el programa bracero ser\u00eda un acuerdo solamente que le pedir\u00eda para los migrantes mexicanos s\u00f3lo para el sector agr\u00edcola o para todos los sectores no para todos incluso ya hay este visas de trabajo de dos tipos para trabajadores agr\u00edcolas y para trabajadores en general y queremos incluir desde luego a profesionistas dicen los ling\u00fcistas que no se dice profesionistas sino profesionales bien y preguntarle presidente pues este joven que logr\u00f3 entrar que le pidi\u00f3 y c\u00f3mo logr\u00f3 entrar que le que le dicen en su equipo como logr\u00f3 meterse hasta la ma\u00f1ana pues todav\u00eda en verdad a informar a ver informaci\u00f3n [M\u00fasica] este led y es la de atenci\u00f3n ciudadana entonces vienen hasta ac\u00e1 a plantear directamente buenos d\u00edas el joven es un joven de 31 a\u00f1os de edad s\u00ed se llama jos\u00e9 lu\u00eds y esta tiene una gran desesperaci\u00f3n porque me dice y es lo que estaba informando al se\u00f1or presidente que hace y que le plantaron drogas a \u00e9l y por lo tanto lo metieron a la c\u00e1rcel 22 a\u00f1os estuvo ah\u00ed y no obtuvo el apoyo ni de ning\u00fan de ning\u00fan abogado no tuvo el apoyo de la de nadie y al salir no encuentra ninguna posibilidad para salir adelante vive con su madre y aunque y est\u00e1 con mucha desesperaci\u00f3n para poder continuar con las cosas que tiene que hacer tiene tambi\u00e9n una hija a la cual no le permiten verlo entonces como que todas las cosas que se le dificultan al salir de la prisi\u00f3n no puede el realmente encontrar un camino para para rehacer su vida este que queramos ahorita de el que m\u00e1s podr\u00edamos hacer ya no quiere que se revise el caso en la fiscal\u00eda estatal durango durango y lo que quiere es encontrar un camino para rehacer su vida y \u00e9l est\u00e1 ahorita en mi oficina yo estuve platicando con \u00e9l mucho rato est\u00e1 mucho m\u00e1s tranquilo y con lleg\u00f3 pues est\u00e1 investigando c\u00f3mo entr\u00f3 porque nosotros de todos recibimos a toda la gente de todos los d\u00edas pero entr\u00f3 p\u00f3r por la atenci\u00f3n ciudadana digamos entonces no el d\u00eda de hoy no entr\u00f3 por atenci\u00f3n ciudadana pero est\u00e1 pero afuera hoy atendemos varias personas en particular y muchos que tienen que ver con prisiones el asunto de los de los penales es muy complicado cada vez m\u00e1s gente viene a decir que la que los tr\u00e1mites que es injusto la injusticia de estar estar detenido esa es la informaci\u00f3n entonces hasta ahora no se sabe c\u00f3mo logr\u00f3 entrar lo est\u00e1n investigando est\u00e1n investigando se burl\u00f3 la seguridad de palabras muy bien mire es interesante tener en consideraci\u00f3n qu\u00e9 pues no se puede tener tanta vigilancia antes exist\u00eda el estado mayor presidencial que no debe de olvidarse eran ocho mil elementos para cuidar al presidente con un exceso adem\u00e1s que era un poder al interior del gobierno con mucha prepotencia y abusos de autoridad entonces ahora nada m\u00e1s son ayudantes civiles yo no tengo guardaespaldas porque el que nada debe nada teme y estoy tranquilo con mi conciencia y la verdad es que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero todo el mundo este corre riesgos todos todos todos todos todos s\u00ed pero este siempre he tenido comunicaci\u00f3n con la gente y ahora estoy padeciendo por la pandemia porque no puedo escuchar a la gente convivir m\u00e1s con la gente porque no se permite y adem\u00e1s por mi cuidado pero no es este posible no en cerrarse no es vida no se puede vivir encerrado entonces por eso suceden estas cosas pero repito no hay nada que temer la vez presidente buenos d\u00edas sab\u00e9is p\u00e9rez de tejada de audio grama ahondando un poco con lo que preguntaba la compa\u00f1era sarah tiene ya alg\u00fan tiene reportes de cu\u00e1nta gente se acerca a este departamento de atenci\u00f3n ciudadana cu\u00e1ntas ya se solucionaron cuantas m\u00e1s peticiones hay por qu\u00e9 pues diario vemos gente afuera es \u00e9ste todav\u00eda impresionante como la gente sigue solicitando muchas veces justicia en muchas partes no ser\u00eda interesante a \u00e9l su punto de vista sobre estos problemas que seguramente no todos se pueden resolver tambi\u00e9n preguntarle si tiene ya un balance de la vacunaci\u00f3n de cobit c\u00f3mo va qu\u00e9 expectativas tiene siguen llegando las vacunas y bueno hay mucha gente todav\u00eda muy interesada en que se pueda vacunar pr\u00f3ximamente a sus familiares muchas gracias y haberles insultos y luego hablamos de la vacuna justamente tenemos el corte para hasta el mes de febrero del 2021 es desde el 3 de diciembre del 2018 hasta la fecha aqu\u00ed a atenci\u00f3n ciudadana de presidencia buscando al presidente porque eso es muy interesante la gente que llega a atenci\u00f3n ciudadana viene mary beth y me dice quiero hablar con el presidente es a lo que llegan a buscar al presidente nosotros tratamos de atender lo mejor posible explic\u00e1ndoles c\u00f3mo funcionan los equipos de trabajo y la cantidad de personas que personas y documentos que le entregan al licenciado en las giras porque lo que lo que \u00e9l recibe en las giras pero no los pasan la atenci\u00f3n ciudadana para poderle dar toda la gesti\u00f3n y la y el cauce que se refiere al que necesitan son 210 mil personas lo que hemos atendido 200 2.187 porque lo vi hace un rato en la oficina y tenemos la respuesta y queda quedamos hacia las dependencias es de 79.3 por ciento lo que les hemos podido contestar si me permiten puedes explicar un poquito el mecanismo de c\u00f3mo como lo hacemos porque si no parecer\u00eda que nada m\u00e1s pues recibimos documentos no atenci\u00f3n ciudadana no es oficial\u00eda de partes no es un lugar en donde solo llega un documento y se atiende atenci\u00f3n ciudadana tiene que ver con escuchar a la gente con encontrar un camino para d\u00f3nde quiere d\u00f3nde c\u00f3mo est\u00e1 el problema y c\u00f3mo lo vamos a hacer eso significa atenci\u00f3n ciudadana entonces de esa manera nosotros tenemos un contacto bueno en la administraci\u00f3n p\u00fablica hay much\u00edsimas dependencias toda la administraci\u00f3n p\u00fablica y nosotros tenemos a partir de las necesidades de lo que la gente ha planteado contacto directo y permanente con 43 dependencias esas 43 dependencias incluidas todo el gabinete tienen que hacer darnos una respuesta inmediata no a nosotros sino al ciudadano directamente para poder tener sistematizado eso tenemos un sistema de administraci\u00f3n documental se llama cidac nosotros les enviamos el documento llega el documento lo escaneamos y en ese es el mismo d\u00eda se los enviamos a la dependencia y luego les hablamos para decir que le contestaste al ciudadano no a m\u00ed no a la oficina no atenci\u00f3n ciudadana sino a la persona que hiciste las citas te lo hablaste con ellos les diste una soluci\u00f3n que fue lo que planteas y me lo manda por escrito al sistema tambi\u00e9n no lo utilizamos pues el mecanismo de correo sino en nuestro sistema digital y de esa manera podemos decir que tenemos una respuesta al ciudadano de esas 210.000 de 79.3 por ciento porque porque lo tenemos en el sistema es m\u00e1s eso permita el mejor y est\u00e1 claro que eso es muy interesante porque lo hacemos cotidianamente entonces ahorita alguien me dice qu\u00e9 pas\u00f3 con el se\u00f1or fulano de tal con la petici\u00f3n en este momento nos metemos al sistema y podemos decir a qu\u00e9 dependencia lo mandamos quien nos contest\u00f3 si ya le dieron una cita si ya le contestaron si a\u00fan no hay nada si no hay nada todav\u00eda hablamos a la dependencia hablamos con nuestro compa\u00f1ero con el que llevamos o compa\u00f1era que llevamos m\u00e1s relaci\u00f3n y le decimos oye est\u00e1 pasando esto necesitamos que los atiendan entonces de esa manera nosotros tenemos un conocimiento amplio de la administraci\u00f3n p\u00fablica porque entonces sino c\u00f3mo vamos a decidir a d\u00f3nde se va un caso u otro porque son varios temas entonces nosotros hemos trabajado ampliamente saber en qu\u00e9 consiste en la administraci\u00f3n p\u00fablica y que lo m\u00e1s importante es en ser un servidor p\u00fablico que realmente d\u00e9 respuesta a los ciudadanos entonces as\u00ed es como trabajamos en el caso de de los documentos que llegan hablamos con las gentes y voy a aprovechar perm\u00edtanme decirles nuevamente a los ciudadanos es muy importante que cuando hagan una solicitud seg\u00fan el art\u00edculo octavo en la constituci\u00f3n y eso nosotros la recibimos por escrito por eso a veces les decimos ya te escuch\u00e9 pero ahora escribe me lo repito como puedas porque nosotros necesitamos el soporte que sea por escrito y que es m\u00e1s importante a\u00fan que pongan sus datos para que podamos localizarlos porque parece una cosa como que no es cierto pero si realmente la gente luego se le olvida poner sus datos y nada veces que soy la se\u00f1ora marta la se\u00f1ora sara es que soy la se\u00f1ora pues s\u00ed pero necesitamos saber c\u00f3mo nos comunicamos contigo y los que hablan directamente con el presidente se nos dificulta un poco m\u00e1s de repente \u00e9ste con sus datos porque pues ya platiqu\u00e9 con \u00e9l entonces ya necesito que me contestes s\u00ed pero necesitamos darnos la informaci\u00f3n de d\u00f3nde localizarlos y c\u00f3mo localizarlos esa es la forma en c\u00f3mo nosotros trabajamos la cantidad de gente que llega diariamente durante la pandemia pandemia disminuy\u00f3 un poco en cuanto a los que asisten personalmente pero todos los d\u00edas sigue llegando agentes aproximadamente 200 personas diarias y todos los grupos que ustedes pueden ver aqu\u00ed a las afueras de palacio nacional y otra cosa comentarles es que todos los grupos que llegan a palacio nacional todos todos son escuchados y atendidos y de repente ya cuando hablan con ustedes como periodistas est\u00e1 bien pues les damos seguimiento pero no hay ni uno solo que no hayamos escuchado y hayamos planteado qu\u00e9 hacer el problema que tenemos es con los casos que no corresponden al gobierno federal sino m\u00e1s bien a los gobiernos locales por un lado o que no corresponden a la administraci\u00f3n todas las cuestiones electorales ahorita nosotros no tocamos esa parte o lo que es dif\u00edcil de encontrar una respuesta inmediata pero de todos modos las puertas abiertas de palacios \u00fanicamente est\u00e1n abiertas nosotros recibimos a todas las personas hombres mujeres y ni\u00f1os que quieran este que mandan cartas que explican que dicen los recibimos obviamente con con adultos siempre acompa\u00f1ados de adultos pero este es muy es muy interesante ya por \u00faltimo comentarles que no s\u00f3lo es lo que solicita la gente sino lo que opina lo que pide pero tambi\u00e9n la cantidad de buenos deseos que adam por continuar trabajando de esta manera por sentir un espacio abierto y un espacio cerca en palacio nacional la gente es muy muy enternecedor ver la forma en c\u00f3mo en como opinan de \u00e9ste de lo que estamos haciendo de los programas de lo que se hace es muy muy la temporada no le puedo comentar al presidente pero que \u00e9l estuvo enfermo finalmente tuvimos muchas personas que vinieron hubo uno que particularmente me voy a atrever a comentarlo me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n porque era un muchacho joven y dice es que tengo que ver c\u00f3mo est\u00e1 el presidente pues si nosotros te informamos no es que mi abuela me dijo ve a ver al presidente luego pero es que el nieto le dec\u00eda ya le informamos c\u00f3mo est\u00e1 pues en la prensa sale en la televisi\u00f3n y \u00e9l dec\u00eda no ella me dijo ve a verlo el muchacho de tlahuac y que son ellos ve a ver a c\u00f3mo est\u00e1 el presidente anda ve a palacio nacional para que veas c\u00f3mo est\u00e1 fue es enternecedor la forma en c\u00f3mo la gente se acerca con nosotros y podemos platicar con ellos y eso da una gran satisfacci\u00f3n tambi\u00e9n es muy importante en la comunicaci\u00f3n no las giras por ejemplo ayer estuve en tlaltenango que es zacatecas l\u00edmites con jalisco este y ah\u00ed hay un problema entre otros pues de un basurero este de tres comunidades que se oponen a que el basurero del municipio est\u00e9 en sus tierras entonces ya va para all\u00e1 la secretaria de medio ambiente ayer mismo habl\u00e9 luego de todo \u00e9l tenango [M\u00fasica] guadalajara el camino son como tres horas de camino por eso no uso el helic\u00f3ptero pero el avi\u00f3n porque s\u00ed usar el helic\u00f3ptero no me dar\u00eda cuenta de c\u00f3mo es el camino de atr\u00e1s tendr\u00e1n a zapopan qu\u00e9 hace falta revestirlo ayer mismo por tel\u00e9fono al ingeniero cedro oiga el mantenimiento de este camino entonces ay andamos siempre recogiendo los sentimientos de la gente lo que est\u00e9 la gente necesita sus peticiones sus demandas y hacer que las vacunas vamos avanzando hoy nos present\u00f3 un informe el doctor alcocer hay un la l\u00e1mina en donde est\u00e1n s\u00ed pero sobre todo las vacunas que se han recibido lo que puedo decir es que ya no se va a detener el plan nacional de vacunaci\u00f3n esto es lo que hemos recibido para ser un mill\u00f3n 769 la primera que lleg\u00f3 hasta la c\u00ednica 870.000 este laboratorio se ha portado muy bien ha cumplido solo tres semanas nos dejaron de abastecer porque nos informaron que iban a ampliar sus plantas para cumplir tambi\u00e9n con el mecanismo de entrega de vacunas a la onu para qu\u00e9 llegar\u00e1n vacunas a todos los pa\u00edses sobre todo a los pa\u00edses pobres entonces tuvimos de acuerdo pero pasaron las tres semanas y ya se reestableci\u00f3 y el suministro de vacunas estas vienen de europa aunque kaiser tambi\u00e9n produce vacunas en eeuu procesando a las manda de europa astraz\u00e9neca esa est\u00e1n llegando de la india le agradecemos mucho al presidente de la india permiti\u00f3 qu\u00e9 nos mandar\u00e1n vacunas est\u00e1s vienen de china sinovac tambi\u00e9n le agradecemos mucho presidente china hemos estado hablando con el embajador de china en mexico yo personalmente he hablado con \u00e9l y s\u00e9 comprometieron a ayudarnos con este mill\u00f3n de vacunas y cumplieron la expone que esto aunque es todav\u00eda poco hay el compromiso incluso del presidente putin con el que hable por tel\u00e9fono de que nos van a ayudar con una mayor entrega de vacunas entonces ya est\u00e1n llegando ya tambi\u00e9n inici\u00f3 la producci\u00f3n de cancino ah 3 millones 839 ya empez\u00f3 tambi\u00e9n la producci\u00f3n de cancino la materia prima ya se est\u00e1 y envasando en mexico para 6 millones de dosis y lo mismo hasta la s\u00e9neca ya empez\u00f3 y envasar en m\u00e9xico desde luego nos falta me gustar\u00eda que pongan c\u00f3mo est\u00e1 la distribuci\u00f3n de vacunas en el mundo y todav\u00eda pues hay mucha desigualdad porque nosotros estamos hablando baja de 2 millones 455 de eeuu tiene 70 millones pero lo m\u00e1s lamentable en el suelo m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s hasta lo \u00faltimo que al final eso lo siento 11 pa\u00edses 101 'venezuela 157 de l\u00ednea y tobago 440 paraguay min este y son cerca de 200 pa\u00edses que estamos adheridos y escritos en la onu esto es lo que est\u00e1 demandando m\u00e9xico en la onu que haya equidad que no hay acaparamiento de las vacunas muy bien que otras cosas plantea eso b\u00e1sicamente s\u00ed una m\u00e1s buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias procurador buenos d\u00edas a todos ya todos mi nombre es diego el ya zedillo de tabasco y campeche y quintana roo y diario basta en la ciudad de m\u00e9xico del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente en atenci\u00f3n al planteamiento de consulta empleo anteriormente en esta carta para hacer un llamado a la democracia y puntualmente hoy que fue proclamado el plan de ayutla por florentino y no record\u00f3 el apellido pero justo para desconocer el gobierno de santana usted ha planteado se\u00f1or presidente con base en todo lo que viene siendo la cuarta transformaci\u00f3n y hoy siendo un d\u00eda tan particular como es la promulgaci\u00f3n del plan de ayutla una reforma de la conciencia nacional una reforma cultural algo as\u00ed como una reforma cultural que se dio en china acabando con los vestigios del autoritarismo en un momento dado tambi\u00e9n usted ha planteado la importancia que significa para el gobierno federal trascender en m\u00faltiples cosas en este caso en hacer un cambio social en la en la conciencia en este orden de ideas se\u00f1or presidente muy pocos intelectuales han planteado esto en su momento krauser lo plante\u00f3 como precisamente un cambio en la conciencia nacional carlos monsiv\u00e1is lo llam\u00f3 como una crisis en el nacionalismo y pues todo esto que se viene dando entonces se\u00f1or presidente con base en lo que usted ha planteado que considera usted que faltar\u00eda para que pudiese haber un cambio verdadero en la br\u00fajula en este pa\u00eds y cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que se enviar\u00eda a las y los j\u00f3venes a los pol\u00edticos que en un momento dado tienen las riendas de este pa\u00eds cu\u00e1l ser\u00eda este mensaje para generar un verdadero cambio en la conciencia nacional gracias en el presidente pues que sigamos este haciendo historia que sigamos transformando que sigamos llevando a cabo cambios [M\u00fasica] modificaciones legales que siguen cambiando la mentalidad del pueblo que contin\u00fae la revoluci\u00f3n de las conciencias que no nos detengamos y ofrecerles disculpa a los adversarios a los conservadores es que una cosa es conservar qu\u00e9 significa mantener el statu quo [M\u00fasica] por eso es conservar conservadurismo es mantener privilegios [M\u00fasica] mantenerlo establecido y otra cosa opuesta distinta es transformar reformar qu\u00e9 es lo que estamos haciendo entonces que nos entiendan que nosotros no queremos ser conservadores no queremos m\u00e1s de lo mismo qu\u00e9 lo que nos distingue es ser distintos diferentes entonces nada m\u00e1s es un poco de comprensi\u00f3n tambi\u00e9n nosotros entendemos su pensamiento su deseo de que nada se altere de que todo sigue igual lo que si acaso se caiga en lo que se conoce como gatopardismo que las cosas en apariencia cambien para seguir igual qu\u00e9 es lo que hubo en los \u00faltimos tiempos cambio el partido [M\u00fasica] en el gobierno pero todo sigui\u00f3 igual y algunos pueden decir peor no igual en cambio vamos a decir de forma no de fondo y nosotros lo que buscamos es llevar a cabo una transformaci\u00f3n por ejemplo en materia el\u00e9ctrica yo he dicho en otras ocasiones lo repito ahora es regresar al pensamiento y adolfo l\u00f3pez mateos 10 anacr\u00f3nico s atrasado no los bordes mateos era un visionario ya hemos visto en su carta de 1960 cuando nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica es decir les voy a entrega de esto como el general c\u00e1rdenas les entreg\u00f3 le dice al pueblo de m\u00e9xico el petr\u00f3leo pero tengan cuidado no se conf\u00ede porque van a llegar otros que van a que eres y dar marcha atr\u00e1s a estas conquistas porque van a querer privatizar como profeta entonces es un pensamiento [M\u00fasica] el viernes que estuve en quer\u00e9taro inaugurando un hospital general de especialidades hospital escuela p\u00fablico porque el hospital anterior se construy\u00f3 en 1863 quien era presidente adolfo l\u00f3pez mateo pues se impulso mucho la educaci\u00f3n p\u00fablica fue cuando se entregaron por primera vez los libros de texto en ese entonces los opositores conservadores hicieron hasta manifestaciones porque no quer\u00edan que se entregaran los libros de texto gratuitos esto con lo que es materia yo me vacun\u00e9 en la primera vez en mi pueblo en tepetit\u00e1n que lleg\u00f3 el barco el mensajero de la salud cuando hab\u00eda campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n l\u00f3pez mateos nac\u00ed en el 53 vacune como en el 60 70 diego 60 62 l\u00f3pez mateos fue presidente del 58 al 64 en el skate 1963 que dije s\u00ed 1963 entonces las presas y las hidroel\u00e9ctricas l\u00f3pez mateos mal paso despu\u00e9s este chico hacen entonces es un pensamiento llegan los neoliberales y dicen para qu\u00e9 y educaci\u00f3n p\u00fablica que estudien los que tengan para pagar colegiatura y ponen la educaci\u00f3n al mercado no pod\u00eda funcionar eso porque la gente no tiene para pagar colegiatura y esto no significa que yo est\u00e9 en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar la escuela primero lo puede hacer pero est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares pero si quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n tan es as\u00ed que siendo salinas presidente y cedillo secretario de educaci\u00f3n reformaron el art\u00edculo tercero para limitar la educaci\u00f3n gratuita solo al nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria y pusieron al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior entonces es otro pensamiento domingo en el caso de la industria el\u00e9ctrica para qu\u00e9 vas a estar construyendo hidroel\u00e9ctricas o plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda mejor que vengan este del extranjero y t\u00fa las compras la energ\u00eda y adem\u00e1s como no es tuyo el dinero es del pueblo haz contratos leoninos para que ellos ganen bastante dinero y en una de esas hasta te van a gratificar en una de esas cuando termines tu cargo te puedes ir a trabajar con ellos y te vas a rallar porque si pagan bien entonces es otra mentalidad entonces por eso [M\u00fasica] sinceramente [M\u00fasica] pues ofrezco disculpas si piensan que causamos malestar pero que entiendan cu\u00e1l es nuestra manera de pensar nuestra forma de ser y el compromiso que tenemos con los ciudadanos adem\u00e1s no enga\u00f1amos a nadie esto que estamos haciendo ahora lo venimos planteando desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os no es que de repente llegamos al gobierno y descubrimos de que robaban y se quedaban a pemex y a la comisi\u00f3n federal de electricidad y hab\u00eda que este limpiar no ya lo sab\u00edamos lo planteamos en la campa\u00f1a ya sab\u00edamos de c\u00f3mo se las gastaban los tecn\u00f3cratas neoliberales de c\u00f3mo [M\u00fasica] privatizaban las ganancias y socializan las p\u00e9rdidas es como lo vamos a saber si participamos denunciando lo hizo a proa de c\u00f3mo convirtieron las deudas privadas en deuda p\u00fablica por eso viene la pandemia se precipita la crisis econ\u00f3mica y vienen a decirme hay que rescatar a las corporaciones [M\u00fasica] pues este de manera respetuosa les dije no va a ser as\u00ed ya no va a ser como antes ahora vamos a rescatar a los de abajo entonces produjo inconformidad en los medios las columnas los articulistas los intelectuales org\u00e1nicos entonces es normal porque es un planteamiento distinto diferente eso s\u00ed con mucho respeto siempre a todas las personas y que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho que est\u00e9 no un estado de chueca o de cohecho entonces vamos a seguir adelante yo estoy contento porque la gente nos est\u00e1 apoyando cuando t\u00fa planteas qu\u00e9 hacer para este qu\u00e9 siga este llev\u00e1ndose a cabo un cambio de mentalidad que siga as\u00ed es avanzando la concientizaci\u00f3n de la gente yo dir\u00eda que se est\u00e1 logrando ese prop\u00f3sito diario diario y y la gente est\u00e1 m\u00e1s que despierta muy consciente muy consciente en todos lados los pueblos m\u00e1s apartados ayer qu\u00e9 nos trasladamos de zacatecas jalisco en la carretera la gente sal\u00eda de sus casas de sus pueblos todos los queriendo saludar pero bien mucho apoyo del pueblo adem\u00e1s este hasta en las encuestas la gente destreza las encuestas que publican que hay respaldo que el gobierno est\u00e1 apoyado por los ciudadanos tiene que ser el pueblo correspondido amor con amor se paga bueno nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana nos vemos la pl\u00e1tica con el presidente de eeuu de am\u00e9rica va a ser a las tres treinta de tres y media de la tarde 330 a cuatro de la tarde y si les vamos a informar usted ma\u00f1ana muy bien hoy y ma\u00f1ana muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:13.938820"
}