{
    "video_id": "MRzm9YWaqJ8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MRzm9YWaqJ8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAW6ihGi-Ny0EfSkO6l7JvkzE7WlQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MRzm9YWaqJ8",
    "video_title": "Empresa de Sedena asume administraci\u00f3n del Tren Maya. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5646,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1073.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1080.25,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1086.61,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1102.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1113.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1220.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1225.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1231.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el general Sandoval",
            "start": 1238.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1242.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 1243.16,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "dar a conocer ya",
            "start": 1246.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 1250.539,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1253.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 1255.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 1259.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que se ha constituido del tren Maya que",
            "start": 1262.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1267.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1269.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "va a recibir el tren Maya de parte de",
            "start": 1270.22,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "fonatur de el director general de",
            "start": 1276.38,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "fonatur Javier May que ha estado a cargo",
            "start": 1280.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n",
            "start": 1285.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de esta obra",
            "start": 1288.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "vamos a tratar tambi\u00e9n ese tema pero",
            "start": 1292.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1297.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1299.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "con Ricardo como siempre",
            "start": 1301.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con el informe de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1307.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "precios de los alimentos combustibles",
            "start": 1310.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 1313.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los productos que se consumen y",
            "start": 1315.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1320.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de dar a conocerlo del cambio en",
            "start": 1321.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el caso de la empresa tren Maya",
            "start": 1326.419,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "Se va a informar sobre El Avance en el",
            "start": 1329.86,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tramo tres del tren Maya muy bien",
            "start": 1335.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces empezamos",
            "start": 1339.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con Ricardo",
            "start": 1342.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1348.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es",
            "start": 1350.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el precio de los combustibles",
            "start": 1353.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la semana pasada la gasolina regular",
            "start": 1354.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estuvo en promedio en el pa\u00eds en 22",
            "start": 1358.22,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pesos con 52 centavos el litro la",
            "start": 1360.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Premium en 24 pesos con 62 centavos y \u00e9l",
            "start": 1364.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dice el 23 pesos con 91 centavos pueden",
            "start": 1368.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ver ustedes que ya pr\u00e1cticamente dos",
            "start": 1371.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con una gran estabilidad en esos",
            "start": 1373.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precios a pesar de que hay una gran",
            "start": 1376.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n internacional en el precio del",
            "start": 1378.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo con corte el 31 de agosto la",
            "start": 1381.559,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo a 79 d\u00f3lares",
            "start": 1385.159,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con 96 centavos de d\u00f3lar el barril ya",
            "start": 1389.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anda rondando los ochenta D\u00f3lares pero",
            "start": 1392.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "gracias al incentivo fiscal que esta",
            "start": 1395.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "semana va a ser del",
            "start": 1398.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "48.1% para la regular treinta y tres por",
            "start": 1400.78,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ciento para la Premium y cuarenta y seis",
            "start": 1404.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "punto seis por para el di\u00e9sel se logra",
            "start": 1407.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esta estabilidad en los precios Por eso",
            "start": 1409.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay que estar cuidando Qui\u00e9nes son",
            "start": 1412.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores y repercuten",
            "start": 1414.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "totalmente a las consumidoras a los",
            "start": 1416.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consumidores este incentivo fiscal y",
            "start": 1419.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos que en la semana que concluy\u00f3",
            "start": 1423.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las tres marcas m\u00e1s carreras que se",
            "start": 1425.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quedando hasta con parte de ese",
            "start": 1427.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incentivo es Chevron Oxxo Gas y redco",
            "start": 1429.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mientras que las tres aliadas de los",
            "start": 1434.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consumidores que est\u00e1n por abajo de los",
            "start": 1436.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precios promedios nacionales fue en esta",
            "start": 1438.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "semana que concluy\u00f3 Valero bp y Epson",
            "start": 1442.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil las tres aliadas de los",
            "start": 1446.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consumidores vamos a ver por tipo de",
            "start": 1447.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "combustible y de acuerdo al margen",
            "start": 1450.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos primeramente a los pasad\u00edsimos",
            "start": 1453.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de rosca de Petro Seven que ahora s\u00ed",
            "start": 1456.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed se mancharon cuatro pesos con",
            "start": 1459.44,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "88 centavos es el margen por litro de",
            "start": 1462.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estos ang en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con un",
            "start": 1467.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de veinticinco pesos",
            "start": 1470.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con 59 centavos el margen M\u00e1s alto que",
            "start": 1472.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos ha tocado ver desde que se realizan",
            "start": 1476.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estos estudios este monitoreo v\u00e9anlo con",
            "start": 1479.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los quince centavos resulta exagerada",
            "start": 1483.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ese margen de cuatro pesos con 88",
            "start": 1486.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "centavos 15 centavos es el margen de",
            "start": 1489.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez",
            "start": 1492.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tienen consecuencia un precio al p\u00fablico",
            "start": 1494.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues casi los cuatro pesos abajo 21",
            "start": 1495.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos con 24",
            "start": 1499.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centavos el litro vamos a ver ahora en",
            "start": 1500.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la Premium arco en Hermosillo Sonora con",
            "start": 1504.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un precio de 26 pesos 95 centavos de",
            "start": 1507.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "litro tiene un margen de dos pesos 51",
            "start": 1510.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos alto pero no tan alto como el",
            "start": 1513.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que mencionamos mientras que franquicia",
            "start": 1516.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pemex en Altamira Tamaulipas tiene un",
            "start": 1518.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "margen de 15 centavos en consecuencia un",
            "start": 1520.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precio de 22 pesos 84 centavos el litro",
            "start": 1523.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para el el PEMEX en Canc\u00fan Quintana Roo",
            "start": 1526.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de veinticinco",
            "start": 1530.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pesos 43 centavos un margen de dos pesos",
            "start": 1532.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ochenta y tres centavos contra los",
            "start": 1535.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is centavos de franquicia Pemex",
            "start": 1537.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que tiene como marquen en Tuxtla",
            "start": 1540.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Chiapas y un precio en",
            "start": 1542.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consecuencia al p\u00fablico m\u00e1s bajo de 23",
            "start": 1544.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "pesos con 74 centavos atendimos",
            "start": 1546.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "179",
            "start": 1551.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "denuncias o quejas que se presentaron",
            "start": 1553.299,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como ustedes saben a trav\u00e9s de la app de",
            "start": 1556.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "litro por litro que est\u00e1 disponible en",
            "start": 1558.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Android y en iOS y realizamos para ello",
            "start": 1561.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "269 visitas o constataciones",
            "start": 1564.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encontramos una que no se dej\u00f3 colocar",
            "start": 1568.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los sellos a pesar de haber encontrado",
            "start": 1571.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "irregularidades esa Esta es la estaci\u00f3n",
            "start": 1574.299,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pir\u00fa en Tijuana Baja California para que",
            "start": 1578.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lo tomen en cuenta por all\u00e1 las",
            "start": 1581.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumidoras y consumidores que no deben",
            "start": 1584.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de cargar ah\u00ed porque hay problemas que",
            "start": 1587.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no permitieron colocar los sellos para",
            "start": 1590.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "advertir a los consumidores pero aqu\u00ed",
            "start": 1593.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos haciendo la advertencia como dos",
            "start": 1595.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gasolineras que no se dejaron verificar",
            "start": 1597.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "una inger\u00e9cuaro Michoac\u00e1n y la otra en",
            "start": 1600.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "playas de Rosarito en Baja California y",
            "start": 1603.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguimos monitoreando el tema de",
            "start": 1607.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios vamos ahora al",
            "start": 1610.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gas LP donde con corte el 30 de agosto",
            "start": 1613.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el precio internacional convertido a",
            "start": 1616.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kilos y a pesos fue de 20 pesos con",
            "start": 1619.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dieciocho centavos el kilo cuando el",
            "start": 1621.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promedio de las 220 regiones en que",
            "start": 1624.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dividido el pa\u00eds para los precios",
            "start": 1627.26,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos dio el promedio de 16 pesos con",
            "start": 1629.299,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "63 centavos m\u00e1s de tres pesos por abajo",
            "start": 1633.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del precio internacional y ese mismo d\u00eda",
            "start": 1636.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "30 de agosto convertido a pesos y a",
            "start": 1639.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "kilos Y tenemos que fue de diez a litros",
            "start": 1644.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n diez pesos noventa y cinco",
            "start": 1647.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centavos el litro el promedio de las 220",
            "start": 1648.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "regiones de ocho pesos con 98 centavos",
            "start": 1652.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el litro visitamos 924 espendedores de",
            "start": 1655.82,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "gas LP en el pa\u00eds en la semana pasada",
            "start": 1660.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos estaban cumpliendo con el precio",
            "start": 1662.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo No encontramos nadie por arriba",
            "start": 1665.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo pero s\u00ed encontramos",
            "start": 1668.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores por abajo",
            "start": 1671.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo en los estados de",
            "start": 1673.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Jalisco Estado de M\u00e9xico guerreros",
            "start": 1676.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sinaloa y Guanajuato ejemplo de ello gas",
            "start": 1678.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "butech en Zapotlanejo Jalisco un precio",
            "start": 1682.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de nueve pesos con 25",
            "start": 1684.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "centavos el litro para tanque",
            "start": 1687.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estacionario cuando el precio m\u00e1ximo de",
            "start": 1691.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n es de nueve pesos con 43 con",
            "start": 1693.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "63 centavos son 40 centavos por abajo",
            "start": 1696.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo aliados de los",
            "start": 1699.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consumidores que tambi\u00e9n se presentan en",
            "start": 1702.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el caso de cilindros de gas en el de",
            "start": 1705.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chiapas de Veracruz de Jalisco de",
            "start": 1708.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Guanajuato el estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1710.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Guerrero un ejemplo de esos aliados de",
            "start": 1712.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los consumidores que dan por abajo del",
            "start": 1715.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es damigas en huehuet en",
            "start": 1716.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Huehuet\u00e1n Chiapas diecis\u00e9is pesos con",
            "start": 1720.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "treinta y seis centavos el kilo el",
            "start": 1723.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en la regi\u00f3n 17 pesos con",
            "start": 1725.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "57 centavos casi un peso por abajo del",
            "start": 1729.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo encontramos en la revisi\u00f3n",
            "start": 1732.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de las estaciones expendedoras de gas LP",
            "start": 1736.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algunas irregularidades tres veh\u00edculos",
            "start": 1739.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que se inmovilizaron porque no estaban",
            "start": 1741.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calibrados y un seis punto cuatro por",
            "start": 1744.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciento de cilindros que sacamos del",
            "start": 1747.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mercado por encontrarse en mal estado",
            "start": 1749.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora los veinticuatro",
            "start": 1753.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "productos que m\u00e1s consumen las familias",
            "start": 1755.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicanas una ligera tendencia a la alza",
            "start": 1758.74,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en el precio alto y bajo de la canasta",
            "start": 1762.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de estos veinticuatro productos y vamos",
            "start": 1765.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ver que el paquete en la zona centro",
            "start": 1768.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiene el precio m\u00e1s alto en Walmart en",
            "start": 1770.899,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1773.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto es a 1027 pesos con setenta",
            "start": 1776.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "centavos y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo",
            "start": 1780.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estamos encontrando en Chedraui en",
            "start": 1784.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Toluca Estado de M\u00e9xico en ochocientos",
            "start": 1786.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "treinta y dos pesos con 80 centavos",
            "start": 1789.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un muy buen precio entre los",
            "start": 1792.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cinco mejores el de la central de",
            "start": 1794.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abastos de Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 1796.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en",
            "start": 1798.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "856 pesos con 42 centavos en la zona",
            "start": 1800.38,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "centro Norte El Precio m\u00e1s alto lo",
            "start": 1805.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "encontramos en ley en Culiac\u00e1n Sinaloa a",
            "start": 1807.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mil treinta y cinco pesos con setenta",
            "start": 1811.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "centavos Mientras que el m\u00e1s barato lo",
            "start": 1813.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encontramos en Soriana en Culiac\u00e1n",
            "start": 1815.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Sinaloa en 831 pesos con 40 centavos el",
            "start": 1817.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto para la zona norte Es de ley en",
            "start": 1823.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora",
            "start": 1826.159,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "27 pesos con 50 centavos y el m\u00e1s",
            "start": 1827.799,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es de Bodega Aurrer\u00e1 en",
            "start": 1832.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Saltillo Coahuila ochocientos setenta y",
            "start": 1835.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dos pesos con 20 centavos as\u00ed podemos",
            "start": 1838.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "determinar d\u00f3nde nos conviene comprar",
            "start": 1840.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este paquete de los veinticuatro",
            "start": 1843.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "productos que m\u00e1s consumen las familias",
            "start": 1845.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicanas el paquete para una semana en",
            "start": 1847.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Walmart en la zona Sur sureste el precio",
            "start": 1850.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto es donde lo encontramos en Boca",
            "start": 1853.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del R\u00edo Veracruz 1031 pesos con cuarenta",
            "start": 1856.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos y en Chedraui el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1859.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en Orizaba Veracruz",
            "start": 1862.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "850 y cinco pesos uno de los elementos",
            "start": 1864.1,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de la canasta es el lim\u00f3n es una un",
            "start": 1867.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "art\u00edculo que consumimos todas las",
            "start": 1872.299,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1874.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicanas algunos no podemos ni",
            "start": 1874.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desayunar sin un pedacito de de lim\u00f3n y",
            "start": 1877.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el lim\u00f3n quiero comentarles que los",
            "start": 1881.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cinco estados que m\u00e1s lo producen Colima",
            "start": 1885.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el diez punto setenta y ocho por",
            "start": 1888.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciento Michoac\u00e1n",
            "start": 1890.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "26.76% de la producci\u00f3n Oaxaca diez",
            "start": 1893.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "punto sesenta y tres por ciento",
            "start": 1897.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Dos punto setenta y ocho por",
            "start": 1898.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ciento de la producci\u00f3n y el que m\u00e1s",
            "start": 1901.82,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "produce Lim\u00f3n en nuestro pa\u00eds es",
            "start": 1903.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 1905.299,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "28.98 por ciento ha habido algunos",
            "start": 1907.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medios que les ha gustado",
            "start": 1911.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escandalizar un poco con el tema del",
            "start": 1913.539,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n hace algunos a\u00f1os hubo un",
            "start": 1916.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incidente muy fuerte que hasta memes",
            "start": 1918.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hicieron con el lim\u00f3n y ahora ya quer\u00edan",
            "start": 1921.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empezar de nuevo nada m\u00e1s que empezaron",
            "start": 1924.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a sacar los precios de Hace cuatro a\u00f1os",
            "start": 1925.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o cinco y y pues la verdad puras",
            "start": 1927.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mentiras Aqu\u00ed est\u00e1 el promedio de",
            "start": 1931.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "precios y podemos ver nosotros que est\u00e1",
            "start": 1933.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "comport\u00e1ndose con la misma",
            "start": 1936.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estacionalidad que tiene a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1938.299,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "donde en los meses de marzo",
            "start": 1941.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "abril es donde tenemos el el pico de los",
            "start": 1945.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de los precios porque es cuando tenemos",
            "start": 1948.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s escasez de lim\u00f3n en el pa\u00eds A pesar",
            "start": 1950.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de que somos super\u00e1vitarios pero por la",
            "start": 1953.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estacionalidad bajo un poco y nada que",
            "start": 1957.26,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "comparar con el aumento del a\u00f1o pasado",
            "start": 1959.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy similar al del a\u00f1o anterior",
            "start": 1962.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero vamos a compararlo con los cuatro",
            "start": 1965.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los otros tres productos son los cuatro",
            "start": 1968.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "productos que en septiembre tienen mayor",
            "start": 1970.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 1972.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque en septiembre es cuando hay m\u00e1s",
            "start": 1973.659,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "demanda por las fiestas patrias el",
            "start": 1976.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jitomate el chile la cebolla y el lim\u00f3n",
            "start": 1978.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es cuando tienen mayor demanda Y podemos",
            "start": 1981.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ver de acuerdo a ese estacionalidad y al",
            "start": 1985.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00edndice Nacional de precio al consumidor",
            "start": 1988.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de bebidas de alimentos que el",
            "start": 1989.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comportamiento est\u00e1 dentro del Rango en",
            "start": 1991.46,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "su pico a 54.17 ahorita 35 punto setenta",
            "start": 1995.179,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "y siete entonces m\u00e1s bien hemos visto",
            "start": 2001.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una baja en el precio y un",
            "start": 2003.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comportamiento para el igual que la",
            "start": 2006.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "cebolla el chile y el jitomate sobre",
            "start": 2009.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todo el saladed un comportamiento que",
            "start": 2014.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por abajo del \u00edndice nacional el",
            "start": 2016.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "precio al consumidor y dentro del",
            "start": 2019.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "promedio en la estacionalidad que",
            "start": 2020.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "siempre se presenta en septiembre para",
            "start": 2022.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estos cuatro productos que consumimos",
            "start": 2024.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que otros meses durante las fiestas",
            "start": 2027.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "patrias y vamos a ver ahora un estudio",
            "start": 2030.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que realizamos en el laboratorio de",
            "start": 2033.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Profeco a las galletas de animalitos y a",
            "start": 2035.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las galletas mar\u00edas que son muy",
            "start": 2038.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consumidas en nuestro pa\u00eds que hay",
            "start": 2040.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "algunas que tienen endulcorantes que no",
            "start": 2043.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "deben de consumir los ni\u00f1os entonces si",
            "start": 2046.059,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "uno dice pues son galletas de animalitos",
            "start": 2047.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "son galletas mar\u00edas vamos a d\u00e1rselas a",
            "start": 2049.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuestras hijas y a hijos sin leer la",
            "start": 2052.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etiqueta no vamos a leer las etiquetas y",
            "start": 2054.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 es lo que nos conviene",
            "start": 2057.879,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para nuestra salud y la nuestra familia",
            "start": 2059.56,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "consumir en casa",
            "start": 2061.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "solo con informaci\u00f3n podemos elegir lo",
            "start": 2064.419,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que llevamos a nuestra mesa y sin",
            "start": 2066.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "excedernos por eso la Profeco realiz\u00f3 el",
            "start": 2068.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estudio de calidad de galletas se",
            "start": 2071.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "analizaron 18 marcas de galletas mar\u00edas",
            "start": 2073.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tres similares a ellas 18 de galletas",
            "start": 2076.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saladas y 9 de animalitos se verific\u00f3",
            "start": 2078.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que cumplieran la normativa y lo m\u00e1s",
            "start": 2082.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante fue identificar la cantidad",
            "start": 2084.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de az\u00facares sodio grasas y calor\u00edas y",
            "start": 2085.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "revisar si contienen jarabe de ma\u00edz de",
            "start": 2089.379,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "alta fructosa o algunos similar porque",
            "start": 2091.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este es da\u00f1ino para la salud se encontr\u00f3",
            "start": 2093.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que todas las marcas analizadas tienen",
            "start": 2096.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "exceso de calor\u00edas la mayor\u00eda exceso de",
            "start": 2098.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sodio 16 contienen alg\u00fan jarabe y tres",
            "start": 2102.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no lo declaran tambi\u00e9n se detect\u00f3 que",
            "start": 2105.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dos productos presentan m\u00e1s grasa de la",
            "start": 2108.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "indicada en su etiqueta y otros dos",
            "start": 2110.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menos el contenido neto se\u00f1alado Cu\u00eddate",
            "start": 2112.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de los az\u00facares si consumes 100 gramos",
            "start": 2115.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de cualquiera de las cuatro marcas con",
            "start": 2118.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayor contenido de estos rebasar\u00edas los",
            "start": 2120.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "25 gramos de az\u00facares que se pueden",
            "start": 2123.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "consumir al d\u00eda la marca con m\u00e1s",
            "start": 2125.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "az\u00facares es cu\u00e9tara galletas de",
            "start": 2128.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "animalitos que supera los 26 gramos de",
            "start": 2130.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos por cada 100 gramos y otra de",
            "start": 2133.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "animalitos con menos az\u00facares es preciso",
            "start": 2135.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con poco m\u00e1s de 20 gramos en la misma",
            "start": 2138.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n y su precio Es m\u00e1s bajo ojo hay",
            "start": 2140.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "productos con menor cantidad de az\u00facares",
            "start": 2144.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que estas galletas o incluso nada pero",
            "start": 2146.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1aden jarabe o edulcorantes sint\u00e9ticos",
            "start": 2148.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como tres de la marca gull\u00f3n y las",
            "start": 2150.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "narizco Premium marbu dorada lo que las",
            "start": 2153.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hacen no recomendables principalmente",
            "start": 2156.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as y ni\u00f1os a partir de estos",
            "start": 2158.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "resultados la Profeco realiz\u00f3 actos de",
            "start": 2161.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n con el fin de que los",
            "start": 2163.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "productos que ahora est\u00e1n en el mercado",
            "start": 2165.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "corrijan sus irregularidades como estas",
            "start": 2167.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dos marcas que ya presentan completo Su",
            "start": 2169.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contenido neto Cuando compres galletas",
            "start": 2172.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "revisa si tiene advertencias de riesgo",
            "start": 2174.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alg\u00fan jarabe o los oct\u00e1gonos negros de",
            "start": 2177.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "excesos As\u00ed podr\u00e1s hacer un consumo",
            "start": 2180.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saludable y razonado",
            "start": 2181.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del",
            "start": 2185.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "consumidor vamos a empoderarnos con",
            "start": 2188.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 2189.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 2197.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2200.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informamos hoy sobre el tramo tres del",
            "start": 2201.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tren Maya que recorre 159 kil\u00f3metros de",
            "start": 2204.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "calquini Campeche a izamal Yucat\u00e1n",
            "start": 2208.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanza el mejoramiento del programa",
            "start": 2212.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Promesa de y la ruta pug la construcci\u00f3n",
            "start": 2214.9,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de los caddy's as\u00ed como un hotel tren",
            "start": 2219.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maya en Nuevo usumal en el tramo tres se",
            "start": 2221.859,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "concluyeron 159 kil\u00f3metros de v\u00eda y las",
            "start": 2225.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaciones y paraderos contin\u00faan",
            "start": 2230.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conforme al programa como usted se\u00f1or",
            "start": 2231.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente constat\u00f3 el fin de semana el",
            "start": 2235.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tren Maya funciona y recorri\u00f3 la v\u00eda de",
            "start": 2238.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Campeche a Canc\u00fan esto demuestra que en",
            "start": 2241.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos",
            "start": 2246.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se cumplen sin duda el tren Maya ser\u00e1",
            "start": 2248.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "inaugurado en diciembre de este a\u00f1o es",
            "start": 2252.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuanto el video por favor",
            "start": 2256.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2262.35,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2286.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2319.28,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2323.74,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2342.16,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2344.01,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2347.57,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2353.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2357.16,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2361.01,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2367.19,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2373.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto por ciento",
            "start": 2380.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y a todas con su",
            "start": 2387.839,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente hoy la empresa",
            "start": 2391.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grupo indie y el grupo handi informara",
            "start": 2393.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sobre los avances del tramo tres que",
            "start": 2396.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "como dice el director Mike corre de",
            "start": 2398.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "calquini a izamal con 159 kil\u00f3metros de",
            "start": 2400.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "distancia y con 220 kil\u00f3metros de Villas",
            "start": 2403.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "El Avance en las estructuras est\u00e1",
            "start": 2408.579,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente concluido los pasos",
            "start": 2410.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generales est\u00e1n al 100% obras de drenaje",
            "start": 2412.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "igual al 100%, los pasos vehiculares se",
            "start": 2414.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encuentran en un 96% ya en Operaci\u00f3n se",
            "start": 2417.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "encuentra en 24 de un total de 34 pasos",
            "start": 2420.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vehiculares los pasos de fauna est\u00e1n",
            "start": 2423.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "completamente terminados los viaductos",
            "start": 2425.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde pasa el trazo de la v\u00eda De igual",
            "start": 2428.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "forma se encuentran 100% concluidos",
            "start": 2430.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los avances en la en la v\u00eda ferra del",
            "start": 2434.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tramo tres son los siguientes la",
            "start": 2437.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n del balasto est\u00e1 100%",
            "start": 2439.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "terminado la colocaci\u00f3n de durmientes",
            "start": 2441.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "igual 100% concluidos el montaje de v\u00eda",
            "start": 2443.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 100% concluido como lo mencion\u00f3 el",
            "start": 2446.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "director Javier May haciendo a\u00fan falta",
            "start": 2449.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la \u00faltima nivelaci\u00f3n alienaci\u00f3n y el",
            "start": 2451.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimo levante as\u00ed como ochocientas",
            "start": 2453.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cincuenta soldaduras al minut\u00e9rmicas lo",
            "start": 2456.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que es la soldadura electr\u00f3nica est\u00e1",
            "start": 2458.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "completamente terminada y los aparatos",
            "start": 2461.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de v\u00eda en su colocaci\u00f3n llevan un 30% de",
            "start": 2463.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 2466.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en los avances de catenaria donde va la",
            "start": 2468.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "energizaci\u00f3n de del tren Maya se",
            "start": 2471.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "encuentra concluido se encuentran",
            "start": 2474.579,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "concluidas la cimentaciones el montaje",
            "start": 2476.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de postes as\u00ed como las las",
            "start": 2477.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "canalizaciones donde se est\u00e1 instalando",
            "start": 2480.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la fibra \u00f3ptica para la comunicaci\u00f3n con",
            "start": 2481.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el centro de control el cableado de la",
            "start": 2483.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cuaternaria lleva un 40% de avance",
            "start": 2485.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "El Avance a las estaciones y base de",
            "start": 2490.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mantenimiento las estaciones en general",
            "start": 2492.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "llevan un avance del 84% de acuerdo al",
            "start": 2495.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa y para su conclusi\u00f3n en",
            "start": 2498.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diciembre Estas son las estaciones de",
            "start": 2500.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "calquini mascan\u00fa discoco Um\u00e1n M\u00e9rida e",
            "start": 2502.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "izamal",
            "start": 2507.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se muestran algunas im\u00e1genes de los",
            "start": 2508.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avances que se llevan en las en las en",
            "start": 2511.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "las estaciones y unas im\u00e1genes objetivos",
            "start": 2513.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los interiores Esta es la estaci\u00f3n la",
            "start": 2515.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de tella en en M\u00e9rida",
            "start": 2517.78,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de igual manera se presentan",
            "start": 2520.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al momento se tienen 850 equipos",
            "start": 2523.859,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "maquinaria y veh\u00edculos trabajando en la",
            "start": 2527.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obra as\u00ed como siete mil quinientos",
            "start": 2529.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "setenta y ocho empleos directos en el",
            "start": 2531.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tramo Y tenemos un peque\u00f1o video de",
            "start": 2533.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "donde se muestran los avances al momento",
            "start": 2536.44,
            "duration": 19.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2540.22,
            "duration": 15.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2558.27,
            "duration": 22.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2582.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2589.63,
            "duration": 15.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2601.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2611.74,
            "duration": 54.609
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or con su permiso",
            "start": 2676.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bueno queremos compartir con ustedes",
            "start": 2678.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el estatus de las pruebas que se siguen",
            "start": 2681.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "haciendo con el tren Como bien saben",
            "start": 2685.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tuvimos un recorrido este fin de semana",
            "start": 2686.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para continuar con las pruebas din\u00e1micas",
            "start": 2688.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del tren en un recorrido de supervisi\u00f3n",
            "start": 2691.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la primera l\u00e1mina podemos ver c\u00f3mo",
            "start": 2693.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pues con este tren hicimos posible lo",
            "start": 2697.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que muchos cre\u00edan imposible Este es el",
            "start": 2701.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tren que les que entregamos hace menos",
            "start": 2703.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de dos meses el pasado ocho de Julio es",
            "start": 2706.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un tren modelo chimbal que es el tren",
            "start": 2708.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar de cuatro coches",
            "start": 2711.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es un tren dice y aqu\u00ed quisi\u00e9ramos",
            "start": 2712.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "explicar un poquito el tema del motor el",
            "start": 2715.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tren al final de cuentas es un tren",
            "start": 2718.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico completamente el\u00e9ctrico todo",
            "start": 2720.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el tren lo que tiene es que se tiene un",
            "start": 2722.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito de diesel de Ultra bajo azufre",
            "start": 2725.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que en el momento en el que llega al",
            "start": 2728.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Power pack que es un motor que tiene",
            "start": 2730.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transforma ese diesel en una energ\u00eda",
            "start": 2732.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del cual pasa",
            "start": 2736.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por un rectificador y este estabiliza la",
            "start": 2738.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el voltaje de la energ\u00eda en 1400",
            "start": 2741.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "volts y se alimenta todo el tren y se",
            "start": 2744.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "convierte en un tren completamente",
            "start": 2746.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico con m\u00e1s de seis mil",
            "start": 2747.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuatrocientas partes diferentes con una",
            "start": 2749.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "capacidad para 230 pasajeros en este",
            "start": 2753.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento les recuerdo estamos en las",
            "start": 2756.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pruebas tipo tenemos dos tipos de prueba",
            "start": 2759.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las las pruebas tipo y las pruebas serie",
            "start": 2760.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cada vez que tenemos un tipo de tren",
            "start": 2762.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distinto es decir el est\u00e1ndar de cuatro",
            "start": 2765.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "coches el est\u00e1ndar de siete coches",
            "start": 2767.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando tengamos el tren restaurante o el",
            "start": 2769.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tren de larga distancia se vuelven a",
            "start": 2772.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hacer estas pruebas tipo que son 15 mil",
            "start": 2773.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros despu\u00e9s cuando son los mismos",
            "start": 2776.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trenes es decir el tren que ya est\u00e1 en",
            "start": 2778.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saguno y en pruebas por ejemplo el tren",
            "start": 2780.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "dos y ahora que se entrega tres cuatro",
            "start": 2782.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "cinco hasta el diez que son iguales",
            "start": 2784.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n pruebas en serie con pruebas de",
            "start": 2785.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mil kil\u00f3metros Qu\u00e9 quiere decir esto",
            "start": 2788.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Bueno si este fuera un tren serie ya",
            "start": 2790.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estar\u00eda aprobado porque nada m\u00e1s este",
            "start": 2793.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fin de semana recorrimos m\u00e1s de mil",
            "start": 2795.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros con el tren al llevarlo en",
            "start": 2797.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunas pruebas internas primero de",
            "start": 2800.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a Leona Vicario y algunos otros",
            "start": 2802.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntos y despu\u00e9s llevarlo de Canc\u00fan a",
            "start": 2804.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Campeche y a trav\u00e9s de este fin de",
            "start": 2806.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semana hacer el distinto recorrido de",
            "start": 2808.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina vemos",
            "start": 2811.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue este recorrido de supervisi\u00f3n se",
            "start": 2813.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 en dos d\u00edas el primer d\u00eda fue de",
            "start": 2816.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Campeche se hizo se fue pasando a trav\u00e9s",
            "start": 2820.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de tramo dos y de tramo tres y cuatro el",
            "start": 2823.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda fueron tramo dos y tramo tres",
            "start": 2826.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se sali\u00f3 de la estaci\u00f3n Campeche y se",
            "start": 2828.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a gesel chac\u00e1n en donde se hizo",
            "start": 2831.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una una parada para hacer una reuni\u00f3n de",
            "start": 2833.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n y despu\u00e9s se continu\u00f3 hasta",
            "start": 2836.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tella en M\u00e9rida ah\u00ed dormimos el tren Se",
            "start": 2839.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en la estaci\u00f3n y al d\u00eda siguiente",
            "start": 2844.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se hizo el siguiente recorrido que fue",
            "start": 2845.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desde telella hasta llegar a Canc\u00fan con",
            "start": 2848.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "una parada en Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue",
            "start": 2852.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2855.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que probamos bueno dos cosas",
            "start": 2857.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy especiales adem\u00e1s de todos los",
            "start": 2859.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 2862.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "involucrados en el tren hay dos",
            "start": 2863.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "elementos muy importantes el sistema de",
            "start": 2865.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tracci\u00f3n frenado que nos permite que",
            "start": 2867.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realmente el tren avance y frene Pero",
            "start": 2870.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la puesta en punto es decir",
            "start": 2872.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se empieza a Baja velocidad no podemos",
            "start": 2875.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "esperar que el primer recorrido de un",
            "start": 2877.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tren vayas a 160 kil\u00f3metros de velocidad",
            "start": 2879.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque no funciona as\u00ed se va probando",
            "start": 2881.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poco a poco y se van incrementando las",
            "start": 2883.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "velocidades T\u00fa empiezas con una",
            "start": 2886.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "velocidad m\u00e1s baja y poco a poco se va",
            "start": 2888.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "probando el tren sobre todo en la",
            "start": 2890.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica ferroviaria que esta es la",
            "start": 2892.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siguiente qu\u00e9 es esto porque luego suena",
            "start": 2894.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muy complicado Bueno no es lo mismo",
            "start": 2896.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "probar un tren vac\u00edo que un tren con",
            "start": 2898.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasajeros Y en este caso pues adem\u00e1s",
            "start": 2902.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "llev\u00e1bamos un pasajero muy importante",
            "start": 2904.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que hacerlo hab\u00eda que hacerlo bien",
            "start": 2906.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en la que sigue por favor",
            "start": 2909.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pues destacar hubo m\u00e1s de cien personas",
            "start": 2912.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "involucradas del del equipo de Alton en",
            "start": 2914.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "todo momento con un soporte de de muchas",
            "start": 2917.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "multidisciplinas con gente de muchos",
            "start": 2921.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pa\u00edses muchos mexicanos tambi\u00e9n trajimos",
            "start": 2923.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos expertos de introducci\u00f3n de",
            "start": 2926.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "producto que nos ayudaran a garantizar",
            "start": 2929.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este recorrido con gente de Brasil de",
            "start": 2931.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Argentina de la India que nos ayudaron",
            "start": 2935.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eh nuestro agradecimiento a todos y cada",
            "start": 2937.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "uno de ellos y cu\u00e1l es el reto pues",
            "start": 2939.4,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "continuar complementando estas pruebas",
            "start": 2940.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "para alcanzar estos quince mil",
            "start": 2942.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y que tengamos un tren para",
            "start": 2944.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico pero que adem\u00e1s",
            "start": 2946.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea 100% seguro fiable y con 100% de",
            "start": 2948.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "disponibilidad Muchas gracias Es todo",
            "start": 2952.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 2954.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Bueno pues nada m\u00e1s para concluir",
            "start": 2961.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exponer lo que ya",
            "start": 2970.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2973.05,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "inici\u00e9",
            "start": 2976.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Cuando comenz\u00f3 esta conferencia",
            "start": 2977.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ya hay un decreto",
            "start": 2982.56,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "ya se formaliz\u00f3 la entrega de la empresa",
            "start": 2985.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "manejada por",
            "start": 2994.079,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "fonatur tren maya",
            "start": 2995.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2998.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo lo que es la construcci\u00f3n de los",
            "start": 2999.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 3003.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 3005.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n",
            "start": 3010.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los trenes",
            "start": 3012.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las estaciones",
            "start": 3014.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cocheras",
            "start": 3019.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 3023.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo lo que es el tren maya",
            "start": 3027.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3032.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "un programa integral",
            "start": 3033.619,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3038.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es para el transporte",
            "start": 3040.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de pasajeros",
            "start": 3043.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "nacionales extranjeros",
            "start": 3045.5,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n para carga",
            "start": 3049.2,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proyectado as\u00ed",
            "start": 3053.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 3058.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que mejore la econom\u00eda en el sureste",
            "start": 3061.859,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "se aproveche",
            "start": 3067.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la llegada de turistas",
            "start": 3070.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a Quintana Roo",
            "start": 3073.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al Canc\u00fan para",
            "start": 3076.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "internarlos a Yucat\u00e1n",
            "start": 3078.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al sur de Quintana Roo",
            "start": 3083.52,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a Campeche a Chiapas a Tabasco",
            "start": 3086.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3092.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cinco estados que",
            "start": 3093.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 3099.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "posibilidades de crecimiento",
            "start": 3102.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda",
            "start": 3105.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 3108.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 3111.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que durante 40 a\u00f1os",
            "start": 3115.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3",
            "start": 3118.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el sureste no hay que olvidarlo",
            "start": 3120.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3125.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "precisamente all\u00e1 en la punta",
            "start": 3129.619,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la pen\u00ednsula",
            "start": 3133.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 3136.319,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s",
            "start": 3138.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3143.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tuvo oportunidad",
            "start": 3146.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de recibir inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3149.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3152.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos",
            "start": 3155.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del sureste Te fueron a trabajar a",
            "start": 3159.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a Canc\u00fan",
            "start": 3163.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y luego a la Riviera Maya tambi\u00e9n de",
            "start": 3167.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3169.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 3171.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de Campeche",
            "start": 3174.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Chiapas de Tabasco de Veracruz de",
            "start": 3177.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Guerrero de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3181.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3186.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Canc\u00fan",
            "start": 3188.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3190.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una oportunidad",
            "start": 3193.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo negro",
            "start": 3196.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en esa pesadilla que fue",
            "start": 3201.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 3205.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque en el norte",
            "start": 3208.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 crecer a tasas del cuatro por",
            "start": 3213.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ciento anual en el centro se logr\u00f3",
            "start": 3218.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "crecer a tasas del dos por ciento anual",
            "start": 3222.02,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal pero en el sur",
            "start": 3225.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "sureste cero crecimiento",
            "start": 3229.859,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3234.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchos estados del sur sureste",
            "start": 3235.579,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "menos cero es decir hubo de crecimiento",
            "start": 3239.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso es lo que pas\u00f3 durante el periodo",
            "start": 3243.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3247.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un crecimiento totalmente",
            "start": 3248.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "desequilibrado",
            "start": 3252.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fue un crecimiento parejo",
            "start": 3257.04,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "horizontal fueron como islotes en donde",
            "start": 3260.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hubo crecimiento",
            "start": 3265.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "las ciudades fronterizas",
            "start": 3271.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las costas",
            "start": 3278.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 3280.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centros tur\u00edsticos",
            "start": 3282.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "algunas ciudades",
            "start": 3284.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Y como dec\u00eda Canc\u00fan la Riviera Maya y",
            "start": 3288.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3293.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el resto del pa\u00eds no tuvo crecimiento se",
            "start": 3296.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "despoblaron municipios la mayor\u00eda de los",
            "start": 3301.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "municipios se despobl\u00f3",
            "start": 3305.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque la gente tuvo que salir a",
            "start": 3309.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a otras partes tanto a",
            "start": 3311.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "estas islas",
            "start": 3315.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de crecimiento rodeadas",
            "start": 3317.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de un mar de pobreza y de abandono como",
            "start": 3322.26,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "a el extranjero",
            "start": 3328.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Entonces el tren Maya",
            "start": 3331.099,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "significa la posibilidad de un",
            "start": 3334.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 3336.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en el sureste a trav\u00e9s de el turismo",
            "start": 3337.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tenemos como",
            "start": 3343.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no se presenta",
            "start": 3348.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 3351.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "la oportunidad de que un tren",
            "start": 3354.9,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "comunica una regi\u00f3n",
            "start": 3360.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tiene selva",
            "start": 3364.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tropical",
            "start": 3366.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que tiene animales nativos",
            "start": 3367.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "originarios excepcionales \u00danicos",
            "start": 3376.819,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se pueden ver Jaguares y venados",
            "start": 3383.22,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y cocodrilos y pavos reales",
            "start": 3387.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3392.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Armadillos y tepezcuintles",
            "start": 3393.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y guacamayas",
            "start": 3397.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas variedades de p\u00e1jaro todo",
            "start": 3401.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed la selva",
            "start": 3405.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la fauna nativa",
            "start": 3409.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "playas",
            "start": 3413.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s bellas del mundo",
            "start": 3415.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3418.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3423.8,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la zona con m\u00e1s patrimonio cultural",
            "start": 3426.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico art\u00edstico",
            "start": 3433.579,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3437.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de dos mil a\u00f1os",
            "start": 3439.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de florecimiento de la cultura maya",
            "start": 3443.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dos mil a\u00f1os",
            "start": 3448.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "son ciudades",
            "start": 3452.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas llenas de esplendor",
            "start": 3455.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con mucho arte",
            "start": 3458.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una gran civilizaci\u00f3n entonces todo eso",
            "start": 3462.599,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es el tren maya",
            "start": 3466.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Y eso va a permitir",
            "start": 3471.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 3474.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "haya Progreso con justicia",
            "start": 3475.88,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "es la modernidad que nosotros sostenemos",
            "start": 3479.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo",
            "start": 3483.859,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "y para todos",
            "start": 3486.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3487.61,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "porque esto significa beneficios",
            "start": 3489.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para mucha gente para los m\u00e1s olvidados",
            "start": 3494.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres los m\u00e1s marginados",
            "start": 3498.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3501.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "producir crear riqueza pero distribuir",
            "start": 3504.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 3508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el turismo ayuda mucho a eso",
            "start": 3511.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atrae",
            "start": 3518.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "muchos visitantes genera",
            "start": 3519.619,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "riqueza y distribuye riqueza porque vive",
            "start": 3525.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucha gente del turismo",
            "start": 3529.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "son muchos los trabajadores",
            "start": 3532.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 3534.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que viven de esta actividad artistas",
            "start": 3537.2,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "artesanos",
            "start": 3542.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces para el sureste es un buen",
            "start": 3547.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 3551.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3552.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "es de corto plazo",
            "start": 3554.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay que pensar en las nuevas",
            "start": 3558.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "generaciones ya nosotros vamos",
            "start": 3560.54,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "de salida en todo sentido Ya dicho de",
            "start": 3564.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que hasta",
            "start": 3570.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "debemos dar gracias a la vida que nos ha",
            "start": 3573.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dado tanto pero hay que pensar en las",
            "start": 3575.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 3578.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "generaciones qu\u00e9 tiene el sureste hacia",
            "start": 3579.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3582.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "flora fauna agua",
            "start": 3584.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en abundancia",
            "start": 3590.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mucha cultura",
            "start": 3593.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3598.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3599.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mucha belleza",
            "start": 3602.059,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bacalar",
            "start": 3607.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo el Caribe",
            "start": 3610.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "El Golfo",
            "start": 3613.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ciudades tambi\u00e9n coloniales Muy bellas",
            "start": 3616.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como Campeche por ejemplo",
            "start": 3619.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 3622.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi el para\u00edso",
            "start": 3632.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3635.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "van a darse los cambios por qu\u00e9",
            "start": 3636.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3644.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dejar en custodia Esta obra",
            "start": 3646.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3653.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3654.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque esta obra como otras",
            "start": 3658.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n financiando",
            "start": 3663.299,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3666.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es deuda",
            "start": 3670.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no son esos mecanismos",
            "start": 3674.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de asociaci\u00f3n p\u00fablica privada",
            "start": 3677.339,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no es presupuesto p\u00fablico dinero del",
            "start": 3684.839,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3689.579,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "El que se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 3690.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Son obras de la naci\u00f3n obras del pueblo",
            "start": 3695.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces queremos",
            "start": 3699.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuidarlas",
            "start": 3702.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que no vaya a suceder",
            "start": 3705.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "lo que hicieron los neoliberales",
            "start": 3709.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3711.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lo que se hizo con dinero de todos",
            "start": 3715.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3718.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3",
            "start": 3720.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 3721.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3728.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se hicieron los aeropuertos los puertos",
            "start": 3729.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las empresas p\u00fablicas",
            "start": 3735.78,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Pues con dinero de todos",
            "start": 3738.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y de repente llegan",
            "start": 3742.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a enga\u00f1ar de que",
            "start": 3746.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estaba mal",
            "start": 3749.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de que existieran estas empresas",
            "start": 3752.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3754.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y las transfieren",
            "start": 3757.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las entregan",
            "start": 3759.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en algunos casos las regalan",
            "start": 3763.079,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3768.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los beneficiados",
            "start": 3770.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "beneficiarios fueron",
            "start": 3773.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gente cercana al poder",
            "start": 3774.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso nunca m\u00e1s",
            "start": 3782.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo garantizamos que haya buena",
            "start": 3788.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3793.619,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 3795.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no haya derroche",
            "start": 3799.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y que no quieran",
            "start": 3804.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 3807.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entregar el tren Maya a particulares eso",
            "start": 3810.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo tenemos que dejar a una instituci\u00f3n",
            "start": 3814.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "seria responsable",
            "start": 3818.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que representa a la naci\u00f3n que",
            "start": 3821.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "representa a M\u00e9xico en este caso la",
            "start": 3824.22,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3827.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3832.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se la dejamos a fonatur",
            "start": 3834.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que ahora es otra cosa",
            "start": 3838.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero era",
            "start": 3842.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 3848.4,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "plagada de corrupci\u00f3n",
            "start": 3852.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "vend\u00edan terrenos de fonatur a",
            "start": 3857.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "particulares all\u00e1 en Canc\u00fan a setenta",
            "start": 3861.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos metro cuadrado durante el gobierno",
            "start": 3865.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de Fox",
            "start": 3868.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "regalaban",
            "start": 3873.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 3874.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "allegados los bienes p\u00fablicos",
            "start": 3876.799,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se acuerdan de que con Calder\u00f3n",
            "start": 3883.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compraron",
            "start": 3885.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un rancho que era del ex gobernador de",
            "start": 3889.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 3894.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Toledo corro",
            "start": 3898.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 como",
            "start": 3901.799,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3903.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3904.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en 120",
            "start": 3907.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3909.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "porque supuestamente iban a hacer un",
            "start": 3913.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "desarrollo tur\u00edstico nada",
            "start": 3915.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvimos que convertir",
            "start": 3920.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en reserva natural protegida todo ese",
            "start": 3922.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 3925.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3927.059,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un rancho apartado completamente",
            "start": 3930.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de Mazatl\u00e1n",
            "start": 3935.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y no era para un desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 3939.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "era para llevar a cabo",
            "start": 3943.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una tranza",
            "start": 3945.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad",
            "start": 3948.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Calder\u00f3n usaba un se\u00f1or",
            "start": 3953.52,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez",
            "start": 3956.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de director de fonatur",
            "start": 3957.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo le vamos a dejar",
            "start": 3962.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "con naturo A qu\u00e9 dependencia le dejamos",
            "start": 3964.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el tren m\u00e1s",
            "start": 3967.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se lo tenemos que dejar todos los",
            "start": 3970.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3972.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3973.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 3974.72,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 lo cuiden que administre bien",
            "start": 3977.76,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que haya honestidad",
            "start": 3983.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hemos logrado avanzar mucho ya",
            "start": 3987.38,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3992.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a poco tiempo de inaugurar el tren",
            "start": 3996.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 3999.66,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se va a inaugurar",
            "start": 4002.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y ya queremos llevar a cabo la",
            "start": 4007.059,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 4011.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4013.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la empresa de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4016.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4018.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "vaya retomando",
            "start": 4019.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todos los proyectos",
            "start": 4023.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4027.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se da una situaci\u00f3n especial",
            "start": 4029.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4033.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha estado ayudando mucho",
            "start": 4034.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Javier May que est\u00e1 aqu\u00ed como director",
            "start": 4039.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de fonatur",
            "start": 4042.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Javier lo conozco desde hace muchos",
            "start": 4045.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4048.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 4049.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Con principios con ideales",
            "start": 4051.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo conozco desde hace",
            "start": 4055.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4059.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 4061.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "como 30",
            "start": 4065.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando empezamos a luchar",
            "start": 4067.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajando con la gente all\u00e1 en Tabasco",
            "start": 4072.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es mi paisano",
            "start": 4076.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "\u00e9l es de Comalcalco",
            "start": 4079.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 4082.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4085.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Va a renunciar",
            "start": 4087.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "\u00e9l ha actuado",
            "start": 4091.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 4094.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "siempre Leal",
            "start": 4097.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 4099.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a nuestro movimiento",
            "start": 4101.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "dos veces presidente municipal",
            "start": 4105.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4108.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Comalcalco en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4110.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4114.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hace poco nosotros ayudamos",
            "start": 4116.6,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "bastante bastante",
            "start": 4121.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4123.219,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este se gobernaba a Tabasco",
            "start": 4125.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por nuestro movimiento",
            "start": 4129.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "creo que fue a partir de la elecci\u00f3n del",
            "start": 4132.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2012",
            "start": 4135.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que con mucho dinero compraron votos en",
            "start": 4136.64,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds no impusieron",
            "start": 4140.359,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a quien enfrent\u00e9 en ese entonces no",
            "start": 4147.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y en mi estado",
            "start": 4154.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed son nuestros adversarios",
            "start": 4157.339,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hacerme",
            "start": 4161.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "minilla",
            "start": 4164.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destruirnos",
            "start": 4171.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4175.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "se lanzaron con un fraude pero con todo",
            "start": 4177.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no despu\u00e9s no lo interesante era que",
            "start": 4183.62,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el que estaba de gobernador",
            "start": 4189.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda surgido de nuestro movimiento",
            "start": 4192.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4197.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 de parecer",
            "start": 4199.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por eso no hay que este",
            "start": 4204.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rasgarse las vestiduras o ponerse a",
            "start": 4209.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "llorar",
            "start": 4212.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4213.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se padecen traiciones",
            "start": 4216.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Siempre han habido",
            "start": 4219.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 4224.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "situaciones especiales en toda la",
            "start": 4227.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4230.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en toda la historia entonces",
            "start": 4234.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quer\u00edan barrernos",
            "start": 4237.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ni en su estado",
            "start": 4239.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "va a ganar",
            "start": 4243.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4246.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo cumplieron",
            "start": 4251.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "o casi porque de 17",
            "start": 4253.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayuntamientos presidentes municipales",
            "start": 4261.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "solo ganamos una",
            "start": 4263.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o sea de Javier",
            "start": 4266.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como alcalde",
            "start": 4269.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nos cepillaron por completo",
            "start": 4273.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con gran fraude",
            "start": 4278.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 4280.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que la decimos y es preferible",
            "start": 4282.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 4286.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos veces a\u00fan en circunstancias",
            "start": 4288.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 4291.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Comalcalco",
            "start": 4292.239,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "senador de la rep\u00fablica",
            "start": 4296.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "much\u00edsima votaci\u00f3n",
            "start": 4302.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es senador con licencia y le ped\u00ed Porque",
            "start": 4305.3,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es un hombre de trabajo honrado",
            "start": 4310.42,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "y con convicciones que me ayudara para",
            "start": 4314.42,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "hacer realidad lo del tren May",
            "start": 4319.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que no es poca cosa",
            "start": 4325.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en cinco a\u00f1os",
            "start": 4329.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "menos terminar una obra As\u00ed que no hay",
            "start": 4331.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ninguna obra as\u00ed en el mundo",
            "start": 4335.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para orgullo",
            "start": 4339.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4342.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4344.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no hay nada as\u00ed",
            "start": 4347.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienes este",
            "start": 4350.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presumen son nuestros amigos no de otros",
            "start": 4353.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4358.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hacen grandes obras pero como esta",
            "start": 4359.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4363.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que",
            "start": 4366.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se puede decir que como en M\u00e9xico",
            "start": 4369.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4372.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no hay dos",
            "start": 4374.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en el mundo Entonces",
            "start": 4378.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Javier pues ya",
            "start": 4382.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cierra un ciclo va a",
            "start": 4385.06,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "regresar a Tabasco",
            "start": 4390.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando y tiene derecho como otros",
            "start": 4393.699,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "igual porque",
            "start": 4398.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay de",
            "start": 4401.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dazo de eso se acab\u00f3",
            "start": 4404.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decide el pueblo pero s\u00ed Quiero",
            "start": 4407.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 4411.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por todo su apoyo",
            "start": 4413.179,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y ahora va a hacerse cargo",
            "start": 4415.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 4422.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00e1guila",
            "start": 4426.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila va a",
            "start": 4428.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser el director general de la empresa de",
            "start": 4432.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren",
            "start": 4436.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4440.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4442.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este con nosotros ya \u00e9l ha venido",
            "start": 4445.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4448.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero ya formalmente",
            "start": 4450.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n",
            "start": 4453.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de el secretario",
            "start": 4455.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la defensa el general Luis crescencio",
            "start": 4460.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 4463.699,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a ser responsable de esta empresa",
            "start": 4465.34,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes",
            "start": 4472.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo nos han ayudado",
            "start": 4474.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos han apoyado los ingenieros",
            "start": 4478.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4481.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "soldados y oficiales",
            "start": 4485.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nos han",
            "start": 4487.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ayudado mucho est\u00e1n cumpliendo la cuarta",
            "start": 4491.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de cinco misiones que tiene el",
            "start": 4494.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano la cuarta misi\u00f3n es",
            "start": 4499.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contribuir al desarrollo de M\u00e9xico y lo",
            "start": 4502.219,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo como nunca",
            "start": 4507.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y en un momento que los necesit\u00e1bamos",
            "start": 4511.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4515.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4516.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 4519.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Obras P\u00fablicas hechas",
            "start": 4523.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por administraci\u00f3n",
            "start": 4527.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4529.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una oficina",
            "start": 4531.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4535.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4538.71,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entrega de contratos y concesiones",
            "start": 4539.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4545.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4547.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4550.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas obras",
            "start": 4552.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a cargo de los ingenieros militares",
            "start": 4554.38,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por terminar dos mil setecientas",
            "start": 4559.78,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 4563.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar",
            "start": 4565.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dos mil setecientas sucursales del banco",
            "start": 4568.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 4572.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llevan alrededor de cuatrocientos",
            "start": 4576.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 4579.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "construidos para la guardia nacional",
            "start": 4582.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "terminaron tambi\u00e9n en tiempo",
            "start": 4587.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord y en un costo muy",
            "start": 4590.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reducido bajo",
            "start": 4600.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 4603.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 4606.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un gran aeropuerto",
            "start": 4609.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4612.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se puede hacer un aeropuerto con ese",
            "start": 4614.62,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "costo realidad fueron",
            "start": 4618.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "75.000 perd\u00f3n s\u00ed 75 hasta menos 75 mil",
            "start": 4621.219,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares estaba estimado a",
            "start": 4627.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hacer el aeropuerto de Texcoco en 700",
            "start": 4630.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero como tuvimos que agregarle cien mil",
            "start": 4633.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "por la cancelaci\u00f3n de contratos de todas",
            "start": 4636.14,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 4638.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4641.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "175.000 para 300 que ten\u00edan estimado nos",
            "start": 4643.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 4647.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "125",
            "start": 4647.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 4649.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ahora ya en diciembre vamos a inaugurar",
            "start": 4655.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto",
            "start": 4658.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de Tulum Quintana Roo el aeropuerto",
            "start": 4662.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 4667.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en Tulum un aeropuerto tambi\u00e9n",
            "start": 4670.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 4673.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 4675.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "construido por los ingenieros militares",
            "start": 4678.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n no solo a cargo ahora del tren",
            "start": 4681.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "maya en su totalidad",
            "start": 4684.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sino construyendo tres tramos el tren",
            "start": 4687.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Maya el tramo cinco participan en la",
            "start": 4691.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n desde tramo",
            "start": 4696.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y desde Tulum",
            "start": 4699.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a Chetumal Y de Chetumal a calakmul y de",
            "start": 4703.659,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "calamul a escarce",
            "start": 4708.62,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los ingenieros militares",
            "start": 4711.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 4717.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "van tambi\u00e9n a manejar la nueva l\u00ednea",
            "start": 4720.1,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 4725.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayud\u00e1ndonos en construir",
            "start": 4729.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "canales y un distrito de riego",
            "start": 4734.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4738.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n",
            "start": 4740.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mercado para regar",
            "start": 4743.179,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cuarenta mil hect\u00e1reas ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 4747.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los ingenieros y en muchas otras cosas",
            "start": 4750.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4755.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa misi\u00f3n cuatro que tienen",
            "start": 4758.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "establecidas est\u00e1n cumpliendola con",
            "start": 4762.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "creces y nos han ayudado",
            "start": 4765.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4769.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de modo que quer\u00edamos informarles sobre",
            "start": 4770.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este cambio",
            "start": 4776.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4777.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para concluir ya lo que es el tren Maya",
            "start": 4780.56,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a seguirles informando y",
            "start": 4786.64,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias a Javier y felicidades al",
            "start": 4791.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "general \u00e1guila Gracias secretario Ahora",
            "start": 4795.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed V\u00e1monos vamos por ac\u00e1",
            "start": 4799.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no voy a contestar muchas preguntas",
            "start": 4803.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ahora porque",
            "start": 4805.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este tengo muchas ganas de hablar eh",
            "start": 4807.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con ustedes Pedro voy a asistir al",
            "start": 4811.159,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "informe s\u00ed de Alfredo del Mazo",
            "start": 4815.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en Toluca",
            "start": 4820.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "porque es su \u00faltimo informe es el",
            "start": 4822.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de M\u00e9xico",
            "start": 4827.3,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un estado muy importante el de mayor",
            "start": 4831.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 4835.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n porque hemos",
            "start": 4836.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4840.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 4841.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coordinado hemos trabajado juntos",
            "start": 4843.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4848.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal",
            "start": 4851.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tenemos pues dos or\u00edgenes pol\u00edticos",
            "start": 4857.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 4860.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4862.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "nos hemos entendido",
            "start": 4866.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se han hecho obras En beneficio del",
            "start": 4868.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4871.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante podemos",
            "start": 4874.82,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tener or\u00edgenes partidistas",
            "start": 4878.62,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "diferentes distintos pero como",
            "start": 4882.219,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "gobernantes debemos siempre de pensar en",
            "start": 4885.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4890.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no pueden haber bander\u00edas partidistas",
            "start": 4891.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Tenemos que trabajar juntos y lo hemos",
            "start": 4894.58,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "logrado porque Alfredo del Mazo ha sido",
            "start": 4899.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy respetuoso",
            "start": 4903.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4905.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ha confundido las cosas no ha hecho",
            "start": 4907.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 4911.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4914.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una declaraci\u00f3n",
            "start": 4917.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno Federal",
            "start": 4922.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ha sido muy respetuoso y se lo",
            "start": 4929.06,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "agradecemos se lo reconocemos",
            "start": 4933.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "No hemos tenido ning\u00fan obst\u00e1culo para",
            "start": 4936.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder trabajar",
            "start": 4940.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico ahora que se",
            "start": 4941.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "present\u00f3 lo \u00faltimo",
            "start": 4946.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una interpretaci\u00f3n sobre el amparo para",
            "start": 4948.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no se distribuyeran los libros",
            "start": 4951.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 4953.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que se aceptara la",
            "start": 4956.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de los abogados",
            "start": 4962.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y",
            "start": 4964.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se entregaran los libros de texto en",
            "start": 4967.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4970.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4972.14,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4972.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "Tengo mucho que agradecerle y",
            "start": 4974.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reconocerle",
            "start": 4977.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de M\u00e9xico",
            "start": 4981.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dependientemente de que es un gran",
            "start": 4984.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estado con un pueblo excepcional",
            "start": 4987.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "trabajador la gente del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4989.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de todo el estado de M\u00e9xico que es parte",
            "start": 4992.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico de la gran Ciudad",
            "start": 4996.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico C\u00f3mo no",
            "start": 4998.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "voy a reconocerle a la gente de Ecatepec",
            "start": 5001.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a la gente de Chimalhuac\u00e1n a la gente de",
            "start": 5005.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Neza a la gente de Texcoco",
            "start": 5008.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a todos los que viven en ese gran Estado",
            "start": 5012.219,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es Su autoridad",
            "start": 5017.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminando y voy a ir",
            "start": 5020.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a su informe",
            "start": 5024.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5028.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5032.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5034.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "complementar lo de mi visita",
            "start": 5036.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a este informe",
            "start": 5039.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar juntos",
            "start": 5042.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5047.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5049.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a estar presente la maestra hoy",
            "start": 5053.02,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero me va a acompa\u00f1ar los dos",
            "start": 5057.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pasar la maestra Delfina a Nueva",
            "start": 5061.199,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "gobernadora gobernadora electa va ya a",
            "start": 5065.679,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "entrar el d\u00eda 15 de septiembre",
            "start": 5070.3,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "por la noche a las 12 de la noche",
            "start": 5073.86,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pero la maestra Delfina y Alfredo del",
            "start": 5079.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mazo me van a acompa\u00f1ar porque el d\u00eda",
            "start": 5082.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quince en la ma\u00f1ana",
            "start": 5086.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar",
            "start": 5088.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el primer tramo",
            "start": 5090.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de El tren que antes",
            "start": 5093.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se llamaba o lo conocemos como Toluca",
            "start": 5096.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y ahora va a ser el",
            "start": 5101.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Insurgente",
            "start": 5104.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nacer en honor en reconocimiento al",
            "start": 5106.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "padre de nuestra patria",
            "start": 5111.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a Miguel Hidalgo por qu\u00e9 ese tren pasa",
            "start": 5113.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por el cerro de Las Cruces",
            "start": 5116.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pues como se sabe",
            "start": 5125.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el cerro de Las Cruces",
            "start": 5127.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la posibilidad",
            "start": 5132.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el cura Hidalgo Este cura Bueno y",
            "start": 5136.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Rebelde de tomar la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5139.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5146.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "iba a haber ning\u00fan problema militar",
            "start": 5147.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "porque era muy fuerte y superior el",
            "start": 5152.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Insurgente",
            "start": 5156.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5158.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que piensa que",
            "start": 5163.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el cura Hidalgo tom\u00f3 en cuenta de que la",
            "start": 5165.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "toma de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5170.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "iba a causar muchos muertos",
            "start": 5173.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y \u00e9l era un humanista",
            "start": 5178.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y prefiri\u00f3",
            "start": 5181.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no tomar la ciudad",
            "start": 5185.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para evitar tantos muertos",
            "start": 5188.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ese es el padre de nuestra patria",
            "start": 5192.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5194.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se va a llamar",
            "start": 5197.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el insurgente ese tren",
            "start": 5199.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para reconocer",
            "start": 5205.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a Miguel Hidalgo",
            "start": 5207.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "muy humano \u00e9l fue el que proclam\u00f3 La",
            "start": 5210.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud por eso a \u00e9l",
            "start": 5213.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no le perdonaron",
            "start": 5216.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la vida a \u00e9l lo Asesinan y no solo eso",
            "start": 5219.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no hay que olvidarlo",
            "start": 5222.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los de la \u00e9lite los de arriba los",
            "start": 5227.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5229.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mon\u00e1rquicos realistas",
            "start": 5232.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "le cortaron la cabeza",
            "start": 5235.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no conforme porque",
            "start": 5239.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de manera vengativa como escarmiento",
            "start": 5245.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por haberse",
            "start": 5251.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "definido en favor de Los humildes de los",
            "start": 5254.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humillados de los Esclavos",
            "start": 5257.739,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "exhibieron diez a\u00f1os su cabeza",
            "start": 5260.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os",
            "start": 5265.179,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en la plaza principal de Guanajuato",
            "start": 5267.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por eso es el padre de nuestra patria",
            "start": 5272.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5277.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "santo padre",
            "start": 5278.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la patria",
            "start": 5280.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5283.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso va a ser el d\u00eda 15",
            "start": 5286.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero ahora vamos a contestar tambi\u00e9n a",
            "start": 5289.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la a la pregunta no que es la que va a",
            "start": 5293.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "manejar ma\u00f1ana el reforma y el proceso y",
            "start": 5296.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "al rato Carmen Aristegui c\u00f3mo se llama",
            "start": 5300.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5303.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez Leyva Es que yo hablo muy",
            "start": 5306.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despacio no hablo de corrido esp\u00e9renme",
            "start": 5308.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5312.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no sabemos",
            "start": 5314.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decida Alfredo del Mazo hacia",
            "start": 5316.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adelante pero",
            "start": 5320.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5321.81,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "con nosotros ha tenido muy buena mucho",
            "start": 5324.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 5327.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "yo ya no voy a estar o sea acu\u00e9rdense",
            "start": 5333.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 5336.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5338.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "voy de salida",
            "start": 5339.659,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me falta un a\u00f1o yo voy a entregar",
            "start": 5341.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del bast\u00f3n de mando",
            "start": 5347.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 5350.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed pasado ma\u00f1ana",
            "start": 5354.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya ha pasado ma\u00f1ana Entrego el bast\u00f3n de",
            "start": 5358.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mando",
            "start": 5361.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a quien gane la encuesta",
            "start": 5363.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5368.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5374.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este Presidente buenos d\u00edas Este que se",
            "start": 5377.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "me hace que t\u00fa vas a empezar ma\u00f1ana",
            "start": 5381.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana no vengo ma\u00f1ana no me va a dar",
            "start": 5383.46,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tiempo es que voy es a las 10 s\u00ed voy a",
            "start": 5387.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Toluca y",
            "start": 5391.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ya no es como antes de que cerraban no",
            "start": 5393.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las calles para que pasara el presidente",
            "start": 5396.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se acuerdan c\u00f3mo era",
            "start": 5399.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 5403.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y tampoco voy",
            "start": 5406.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el helic\u00f3ptero lo uso a veces para la",
            "start": 5409.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de las obras b\u00e1sicamente",
            "start": 5413.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces este vamos por tierra",
            "start": 5415.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5422.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay una clave que se usa desde hace",
            "start": 5423.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5427.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Este lo \u00fanico que se hace a veces a",
            "start": 5428.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "veces es pedir la atenci\u00f3n as\u00ed se le",
            "start": 5432.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 5435.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se pide la atenci\u00f3n para que",
            "start": 5437.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros que adem\u00e1s",
            "start": 5439.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los mando a felicitar",
            "start": 5441.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros que trabajan",
            "start": 5446.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en labores de vialidad aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 5452.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que no es cualquier cosa",
            "start": 5456.699,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el tr\u00e1fico en la ciudad",
            "start": 5460.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1n atentos",
            "start": 5465.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y son los encargados de vialidad y",
            "start": 5467.219,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los encargados de la seguridad",
            "start": 5471.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que llueve truene relampaguee ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5475.139,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5478.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "como los marinos",
            "start": 5482.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "como los soldados pueblo uniformado",
            "start": 5484.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento siempre",
            "start": 5488.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 5490.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son parte de",
            "start": 5494.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad de nuestro pueblo",
            "start": 5496.62,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y nos ayudan mucho que pues esto no es",
            "start": 5500.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "asunto de un solo hombre o de una mujer",
            "start": 5505.42,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "o de un grupo de",
            "start": 5508.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "directivos",
            "start": 5513.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "funcionarios servidores p\u00fablicos no es",
            "start": 5515.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asunto de todos lo que hemos logrado",
            "start": 5519.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ha sido con la participaci\u00f3n de todas de",
            "start": 5522.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo imag\u00ednense ahora que fuimos",
            "start": 5526.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a este recorrer en el tren Maya que",
            "start": 5530.04,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "abordamos el tren maya en Campeche hasta",
            "start": 5534.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 5539.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5541.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que sal\u00eda de los pueblos",
            "start": 5544.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hasta de noche",
            "start": 5548.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ser\u00edan las lucecitas",
            "start": 5551.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todas las familias",
            "start": 5554.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque todo un acontecimiento",
            "start": 5557.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Desde cu\u00e1ndo no se ve\u00eda un tren de",
            "start": 5561.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 5563.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 5565.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pues muchos j\u00f3venes nunca",
            "start": 5567.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edan visto un tren de pasajeros",
            "start": 5571.199,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "y no estamos hablando de cualquier tren",
            "start": 5574.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "es un tren",
            "start": 5580.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 5583.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y yo quiero que ya se suban todos y que",
            "start": 5586.36,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "todos o los que puedan la mayor\u00eda puedan",
            "start": 5591.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "compartir esta experiencia",
            "start": 5597.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que es extraordinaria \u00fanica",
            "start": 5599.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Son obras para nuestro pueblo",
            "start": 5604.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5608.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ni ni ni voy a terminar",
            "start": 5610.5,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "diciendo vamos a desayunar porque no no",
            "start": 5614.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "va a dar tiempo Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 5617.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s adi\u00f3s ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana nos",
            "start": 5621.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 5625.239,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5626.69,
            "duration": 6.969
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo muy buenos d\u00edas Bueno vamos a iniciar la semana nos acompa\u00f1a el general Sandoval porque hoy vamos a dar a conocer ya la entrega de el tren maya la empresa que se ha constituido del tren Maya que est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la defensa va a recibir el tren Maya de parte de fonatur de el director general de fonatur Javier May que ha estado a cargo de la direcci\u00f3n de esta obra vamos a tratar tambi\u00e9n ese tema pero iniciamos iniciamos con Ricardo como siempre con el informe de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los alimentos combustibles calidad de los productos que se consumen y tambi\u00e9n adem\u00e1s de dar a conocerlo del cambio en el caso de la empresa tren Maya Se va a informar sobre El Avance en el tramo tres del tren Maya muy bien entonces empezamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles la semana pasada la gasolina regular estuvo en promedio en el pa\u00eds en 22 pesos con 52 centavos el litro la Premium en 24 pesos con 62 centavos y \u00e9l dice el 23 pesos con 91 centavos pueden ver ustedes que ya pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os con una gran estabilidad en esos precios a pesar de que hay una gran presi\u00f3n internacional en el precio del petr\u00f3leo con corte el 31 de agosto la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a 79 d\u00f3lares con 96 centavos de d\u00f3lar el barril ya anda rondando los ochenta D\u00f3lares pero gracias al incentivo fiscal que esta semana va a ser del 48.1% para la regular treinta y tres por ciento para la Premium y cuarenta y seis punto seis por para el di\u00e9sel se logra esta estabilidad en los precios Por eso hay que estar cuidando Qui\u00e9nes son aliados de los consumidores y repercuten totalmente a las consumidoras a los consumidores este incentivo fiscal y tenemos que en la semana que concluy\u00f3 las tres marcas m\u00e1s carreras que se est\u00e1n quedando hasta con parte de ese incentivo es Chevron Oxxo Gas y redco mientras que las tres aliadas de los consumidores que est\u00e1n por abajo de los precios promedios nacionales fue en esta semana que concluy\u00f3 Valero bp y Epson m\u00f3vil las tres aliadas de los consumidores vamos a ver por tipo de combustible y de acuerdo al margen tenemos primeramente a los pasad\u00edsimos de rosca de Petro Seven que ahora s\u00ed Ahora s\u00ed se mancharon cuatro pesos con 88 centavos es el margen por litro de estos ang en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con un precio al p\u00fablico de veinticinco pesos con 59 centavos el margen M\u00e1s alto que nos ha tocado ver desde que se realizan estos estudios este monitoreo v\u00e9anlo con los quince centavos resulta exagerada ese margen de cuatro pesos con 88 centavos 15 centavos es el margen de franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez tienen consecuencia un precio al p\u00fablico pues casi los cuatro pesos abajo 21 pesos con 24 centavos el litro vamos a ver ahora en la Premium arco en Hermosillo Sonora con un precio de 26 pesos 95 centavos de litro tiene un margen de dos pesos 51 centavos alto pero no tan alto como el que mencionamos mientras que franquicia Pemex en Altamira Tamaulipas tiene un margen de 15 centavos en consecuencia un precio de 22 pesos 84 centavos el litro para el el PEMEX en Canc\u00fan Quintana Roo un precio al p\u00fablico de veinticinco pesos 43 centavos un margen de dos pesos ochenta y tres centavos contra los diecis\u00e9is centavos de franquicia Pemex que tiene como marquen en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas y un precio en consecuencia al p\u00fablico m\u00e1s bajo de 23 pesos con 74 centavos atendimos 179 denuncias o quejas que se presentaron como ustedes saben a trav\u00e9s de la app de litro por litro que est\u00e1 disponible en Android y en iOS y realizamos para ello 269 visitas o constataciones encontramos una que no se dej\u00f3 colocar los sellos a pesar de haber encontrado irregularidades esa Esta es la estaci\u00f3n Pir\u00fa en Tijuana Baja California para que lo tomen en cuenta por all\u00e1 las consumidoras y consumidores que no deben de cargar ah\u00ed porque hay problemas que no permitieron colocar los sellos para advertir a los consumidores pero aqu\u00ed estamos haciendo la advertencia como dos gasolineras que no se dejaron verificar una inger\u00e9cuaro Michoac\u00e1n y la otra en playas de Rosarito en Baja California y tambi\u00e9n seguimos monitoreando el tema de los servicios sanitarios vamos ahora al gas LP donde con corte el 30 de agosto el precio internacional convertido a kilos y a pesos fue de 20 pesos con dieciocho centavos el kilo cuando el promedio de las 220 regiones en que est\u00e1n dividido el pa\u00eds para los precios m\u00e1ximos dio el promedio de 16 pesos con 63 centavos m\u00e1s de tres pesos por abajo del precio internacional y ese mismo d\u00eda 30 de agosto convertido a pesos y a kilos Y tenemos que fue de diez a litros Perd\u00f3n diez pesos noventa y cinco centavos el litro el promedio de las 220 regiones de ocho pesos con 98 centavos el litro visitamos 924 espendedores de gas LP en el pa\u00eds en la semana pasada todos estaban cumpliendo con el precio m\u00e1ximo No encontramos nadie por arriba del precio m\u00e1ximo pero s\u00ed encontramos aliados de los consumidores por abajo del precio m\u00e1ximo en los estados de Jalisco Estado de M\u00e9xico guerreros Sinaloa y Guanajuato ejemplo de ello gas butech en Zapotlanejo Jalisco un precio al p\u00fablico de nueve pesos con 25 centavos el litro para tanque estacionario cuando el precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n es de nueve pesos con 43 con 63 centavos son 40 centavos por abajo del precio m\u00e1ximo aliados de los consumidores que tambi\u00e9n se presentan en el caso de cilindros de gas en el de Chiapas de Veracruz de Jalisco de Guanajuato el estado de M\u00e9xico y Guerrero un ejemplo de esos aliados de los consumidores que dan por abajo del precio m\u00e1ximo es damigas en huehuet en Huehuet\u00e1n Chiapas diecis\u00e9is pesos con treinta y seis centavos el kilo el precio m\u00e1ximo en la regi\u00f3n 17 pesos con 57 centavos casi un peso por abajo del precio m\u00e1ximo encontramos en la revisi\u00f3n de las estaciones expendedoras de gas LP algunas irregularidades tres veh\u00edculos que se inmovilizaron porque no estaban calibrados y un seis punto cuatro por ciento de cilindros que sacamos del mercado por encontrarse en mal estado vamos a ver ahora los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas una ligera tendencia a la alza en el precio alto y bajo de la canasta de estos veinticuatro productos y vamos a ver que el paquete en la zona centro tiene el precio m\u00e1s alto en Walmart en Cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico esto es a 1027 pesos con setenta centavos y el precio m\u00e1s econ\u00f3mico lo estamos encontrando en Chedraui en Toluca Estado de M\u00e9xico en ochocientos treinta y dos pesos con 80 centavos tambi\u00e9n un muy buen precio entre los cinco mejores el de la central de abastos de Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en 856 pesos con 42 centavos en la zona centro Norte El Precio m\u00e1s alto lo encontramos en ley en Culiac\u00e1n Sinaloa a mil treinta y cinco pesos con setenta centavos Mientras que el m\u00e1s barato lo encontramos en Soriana en Culiac\u00e1n Sinaloa en 831 pesos con 40 centavos el m\u00e1s alto para la zona norte Es de ley en Hermosillo Sonora 27 pesos con 50 centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico es de Bodega Aurrer\u00e1 en Saltillo Coahuila ochocientos setenta y dos pesos con 20 centavos as\u00ed podemos determinar d\u00f3nde nos conviene comprar este paquete de los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas el paquete para una semana en Walmart en la zona Sur sureste el precio m\u00e1s alto es donde lo encontramos en Boca del R\u00edo Veracruz 1031 pesos con cuarenta centavos y en Chedraui el m\u00e1s econ\u00f3mico en Orizaba Veracruz 850 y cinco pesos uno de los elementos de la canasta es el lim\u00f3n es una un art\u00edculo que consumimos todas las familias mexicanas algunos no podemos ni desayunar sin un pedacito de de lim\u00f3n y el lim\u00f3n quiero comentarles que los cinco estados que m\u00e1s lo producen Colima con el diez punto setenta y ocho por ciento Michoac\u00e1n 26.76% de la producci\u00f3n Oaxaca diez punto sesenta y tres por ciento Tamaulipas Dos punto setenta y ocho por ciento de la producci\u00f3n y el que m\u00e1s produce Lim\u00f3n en nuestro pa\u00eds es Veracruz 28.98 por ciento ha habido algunos medios que les ha gustado escandalizar un poco con el tema del lim\u00f3n hace algunos a\u00f1os hubo un incidente muy fuerte que hasta memes hicieron con el lim\u00f3n y ahora ya quer\u00edan empezar de nuevo nada m\u00e1s que empezaron a sacar los precios de Hace cuatro a\u00f1os o cinco y y pues la verdad puras mentiras Aqu\u00ed est\u00e1 el promedio de precios y podemos ver nosotros que est\u00e1 comport\u00e1ndose con la misma estacionalidad que tiene a\u00f1o con a\u00f1o donde en los meses de marzo abril es donde tenemos el el pico de los de los precios porque es cuando tenemos m\u00e1s escasez de lim\u00f3n en el pa\u00eds A pesar de que somos super\u00e1vitarios pero por la estacionalidad bajo un poco y nada que comparar con el aumento del a\u00f1o pasado est\u00e1 muy similar al del a\u00f1o anterior pero vamos a compararlo con los cuatro los otros tres productos son los cuatro productos que en septiembre tienen mayor precio porque en septiembre es cuando hay m\u00e1s demanda por las fiestas patrias el jitomate el chile la cebolla y el lim\u00f3n es cuando tienen mayor demanda Y podemos ver de acuerdo a ese estacionalidad y al \u00edndice Nacional de precio al consumidor de bebidas de alimentos que el comportamiento est\u00e1 dentro del Rango en su pico a 54.17 ahorita 35 punto setenta y siete entonces m\u00e1s bien hemos visto una baja en el precio y un comportamiento para el igual que la cebolla el chile y el jitomate sobre todo el saladed un comportamiento que est\u00e1 por abajo del \u00edndice nacional el precio al consumidor y dentro del promedio en la estacionalidad que siempre se presenta en septiembre para estos cuatro productos que consumimos m\u00e1s que otros meses durante las fiestas patrias y vamos a ver ahora un estudio que realizamos en el laboratorio de Profeco a las galletas de animalitos y a las galletas mar\u00edas que son muy consumidas en nuestro pa\u00eds que hay algunas que tienen endulcorantes que no deben de consumir los ni\u00f1os entonces si uno dice pues son galletas de animalitos son galletas mar\u00edas vamos a d\u00e1rselas a nuestras hijas y a hijos sin leer la etiqueta no vamos a leer las etiquetas y vamos a ver qu\u00e9 es lo que nos conviene para nuestra salud y la nuestra familia consumir en casa solo con informaci\u00f3n podemos elegir lo que llevamos a nuestra mesa y sin excedernos por eso la Profeco realiz\u00f3 el estudio de calidad de galletas se analizaron 18 marcas de galletas mar\u00edas tres similares a ellas 18 de galletas saladas y 9 de animalitos se verific\u00f3 que cumplieran la normativa y lo m\u00e1s importante fue identificar la cantidad de az\u00facares sodio grasas y calor\u00edas y revisar si contienen jarabe de ma\u00edz de alta fructosa o algunos similar porque este es da\u00f1ino para la salud se encontr\u00f3 que todas las marcas analizadas tienen exceso de calor\u00edas la mayor\u00eda exceso de sodio 16 contienen alg\u00fan jarabe y tres no lo declaran tambi\u00e9n se detect\u00f3 que dos productos presentan m\u00e1s grasa de la indicada en su etiqueta y otros dos menos el contenido neto se\u00f1alado Cu\u00eddate de los az\u00facares si consumes 100 gramos de cualquiera de las cuatro marcas con mayor contenido de estos rebasar\u00edas los 25 gramos de az\u00facares que se pueden consumir al d\u00eda la marca con m\u00e1s az\u00facares es cu\u00e9tara galletas de animalitos que supera los 26 gramos de estos por cada 100 gramos y otra de animalitos con menos az\u00facares es preciso con poco m\u00e1s de 20 gramos en la misma porci\u00f3n y su precio Es m\u00e1s bajo ojo hay productos con menor cantidad de az\u00facares que estas galletas o incluso nada pero a\u00f1aden jarabe o edulcorantes sint\u00e9ticos como tres de la marca gull\u00f3n y las narizco Premium marbu dorada lo que las hacen no recomendables principalmente para las ni\u00f1as y ni\u00f1os a partir de estos resultados la Profeco realiz\u00f3 actos de verificaci\u00f3n con el fin de que los productos que ahora est\u00e1n en el mercado corrijan sus irregularidades como estas dos marcas que ya presentan completo Su contenido neto Cuando compres galletas revisa si tiene advertencias de riesgo alg\u00fan jarabe o los oct\u00e1gonos negros de excesos As\u00ed podr\u00e1s hacer un consumo saludable y razonado procuradur\u00eda Federal del consumidor vamos a empoderarnos con informaci\u00f3n Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente informamos hoy sobre el tramo tres del tren Maya que recorre 159 kil\u00f3metros de calquini Campeche a izamal Yucat\u00e1n avanza el mejoramiento del programa Promesa de y la ruta pug la construcci\u00f3n de los caddy's as\u00ed como un hotel tren maya en Nuevo usumal en el tramo tres se concluyeron 159 kil\u00f3metros de v\u00eda y las estaciones y paraderos contin\u00faan conforme al programa como usted se\u00f1or presidente constat\u00f3 el fin de semana el tren Maya funciona y recorri\u00f3 la v\u00eda de Campeche a Canc\u00fan esto demuestra que en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen sin duda el tren Maya ser\u00e1 inaugurado en diciembre de este a\u00f1o es cuanto el video por favor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] es cu\u00e1nto por ciento Muy buenos d\u00edas a todos y a todas con su permiso se\u00f1or presidente hoy la empresa grupo indie y el grupo handi informara sobre los avances del tramo tres que como dice el director Mike corre de calquini a izamal con 159 kil\u00f3metros de distancia y con 220 kil\u00f3metros de Villas El Avance en las estructuras est\u00e1 pr\u00e1cticamente concluido los pasos generales est\u00e1n al 100% obras de drenaje igual al 100%, los pasos vehiculares se encuentran en un 96% ya en Operaci\u00f3n se encuentra en 24 de un total de 34 pasos vehiculares los pasos de fauna est\u00e1n completamente terminados los viaductos donde pasa el trazo de la v\u00eda De igual forma se encuentran 100% concluidos los avances en la en la v\u00eda ferra del tramo tres son los siguientes la colocaci\u00f3n del balasto est\u00e1 100% terminado la colocaci\u00f3n de durmientes igual 100% concluidos el montaje de v\u00eda est\u00e1 100% concluido como lo mencion\u00f3 el director Javier May haciendo a\u00fan falta la \u00faltima nivelaci\u00f3n alienaci\u00f3n y el \u00faltimo levante as\u00ed como ochocientas cincuenta soldaduras al minut\u00e9rmicas lo que es la soldadura electr\u00f3nica est\u00e1 completamente terminada y los aparatos de v\u00eda en su colocaci\u00f3n llevan un 30% de avance en los avances de catenaria donde va la energizaci\u00f3n de del tren Maya se encuentra concluido se encuentran concluidas la cimentaciones el montaje de postes as\u00ed como las las canalizaciones donde se est\u00e1 instalando la fibra \u00f3ptica para la comunicaci\u00f3n con el centro de control el cableado de la cuaternaria lleva un 40% de avance El Avance a las estaciones y base de mantenimiento las estaciones en general llevan un avance del 84% de acuerdo al programa y para su conclusi\u00f3n en diciembre Estas son las estaciones de calquini mascan\u00fa discoco Um\u00e1n M\u00e9rida e izamal aqu\u00ed se muestran algunas im\u00e1genes de los avances que se llevan en las en las en las estaciones y unas im\u00e1genes objetivos de los interiores Esta es la estaci\u00f3n la estaci\u00f3n de tella en en M\u00e9rida de igual manera se presentan al momento se tienen 850 equipos maquinaria y veh\u00edculos trabajando en la obra as\u00ed como siete mil quinientos setenta y ocho empleos directos en el tramo Y tenemos un peque\u00f1o video de donde se muestran los avances al momento [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas se\u00f1or con su permiso bueno queremos compartir con ustedes el estatus de las pruebas que se siguen haciendo con el tren Como bien saben tuvimos un recorrido este fin de semana para continuar con las pruebas din\u00e1micas del tren en un recorrido de supervisi\u00f3n en la primera l\u00e1mina podemos ver c\u00f3mo pues con este tren hicimos posible lo que muchos cre\u00edan imposible Este es el tren que les que entregamos hace menos de dos meses el pasado ocho de Julio es un tren modelo chimbal que es el tren est\u00e1ndar de cuatro coches es un tren dice y aqu\u00ed quisi\u00e9ramos explicar un poquito el tema del motor el tren al final de cuentas es un tren el\u00e9ctrico completamente el\u00e9ctrico todo el tren lo que tiene es que se tiene un dep\u00f3sito de diesel de Ultra bajo azufre que en el momento en el que llega al Power pack que es un motor que tiene transforma ese diesel en una energ\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del cual pasa por un rectificador y este estabiliza la energ\u00eda el voltaje de la energ\u00eda en 1400 volts y se alimenta todo el tren y se convierte en un tren completamente el\u00e9ctrico con m\u00e1s de seis mil cuatrocientas partes diferentes con una capacidad para 230 pasajeros en este momento les recuerdo estamos en las pruebas tipo tenemos dos tipos de prueba las las pruebas tipo y las pruebas serie cada vez que tenemos un tipo de tren distinto es decir el est\u00e1ndar de cuatro coches el est\u00e1ndar de siete coches cuando tengamos el tren restaurante o el tren de larga distancia se vuelven a hacer estas pruebas tipo que son 15 mil kil\u00f3metros despu\u00e9s cuando son los mismos trenes es decir el tren que ya est\u00e1 en saguno y en pruebas por ejemplo el tren dos y ahora que se entrega tres cuatro cinco hasta el diez que son iguales ser\u00e1n pruebas en serie con pruebas de mil kil\u00f3metros Qu\u00e9 quiere decir esto Bueno si este fuera un tren serie ya estar\u00eda aprobado porque nada m\u00e1s este fin de semana recorrimos m\u00e1s de mil kil\u00f3metros con el tren al llevarlo en algunas pruebas internas primero de Canc\u00fan a Leona Vicario y algunos otros puntos y despu\u00e9s llevarlo de Canc\u00fan a Campeche y a trav\u00e9s de este fin de semana hacer el distinto recorrido de supervisi\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina vemos qu\u00e9 fue este recorrido de supervisi\u00f3n se dividi\u00f3 en dos d\u00edas el primer d\u00eda fue de Campeche se hizo se fue pasando a trav\u00e9s de tramo dos y de tramo tres y cuatro el primer d\u00eda fueron tramo dos y tramo tres se sali\u00f3 de la estaci\u00f3n Campeche y se lleg\u00f3 a gesel chac\u00e1n en donde se hizo una una parada para hacer una reuni\u00f3n de supervisi\u00f3n y despu\u00e9s se continu\u00f3 hasta tella en M\u00e9rida ah\u00ed dormimos el tren Se qued\u00f3 en la estaci\u00f3n y al d\u00eda siguiente se hizo el siguiente recorrido que fue desde telella hasta llegar a Canc\u00fan con una parada en Chich\u00e9n Itz\u00e1 la que sigue por favor qu\u00e9 fue lo que probamos bueno dos cosas muy especiales adem\u00e1s de todos los sistemas involucrados en el tren hay dos elementos muy importantes el sistema de tracci\u00f3n frenado que nos permite que realmente el tren avance y frene Pero adem\u00e1s con la puesta en punto es decir se empieza a Baja velocidad no podemos esperar que el primer recorrido de un tren vayas a 160 kil\u00f3metros de velocidad porque no funciona as\u00ed se va probando poco a poco y se van incrementando las velocidades T\u00fa empiezas con una velocidad m\u00e1s baja y poco a poco se va probando el tren sobre todo en la din\u00e1mica ferroviaria que esta es la siguiente qu\u00e9 es esto porque luego suena muy complicado Bueno no es lo mismo probar un tren vac\u00edo que un tren con pasajeros Y en este caso pues adem\u00e1s llev\u00e1bamos un pasajero muy importante sab\u00eda que hacerlo hab\u00eda que hacerlo bien en la que sigue por favor pues destacar hubo m\u00e1s de cien personas involucradas del del equipo de Alton en todo momento con un soporte de de muchas multidisciplinas con gente de muchos pa\u00edses muchos mexicanos tambi\u00e9n trajimos t\u00e9cnicos expertos de introducci\u00f3n de producto que nos ayudaran a garantizar este recorrido con gente de Brasil de Argentina de la India que nos ayudaron eh nuestro agradecimiento a todos y cada uno de ellos y cu\u00e1l es el reto pues continuar complementando estas pruebas para alcanzar estos quince mil kil\u00f3metros y que tengamos un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico pero que adem\u00e1s sea 100% seguro fiable y con 100% de disponibilidad Muchas gracias Es todo se\u00f1or Bueno pues nada m\u00e1s para concluir exponer lo que ya [M\u00fasica] inici\u00e9 Cuando comenz\u00f3 esta conferencia ya hay un decreto ya se formaliz\u00f3 la entrega de la empresa manejada por fonatur tren maya para todo lo que es la construcci\u00f3n de los mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00edas la adquisici\u00f3n de los trenes las estaciones cocheras talleres todo lo que es el tren maya es un programa integral porque es para el transporte de pasajeros nacionales extranjeros es tambi\u00e9n para carga est\u00e1 proyectado as\u00ed es para que mejore la econom\u00eda en el sureste se aproveche la llegada de turistas a Quintana Roo al Canc\u00fan para internarlos a Yucat\u00e1n al sur de Quintana Roo a Campeche a Chiapas a Tabasco son cinco estados que van a tener posibilidades de crecimiento como no suced\u00eda anteriormente no hay que olvidar que durante 40 a\u00f1os se abandon\u00f3 el sureste no hay que olvidarlo solo hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico precisamente all\u00e1 en la punta de la pen\u00ednsula en Canc\u00fan todo lo dem\u00e1s no tuvo oportunidad de recibir inversi\u00f3n p\u00fablica por eso muchos mexicanos del sureste Te fueron a trabajar a buscarse la vida a Canc\u00fan y luego a la Riviera Maya tambi\u00e9n de Quintana Roo de Yucat\u00e1n de Campeche de Chiapas de Tabasco de Veracruz de Guerrero de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico fue Quintana Roo Canc\u00fan pues una oportunidad en el per\u00edodo negro en esa pesadilla que fue el periodo neoliberal porque en el norte se logr\u00f3 crecer a tasas del cuatro por ciento anual en el centro se logr\u00f3 crecer a tasas del dos por ciento anual en el periodo neoliberal pero en el sur sureste cero crecimiento bien muchos estados del sur sureste menos cero es decir hubo de crecimiento eso es lo que pas\u00f3 durante el periodo neoliberal un crecimiento totalmente desequilibrado no fue un crecimiento parejo horizontal fueron como islotes en donde hubo crecimiento las ciudades fronterizas las costas algunos centros tur\u00edsticos algunas ciudades Y como dec\u00eda Canc\u00fan la Riviera Maya y nada m\u00e1s el resto del pa\u00eds no tuvo crecimiento se despoblaron municipios la mayor\u00eda de los municipios se despobl\u00f3 porque la gente tuvo que salir a buscarse la vida a otras partes tanto a estas islas de crecimiento rodeadas de un mar de pobreza y de abandono como a el extranjero Entonces el tren Maya significa la posibilidad de un crecimiento en el sureste a trav\u00e9s de el turismo tenemos como no se presenta en otros pa\u00edses del mundo la oportunidad de que un tren comunica una regi\u00f3n que tiene selva tropical que tiene animales nativos originarios excepcionales \u00danicos que se pueden ver Jaguares y venados y cocodrilos y pavos reales y Armadillos y tepezcuintles y guacamayas much\u00edsimas variedades de p\u00e1jaro todo Ah\u00ed la selva la fauna nativa playas de las m\u00e1s bellas del mundo pero tambi\u00e9n es la zona con m\u00e1s patrimonio cultural arqueol\u00f3gico art\u00edstico del mundo estamos hablando de dos mil a\u00f1os de florecimiento de la cultura maya dos mil a\u00f1os son ciudades bell\u00edsimas llenas de esplendor con mucho arte una gran civilizaci\u00f3n entonces todo eso es el tren maya Y eso va a permitir Pues que haya Progreso con justicia es la modernidad que nosotros sostenemos forjada desde abajo y para todos [M\u00fasica] porque esto significa beneficios para mucha gente para los m\u00e1s olvidados los m\u00e1s pobres los m\u00e1s marginados es producir crear riqueza pero distribuir riqueza y el turismo ayuda mucho a eso atrae muchos visitantes genera riqueza y distribuye riqueza porque vive mucha gente del turismo son muchos los trabajadores transportistas que viven de esta actividad artistas artesanos entonces para el sureste es un buen proyecto no solo es de corto plazo hay que pensar en las nuevas generaciones ya nosotros vamos de salida en todo sentido Ya dicho de que hasta debemos dar gracias a la vida que nos ha dado tanto pero hay que pensar en las nuevas generaciones qu\u00e9 tiene el sureste hacia adelante flora fauna agua en abundancia mucha cultura y tambi\u00e9n mucha belleza bacalar todo el Caribe El Golfo ciudades tambi\u00e9n coloniales Muy bellas como Campeche por ejemplo M\u00e9rida casi el para\u00edso entonces van a darse los cambios por qu\u00e9 vamos a dejar en custodia Esta obra en la secretar\u00eda de la defensa porque esta obra como otras se est\u00e1n financiando con inversi\u00f3n p\u00fablica no es deuda no son esos mecanismos de asociaci\u00f3n p\u00fablica privada no es presupuesto p\u00fablico dinero del pueblo El que se est\u00e1 invirtiendo Son obras de la naci\u00f3n obras del pueblo entonces queremos cuidarlas que no vaya a suceder lo que hicieron los neoliberales corruptos que lo que se hizo con dinero de todos los mexicanos se traslad\u00f3 a particulares como se hicieron los aeropuertos los puertos las empresas p\u00fablicas Pues con dinero de todos y de repente llegan a enga\u00f1ar de que estaba mal de que existieran estas empresas p\u00fablicas y las transfieren las entregan en algunos casos las regalan porque los beneficiados beneficiarios fueron gente cercana al poder ya no queremos eso nunca m\u00e1s Y c\u00f3mo garantizamos que haya buena administraci\u00f3n honesta que no haya derroche y que no quieran en el futuro entregar el tren Maya a particulares eso lo tenemos que dejar a una instituci\u00f3n seria responsable que representa a la naci\u00f3n que representa a M\u00e9xico en este caso la secretar\u00eda de la defensa nacional porque se la dejamos a fonatur que ahora es otra cosa pero era una empresa plagada de corrupci\u00f3n vend\u00edan terrenos de fonatur a particulares all\u00e1 en Canc\u00fan a setenta pesos metro cuadrado durante el gobierno de Fox regalaban a sus allegados los bienes p\u00fablicos se acuerdan de que con Calder\u00f3n compraron un rancho que era del ex gobernador de Sinaloa Toledo corro no s\u00e9 como [M\u00fasica] hect\u00e1reas en 120 millones de d\u00f3lares porque supuestamente iban a hacer un desarrollo tur\u00edstico nada tuvimos que convertir en reserva natural protegida todo ese terreno porque es un rancho apartado completamente de Mazatl\u00e1n y no era para un desarrollo tur\u00edstico era para llevar a cabo una tranza para decirlo con claridad en la \u00e9poca de Calder\u00f3n usaba un se\u00f1or G\u00f3mez de director de fonatur Entonces c\u00f3mo le vamos a dejar con naturo A qu\u00e9 dependencia le dejamos el tren m\u00e1s se lo tenemos que dejar todos los mexicanos a la defensa para qu\u00e9 lo cuiden que administre bien que haya honestidad hemos logrado avanzar mucho ya estamos a poco tiempo de inaugurar el tren en diciembre se va a inaugurar y ya queremos llevar a cabo la transici\u00f3n para que la empresa de la secretar\u00eda de la defensa vaya retomando todos los proyectos y adem\u00e1s se da una situaci\u00f3n especial nos ha estado ayudando mucho Javier May que est\u00e1 aqu\u00ed como director de fonatur a Javier lo conozco desde hace muchos a\u00f1os su nombre Con principios con ideales lo conozco desde hace pues m\u00e1s de 20 a\u00f1os como 30 cuando empezamos a luchar trabajando con la gente all\u00e1 en Tabasco es mi paisano \u00e9l es de Comalcalco Tabasco s\u00ed Va a renunciar \u00e9l ha actuado en la oposici\u00f3n siempre Leal al pueblo y tambi\u00e9n a nuestro movimiento dos veces presidente municipal de Comalcalco en una ocasi\u00f3n cuando hace poco nosotros ayudamos bastante bastante y este se gobernaba a Tabasco por nuestro movimiento creo que fue a partir de la elecci\u00f3n del 2012 que con mucho dinero compraron votos en todo el pa\u00eds no impusieron a quien enfrent\u00e9 en ese entonces no y en mi estado porque as\u00ed son nuestros adversarios quer\u00edan hacerme minilla destruirnos entonces se lanzaron con un fraude pero con todo no despu\u00e9s no lo interesante era que el que estaba de gobernador hab\u00eda surgido de nuestro movimiento pero cambi\u00f3 de parecer por eso no hay que este rasgarse las vestiduras o ponerse a llorar cuando se padecen traiciones Siempre han habido estas situaciones especiales en toda la historia en toda la historia entonces quer\u00edan barrernos ni en su estado va a ganar pues lo cumplieron o casi porque de 17 ayuntamientos presidentes municipales solo ganamos una o sea de Javier como alcalde nos cepillaron por completo con gran fraude de esos que la decimos y es preferible olvidar dos veces a\u00fan en circunstancias dif\u00edciles presidente municipal de Comalcalco senador de la rep\u00fablica much\u00edsima votaci\u00f3n es senador con licencia y le ped\u00ed Porque es un hombre de trabajo honrado y con convicciones que me ayudara para hacer realidad lo del tren May que no es poca cosa en cinco a\u00f1os menos terminar una obra As\u00ed que no hay ninguna obra as\u00ed en el mundo para orgullo de todo el pueblo de M\u00e9xico no hay nada as\u00ed ah\u00ed tienes este presumen son nuestros amigos no de otros pa\u00edses que hacen grandes obras pero como esta no hay ahora s\u00ed que se puede decir que como en M\u00e9xico no hay no hay dos en el mundo Entonces Javier pues ya cierra un ciclo va a regresar a Tabasco est\u00e1 pensando y tiene derecho como otros igual porque aqu\u00ed no hay de dazo de eso se acab\u00f3 decide el pueblo pero s\u00ed Quiero agradecer por todo su apoyo y ahora va a hacerse cargo el general \u00e1guila general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila va a ser el director general de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren maya y est\u00e1 aqu\u00ed este con nosotros ya \u00e9l ha venido trabajando pero ya formalmente por decisi\u00f3n de el secretario de la defensa el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez \u00e9l va a ser responsable de esta empresa ya saben ustedes de c\u00f3mo nos han ayudado c\u00f3mo nos han apoyado los ingenieros militares soldados y oficiales de la secretar\u00eda de la defensa nos han ayudado mucho est\u00e1n cumpliendo la cuarta misi\u00f3n de cinco misiones que tiene el ej\u00e9rcito mexicano la cuarta misi\u00f3n es contribuir al desarrollo de M\u00e9xico y lo est\u00e1n haciendo como nunca y en un momento que los necesit\u00e1bamos mucho porque no hab\u00eda Obras P\u00fablicas hechas por administraci\u00f3n gobierno ten\u00eda una oficina para [M\u00fasica] entrega de contratos y concesiones nada m\u00e1s y imag\u00ednense Cu\u00e1ntas obras a cargo de los ingenieros militares est\u00e1n por terminar dos mil setecientas sucursales del banco del bienestar dos mil setecientas sucursales del banco del bienestar llevan alrededor de cuatrocientos cuarteles construidos para la guardia nacional terminaron tambi\u00e9n en tiempo r\u00e9cord y en un costo muy reducido bajo el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles un gran aeropuerto no se puede hacer un aeropuerto con ese costo realidad fueron 75.000 perd\u00f3n s\u00ed 75 hasta menos 75 mil millones de d\u00f3lares estaba estimado a hacer el aeropuerto de Texcoco en 700 pero como tuvimos que agregarle cien mil por la cancelaci\u00f3n de contratos de todas maneras son 175.000 para 300 que ten\u00edan estimado nos ahorramos 125 mil millones de pesos ahora ya en diciembre vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto de Tulum Quintana Roo el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto en Tulum un aeropuerto tambi\u00e9n de primera de lo mejor construido por los ingenieros militares est\u00e1n no solo a cargo ahora del tren maya en su totalidad sino construyendo tres tramos el tren Maya el tramo cinco participan en la construcci\u00f3n desde tramo y desde Tulum a Chetumal Y de Chetumal a calakmul y de calamul a escarce tambi\u00e9n los ingenieros militares entre otras cosas van tambi\u00e9n a manejar la nueva l\u00ednea A\u00e9rea Mexicana de Aviaci\u00f3n est\u00e1n ayud\u00e1ndonos en construir canales y un distrito de riego Nayarit el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado para regar cuarenta mil hect\u00e1reas ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n los ingenieros y en muchas otras cosas entonces esa misi\u00f3n cuatro que tienen establecidas est\u00e1n cumpliendola con creces y nos han ayudado much\u00edsimo de modo que quer\u00edamos informarles sobre este cambio [M\u00fasica] para concluir ya lo que es el tren Maya y as\u00ed vamos a seguirles informando y muchas gracias a Javier y felicidades al general \u00e1guila Gracias secretario Ahora s\u00ed V\u00e1monos vamos por ac\u00e1 no voy a contestar muchas preguntas ahora porque este tengo muchas ganas de hablar eh con ustedes Pedro voy a asistir al informe s\u00ed de Alfredo del Mazo en Toluca porque es su \u00faltimo informe es el gobernador del estado de M\u00e9xico un estado muy importante el de mayor poblaci\u00f3n en la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n porque hemos hecho un trabajo coordinado hemos trabajado juntos el gobierno de Estado de M\u00e9xico el Gobierno Federal tenemos pues dos or\u00edgenes pol\u00edticos distintos sin embargo nos hemos entendido se han hecho obras En beneficio del pueblo del Estado de M\u00e9xico que eso es lo m\u00e1s importante podemos tener or\u00edgenes partidistas diferentes distintos pero como gobernantes debemos siempre de pensar en el pueblo no pueden haber bander\u00edas partidistas Tenemos que trabajar juntos y lo hemos logrado porque Alfredo del Mazo ha sido muy respetuoso no ha confundido las cosas no ha hecho politiquer\u00eda jam\u00e1s una declaraci\u00f3n en contra del gobierno Federal ha sido muy respetuoso y se lo agradecemos se lo reconocemos No hemos tenido ning\u00fan obst\u00e1culo para poder trabajar en el Estado de M\u00e9xico ahora que se present\u00f3 lo \u00faltimo una interpretaci\u00f3n sobre el amparo para que no se distribuyeran los libros de texto tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que se aceptara la interpretaci\u00f3n de los abogados de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y que se entregaran los libros de texto en el Estado de M\u00e9xico en fin [M\u00fasica] Tengo mucho que agradecerle y reconocerle al gobernador del estado de M\u00e9xico dependientemente de que es un gran estado con un pueblo excepcional trabajador la gente del Estado de M\u00e9xico de todo el estado de M\u00e9xico que es parte de la Ciudad de M\u00e9xico de la gran Ciudad de M\u00e9xico C\u00f3mo no voy a reconocerle a la gente de Ecatepec a la gente de Chimalhuac\u00e1n a la gente de Neza a la gente de Texcoco a todos los que viven en ese gran Estado de M\u00e9xico es Su autoridad est\u00e1 terminando y voy a ir a su informe adem\u00e1s este para complementar lo de mi visita a este informe vamos a inaugurar juntos y tambi\u00e9n va a estar presente la maestra hoy tambi\u00e9n pero me va a acompa\u00f1ar los dos pasar la maestra Delfina a Nueva gobernadora gobernadora electa va ya a entrar el d\u00eda 15 de septiembre por la noche a las 12 de la noche pero la maestra Delfina y Alfredo del Mazo me van a acompa\u00f1ar porque el d\u00eda quince en la ma\u00f1ana vamos a inaugurar el primer tramo de El tren que antes se llamaba o lo conocemos como Toluca Ciudad de M\u00e9xico y ahora va a ser el Insurgente nacer en honor en reconocimiento al padre de nuestra patria a Miguel Hidalgo por qu\u00e9 ese tren pasa por el cerro de Las Cruces pues como se sabe ah\u00ed en el cerro de Las Cruces ten\u00eda la posibilidad el cura Hidalgo Este cura Bueno y Rebelde de tomar la Ciudad de M\u00e9xico no iba a haber ning\u00fan problema militar porque era muy fuerte y superior el ej\u00e9rcito Insurgente pero que piensa que el cura Hidalgo tom\u00f3 en cuenta de que la toma de la Ciudad de M\u00e9xico iba a causar muchos muertos y \u00e9l era un humanista y prefiri\u00f3 no tomar la ciudad para evitar tantos muertos Ese es el padre de nuestra patria entonces por eso se va a llamar el insurgente ese tren para reconocer a Miguel Hidalgo muy humano \u00e9l fue el que proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud por eso a \u00e9l no le perdonaron la vida a \u00e9l lo Asesinan y no solo eso que tambi\u00e9n no hay que olvidarlo los de la \u00e9lite los de arriba los conservadores mon\u00e1rquicos realistas le cortaron la cabeza y no conforme porque de manera vengativa como escarmiento por haberse definido en favor de Los humildes de los humillados de los Esclavos exhibieron diez a\u00f1os su cabeza diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato por eso es el padre de nuestra patria nuestro santo padre de la patria entonces eso va a ser el d\u00eda 15 pero ahora vamos a contestar tambi\u00e9n a la a la pregunta no que es la que va a manejar ma\u00f1ana el reforma y el proceso y al rato Carmen Aristegui c\u00f3mo se llama este Ciro G\u00f3mez Leyva Es que yo hablo muy despacio no hablo de corrido esp\u00e9renme este no sabemos qu\u00e9 decida Alfredo del Mazo hacia adelante pero [M\u00fasica] con nosotros ha tenido muy buena mucho muy buena relaci\u00f3n yo ya no voy a estar o sea acu\u00e9rdense que yo ya voy de salida a m\u00ed me falta un a\u00f1o yo voy a entregar del bast\u00f3n de mando del movimiento de transformaci\u00f3n creo que s\u00ed pasado ma\u00f1ana ya ha pasado ma\u00f1ana Entrego el bast\u00f3n de mando a quien gane la encuesta este s\u00ed este Presidente buenos d\u00edas Este que se me hace que t\u00fa vas a empezar ma\u00f1ana Ma\u00f1ana no vengo ma\u00f1ana no me va a dar tiempo es que voy es a las 10 s\u00ed voy a Toluca y ya no es como antes de que cerraban no las calles para que pasara el presidente se acuerdan c\u00f3mo era S\u00ed este y tampoco voy el helic\u00f3ptero lo uso a veces para la supervisi\u00f3n de las obras b\u00e1sicamente entonces este vamos por tierra y hay una clave que se usa desde hace tiempo Este lo \u00fanico que se hace a veces a veces es pedir la atenci\u00f3n as\u00ed se le dice se pide la atenci\u00f3n para que los compa\u00f1eros que adem\u00e1s los mando a felicitar compa\u00f1eras compa\u00f1eros que trabajan en labores de vialidad aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que no es cualquier cosa imag\u00ednense el tr\u00e1fico en la ciudad siempre est\u00e1n atentos y son los encargados de vialidad y tambi\u00e9n los encargados de la seguridad que llueve truene relampaguee ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n como los marinos como los soldados pueblo uniformado nuestro reconocimiento siempre a ellos son parte de nuestra sociedad de nuestro pueblo y nos ayudan mucho que pues esto no es asunto de un solo hombre o de una mujer o de un grupo de directivos funcionarios servidores p\u00fablicos no es asunto de todos lo que hemos logrado ha sido con la participaci\u00f3n de todas de todo imag\u00ednense ahora que fuimos a este recorrer en el tren Maya que abordamos el tren maya en Campeche hasta Canc\u00fan la gente que sal\u00eda de los pueblos hasta de noche ser\u00edan las lucecitas todas las familias porque todo un acontecimiento Desde cu\u00e1ndo no se ve\u00eda un tren de pasajeros en el sureste pues muchos j\u00f3venes nunca hab\u00edan visto un tren de pasajeros y no estamos hablando de cualquier tren es un tren de primera y yo quiero que ya se suban todos y que todos o los que puedan la mayor\u00eda puedan compartir esta experiencia que es extraordinaria \u00fanica Son obras para nuestro pueblo Entonces ahora s\u00ed ni ni ni voy a terminar diciendo vamos a desayunar porque no no va a dar tiempo Adi\u00f3s adi\u00f3s Adi\u00f3s adi\u00f3s ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana nos vemos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:46.081381"
}