{
    "video_id": "mYHFSL8us1Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mYHFSL8us1Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgmIGUoNjAP&rs=AOn4CLDddwchYfSi7v0O9zRplB2nyTVRJw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mYHFSL8us1Q",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 1\u00ba de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 2940,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mx si crees que es un fraude llama al",
            "start": 176.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "911 recuerda todas las vacunas que se",
            "start": 179.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aplican son seguras y eficaces cuidamos",
            "start": 182.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entre todos vacuna te y no partir la",
            "start": 185.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guardia secretaria de salud",
            "start": 187.74,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.34,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos en",
            "start": 196.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 200.72,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos en",
            "start": 202.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta este s\u00e1bado primero de mayo a las",
            "start": 204.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "19 horas en punto en esta modalidad",
            "start": 208.43,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "virtual a partir de este s\u00e1bado primero",
            "start": 211.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de mayo todos los fines de semana hasta",
            "start": 216.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que as\u00ed lo amerite la situaci\u00f3n ser\u00e1n",
            "start": 218.549,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "unas conferencias de prensa de forma",
            "start": 222.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "virtual much\u00edsimas gracias por",
            "start": 225.329,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos hoy aqu\u00ed conectados nos",
            "start": 228.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a a silvia n\u00fa\u00f1ez ahora se le dan",
            "start": 231.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "da de jessica santo mil\u00e1n iris vel\u00e1zquez",
            "start": 233.459,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor herrera h\u00e9ctor en don francisco",
            "start": 236.489,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "mendoza arturo p\u00e1ramo julio s\u00e1nchez iv\u00e1n",
            "start": 239.909,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "terrazas y quien b\u00e1sicamente nunca ha",
            "start": 243.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "fallado querido amigo arturo contreras",
            "start": 246.15,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todos ustedes por",
            "start": 248.12,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos colegas y amigos de los",
            "start": 250.919,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n vamos a hoy a dar",
            "start": 254.459,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "el reporte diario",
            "start": 258.66,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n actual de la epidemia de",
            "start": 262.37,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "la cob y 19 en nuestro pa\u00eds as\u00ed como el",
            "start": 268.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 272.0,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 274.27,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "veremos tres v\u00eddeos sobre testimoniales",
            "start": 277.99,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de personas que trabajan en los",
            "start": 282.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "servicios de salud locales y que nos",
            "start": 286.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n su experiencia vamos a ver la",
            "start": 290.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "primera diapositiva como todos los d\u00edas",
            "start": 292.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentamos la curva epid\u00e9mica de casos",
            "start": 295.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los casos estimados actualmente",
            "start": 298.57,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 2 millones 534 mil",
            "start": 301.41,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "682 casos estimados en esta curva",
            "start": 307.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que cierra el d\u00eda de hoy esta",
            "start": 310.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "semana epid\u00e9mica con una disminuci\u00f3n de",
            "start": 315.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el 17% de los casos estimados con",
            "start": 318.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "respecto a la semana inmediata anterior",
            "start": 322.15,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "esto es importante y es bueno comentarlo",
            "start": 326.38,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "porque es se hab\u00eda observado un ligero",
            "start": 332.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "incremento del n\u00famero de casos estimados",
            "start": 337.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 con los servicios de salud de",
            "start": 340.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los estados que",
            "start": 343.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mencionamos que hab\u00edan incrementado en",
            "start": 347.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos durante la semana",
            "start": 351.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "inmediata anterior se trabaj\u00f3 con",
            "start": 353.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n control y promoci\u00f3n de la",
            "start": 357.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "salud para continuar con este descenso",
            "start": 360.78,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de casos estimados",
            "start": 363.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "actualmente alrededor del 1% es lo que",
            "start": 366.979,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "se estima que sea la epidemia activa los",
            "start": 371.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "casos activos que representan a 24 mil",
            "start": 375.57,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "897 personas y hemos tenido un total de",
            "start": 378.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "217 mil 168 defunciones que",
            "start": 383.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "desafortunadamente han sucedido y han",
            "start": 388.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenido un resultado positivo a la prueba",
            "start": 391.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del sars co2 y se han dictaminado como",
            "start": 394.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "positivas a la cob en 19 mediante que",
            "start": 399.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este proceso de dictaminaci\u00f3n que se",
            "start": 402.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hace en todos los servicios de salud hay",
            "start": 404.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que recordar que el exceso de mortalidad",
            "start": 406.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se analiza por parte del grupo",
            "start": 408.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico espec\u00edfico para \u00e9stos",
            "start": 411.539,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para este an\u00e1lisis y tiene un exceso de",
            "start": 414.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mortalidad mayor a estos 217 mil 168",
            "start": 417.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desafortunadas y lamentables defunciones",
            "start": 422.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque se analiza la totalidad de las",
            "start": 425.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "defunciones que se han registrado en",
            "start": 428.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds afortunadamente hasta el",
            "start": 430.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "momento 7 millones 440 mil 439 personas",
            "start": 433.3,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "cuentan en nuestro pa\u00eds con un esquema",
            "start": 438.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "completo de vacunaci\u00f3n contra la cob en",
            "start": 441.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "19 al cierre de las 21 horas del 30 de",
            "start": 444.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abril del presente a\u00f1o la siguiente",
            "start": 447.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deportiva por favor",
            "start": 450.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "80% es lo que se ha reducido la",
            "start": 455.33,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds desde el",
            "start": 458.899,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pico m\u00e1ximo observado en la segunda ola",
            "start": 462.389,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que afect\u00f3 a nuestro pa\u00eds lo podemos ver",
            "start": 466.619,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en pantalla como en la banderita roja",
            "start": 469.889,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "llega a este m\u00e1ximo de tener alrededor",
            "start": 473.969,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de 28 mil personas hospitalizadas en los",
            "start": 478.589,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hospitales de la red edad",
            "start": 482.789,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y actualmente tenemos como coment\u00e9 un",
            "start": 485.599,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "descenso del 80 por ciento como se",
            "start": 490.019,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "observa en d\u00f3nde est\u00e1 marcada la",
            "start": 492.179,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "banderita verde esto es de la totalidad",
            "start": 494.219,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea la l\u00ednea dorada es la",
            "start": 497.459,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "totalidad de personas hospitalizadas que",
            "start": 500.61,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es el conjunto de la suma entre la l\u00ednea",
            "start": 504.209,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "roja que son las personas hospitalizadas",
            "start": 506.999,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en camas generales que tienen una",
            "start": 508.459,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que",
            "start": 511.849,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no requiere de cuidados intensivos que",
            "start": 514.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "no requiere de cuidados cr\u00edticos y la",
            "start": 517.259,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "l\u00ednea verde que son",
            "start": 519.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas que requieren de",
            "start": 521.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n o respirador de un",
            "start": 524.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico son las personas que",
            "start": 526.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen infecci\u00f3n respirador interno",
            "start": 529.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que",
            "start": 531.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "requiere de respirador mec\u00e1nico y",
            "start": 534.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "cuidados cr\u00edticos la siguiente por favor",
            "start": 536.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sobre la disponibilidad de camas para",
            "start": 543.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general en m\u00e9xico",
            "start": 545.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tenemos actualmente una ocupaci\u00f3n",
            "start": 547.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional distribuida en todo el",
            "start": 549.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "territorio nacional del 2 por ciento eso",
            "start": 552.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiere decir que tenemos 26 mil 715",
            "start": 555.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "camas disponibles disponibles de la",
            "start": 558.42,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "total de 30 mil 361 camas que tenemos de",
            "start": 562.8,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general en la red mirar",
            "start": 568.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los estados repito todas las",
            "start": 571.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entidades federativas actualmente tienen",
            "start": 574.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n menor al 30 por ciento",
            "start": 576.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre las camas de hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 580.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "general la siguiente por favor",
            "start": 582.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre las camas que cuentan con un",
            "start": 585.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico para cuidados",
            "start": 588.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos tenemos una disminuci\u00f3n de un",
            "start": 591.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "punto porcentual con respecto a lo",
            "start": 595.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reportado el d\u00eda de ayer s\u00f3lo dos",
            "start": 597.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entidades federativas son chihuahua y",
            "start": 600.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tabasco tienen una ocupaci\u00f3n",
            "start": 602.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitalaria entre el 30 y el 49 por",
            "start": 604.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciento los restantes 30 estados de la",
            "start": 607.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tienen menos de 30% esta",
            "start": 610.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional de 16 por ciento",
            "start": 612.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "representa que tenemos 8 mil 871 camas",
            "start": 615.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "disponibles con respirador mec\u00e1nico",
            "start": 618.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "disponibles para la atenci\u00f3n de personas",
            "start": 622.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que tengan infecci\u00f3n respiratoria aguda",
            "start": 625.95,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "grave y que requieran de cuidados",
            "start": 627.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos estas camas disponibles son",
            "start": 629.43,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 633.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a 8 mil 871 del total de 10 mil 552",
            "start": 638.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "camas totales en toda la realidad la",
            "start": 643.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 646.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sobre la estrategia nacional de",
            "start": 650.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el avance diario que tenemos",
            "start": 651.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos reportan al corte de las 21 horas",
            "start": 654.55,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "del 30 de abril un total de 361 mil 199",
            "start": 658.12,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas solo en la jornada de",
            "start": 663.33,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de ayer 30 de abril del 2021",
            "start": 667.66,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 671.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hemos aplicado hasta el momento 18",
            "start": 675.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "millones 80 mil 5 dosis que tenemos",
            "start": 678.66,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "reportadas como aplicadas hasta el",
            "start": 682.74,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "cierre del d\u00eda de ayer 30 de abril con",
            "start": 687.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el punto 1 por ciento de dosis perdidas",
            "start": 692.339,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que representan a 23 mil 678 dosis",
            "start": 695.52,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "perdidas por cualquier raz\u00f3n que se pudo",
            "start": 699.36,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "haber derramado la dosis perdido el",
            "start": 704.01,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "frasco que se pudiera romper existen",
            "start": 709.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos accidentes al momento de la",
            "start": 712.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna se pierden estas",
            "start": 715.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vacunas y se tiene el punto 1 por ciento",
            "start": 718.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de estas dos p\u00e9rdidas es muy importante",
            "start": 722.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es muy importante porque regularmente se",
            "start": 724.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "perd\u00edan entre el 15 y el 20 por ciento",
            "start": 729.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de dosis en el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 731.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "universal a lo largo de la historia de",
            "start": 734.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este programa la siguiente por favor",
            "start": 736.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estas 18 millones de dosis se han",
            "start": 741.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicado a un total de 12 millones 477",
            "start": 744.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mil 933 personas 12.5 millones de",
            "start": 748.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas en mexico ya cuentan cuando",
            "start": 752.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menos con una con un esquema parcial de",
            "start": 754.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 758.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y estas personas se distribuyen en tres",
            "start": 760.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diferentes grupos",
            "start": 763.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el grupo de personal de salud 994 mil",
            "start": 764.85,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "746 personas que han recibido una vacuna",
            "start": 769.35,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de las cuales 831.000 21 personas que",
            "start": 772.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajan en el sistema nacional de salud",
            "start": 777.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tienen ya su esquema completo del",
            "start": 779.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personal educativo se han aplicado a 800",
            "start": 782.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "9000 5 personas que se han recibido una",
            "start": 784.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vacuna de las cuales 800 8028 cuentan",
            "start": 788.32,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con un esquema completo y 977 a\u00fan",
            "start": 792.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estar\u00edan en espera de aplicarse su",
            "start": 795.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "segunda dosis por cualquiera de las",
            "start": 798.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "razones que pudieran tener para no tener",
            "start": 801.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este sistema completo sobre personas",
            "start": 804.52,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "adultas mayor",
            "start": 807.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos ya un total de 10 millones 674",
            "start": 808.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mil 182 personas que han recibido",
            "start": 811.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vacunas de las cuales 5 millones 800 mil",
            "start": 813.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "390 tienen ya cuentan con un esquema",
            "start": 817.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "completo de vacunaci\u00f3n la siguiente por",
            "start": 820.839,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 823.66,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "los sabios comentaba yo ayer y lo",
            "start": 826.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comentamos todos los d\u00edas la importancia",
            "start": 829.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de que las personas que reciben una",
            "start": 830.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 833.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primero se queden estos 20 \u00f3 30 minutos",
            "start": 834.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en los centros de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 838.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n para saber si el personal de",
            "start": 840.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "salud que les observa les detecta alg\u00fan",
            "start": 842.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "alg\u00fan evento supuestamente atribuible a",
            "start": 846.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n pero si",
            "start": 849.65,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta prueba de este proceso",
            "start": 853.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de observaci\u00f3n",
            "start": 857.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se tiene un",
            "start": 860.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "unesa vi si ustedes en casa detectan",
            "start": 865.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda despu\u00e9s de haberse",
            "start": 869.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aplicado la vacuna reporten lo acudan a",
            "start": 871.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "su centro de salud acudan si es",
            "start": 874.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesario si tienen un cuadro grave",
            "start": 877.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "acudan a un hospital para que se les",
            "start": 879.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "brinde la atenci\u00f3n y que se pueda",
            "start": 882.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reportar este evento adverso a la",
            "start": 884.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n evento supuestamente",
            "start": 887.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "atribuible a la vacunaci\u00f3n en total de",
            "start": 889.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las dosis que est\u00e1n aplicado en m\u00e9xico",
            "start": 892.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "solamente el punto 10.1 por ciento de",
            "start": 893.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las dosis han notificado alg\u00fan evento",
            "start": 898.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adverso hasta el primero de mayo",
            "start": 901.45,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esto representa 17 mil 122 personas que",
            "start": 903.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han sido notificadas como con alg\u00fan",
            "start": 907.329,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "evento que supuestamente atribuible a la",
            "start": 910.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n de estos 17",
            "start": 913.6,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "mil solamente el 1.7 por ciento que son",
            "start": 916.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "288 personas han presentado un caso",
            "start": 921.029,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "grave se distribuyen estos",
            "start": 924.94,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ex avis por diferentes vacunas todas las",
            "start": 928.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vacunas hay que recordarlo todas las",
            "start": 932.259,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunas es m\u00e1s todos los medicamentos",
            "start": 934.839,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que nos nos tomemos no nos apliquemos",
            "start": 936.639,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pueden tener eventos adversos entonces",
            "start": 939.009,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todas las vacunas esperamos que todas",
            "start": 942.67,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las vacunas tengan alg\u00fan evento",
            "start": 945.459,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible a la aplicaci\u00f3n",
            "start": 947.949,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la vacuna afortunadamente de estos",
            "start": 951.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "288 casos graves solamente al momento se",
            "start": 953.759,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "encuentran alg\u00fan hospitalizadas 96",
            "start": 958.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "personas sean ya que m\u00e1s o menos",
            "start": 961.029,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "equipado el sobre el sexo de las",
            "start": 965.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "personas hombres y mujeres sin embargo",
            "start": 968.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s mujeres reportan tener alg\u00fan",
            "start": 971.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "caso de grave la cliente por favor",
            "start": 974.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sobre las vacunas recibidas en nuestro",
            "start": 981.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos recibido un total de 25",
            "start": 983.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones 424 mil 355 dosis desde el",
            "start": 986.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "primer embarque que se recibi\u00f3 el 23 de",
            "start": 990.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 10.6 millones de facer",
            "start": 993.089,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "4.6 de astraz\u00e9neca 5 millones de sinovac",
            "start": 997.01,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "1.9 de sputnik de y b\u00e1sicamente 3 puntos",
            "start": 1000.85,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "2 millones de la vacuna del cansino la",
            "start": 1005.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1008.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre el calendario de entregas",
            "start": 1011.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programadas y recibidas durante esta",
            "start": 1014.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "semana ya no se tiene el programa de hoy",
            "start": 1018.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ni ma\u00f1ana que se reciban vacunas en",
            "start": 1021.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds decidimos un total de 3",
            "start": 1024.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "millones 313 mil 470 dosis de tres",
            "start": 1026.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diferentes marcas fisher biotech 2000",
            "start": 1030.76,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "nets 10.840 cancino 502 1630 y spot live",
            "start": 1033.55,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "800 mil dosis",
            "start": 1040.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver y escuchar algunos v\u00eddeos",
            "start": 1048.049,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "testimoniales de personas de los",
            "start": 1050.48,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "servicios de salud adelante por favor",
            "start": 1052.34,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "mi nombre es carmen tello maldonado soy",
            "start": 1056.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "enfermera especialista de trabajo en la",
            "start": 1059.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud el manzanillo colima",
            "start": 1062.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el hospital general manzanilla este",
            "start": 1064.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quiero platicarles mi experiencia de",
            "start": 1067.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tuve kobe y la experiencia que tuve en",
            "start": 1070.56,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "este en el servicio fue pues muy dif\u00edcil",
            "start": 1074.22,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "muy fuerte para m\u00ed fue muy muy doloroso",
            "start": 1079.41,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "les quiero dar la informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 1084.659,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "vivencia que se vive en esta enfermedad",
            "start": 1088.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "si ustedes no se cuidan la enfermedad",
            "start": 1092.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos agarra los agarra nos contagia y nos",
            "start": 1095.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "podemos este podemos perder la vida",
            "start": 1098.22,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "dentro de un \u00e1rea de kobe es muy dif\u00edcil",
            "start": 1101.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque no estamos con personas que",
            "start": 1104.549,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "conocemos a veces los familiares no nos",
            "start": 1106.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "permiten entrar siempre estando solos",
            "start": 1110.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tenemos miedo los miedos los miedos son",
            "start": 1113.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muy fuertes para nosotros nos atacan los",
            "start": 1116.669,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nervios y todos los pacientes que estaba",
            "start": 1118.77,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dentro son pacientes que solo nos",
            "start": 1121.83,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "deprimimos los mismos que tenemos en el",
            "start": 1125.549,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momento de que podemos perder la vida no",
            "start": 1128.309,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo tenemos de vida lo",
            "start": 1131.909,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "\u00fanico que s\u00ed s\u00e9 que yo tuve intubada 18",
            "start": 1136.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "d\u00edas de 18 noches",
            "start": 1139.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posterior a eso tuve 7 d\u00edas en",
            "start": 1142.07,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n despu\u00e9s me dieron de alta y",
            "start": 1145.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mi familia fue muy dif\u00edcil para ellos",
            "start": 1148.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para poder moverme porque sal\u00ed sin poder",
            "start": 1151.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "moverme",
            "start": 1154.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este mi familia me apoy\u00f3 en toda ocasi\u00f3n",
            "start": 1155.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ellos me dieron rehabilitaci\u00f3n y los",
            "start": 1158.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "movimientos de todo el cuerpo a salir",
            "start": 1163.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sin poder mover nada si los pido que se",
            "start": 1165.26,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "cuiden y que",
            "start": 1169.44,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "usan las medidas preventivas muchas",
            "start": 1172.809,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1175.899,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hola qu\u00e9 tal mi nombre es horacio y",
            "start": 1184.669,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando en la secretar\u00eda",
            "start": 1187.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de salud el cual hemos estado en",
            "start": 1189.23,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "contacto con gente positiva ha cogido el",
            "start": 1190.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derivado de eso salimos positivos",
            "start": 1194.119,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acogidos en los tiempos de junio si el",
            "start": 1197.179,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cual les comparto un poquito de mi",
            "start": 1201.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota que gente que no cree gente que",
            "start": 1202.759,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "piensa que todo es un invento del",
            "start": 1207.169,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gobierno cuando las cosas no son as\u00ed las",
            "start": 1208.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fiebres son arriba de 38 grados por 10",
            "start": 1211.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1214.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed se presenta la dificultad para",
            "start": 1216.019,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respirar cosa que necesitas",
            "start": 1217.94,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en un segundo nivel de yogur",
            "start": 1220.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "especializado tres d\u00edas mi familia no",
            "start": 1223.309,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pod\u00eda tener contacto conmigo",
            "start": 1225.71,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "no hay manera de que tu familia sepa",
            "start": 1228.419,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1s a menos de que los m\u00e9dicos no",
            "start": 1231.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "le den informaci\u00f3n",
            "start": 1234.929,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les hago una invitaci\u00f3n a que no",
            "start": 1238.179,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "nos dejen de seguir las medidas de",
            "start": 1242.529,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1246.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la verdad es muy feo y muy triste est\u00e1",
            "start": 1247.83,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en una cama de hospital sin saber qu\u00e9 va",
            "start": 1251.019,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a pasar con tu vida s\u00ed gracias a dios y",
            "start": 1253.269,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya hay vacuna la cual",
            "start": 1256.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pues ya se nos ha sido aplicadas la",
            "start": 1258.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vacuna tiene muy pocos efectos",
            "start": 1261.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secundarios cosa que la gente tambi\u00e9n",
            "start": 1263.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mucha gente de renuente y que no se deja",
            "start": 1265.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vacunar porque cree que le van a pegar",
            "start": 1268.149,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la enfermedad o que se van a morir ya",
            "start": 1270.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recibimos tambi\u00e9n la segunda dosis y no",
            "start": 1273.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiene como les comento no es efectos",
            "start": 1276.519,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "secundarios graves si hay poquita fiebre",
            "start": 1278.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de dolor en el brazo pero nada que no se",
            "start": 1281.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1284.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tolera invitamos a la poblaci\u00f3n que se",
            "start": 1286.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siga cuidando que crea que tome las",
            "start": 1288.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medidas necesarias que no tome esto a la",
            "start": 1291.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ligera porque este virus no respeta si",
            "start": 1293.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eres adulto si eres joven si yo soy",
            "start": 1298.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "joven me cre\u00eda en una edad en donde no",
            "start": 1301.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cre\u00ed que me fuera a pegar tan grave como",
            "start": 1303.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lo que se ten\u00eda pronosticado pero si",
            "start": 1305.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llega a estar hospitalizado as\u00ed que no",
            "start": 1307.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bajemos la guardia",
            "start": 1311.7,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hay que seguir ech\u00e1ndole ganas",
            "start": 1312.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "soy luis arturo ordaz a barca soy",
            "start": 1322.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "licenciada en psicolog\u00eda cl\u00ednica y",
            "start": 1323.97,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estamos en el ruedo somos una sociedad",
            "start": 1326.429,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "una cultura que tenemos una cultura",
            "start": 1329.519,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "demasiado afectiva",
            "start": 1332.72,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s familiar somos muy muy muy de",
            "start": 1336.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ambiente familiar entonces ha sido",
            "start": 1340.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil este esta pandemia ha",
            "start": 1342.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quebrantado esos v\u00ednculos no hab\u00eda",
            "start": 1345.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "generado much\u00edsima ansiedad dentro de la",
            "start": 1348.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sociedad tanto como los pacientes dentro",
            "start": 1351.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del b\u00fanker como los familiares que est\u00e1n",
            "start": 1353.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afuera es algo nuevo algo que nadie",
            "start": 1357.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sabe que desconocemos y eso ha creado",
            "start": 1359.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsima ansiedad tanto dentro de la",
            "start": 1362.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n como a nuestros pacientes los",
            "start": 1364.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pacientes entran con con miedo a ser",
            "start": 1367.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intubados piensan que al incubar",
            "start": 1370.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a matarlos y la sociedad",
            "start": 1372.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed con much\u00edsimo miedo si ha sido",
            "start": 1375.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "complicado pero al nivel profesional",
            "start": 1377.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hemos crecido impresionantemente darle",
            "start": 1380.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la confianza al paciente de que si es",
            "start": 1384.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero nosotros estamos ah\u00ed con \u00e9l",
            "start": 1388.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para poderlo apoyar en cualquier",
            "start": 1390.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n eso yo creo que es lo que",
            "start": 1393.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hacemos la labor de psicolog\u00eda antes de",
            "start": 1395.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que entre un paciente a b\u00fanker",
            "start": 1397.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayudarlo a que fortalezca esa confianza",
            "start": 1400.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en nosotros en que lo vamos a ayudar y",
            "start": 1402.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que con ayuda de nosotros y de \u00e9l va a",
            "start": 1405.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "salir adelante y cuando esto termine",
            "start": 1407.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "creo que te va a costar un poquito",
            "start": 1408.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "soltar son sentimientos encontrados",
            "start": 1411.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles momentos super padres",
            "start": 1413.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuando sale un paciente y cuando vemos",
            "start": 1417.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un familiar recibe otra vez",
            "start": 1419.72,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a su a su pap\u00e1 a su hermano a su t\u00edo a",
            "start": 1424.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "su abuelo es algo inexplicable tendr\u00edan",
            "start": 1428.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que vivir pero ha sido muy emotivo y",
            "start": 1432.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estoy muy contento de ser psic\u00f3logo",
            "start": 1436.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretaria de salud",
            "start": 1438.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1440.69,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a carmen horacio y",
            "start": 1446.76,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "luis arturo carmen enfermera de colima",
            "start": 1450.1,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "que refiere no haber vivido sufrido 18",
            "start": 1454.21,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "d\u00edas e intubada con depresi\u00f3n con",
            "start": 1460.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "necesidad de rehabilitaci\u00f3n al igual que",
            "start": 1465.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "miles de mexicanas y mexicanos que as\u00ed",
            "start": 1468.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo han requerido y que afortunadamente",
            "start": 1472.57,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "muchos muchos han salido adelante",
            "start": 1476.31,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "gracias a personas como carmen gracias",
            "start": 1481.35,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "personas como horacio y como lu\u00eds arturo",
            "start": 1483.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y horacio promotor de la salud de colima",
            "start": 1485.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que nos llama a no bajar la guardia a",
            "start": 1489.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "combatir la desinformaci\u00f3n con la ayuda",
            "start": 1492.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de todas las personas y con la ayuda de",
            "start": 1496.21,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y nos hace un",
            "start": 1500.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llamado a recibir la vacuna a saber qu\u00e9",
            "start": 1504.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es una vacuna que son 55 no una vacuna",
            "start": 1507.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tenemos 5 diferentes vacunas",
            "start": 1510.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "somos si no me equivoco el \u00fanico el",
            "start": 1513.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00fanico pa\u00eds en el mundo que cuenta con un",
            "start": 1517.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n contra la joven",
            "start": 1520.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "19 con 5 diferentes vacunas",
            "start": 1523.75,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "todas ellas seguras todas ellas con",
            "start": 1528.34,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "eficacia probada no y bueno horacio",
            "start": 1532.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comenta sobre su edad es una",
            "start": 1537.25,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "persona joven que parec\u00eda no",
            "start": 1540.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aparentemente no se pod\u00eda o ten\u00eda",
            "start": 1544.419,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "menores probabilidades de complicarse",
            "start": 1547.03,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero siempre lo hemos dicho tambi\u00e9n en",
            "start": 1550.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta conferencia de prensa",
            "start": 1552.789,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con respecto al al sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 1554.909,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico no est\u00e1n algunos estados en",
            "start": 1559.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "verde el riesgo bajo pero el riesgo bajo",
            "start": 1562.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no significa el riesgo cero y as\u00ed las",
            "start": 1565.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas j\u00f3venes tambi\u00e9n se pueden",
            "start": 1568.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enfermar y tambi\u00e9n se pueden complicar y",
            "start": 1570.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden morir entonces todos",
            "start": 1573.34,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "debemos estar",
            "start": 1575.89,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "atentos sin bajar la guardia y teniendo",
            "start": 1577.059,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "en nuestras manos este este control y",
            "start": 1581.129,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "como ayer la secretaria de salud de",
            "start": 1585.49,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "colima nos comparti\u00f3 el abc del de para",
            "start": 1588.999,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "la mitigaci\u00f3n de nuestros riesgos",
            "start": 1594.129,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "aseo de manos frecuente barreras como el",
            "start": 1598.39,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cubreboca el cubrebocas que hay que usar",
            "start": 1603.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bien correctamente cubriendo la nariz y",
            "start": 1606.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "boca",
            "start": 1610.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del cuidado a nuestra salud y que adem\u00e1s",
            "start": 1611.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hace el llamado a que las personas que",
            "start": 1614.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "viven con diabetes con obesidad con",
            "start": 1618.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n con todas estas condiciones",
            "start": 1620.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de vida que puedan complicar un cuadro",
            "start": 1624.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de kobe sean controladas si tienen sus",
            "start": 1628.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "condiciones de vida bajo control una",
            "start": 1631.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diabetes controlada una hipertensi\u00f3n",
            "start": 1634.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "controlada su riesgo de complicarse",
            "start": 1635.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "disminuye entonces la serie es muy",
            "start": 1638.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n y bueno finalmente",
            "start": 1642.54,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n luis arturo psic\u00f3logo de chiapas",
            "start": 1646.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos habla de la cultura familiar",
            "start": 1649.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexicana que vino a trastocar el fondo",
            "start": 1651.82,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de nuestra cultura est\u00e1 esta pandemia",
            "start": 1656.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ocasionando ansiedad ocasionando",
            "start": 1660.66,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n",
            "start": 1663.13,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "necesitando muchos de los servicios de",
            "start": 1664.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud mental que queremos que en este",
            "start": 1667.299,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todos tengamos un acceso universal",
            "start": 1670.119,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "a buenos servicios de salud mental muy",
            "start": 1674.139,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muy interesante y muy importante las",
            "start": 1678.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "aportaciones de nuestros tres compa\u00f1eros",
            "start": 1680.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y nuestros dos compa\u00f1eros y nuestra",
            "start": 1683.139,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era del sistema nacional de salud",
            "start": 1685.929,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dos de clima uno de chiapas muy",
            "start": 1690.389,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "importante haciendo el llamado a todos",
            "start": 1694.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n en casa a no bajar la",
            "start": 1696.19,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "guardia vamos en descenso en la curva",
            "start": 1698.679,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y esto es gracias a que todas",
            "start": 1702.669,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y todos vamos aprendiendo c\u00f3mo controlar",
            "start": 1705.549,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestros riesgos eso es promoci\u00f3n de la",
            "start": 1709.21,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "salud c\u00f3mo aprender a controlar nuestros",
            "start": 1712.419,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "riesgos con la mejor informaci\u00f3n",
            "start": 1715.749,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "disponible esta informaci\u00f3n que usted",
            "start": 1717.009,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obteniendo a trav\u00e9s de esta",
            "start": 1719.979,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y que puede",
            "start": 1722.59,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n buscar en forma virus punto o",
            "start": 1724.269,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "punto mx",
            "start": 1725.979,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "en donde tenemos informaci\u00f3n importante",
            "start": 1727.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y muy interesante sobre la enfermedad y",
            "start": 1730.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre la vacuna y la vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 1733.29,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la cob y 19 pues much\u00edsimas gracias a",
            "start": 1736.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestros tres compa\u00f1\u00edas las personas",
            "start": 1740.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de los servicios de salud",
            "start": 1744.24,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "son las 10 y 26 horas y quisiera abrir",
            "start": 1747.74,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n a preguntas y respuestas",
            "start": 1752.75,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "para nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de",
            "start": 1759.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n que arturo",
            "start": 1761.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contreras de pie de p\u00e1gina acaba de",
            "start": 1764.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "levantar su mano adelante arturo por",
            "start": 1767.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1770.23,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y de los trabajadores",
            "start": 1780.72,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "comentaban",
            "start": 1823.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias altura hab\u00eda un poco",
            "start": 1846.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de ruido",
            "start": 1849.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en m\u00ed",
            "start": 1852.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en mis aud\u00edfonos que lo han entendido",
            "start": 1855.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien la pregunta sobre personas que",
            "start": 1857.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajan en correos cierto y que est\u00e1n",
            "start": 1861.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en contacto con otras personas y que",
            "start": 1864.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en riesgo efectivamente hay hay",
            "start": 1868.82,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "algunos vamos oficios trabajos o labores",
            "start": 1871.81,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "que tienen algunos riesgos mayores que",
            "start": 1878.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que otros no los servicios de salud por",
            "start": 1882.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eso las personas que trabajan en las que",
            "start": 1885.11,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de salud fueron las primeras en ser",
            "start": 1889.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacunadas por el extraordinario riesgo",
            "start": 1892.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que representa el atender a personas",
            "start": 1895.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfermas de esta enfermedad y as\u00ed",
            "start": 1898.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ejemplo",
            "start": 1902.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "polic\u00edas u otro tipo de servicio p\u00fablico",
            "start": 1904.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "como el correo puede incrementar un poco",
            "start": 1908.539,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "el riesgo por el trabajo que estas",
            "start": 1911.65,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "personas desempe\u00f1an lo que yo pudiera",
            "start": 1917.9,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "comentar es que si si todos nosotros",
            "start": 1922.01,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "ahorita continuamos con las medidas",
            "start": 1926.809,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n es la mejor forma",
            "start": 1932.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de poder mitigar nuestros riesgos el uso",
            "start": 1935.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las barreras el aseo continuo de",
            "start": 1938.809,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manos solos y el distanciamiento f\u00edsico",
            "start": 1941.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "son b\u00e1sicos para para mitigar estos",
            "start": 1944.059,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "riesgos y pues el hecho de que de que",
            "start": 1947.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tengan menor el menor contacto posible",
            "start": 1952.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unas personas con otras sobre todo de",
            "start": 1954.94,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "grupos que no est\u00e1n relacionados",
            "start": 1957.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00edntimamente o familiarmente es la forma",
            "start": 1959.539,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en que debemos de mitigar nuestros",
            "start": 1962.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "riesgos mientras vamos reduciendo",
            "start": 1964.399,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "mientras vamos reduciendo",
            "start": 1967.51,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y mortalidad la hospitalizaci\u00f3n para",
            "start": 1970.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "poder regresar a la mayor normalidad",
            "start": 1974.909,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "posible y esto lo vamos a lograr",
            "start": 1977.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de hecho vacunando a todas las personas",
            "start": 1979.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de 50 59 a\u00f1os ya despu\u00e9s de las personas",
            "start": 1982.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adultas mayores que son los dos grupos",
            "start": 1987.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de edad que mayormente concentraron",
            "start": 1990.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "defunciones y hospitalizaciones en",
            "start": 1993.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds esto no significa que las",
            "start": 1995.34,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "defunciones y las hospitalizaciones se",
            "start": 1997.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vayan a acabar por completo pero el 80%",
            "start": 1999.149,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "de estas defunciones y hospitalizaciones",
            "start": 2002.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se concentraban o se concentran en estos",
            "start": 2006.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "grupos etarios de las personas que",
            "start": 2010.399,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tienen 50 a\u00f1os",
            "start": 2013.13,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "imax entonces con esto me parece que",
            "start": 2015.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a poder ir mitigando todos los",
            "start": 2017.899,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "riesgos de todas las dem\u00e1s personas que",
            "start": 2021.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos un riesgo de",
            "start": 2024.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y habitual no de la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 2026.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como ustedes como personas comunicadoras",
            "start": 2029.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "como yo que soy del servicio p\u00fablico a",
            "start": 2032.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pesar de que soy personal de salud",
            "start": 2034.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no veo hecho pacientes directamente y",
            "start": 2036.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por lo tanto mi riesgo es muy similar al",
            "start": 2039.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n en general y por eso",
            "start": 2042.97,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "espero mi turno hasta que llegue en el",
            "start": 2045.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "grupo de edad de 40 a 49 a\u00f1os",
            "start": 2049.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "yo tengo 44 a\u00f1os esperar\u00e9 a que llegue",
            "start": 2053.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este turno que me corresponda porque mi",
            "start": 2056.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "riesgo es muy similar al de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2060.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en general y espero haber comprendido",
            "start": 2063.73,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "bien la pregunta arturo much\u00edsimas",
            "start": 2067.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2069.669,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "silvia n\u00fa\u00f1ez adelante por favor",
            "start": 2071.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes muchas gracias doctor",
            "start": 2075.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cort\u00e9s yo me encuentro en hermosillo",
            "start": 2078.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora soy corresponsable en esta ciudad",
            "start": 2081.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las agencias m\u00e1s noticias la pregunta",
            "start": 2083.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es en relaci\u00f3n al abarcar las sombras",
            "start": 2086.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y los tiempos as\u00ed que dejar pasar la",
            "start": 2089.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primera y la segunda dos y este paso",
            "start": 2093.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entre esas dos dosis",
            "start": 2095.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hermosillo se han aplicado m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 2097.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica ni pa\u00eds sin embargo a las",
            "start": 2099.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e9n algunas personas que",
            "start": 2102.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se han aplicado hasta explica que tengo",
            "start": 2104.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un tranquila porque se tiene que esperar",
            "start": 2106.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tanto tiempo que es una entre 8 y 12",
            "start": 2109.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "semanas para aplicarse la segunda dosis",
            "start": 2112.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mientras a veces son menos cercanas nos",
            "start": 2114.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "podr\u00eda recordar por favor desde el punto",
            "start": 2118.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de vista m\u00e9dico como cu\u00e1les son las",
            "start": 2120.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "razones importancia se respetan estos",
            "start": 2121.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lapsos mismas gracias",
            "start": 2124.85,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias silvia por su",
            "start": 2129.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pregunta es muy importante cada compra",
            "start": 2132.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que tiene diferentes tiempos de",
            "start": 2135.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 2139.36,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n es el dise\u00f1o del ensayo cl\u00ednico",
            "start": 2141.369,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "para el que se valga la redundancia se",
            "start": 2146.069,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 el an\u00e1lisis de este estudio para",
            "start": 2149.71,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es el tiempo ideal en el caso",
            "start": 2154.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de las de las vacunas que requieren dos",
            "start": 2158.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dosis para completar el esquema cu\u00e1l es",
            "start": 2161.589,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "el tiempo ideal por ejemplo",
            "start": 2164.91,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "de la vacuna fai ser el ensayo cl\u00ednico",
            "start": 2169.13,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se dio dosis",
            "start": 2172.359,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "al d\u00eda cero y luego a los 21 d\u00edas as\u00ed se",
            "start": 2175.009,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 el ensayo cl\u00ednico sin embargo",
            "start": 2179.21,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "siempre dado que los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2182.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "intervenimos personas intervenimos seres",
            "start": 2186.7,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "humanos tanto las personas",
            "start": 2189.68,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "investigadoras como las personas sujetas",
            "start": 2191.539,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n es decir aquellas",
            "start": 2193.789,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que reciben la vacuna en investigaci\u00f3n",
            "start": 2195.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues como seres humanos podemos tener",
            "start": 2198.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "olvidos podemos tener problemas para",
            "start": 2201.22,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "acudir en otras ocasiones y a pesar de",
            "start": 2205.73,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que lo ideal de estos ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 2211.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "era cero y veinti\u00fan d\u00edas hubo personas",
            "start": 2213.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que se aplicaron hasta cuarenta y tantos",
            "start": 2216.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas la segunda dosis con estos datos",
            "start": 2219.619,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "las personas expertas de el grupo asesor",
            "start": 2222.47,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico en materia de inmunizaciones",
            "start": 2228.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2231.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que encabeza el doctor alejandro",
            "start": 2233.72,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "cravioto quintana extraordinario",
            "start": 2236.21,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico mexicano",
            "start": 2239.349,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "nos comparti\u00f3 a todo el mundo que la",
            "start": 2242.619,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica pod\u00eda tomarse para",
            "start": 2246.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alargar el tiempo de 21 y hasta 42 d\u00edas",
            "start": 2250.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para aplicarse la vacuna de fax y lo",
            "start": 2254.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mismo sucede con las otras vacunas",
            "start": 2259.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca la segunda dosis se puede",
            "start": 2261.79,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "poner entre la semana 8 y la semana 12 y",
            "start": 2264.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2268.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por ejemplo sputnik",
            "start": 2269.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que acabamos de actualizar tanto la",
            "start": 2272.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional como la gu\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 2276.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n de la vacuna sporting dado",
            "start": 2277.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que el instituto gamma en ella y de la",
            "start": 2280.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n rusa nos comparti\u00f3 una carta",
            "start": 2284.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la que se ampl\u00eda hasta 90 d\u00edas el",
            "start": 2287.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "rango de aplicaci\u00f3n de la segunda dosis",
            "start": 2291.29,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "esto lo que lo que hacen los",
            "start": 2294.43,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "laboratorios con las personas",
            "start": 2299.86,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "investigadoras es seguir analizando la",
            "start": 2302.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tienen disponible para",
            "start": 2304.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es este punto m\u00e1ximo de aplicaci\u00f3n",
            "start": 2307.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de segundas dosis sin que se vea",
            "start": 2311.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "afectada la eficacia de la primer dosis",
            "start": 2315.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al aplicar la segunda dosis en un rango",
            "start": 2319.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplio la p\u00e1gina con una virus punto",
            "start": 2321.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "punto de mx tiene una secci\u00f3n de",
            "start": 2326.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la que pueden acceder",
            "start": 2329.89,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "todas las personas que hablen espa\u00f1ol no",
            "start": 2332.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de nuestro pa\u00eds sino de cualquier",
            "start": 2337.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds que pueda hablar espa\u00f1ol para",
            "start": 2339.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poderla leer descargar documentos y",
            "start": 2342.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mantenerse bien informadas con esta",
            "start": 2345.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "valga la redundancia informaci\u00f3n que",
            "start": 2348.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos disponible para todas las",
            "start": 2351.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas a trav\u00e9s del sitio del sitio",
            "start": 2352.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "web",
            "start": 2355.73,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias silvia a continuaci\u00f3n",
            "start": 2356.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "francisco mendoza francisco por favor",
            "start": 2360.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 2363.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes doctor preguntarle",
            "start": 2364.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ayer el presidente proyectaba 50",
            "start": 2367.61,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "millones de vacunados para principios",
            "start": 2370.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del mes de julio hoy anuncian 12.5",
            "start": 2372.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "millones si es viable llegar a esta",
            "start": 2375.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cifra a partir de lo acordado en",
            "start": 2378.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contratos y contemplando segundas dosis",
            "start": 2380.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en adultos mayores",
            "start": 2383.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todas las veces que se hallen personas",
            "start": 2384.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de 50 y 59 a\u00f1os y sobre todo el panorama",
            "start": 2387.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "actual de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
            "start": 2390.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias francisco si",
            "start": 2395.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "efectivamente si esta proyecci\u00f3n que se",
            "start": 2397.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "comparte es de personas vacunadas con al",
            "start": 2403.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "menos una dosis con al menos de los",
            "start": 2406.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esquemas que tienen que cuentan con dos",
            "start": 2409.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dosis para tener un esquema completo",
            "start": 2411.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tener al menos el esquema medio y si si",
            "start": 2413.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es posible nos parece que es posible",
            "start": 2418.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "evidentemente siempre y cuando las casas",
            "start": 2420.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "productoras contin\u00faen con el ritmo con",
            "start": 2424.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el que sea",
            "start": 2428.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contratado las entregas de las dosis de",
            "start": 2430.85,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vacuna el ritmo con el que podemos ir",
            "start": 2434.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vacunando ya lo hemos visto son",
            "start": 2437.67,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inclusive superiores y cercanas",
            "start": 2440.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "superiores a los al medio mill\u00f3n de",
            "start": 2444.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dosis cercanas a las 600 mil dosis en",
            "start": 2446.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una sola jornada",
            "start": 2449.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y esto todo esto depende",
            "start": 2452.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la log\u00edstica de la recepci\u00f3n de las",
            "start": 2456.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunas de la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 2459.7,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "vacunas y de la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 2461.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vacunas se puede s\u00ed se puede",
            "start": 2462.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "definitivamente y depende de la",
            "start": 2465.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de todo el pa\u00eds y de las",
            "start": 2469.41,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "personas que van a recibir la vacuna de",
            "start": 2473.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n aplicando la",
            "start": 2476.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacuna y de las personas que no se est\u00e1n",
            "start": 2477.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distribuyendo la vacuna tanto a nuestro",
            "start": 2480.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque son las las casas",
            "start": 2481.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productoras de las vacunas como el apoyo",
            "start": 2484.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tenemos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2487.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "defensa nacional la secretaria de marina",
            "start": 2490.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional para la",
            "start": 2492.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas a todo",
            "start": 2494.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds si es factible francisco",
            "start": 2496.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tener a 50 millones de personas que",
            "start": 2499.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inmunizadas al menos con una dosis para",
            "start": 2502.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las personas que de toque vacunar de dos",
            "start": 2506.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dosis que es la inmensa mayor\u00eda",
            "start": 2508.78,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n es la gran mayor\u00eda dado que",
            "start": 2511.359,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuatro de las cinco vacunas que",
            "start": 2515.209,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "utilizamos en m\u00e9xico son de dos dosis",
            "start": 2517.489,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por la pregunta",
            "start": 2520.9,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "francisco ahora el lector",
            "start": 2523.749,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "rend\u00f3n esto rend\u00f3n por favor adelante",
            "start": 2527.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "como \u00e9sta dr",
            "start": 2531.569,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "una pregunta doctor bueno ha abordado de",
            "start": 2537.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 2542.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no sea tan dura la m\u00edtica de la vacuna",
            "start": 2545.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con esto tengo tengo mucha interferencia",
            "start": 2556.57,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "no escucho este tu pregunta esto",
            "start": 2559.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ay me escucha",
            "start": 2568.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adelante hay gracias doctor r\u00e1pidamente",
            "start": 2571.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y se habla mucho despu\u00e9s",
            "start": 2575.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "al contado",
            "start": 2580.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n h\u00e9ctor este no no",
            "start": 2588.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "note",
            "start": 2593.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 bien si vas a poner tu pregunta",
            "start": 2595.99,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en el chat y con todo gusto le doy le",
            "start": 2600.91,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "doy lectura mientras",
            "start": 2605.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si alguien m\u00e1s tiene alguna pregunta",
            "start": 2610.56,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "ya no veo manos levantadas a ver creo",
            "start": 2615.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 2621.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 francisco mendoza y tengo",
            "start": 2626.13,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pendiente a h\u00e9ctor",
            "start": 2629.849,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "rend\u00f3n",
            "start": 2632.869,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no me escucha verdad autor a ver",
            "start": 2653.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor int\u00e9ntalo de nuevo por favor si",
            "start": 2655.74,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no para posteriormente",
            "start": 2658.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero le preguntaba yo ya que ha arrojado",
            "start": 2664.29,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ms que ustedes a trav\u00e9s de muchas",
            "start": 2669.0,
            "duration": 12.839
        },
        {
            "text": "investigaciones cu\u00e1nto dura la persona",
            "start": 2672.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "muchas veces sectores pero a ver he",
            "start": 2685.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comprendido bien la pregunta me parece",
            "start": 2687.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que habla sobre la inmunidad cu\u00e1nto",
            "start": 2690.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiempo tura la inmunidad de las vacunas",
            "start": 2693.0,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y en general trabajo que es una vacuna",
            "start": 2696.48,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nueva no se cuenta con este tipo de",
            "start": 2701.75,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis aun y lo que lo que podemos",
            "start": 2705.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "saber por lo pronto es cu\u00e1nto dura por",
            "start": 2708.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ejemplo la inmunidad desde que se",
            "start": 2713.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hicieron los ensayos cl\u00ednicos y hasta la",
            "start": 2716.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "fecha por ejemplo una de las vacunas",
            "start": 2719.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente ha dicho nueve meses o",
            "start": 2721.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es nueve meses m\u00ednimo nueve meses",
            "start": 2724.349,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sabemos que el seguimiento durante nueve",
            "start": 2727.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "meses de las personas les ha conferido",
            "start": 2729.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esta protecci\u00f3n esta generaci\u00f3n de",
            "start": 2732.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "anticuerpos neutralizantes estos",
            "start": 2737.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "anticuerpos que neutralizan por eso se",
            "start": 2739.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llaman los antiguos neutrales al",
            "start": 2741.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neutralizar al virus en este caso al",
            "start": 2743.369,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "virus a los kurdos",
            "start": 2745.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y la infecci\u00f3n no y los cuadros graves",
            "start": 2747.77,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "entonces esta es informaci\u00f3n que se van",
            "start": 2753.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generando a lo largo del tiempo conforme",
            "start": 2756.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se vayan utilizando las las vacunas a",
            "start": 2759.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nivel mundial y esto es tambi\u00e9n lo que",
            "start": 2763.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se conoce como la efectividad de las",
            "start": 2766.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vacunas son dos t\u00e9rminos distintos la",
            "start": 2770.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eficacia y la efectividad la eficacia es",
            "start": 2772.55,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aquella protecci\u00f3n que se mide en un",
            "start": 2776.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ambiente controlado en un ensayo cl\u00ednico",
            "start": 2780.83,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con pocas personas y la efectividad es",
            "start": 2783.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aquella protecci\u00f3n que se mide en el",
            "start": 2788.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablico completo cuando las vacunas se",
            "start": 2790.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lanzan masivamente como lo estamos",
            "start": 2794.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "haciendo ahora con las diferentes",
            "start": 2796.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunas contra el virus sars scott 2",
            "start": 2798.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces una vez que tambi\u00e9n se vayan",
            "start": 2800.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conociendo la efectividad de las vacunas",
            "start": 2802.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y estudios que tambi\u00e9n estaremos",
            "start": 2805.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguramente realizando en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2808.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con diferentes personas",
            "start": 2812.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "investigadoras estaremos en",
            "start": 2814.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posibilidades de saber si se trata de",
            "start": 2816.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una vacuna que debe de ser de refuerzo",
            "start": 2818.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "anual si se requiere alguna otra dosis",
            "start": 2822.349,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "para continuar con la inmunizaci\u00f3n o si",
            "start": 2825.83,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "con el plan que se ha propuesto por",
            "start": 2830.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de los laboratorios de una o dos",
            "start": 2833.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dosis y sus tiempos espec\u00edficos de",
            "start": 2835.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n con eso bastar\u00e1 para",
            "start": 2838.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "continuar con la inmunizaci\u00f3n mayor al",
            "start": 2841.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "menos al 70% de la poblaci\u00f3n de un pa\u00eds",
            "start": 2845.84,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "esperemos que del mundo para poder tener",
            "start": 2850.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esta inmunidad de grupo a nivel nacional",
            "start": 2854.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya nivel mundial much\u00edsimas gracias",
            "start": 2858.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor a",
            "start": 2860.78,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pues agradezco de nuevo a todas las",
            "start": 2866.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personas que nos acompa\u00f1aron aqu\u00ed en",
            "start": 2869.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta conferencia de prensa virtual sobre",
            "start": 2872.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que guarda la epidemia de",
            "start": 2875.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la cob y 19 en nuestro pa\u00eds as\u00ed como m\u00e1s",
            "start": 2879.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importantemente c\u00f3mo vamos avanzando en",
            "start": 2882.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2885.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n de lakovic 19 en",
            "start": 2887.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds much\u00edsimas gracias a todo",
            "start": 2890.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el equipo de la secretar\u00eda de salud que",
            "start": 2893.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "colabora y de las que te de bienestar en",
            "start": 2897.09,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todas las secretar\u00edas y todos los",
            "start": 2899.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica que trabajan",
            "start": 2902.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "incansablemente en esta estrategia",
            "start": 2905.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n muchas gracias a",
            "start": 2907.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los medios de verificaci\u00f3n que nos",
            "start": 2910.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron hoy much\u00edsimas gracias al",
            "start": 2912.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "equipo al equipo de ser propio por esta",
            "start": 2914.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y sobre todo much\u00edsimas",
            "start": 2917.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gracias a usted en casa que nos vio y",
            "start": 2920.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nos escuch\u00f3 que nos ven y nos sigue",
            "start": 2923.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "escuchando para informarse sobre la",
            "start": 2926.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la epidemia del virus sars",
            "start": 2928.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "co2 en nuestro pa\u00eds much\u00edsimo",
            "start": 2931.27,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "gracias extraordinarios s\u00e1bados buenas",
            "start": 2933.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 2935.079,
            "duration": 2.151
        }
    ],
    "transcription_text": "mx si crees que es un fraude llama al 911 recuerda todas las vacunas que se aplican son seguras y eficaces cuidamos entre todos vacuna te y no partir la guardia secretaria de salud [M\u00fasica] buenas tardes tengan todas y todos en casa much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos en esta este s\u00e1bado primero de mayo a las 19 horas en punto en esta modalidad virtual a partir de este s\u00e1bado primero de mayo todos los fines de semana hasta que as\u00ed lo amerite la situaci\u00f3n ser\u00e1n unas conferencias de prensa de forma virtual much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos hoy aqu\u00ed conectados nos acompa\u00f1a a silvia n\u00fa\u00f1ez ahora se le dan da de jessica santo mil\u00e1n iris vel\u00e1zquez h\u00e9ctor herrera h\u00e9ctor en don francisco mendoza arturo p\u00e1ramo julio s\u00e1nchez iv\u00e1n terrazas y quien b\u00e1sicamente nunca ha fallado querido amigo arturo contreras much\u00edsimas gracias a todos ustedes por acompa\u00f1arnos colegas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n vamos a hoy a dar el reporte diario de la situaci\u00f3n actual de la epidemia de la cob y 19 en nuestro pa\u00eds as\u00ed como el reporte de la vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y veremos tres v\u00eddeos sobre testimoniales de personas que trabajan en los servicios de salud locales y que nos contar\u00e1n su experiencia vamos a ver la primera diapositiva como todos los d\u00edas presentamos la curva epid\u00e9mica de casos de los casos estimados actualmente tenemos un total de 2 millones 534 mil 682 casos estimados en esta curva epid\u00e9mica que cierra el d\u00eda de hoy esta semana epid\u00e9mica con una disminuci\u00f3n de el 17% de los casos estimados con respecto a la semana inmediata anterior esto es importante y es bueno comentarlo porque es se hab\u00eda observado un ligero incremento del n\u00famero de casos estimados se trabaj\u00f3 con los servicios de salud de los estados que mencionamos que hab\u00edan incrementado en el n\u00famero de casos durante la semana inmediata anterior se trabaj\u00f3 con prevenci\u00f3n control y promoci\u00f3n de la salud para continuar con este descenso en el n\u00famero de casos estimados actualmente alrededor del 1% es lo que se estima que sea la epidemia activa los casos activos que representan a 24 mil 897 personas y hemos tenido un total de 217 mil 168 defunciones que desafortunadamente han sucedido y han tenido un resultado positivo a la prueba del sars co2 y se han dictaminado como positivas a la cob en 19 mediante que este proceso de dictaminaci\u00f3n que se hace en todos los servicios de salud hay que recordar que el exceso de mortalidad que se analiza por parte del grupo t\u00e9cnico espec\u00edfico para \u00e9stos para este an\u00e1lisis y tiene un exceso de mortalidad mayor a estos 217 mil 168 desafortunadas y lamentables defunciones porque se analiza la totalidad de las defunciones que se han registrado en nuestro pa\u00eds afortunadamente hasta el momento 7 millones 440 mil 439 personas cuentan en nuestro pa\u00eds con un esquema completo de vacunaci\u00f3n contra la cob en 19 al cierre de las 21 horas del 30 de abril del presente a\u00f1o la siguiente deportiva por favor 80% es lo que se ha reducido la hospitalizaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds desde el pico m\u00e1ximo observado en la segunda ola que afect\u00f3 a nuestro pa\u00eds lo podemos ver en pantalla como en la banderita roja llega a este m\u00e1ximo de tener alrededor de 28 mil personas hospitalizadas en los hospitales de la red edad y actualmente tenemos como coment\u00e9 un descenso del 80 por ciento como se observa en d\u00f3nde est\u00e1 marcada la banderita verde esto es de la totalidad de la l\u00ednea la l\u00ednea dorada es la totalidad de personas hospitalizadas que es el conjunto de la suma entre la l\u00ednea roja que son las personas hospitalizadas en camas generales que tienen una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que no requiere de cuidados intensivos que no requiere de cuidados cr\u00edticos y la l\u00ednea verde que son personas hospitalizadas que requieren de ventilaci\u00f3n o respirador de un respirador mec\u00e1nico son las personas que tienen infecci\u00f3n respirador interno infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que requiere de respirador mec\u00e1nico y cuidados cr\u00edticos la siguiente por favor sobre la disponibilidad de camas para hospitalizaci\u00f3n general en m\u00e9xico tenemos actualmente una ocupaci\u00f3n nacional distribuida en todo el territorio nacional del 2 por ciento eso quiere decir que tenemos 26 mil 715 camas disponibles disponibles de la total de 30 mil 361 camas que tenemos de hospitalizaci\u00f3n general en la red mirar todos los estados repito todas las entidades federativas actualmente tienen una ocupaci\u00f3n menor al 30 por ciento sobre las camas de hospitalizaci\u00f3n general la siguiente por favor sobre las camas que cuentan con un respirador mec\u00e1nico para cuidados cr\u00edticos tenemos una disminuci\u00f3n de un punto porcentual con respecto a lo reportado el d\u00eda de ayer s\u00f3lo dos entidades federativas son chihuahua y tabasco tienen una ocupaci\u00f3n hospitalaria entre el 30 y el 49 por ciento los restantes 30 estados de la rep\u00fablica tienen menos de 30% esta ocupaci\u00f3n nacional de 16 por ciento representa que tenemos 8 mil 871 camas disponibles con respirador mec\u00e1nico disponibles para la atenci\u00f3n de personas que tengan infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y que requieran de cuidados cr\u00edticos estas camas disponibles son representan a 8 mil 871 del total de 10 mil 552 camas totales en toda la realidad la siguiente por favor sobre la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n el avance diario que tenemos nos reportan al corte de las 21 horas del 30 de abril un total de 361 mil 199 dosis aplicadas solo en la jornada de vacunaci\u00f3n de ayer 30 de abril del 2021 la siguiente por favor hemos aplicado hasta el momento 18 millones 80 mil 5 dosis que tenemos reportadas como aplicadas hasta el cierre del d\u00eda de ayer 30 de abril con el punto 1 por ciento de dosis perdidas que representan a 23 mil 678 dosis perdidas por cualquier raz\u00f3n que se pudo haber derramado la dosis perdido el frasco que se pudiera romper existen estos accidentes al momento de la aplicaci\u00f3n de la vacuna se pierden estas vacunas y se tiene el punto 1 por ciento de estas dos p\u00e9rdidas es muy importante es muy importante porque regularmente se perd\u00edan entre el 15 y el 20 por ciento de dosis en el programa de vacunaci\u00f3n universal a lo largo de la historia de este programa la siguiente por favor estas 18 millones de dosis se han aplicado a un total de 12 millones 477 mil 933 personas 12.5 millones de personas en mexico ya cuentan cuando menos con una con un esquema parcial de vacunaci\u00f3n y estas personas se distribuyen en tres diferentes grupos el grupo de personal de salud 994 mil 746 personas que han recibido una vacuna de las cuales 831.000 21 personas que trabajan en el sistema nacional de salud tienen ya su esquema completo del personal educativo se han aplicado a 800 9000 5 personas que se han recibido una vacuna de las cuales 800 8028 cuentan con un esquema completo y 977 a\u00fan estar\u00edan en espera de aplicarse su segunda dosis por cualquiera de las razones que pudieran tener para no tener este sistema completo sobre personas adultas mayor tenemos ya un total de 10 millones 674 mil 182 personas que han recibido vacunas de las cuales 5 millones 800 mil 390 tienen ya cuentan con un esquema completo de vacunaci\u00f3n la siguiente por favor los sabios comentaba yo ayer y lo comentamos todos los d\u00edas la importancia de que las personas que reciben una vacuna primero se queden estos 20 \u00f3 30 minutos en los centros de vacunaci\u00f3n en observaci\u00f3n para saber si el personal de salud que les observa les detecta alg\u00fan alg\u00fan evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n pero si despu\u00e9s de esta prueba de este proceso de observaci\u00f3n se tiene un unesa vi si ustedes en casa detectan sintomatolog\u00eda despu\u00e9s de haberse aplicado la vacuna reporten lo acudan a su centro de salud acudan si es necesario si tienen un cuadro grave acudan a un hospital para que se les brinde la atenci\u00f3n y que se pueda reportar este evento adverso a la vacunaci\u00f3n evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n en total de las dosis que est\u00e1n aplicado en m\u00e9xico solamente el punto 10.1 por ciento de las dosis han notificado alg\u00fan evento adverso hasta el primero de mayo esto representa 17 mil 122 personas que han sido notificadas como con alg\u00fan evento que supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n de estos 17 mil solamente el 1.7 por ciento que son 288 personas han presentado un caso grave se distribuyen estos ex avis por diferentes vacunas todas las vacunas hay que recordarlo todas las vacunas es m\u00e1s todos los medicamentos que nos nos tomemos no nos apliquemos pueden tener eventos adversos entonces todas las vacunas esperamos que todas las vacunas tengan alg\u00fan evento supuestamente atribuible a la aplicaci\u00f3n de la vacuna afortunadamente de estos 288 casos graves solamente al momento se encuentran alg\u00fan hospitalizadas 96 personas sean ya que m\u00e1s o menos equipado el sobre el sexo de las personas hombres y mujeres sin embargo a\u00fan m\u00e1s mujeres reportan tener alg\u00fan caso de grave la cliente por favor sobre las vacunas recibidas en nuestro pa\u00eds hemos recibido un total de 25 millones 424 mil 355 dosis desde el primer embarque que se recibi\u00f3 el 23 de diciembre de 2020 10.6 millones de facer 4.6 de astraz\u00e9neca 5 millones de sinovac 1.9 de sputnik de y b\u00e1sicamente 3 puntos 2 millones de la vacuna del cansino la siguiente por favor sobre el calendario de entregas programadas y recibidas durante esta semana ya no se tiene el programa de hoy ni ma\u00f1ana que se reciban vacunas en nuestro pa\u00eds decidimos un total de 3 millones 313 mil 470 dosis de tres diferentes marcas fisher biotech 2000 nets 10.840 cancino 502 1630 y spot live 800 mil dosis a ver y escuchar algunos v\u00eddeos testimoniales de personas de los servicios de salud adelante por favor mi nombre es carmen tello maldonado soy enfermera especialista de trabajo en la secretar\u00eda de salud el manzanillo colima en el hospital general manzanilla este quiero platicarles mi experiencia de tuve kobe y la experiencia que tuve en este en el servicio fue pues muy dif\u00edcil muy fuerte para m\u00ed fue muy muy doloroso les quiero dar la informaci\u00f3n sobre la vivencia que se vive en esta enfermedad si ustedes no se cuidan la enfermedad nos agarra los agarra nos contagia y nos podemos este podemos perder la vida dentro de un \u00e1rea de kobe es muy dif\u00edcil porque no estamos con personas que conocemos a veces los familiares no nos permiten entrar siempre estando solos tenemos miedo los miedos los miedos son muy fuertes para nosotros nos atacan los nervios y todos los pacientes que estaba dentro son pacientes que solo nos deprimimos los mismos que tenemos en el momento de que podemos perder la vida no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo tenemos de vida lo \u00fanico que s\u00ed s\u00e9 que yo tuve intubada 18 d\u00edas de 18 noches posterior a eso tuve 7 d\u00edas en recuperaci\u00f3n despu\u00e9s me dieron de alta y mi familia fue muy dif\u00edcil para ellos para poder moverme porque sal\u00ed sin poder moverme este mi familia me apoy\u00f3 en toda ocasi\u00f3n ellos me dieron rehabilitaci\u00f3n y los movimientos de todo el cuerpo a salir sin poder mover nada si los pido que se cuiden y que usan las medidas preventivas muchas gracias hola qu\u00e9 tal mi nombre es horacio y hemos estado trabajando en la secretar\u00eda de salud el cual hemos estado en contacto con gente positiva ha cogido el derivado de eso salimos positivos acogidos en los tiempos de junio si el cual les comparto un poquito de mi an\u00e9cdota que gente que no cree gente que piensa que todo es un invento del gobierno cuando las cosas no son as\u00ed las fiebres son arriba de 38 grados por 10 d\u00edas de ah\u00ed se presenta la dificultad para respirar cosa que necesitas atenci\u00f3n en un segundo nivel de yogur especializado tres d\u00edas mi familia no pod\u00eda tener contacto conmigo no hay manera de que tu familia sepa c\u00f3mo est\u00e1s a menos de que los m\u00e9dicos no le den informaci\u00f3n tambi\u00e9n les hago una invitaci\u00f3n a que no nos dejen de seguir las medidas de recomendaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud la verdad es muy feo y muy triste est\u00e1 en una cama de hospital sin saber qu\u00e9 va a pasar con tu vida s\u00ed gracias a dios y afortunadamente ya hay vacuna la cual pues ya se nos ha sido aplicadas la vacuna tiene muy pocos efectos secundarios cosa que la gente tambi\u00e9n mucha gente de renuente y que no se deja vacunar porque cree que le van a pegar la enfermedad o que se van a morir ya recibimos tambi\u00e9n la segunda dosis y no tiene como les comento no es efectos secundarios graves si hay poquita fiebre de dolor en el brazo pero nada que no se pueda tolera invitamos a la poblaci\u00f3n que se siga cuidando que crea que tome las medidas necesarias que no tome esto a la ligera porque este virus no respeta si eres adulto si eres joven si yo soy joven me cre\u00eda en una edad en donde no cre\u00ed que me fuera a pegar tan grave como lo que se ten\u00eda pronosticado pero si llega a estar hospitalizado as\u00ed que no bajemos la guardia hay que seguir ech\u00e1ndole ganas soy luis arturo ordaz a barca soy licenciada en psicolog\u00eda cl\u00ednica y estamos en el ruedo somos una sociedad una cultura que tenemos una cultura demasiado afectiva m\u00e1s m\u00e1s familiar somos muy muy muy de ambiente familiar entonces ha sido dif\u00edcil este esta pandemia ha quebrantado esos v\u00ednculos no hab\u00eda generado much\u00edsima ansiedad dentro de la sociedad tanto como los pacientes dentro del b\u00fanker como los familiares que est\u00e1n aqu\u00ed afuera es algo nuevo algo que nadie sabe que desconocemos y eso ha creado much\u00edsima ansiedad tanto dentro de la poblaci\u00f3n como a nuestros pacientes los pacientes entran con con miedo a ser intubados piensan que al incubar nosotros vamos a matarlos y la sociedad est\u00e1 as\u00ed con much\u00edsimo miedo si ha sido complicado pero al nivel profesional hemos crecido impresionantemente darle la confianza al paciente de que si es dif\u00edcil pero nosotros estamos ah\u00ed con \u00e9l para poderlo apoyar en cualquier situaci\u00f3n eso yo creo que es lo que hacemos la labor de psicolog\u00eda antes de que entre un paciente a b\u00fanker ayudarlo a que fortalezca esa confianza en nosotros en que lo vamos a ayudar y que con ayuda de nosotros y de \u00e9l va a salir adelante y cuando esto termine creo que te va a costar un poquito soltar son sentimientos encontrados momentos dif\u00edciles momentos super padres cuando sale un paciente y cuando vemos tambi\u00e9n como un familiar recibe otra vez a su a su pap\u00e1 a su hermano a su t\u00edo a su abuelo es algo inexplicable tendr\u00edan que vivir pero ha sido muy emotivo y estoy muy contento de ser psic\u00f3logo secretaria de salud chiapas much\u00edsimas gracias a carmen horacio y luis arturo carmen enfermera de colima que refiere no haber vivido sufrido 18 d\u00edas e intubada con depresi\u00f3n con necesidad de rehabilitaci\u00f3n al igual que miles de mexicanas y mexicanos que as\u00ed lo han requerido y que afortunadamente muchos muchos han salido adelante gracias a personas como carmen gracias personas como horacio y como lu\u00eds arturo y horacio promotor de la salud de colima que nos llama a no bajar la guardia a combatir la desinformaci\u00f3n con la ayuda de todas las personas y con la ayuda de los medios de comunicaci\u00f3n y nos hace un llamado a recibir la vacuna a saber qu\u00e9 es una vacuna que son 55 no una vacuna en m\u00e9xico tenemos 5 diferentes vacunas somos si no me equivoco el \u00fanico el \u00fanico pa\u00eds en el mundo que cuenta con un programa de vacunaci\u00f3n contra la joven 19 con 5 diferentes vacunas todas ellas seguras todas ellas con eficacia probada no y bueno horacio tambi\u00e9n comenta sobre su edad es una persona joven que parec\u00eda no aparentemente no se pod\u00eda o ten\u00eda menores probabilidades de complicarse pero siempre lo hemos dicho tambi\u00e9n en esta conferencia de prensa con respecto al al sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico no est\u00e1n algunos estados en verde el riesgo bajo pero el riesgo bajo no significa el riesgo cero y as\u00ed las personas j\u00f3venes tambi\u00e9n se pueden enfermar y tambi\u00e9n se pueden complicar y tambi\u00e9n pueden morir entonces todos debemos estar atentos sin bajar la guardia y teniendo en nuestras manos este este control y como ayer la secretaria de salud de colima nos comparti\u00f3 el abc del de para la mitigaci\u00f3n de nuestros riesgos aseo de manos frecuente barreras como el cubreboca el cubrebocas que hay que usar bien correctamente cubriendo la nariz y boca del cuidado a nuestra salud y que adem\u00e1s hace el llamado a que las personas que viven con diabetes con obesidad con hipertensi\u00f3n con todas estas condiciones de vida que puedan complicar un cuadro de kobe sean controladas si tienen sus condiciones de vida bajo control una diabetes controlada una hipertensi\u00f3n controlada su riesgo de complicarse disminuye entonces la serie es muy importante tambi\u00e9n y bueno finalmente tambi\u00e9n luis arturo psic\u00f3logo de chiapas nos habla de la cultura familiar mexicana que vino a trastocar el fondo de nuestra cultura est\u00e1 esta pandemia ocasionando ansiedad ocasionando depresi\u00f3n necesitando muchos de los servicios de salud mental que queremos que en este pa\u00eds todos tengamos un acceso universal a buenos servicios de salud mental muy muy interesante y muy importante las aportaciones de nuestros tres compa\u00f1eros y nuestros dos compa\u00f1eros y nuestra compa\u00f1era del sistema nacional de salud dos de clima uno de chiapas muy importante haciendo el llamado a todos ustedes est\u00e1n en casa a no bajar la guardia vamos en descenso en la curva epid\u00e9mica y esto es gracias a que todas y todos vamos aprendiendo c\u00f3mo controlar nuestros riesgos eso es promoci\u00f3n de la salud c\u00f3mo aprender a controlar nuestros riesgos con la mejor informaci\u00f3n disponible esta informaci\u00f3n que usted est\u00e1 obteniendo a trav\u00e9s de esta conferencia de prensa y que puede tambi\u00e9n buscar en forma virus punto o punto mx en donde tenemos informaci\u00f3n importante y muy interesante sobre la enfermedad y sobre la vacuna y la vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 pues much\u00edsimas gracias a nuestros tres compa\u00f1\u00edas las personas compa\u00f1eras de los servicios de salud son las 10 y 26 horas y quisiera abrir la sesi\u00f3n a preguntas y respuestas para nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los medios de comunicaci\u00f3n que arturo contreras de pie de p\u00e1gina acaba de levantar su mano adelante arturo por favor y de los trabajadores comentaban much\u00edsimas gracias altura hab\u00eda un poco de ruido en m\u00ed en mis aud\u00edfonos que lo han entendido bien la pregunta sobre personas que trabajan en correos cierto y que est\u00e1n en contacto con otras personas y que est\u00e1n en riesgo efectivamente hay hay algunos vamos oficios trabajos o labores que tienen algunos riesgos mayores que que otros no los servicios de salud por eso las personas que trabajan en las que est\u00e1 de salud fueron las primeras en ser vacunadas por el extraordinario riesgo que representa el atender a personas enfermas de esta enfermedad y as\u00ed tambi\u00e9n por ejemplo polic\u00edas u otro tipo de servicio p\u00fablico como el correo puede incrementar un poco el riesgo por el trabajo que estas personas desempe\u00f1an lo que yo pudiera comentar es que si si todos nosotros ahorita continuamos con las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n es la mejor forma de poder mitigar nuestros riesgos el uso de las barreras el aseo continuo de manos solos y el distanciamiento f\u00edsico son b\u00e1sicos para para mitigar estos riesgos y pues el hecho de que de que tengan menor el menor contacto posible unas personas con otras sobre todo de grupos que no est\u00e1n relacionados \u00edntimamente o familiarmente es la forma en que debemos de mitigar nuestros riesgos mientras vamos reduciendo mientras vamos reduciendo y mortalidad la hospitalizaci\u00f3n para poder regresar a la mayor normalidad posible y esto lo vamos a lograr de hecho vacunando a todas las personas de 50 59 a\u00f1os ya despu\u00e9s de las personas adultas mayores que son los dos grupos de edad que mayormente concentraron defunciones y hospitalizaciones en nuestro pa\u00eds esto no significa que las defunciones y las hospitalizaciones se vayan a acabar por completo pero el 80% de estas defunciones y hospitalizaciones se concentraban o se concentran en estos grupos etarios de las personas que tienen 50 a\u00f1os imax entonces con esto me parece que vamos a poder ir mitigando todos los riesgos de todas las dem\u00e1s personas que tenemos un riesgo de y habitual no de la poblaci\u00f3n en general como ustedes como personas comunicadoras como yo que soy del servicio p\u00fablico a pesar de que soy personal de salud no veo hecho pacientes directamente y por lo tanto mi riesgo es muy similar al de la poblaci\u00f3n en general y por eso espero mi turno hasta que llegue en el grupo de edad de 40 a 49 a\u00f1os yo tengo 44 a\u00f1os esperar\u00e9 a que llegue este turno que me corresponda porque mi riesgo es muy similar al de la poblaci\u00f3n en general y espero haber comprendido bien la pregunta arturo much\u00edsimas gracias silvia n\u00fa\u00f1ez adelante por favor hola buenas tardes muchas gracias doctor cort\u00e9s yo me encuentro en hermosillo ahora soy corresponsable en esta ciudad de las agencias m\u00e1s noticias la pregunta es en relaci\u00f3n al abarcar las sombras y los tiempos as\u00ed que dejar pasar la primera y la segunda dos y este paso entre esas dos dosis hermosillo se han aplicado m\u00e1s atr\u00e1s t\u00e9cnica ni pa\u00eds sin embargo a las personas que est\u00e9n algunas personas que se han aplicado hasta explica que tengo un tranquila porque se tiene que esperar tanto tiempo que es una entre 8 y 12 semanas para aplicarse la segunda dosis mientras a veces son menos cercanas nos podr\u00eda recordar por favor desde el punto de vista m\u00e9dico como cu\u00e1les son las razones importancia se respetan estos lapsos mismas gracias much\u00edsimas gracias silvia por su pregunta es muy importante cada compra que tiene diferentes tiempos de aplicaci\u00f3n la raz\u00f3n es el dise\u00f1o del ensayo cl\u00ednico para el que se valga la redundancia se dise\u00f1\u00f3 el an\u00e1lisis de este estudio para saber cu\u00e1l es el tiempo ideal en el caso de las de las vacunas que requieren dos dosis para completar el esquema cu\u00e1l es el tiempo ideal por ejemplo de la vacuna fai ser el ensayo cl\u00ednico se dio dosis al d\u00eda cero y luego a los 21 d\u00edas as\u00ed se dise\u00f1\u00f3 el ensayo cl\u00ednico sin embargo siempre dado que los ensayos cl\u00ednicos intervenimos personas intervenimos seres humanos tanto las personas investigadoras como las personas sujetas de la investigaci\u00f3n es decir aquellas que reciben la vacuna en investigaci\u00f3n pues como seres humanos podemos tener olvidos podemos tener problemas para acudir en otras ocasiones y a pesar de que lo ideal de estos ensayos cl\u00ednicos era cero y veinti\u00fan d\u00edas hubo personas que se aplicaron hasta cuarenta y tantos d\u00edas la segunda dosis con estos datos las personas expertas de el grupo asesor estrat\u00e9gico en materia de inmunizaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que encabeza el doctor alejandro cravioto quintana extraordinario cient\u00edfico mexicano nos comparti\u00f3 a todo el mundo que la evidencia cient\u00edfica pod\u00eda tomarse para alargar el tiempo de 21 y hasta 42 d\u00edas para aplicarse la vacuna de fax y lo mismo sucede con las otras vacunas astraz\u00e9neca la segunda dosis se puede poner entre la semana 8 y la semana 12 y lo mismo por ejemplo sputnik que acabamos de actualizar tanto la pol\u00edtica nacional como la gu\u00eda t\u00e9cnica de aplicaci\u00f3n de la vacuna sporting dado que el instituto gamma en ella y de la federaci\u00f3n rusa nos comparti\u00f3 una carta en la que se ampl\u00eda hasta 90 d\u00edas el rango de aplicaci\u00f3n de la segunda dosis esto lo que lo que hacen los laboratorios con las personas investigadoras es seguir analizando la informaci\u00f3n que tienen disponible para cu\u00e1l es este punto m\u00e1ximo de aplicaci\u00f3n de segundas dosis sin que se vea afectada la eficacia de la primer dosis al aplicar la segunda dosis en un rango m\u00e1s amplio la p\u00e1gina con una virus punto punto de mx tiene una secci\u00f3n de vacunaci\u00f3n en la que pueden acceder todas las personas que hablen espa\u00f1ol no s\u00f3lo de nuestro pa\u00eds sino de cualquier otro pa\u00eds que pueda hablar espa\u00f1ol para poderla leer descargar documentos y mantenerse bien informadas con esta valga la redundancia informaci\u00f3n que tenemos disponible para todas las personas a trav\u00e9s del sitio del sitio web much\u00edsimas gracias silvia a continuaci\u00f3n francisco mendoza francisco por favor delante hola buenas tardes doctor preguntarle ayer el presidente proyectaba 50 millones de vacunados para principios del mes de julio hoy anuncian 12.5 millones si es viable llegar a esta cifra a partir de lo acordado en contratos y contemplando segundas dosis en adultos mayores todas las veces que se hallen personas de 50 y 59 a\u00f1os y sobre todo el panorama actual de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n much\u00edsimas gracias francisco si efectivamente si esta proyecci\u00f3n que se comparte es de personas vacunadas con al menos una dosis con al menos de los esquemas que tienen que cuentan con dos dosis para tener un esquema completo tener al menos el esquema medio y si si es posible nos parece que es posible evidentemente siempre y cuando las casas productoras contin\u00faen con el ritmo con el que sea contratado las entregas de las dosis de vacuna el ritmo con el que podemos ir vacunando ya lo hemos visto son inclusive superiores y cercanas superiores a los al medio mill\u00f3n de dosis cercanas a las 600 mil dosis en una sola jornada de vacunaci\u00f3n y esto todo esto depende de la log\u00edstica de la recepci\u00f3n de las vacunas de la distribuci\u00f3n de las vacunas y de la aplicaci\u00f3n de las vacunas se puede s\u00ed se puede definitivamente y depende de la cooperaci\u00f3n de todo el pa\u00eds y de las personas que van a recibir la vacuna de las personas que est\u00e1n aplicando la vacuna y de las personas que no se est\u00e1n distribuyendo la vacuna tanto a nuestro pa\u00eds porque son las las casas productoras de las vacunas como el apoyo que tenemos de la secretar\u00eda de la defensa nacional la secretaria de marina y la guardia nacional para la distribuci\u00f3n de las vacunas a todo nuestro pa\u00eds si es factible francisco tener a 50 millones de personas que inmunizadas al menos con una dosis para las personas que de toque vacunar de dos dosis que es la inmensa mayor\u00eda perd\u00f3n es la gran mayor\u00eda dado que cuatro de las cinco vacunas que utilizamos en m\u00e9xico son de dos dosis much\u00edsimas gracias por la pregunta francisco ahora el lector rend\u00f3n esto rend\u00f3n por favor adelante como \u00e9sta dr una pregunta doctor bueno ha abordado de tema no sea tan dura la m\u00edtica de la vacuna con esto tengo tengo mucha interferencia no escucho este tu pregunta esto ay me escucha adelante hay gracias doctor r\u00e1pidamente y se habla mucho despu\u00e9s al contado perd\u00f3n h\u00e9ctor este no no note escuch\u00f3 bien si vas a poner tu pregunta en el chat y con todo gusto le doy le doy lectura mientras si alguien m\u00e1s tiene alguna pregunta ya no veo manos levantadas a ver creo que s\u00ed ya pas\u00f3 francisco mendoza y tengo pendiente a h\u00e9ctor rend\u00f3n ah\u00ed no me escucha verdad autor a ver h\u00e9ctor int\u00e9ntalo de nuevo por favor si no para posteriormente pero le preguntaba yo ya que ha arrojado ms que ustedes a trav\u00e9s de muchas investigaciones cu\u00e1nto dura la persona muchas veces sectores pero a ver he comprendido bien la pregunta me parece que habla sobre la inmunidad cu\u00e1nto tiempo tura la inmunidad de las vacunas y en general trabajo que es una vacuna nueva no se cuenta con este tipo de an\u00e1lisis aun y lo que lo que podemos saber por lo pronto es cu\u00e1nto dura por ejemplo la inmunidad desde que se hicieron los ensayos cl\u00ednicos y hasta la fecha por ejemplo una de las vacunas espec\u00edficamente ha dicho nueve meses o es nueve meses m\u00ednimo nueve meses sabemos que el seguimiento durante nueve meses de las personas les ha conferido esta protecci\u00f3n esta generaci\u00f3n de anticuerpos neutralizantes estos anticuerpos que neutralizan por eso se llaman los antiguos neutrales al neutralizar al virus en este caso al virus a los kurdos y la infecci\u00f3n no y los cuadros graves entonces esta es informaci\u00f3n que se van generando a lo largo del tiempo conforme se vayan utilizando las las vacunas a nivel mundial y esto es tambi\u00e9n lo que se conoce como la efectividad de las vacunas son dos t\u00e9rminos distintos la eficacia y la efectividad la eficacia es aquella protecci\u00f3n que se mide en un ambiente controlado en un ensayo cl\u00ednico con pocas personas y la efectividad es aquella protecci\u00f3n que se mide en el p\u00fablico completo cuando las vacunas se lanzan masivamente como lo estamos haciendo ahora con las diferentes vacunas contra el virus sars scott 2 entonces una vez que tambi\u00e9n se vayan conociendo la efectividad de las vacunas y estudios que tambi\u00e9n estaremos seguramente realizando en nuestro pa\u00eds con diferentes personas investigadoras estaremos en posibilidades de saber si se trata de una vacuna que debe de ser de refuerzo anual si se requiere alguna otra dosis para continuar con la inmunizaci\u00f3n o si con el plan que se ha propuesto por parte de los laboratorios de una o dos dosis y sus tiempos espec\u00edficos de aplicaci\u00f3n con eso bastar\u00e1 para continuar con la inmunizaci\u00f3n mayor al menos al 70% de la poblaci\u00f3n de un pa\u00eds esperemos que del mundo para poder tener esta inmunidad de grupo a nivel nacional ya nivel mundial much\u00edsimas gracias h\u00e9ctor a pues agradezco de nuevo a todas las personas que nos acompa\u00f1aron aqu\u00ed en esta conferencia de prensa virtual sobre la situaci\u00f3n que guarda la epidemia de la cob y 19 en nuestro pa\u00eds as\u00ed como m\u00e1s importantemente c\u00f3mo vamos avanzando en la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de lakovic 19 en nuestro pa\u00eds much\u00edsimas gracias a todo el equipo de la secretar\u00eda de salud que colabora y de las que te de bienestar en todas las secretar\u00edas y todos los estados de la rep\u00fablica que trabajan incansablemente en esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n muchas gracias a los medios de verificaci\u00f3n que nos acompa\u00f1aron hoy much\u00edsimas gracias al equipo al equipo de ser propio por esta transmisi\u00f3n y sobre todo much\u00edsimas gracias a usted en casa que nos vio y nos escuch\u00f3 que nos ven y nos sigue escuchando para informarse sobre la situaci\u00f3n de la epidemia del virus sars co2 en nuestro pa\u00eds much\u00edsimo gracias extraordinarios s\u00e1bados buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:35.459715"
}