{
    "video_id": "n0yrAH06NxU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/n0yrAH06NxU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC8Y2_n5rPr5EWIf2GhseF396nA0g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=n0yrAH06NxU",
    "video_title": "Inicia venta de Gas Bienestar en la Ciudad de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7240,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1084.13,
            "duration": 25.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1124.66,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1181.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1328.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vamos a informar como todos los martes",
            "start": 1335.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la salud",
            "start": 1340.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en especial el comportamiento de la",
            "start": 1344.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pandemia el plan Nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1346.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1351.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy vamos a dar a conocer",
            "start": 1352.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "lo de el programa",
            "start": 1356.96,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "del gas bienestar que ya inicia en la",
            "start": 1360.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1365.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Iztapalapa",
            "start": 1367.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se van a informar sobre estos dos",
            "start": 1370.34,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico los de salud",
            "start": 1373.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y lo del gas bienestar entonces",
            "start": 1377.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comenzamos con salud con el doctor Jorge",
            "start": 1379.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Alcocer",
            "start": 1383.059,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1386.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y todos ustedes como se\u00f1ale",
            "start": 1388.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente hoy hay hoy mucho",
            "start": 1392.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que informar y en el pulso de la salud",
            "start": 1394.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en forma breve hoy actualizamos el tema",
            "start": 1397.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de los medicamentos adquiridos por el",
            "start": 1400.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sector salud para toda nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 1403.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho desde hace cinco",
            "start": 1405.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "semanas en la primer l\u00e1mina son Gracias",
            "start": 1408.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "les recuerdo que la demanda del sector",
            "start": 1411.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud incluy\u00f3 1840 claves y se han",
            "start": 1414.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recibido",
            "start": 1418.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "77.8 millones de piezas al d\u00eda de ayer",
            "start": 1419.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la segunda tabla",
            "start": 1423.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se presentan las \u00f3rdenes de suministro",
            "start": 1425.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con las cuales los insumos son referidos",
            "start": 1428.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para cada una de las instituciones y",
            "start": 1432.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como pueden ver hasta el 20 de agosto",
            "start": 1435.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos recibido la semana pasada",
            "start": 1437.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "295 millones",
            "start": 1440.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "740,398 piezas y ayer se agregaron en el",
            "start": 1443.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "curso de la semana 95 millones",
            "start": 1448.7,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "25.303 piezas m\u00e1s derivadas de 6.400",
            "start": 1453.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de ello para ello de un",
            "start": 1457.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "suministro generadas en la semana lo que",
            "start": 1460.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Da un total de 390 millones",
            "start": 1463.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "765,71 piezas recibidas hoy y que se",
            "start": 1467.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "muestran en la tabla del lado derecho",
            "start": 1471.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para cada una de las instituciones",
            "start": 1473.96,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1475.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "conferencia presidente",
            "start": 1484.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas secretarias secretarios",
            "start": 1487.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "colegas",
            "start": 1489.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a comentar sobre",
            "start": 1491.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el estado que guarda la epidemia y sobre",
            "start": 1493.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todo la importancia de este regreso a",
            "start": 1496.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "clases como luces respecto a las",
            "start": 1499.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "previsiones que tenemos en t\u00e9rminos",
            "start": 1502.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos como hemos venido",
            "start": 1505.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comentando en las \u00faltimas",
            "start": 1507.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cinco o seis semanas la curva epid\u00e9mica",
            "start": 1509.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de casos estimados empez\u00f3 a declinar",
            "start": 1512.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace un mes y ya hoy tenemos se\u00f1ales",
            "start": 1515.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "claras de que est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 1518.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n y anticipamos que esta",
            "start": 1521.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n Va a continuar a lo largo de",
            "start": 1524.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las siguientes semanas si podemos ver la",
            "start": 1526.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "curva que presentamos habitualmente lo",
            "start": 1529.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vemos es que abrimos la semana con",
            "start": 1531.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de 18% en este momento 17%",
            "start": 1534.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Y probablemente terminar\u00e1 la semana con",
            "start": 1537.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "al menos 10% de reducci\u00f3n en la",
            "start": 1541.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de la semana 33 contra la 32",
            "start": 1543.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en este momento vivimos en la semana 35",
            "start": 1547.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "esto quiere decir ya una tendencia",
            "start": 1549.22,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sostenida a la reducci\u00f3n en este momento",
            "start": 1551.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ya tenemos 30 entidades federativas de",
            "start": 1554.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las 32 que tienen una curva epid\u00e9mica en",
            "start": 1556.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "descenso A diferencia de solo 17 que",
            "start": 1559.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos en la semana pasada lo mismo en",
            "start": 1562.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica de hospitalizaci\u00f3n es lo que",
            "start": 1565.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vemos es que ya la curva epid\u00e9mica de",
            "start": 1567.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 1571.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo de la tercera ola y se",
            "start": 1574.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "encamina tambi\u00e9n en una tendencia de",
            "start": 1578.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "descenso con 30 entidades federativas en",
            "start": 1580.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las que la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1583.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "empieza a reducirse",
            "start": 1585.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y un elemento adicional que hemos venido",
            "start": 1588.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "explicando a lo largo de estas mes y",
            "start": 1590.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "medio es como la epidemia en personas",
            "start": 1593.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "menores de 18 o de 20 a\u00f1os es una",
            "start": 1596.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy diferente a la que se",
            "start": 1600.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presenta en mayores en personas adultas",
            "start": 1602.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Y esto es una fortuna porque las",
            "start": 1605.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas menores de edad no tienen un",
            "start": 1608.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "riesgo elevado de padecer enfermedad",
            "start": 1611.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "covid y sobre todo que \u00e9sta pudiera ser",
            "start": 1614.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "grave o incluso letal de m\u00faltiples",
            "start": 1617.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "maneras con m\u00faltiples indicadores se",
            "start": 1620.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muestra esto en lo que vemos en esta",
            "start": 1621.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n son las informes de mortalidad",
            "start": 1623.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "durante 2020 y vemos las distintas",
            "start": 1627.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "causas por las que desafortunadamente",
            "start": 1630.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas menores de 20 a\u00f1os pierden la",
            "start": 1632.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "vida lo vemos por distintos grupos de",
            "start": 1635.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "edad est\u00e1n menores de un a\u00f1o donde las",
            "start": 1637.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "causas relacionadas con el parto y el",
            "start": 1640.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacimiento son la causa n\u00famero uno y",
            "start": 1643.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 1645.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la causa m\u00e1s significativa en cambio",
            "start": 1647.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "covi-19 est\u00e1 eh en poca representaci\u00f3n",
            "start": 1649.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para las siguientes grupos de edad vemos",
            "start": 1654.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en el lado derecho de 1 a 4 a\u00f1os y en",
            "start": 1656.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las siguientes im\u00e1genes de 5 a 9 y 10 a",
            "start": 1659.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "14 los accidentes son la causa n\u00famero",
            "start": 1663.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "uno lo han sido por muchos a\u00f1os los",
            "start": 1666.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "accidentes son la causa n\u00famero uno de",
            "start": 1668.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mortalidad en personas menores de edad y",
            "start": 1671.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "compara en cerca de 10 en algunos casos",
            "start": 1674.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "15 o 20 veces con lo que puede ocurrir",
            "start": 1677.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con Kobe 19 lo vemos sobre todo en la",
            "start": 1680.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "siguiente y \u00faltima que es en 15 a 19",
            "start": 1683.179,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os las muertes por accidentes son",
            "start": 1686.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "5.500 durante el a\u00f1o y en cambio covid",
            "start": 1690.159,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "19 son 258 es decir es una proporci\u00f3n",
            "start": 1693.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s grande el mensaje clave para",
            "start": 1698.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "padres madres de familia",
            "start": 1700.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1703.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Comparado con la realidad que viven",
            "start": 1705.34,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todas las personas menores de edad es",
            "start": 1708.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una causa de mortalidad muy baja muy",
            "start": 1710.899,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a como digo 10 o 20 veces menor y",
            "start": 1712.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otras situaciones son de mayor",
            "start": 1716.26,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "importancia eso De ninguna manera quiere",
            "start": 1718.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decir que sea deseable que una persona y",
            "start": 1720.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre todo un menor de edad pierda la",
            "start": 1724.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vida pero si ayuda a visualizar los",
            "start": 1725.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "distintos riesgos que enfrentamos a lo",
            "start": 1728.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "largo de la vida y a lo largo del d\u00eda o",
            "start": 1731.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las del a\u00f1o como Kobe 19 no es una",
            "start": 1733.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "causa sustantiva de riesgo termino",
            "start": 1737.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informando sobre la vacunaci\u00f3n ayer",
            "start": 1740.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "arrancamos la semana que se anticivas",
            "start": 1742.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "era muy buena semana porque tenemos una",
            "start": 1745.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n sustancial de vacunas esta",
            "start": 1747.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana casi seis millones y llevamos ya",
            "start": 1750.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en la siguiente casi 85 millones de",
            "start": 1753.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vacunas que han sido aplicadas que",
            "start": 1756.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corresponden a",
            "start": 1758.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "57.8 millones de personas que han sido",
            "start": 1760.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vacunadas y esto representa 65% de la",
            "start": 1764.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta que ya ha sido",
            "start": 1768.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "protegida contra Kobe 19",
            "start": 1770.179,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1772.37,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de una meta que tenemos de cubrir al 31",
            "start": 1773.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de octubre a toda la poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 1777.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con al menos la primera dosis eh la",
            "start": 1779.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda van a ser ya con el esquema",
            "start": 1782.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "completo antes de que termine octubre y",
            "start": 1784.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vamos casi 100 millones de dosis de",
            "start": 1787.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vacunas recibidas y esta semana es la",
            "start": 1789.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "\u00faltima que presento el calendario",
            "start": 1792.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tendremos 5 millones",
            "start": 1794.5,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "885.000 vacunas fay ser\u00e1 restablecido ya",
            "start": 1796.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "una dotaci\u00f3n que se acerca al mill\u00f3n y",
            "start": 1800.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "medio de dosis de por semana y tendremos",
            "start": 1802.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una dotaci\u00f3n muy sustancial de",
            "start": 1805.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la vacuna Astra seguimos con el plan de",
            "start": 1808.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y estaremos muy atentos desde",
            "start": 1810.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "luego que con el inicio de la escuela no",
            "start": 1812.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "haya brotes en caso de haberlos desde",
            "start": 1815.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1n todos los mecanismos listos",
            "start": 1817.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para atender cualquier brote que pudiera",
            "start": 1819.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ver en escuelas para que esto no pudiera",
            "start": 1821.659,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "salirse de control Gracias presidente",
            "start": 1824.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1835.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1838.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "brevemente y bueno el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 1839.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "superar como ya saben ustedes los 100",
            "start": 1842.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "millones de dosis la siguiente meta",
            "start": 1844.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplir terminar 2021 con 150 millones",
            "start": 1847.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de dosis",
            "start": 1850.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estos resultados de una estrategia que",
            "start": 1852.1,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "han causado el presidente de la",
            "start": 1854.299,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la que sigue por favor solo",
            "start": 1855.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para recordar presidente invit\u00f3 al",
            "start": 1857.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente Alberto Fern\u00e1ndez para el",
            "start": 1861.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tema de la producci\u00f3n en M\u00e9xico de",
            "start": 1862.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "astrazeneca entre M\u00e9xico y Argentina",
            "start": 1864.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 con el presidente de China",
            "start": 1867.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 1869.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de Vladimir Putin",
            "start": 1871.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta estas esta estrategia es la que nos",
            "start": 1874.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "condujo que tengamos hoy el n\u00famero que",
            "start": 1878.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tenemos y a nivel nacional a que se",
            "start": 1880.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "produjera nos envasaran hasta la S\u00e9neca",
            "start": 1882.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y cancino la siguiente por favor",
            "start": 1885.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las relaciones bilaterales nos",
            "start": 1889.059,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permitieron como ya dije con Argentina",
            "start": 1890.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la cadena de producci\u00f3n aqu\u00ed 20 millones",
            "start": 1893.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de vacunas que nos mand\u00f3 china a trav\u00e9s",
            "start": 1896.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de sinovac la producci\u00f3n de M\u00e9xico de",
            "start": 1899.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cancino con Estados Unidos las",
            "start": 1902.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "donaciones y fases 3 en M\u00e9xico que les",
            "start": 1904.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerdo ahora lo voy a mencionar de",
            "start": 1907.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Nova baxi yansen Y tenemos donaciones",
            "start": 1909.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por poquito m\u00e1s de cinco millones de",
            "start": 1912.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dosis que la India nos mandara 870 mil",
            "start": 1914.72,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "dosis en febrero del",
            "start": 1917.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2021 y en los organismos internacionales",
            "start": 1919.419,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n mexicana de Naciones",
            "start": 1924.519,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "Unidas el planteamiento del presidente",
            "start": 1926.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en marzo 2020 en g20 y la actividad de",
            "start": 1928.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la comunidad de Estados latinoamericanos",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y caribe\u00f1os la siguiente por favor",
            "start": 1934.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se sigue ampliando el portafolio",
            "start": 1937.179,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n",
            "start": 1939.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos ya autorizados por cofeprix fase",
            "start": 1941.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "3 ensayos cl\u00ednicos balbaks estas RM",
            "start": 1944.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mensajero esta otra de China tambi\u00e9n que",
            "start": 1947.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se va a hacer la fase 3 en M\u00e9xico Sanofi",
            "start": 1949.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de Francia tambi\u00e9n va a iniciar fase 3 y",
            "start": 1952.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos comunicaron que la vacuna cubana",
            "start": 1954.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abdala tiene ya una opini\u00f3n fue verdad",
            "start": 1958.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "favorable por parte del comit\u00e9 de",
            "start": 1960.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culas nuevas As\u00ed que su autorizaci\u00f3n",
            "start": 1962.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pareciera ser ya muy cercana la",
            "start": 1964.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siguiente por favor por \u00faltimo entre los",
            "start": 1968.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen m\u00e1s de 100 millones de",
            "start": 1971.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "habitantes M\u00e9xico es el quinto lugar en",
            "start": 1973.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el porcentaje de poblaci\u00f3n total que he",
            "start": 1976.519,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recibido el esquema completo de",
            "start": 1979.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n somos el quinto de los que",
            "start": 1980.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tenemos 100 millones o m\u00e1s de habitantes",
            "start": 1983.24,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente recibiremos Estados Unidos",
            "start": 1986.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "21 de Septiembre donaci\u00f3n de un mill\u00f3n",
            "start": 1989.019,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "750.000 moderna que ya se aplic\u00f3 la",
            "start": 1992.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera la primera",
            "start": 1995.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dosis y entre el 6 y el 13 de septiembre",
            "start": 1997.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llegan a M\u00e9xico cuatro opiniones 600.000",
            "start": 2001.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos astros en hecho de",
            "start": 2003.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "manera que \u00e9l ser\u00eda el asiento se\u00f1or",
            "start": 2007.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente donde estamos al d\u00eda de hoy",
            "start": 2010.899,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2012.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2023.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "continuamos con la el informe de",
            "start": 2024.419,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2026.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el total de dosis recibidas el d\u00eda 24 y",
            "start": 2029.919,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "25 de agosto 3 millones",
            "start": 2034.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "578,520 dosis que fueron notificadas en",
            "start": 2038.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "incan y en birmex y estuvieron listas",
            "start": 2041.919,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "para distribuci\u00f3n tres millones",
            "start": 2045.039,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "367.280 dosis estas fueron distribuidas",
            "start": 2049.56,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "el d\u00eda jueves 26 por v\u00eda a\u00e9rea se",
            "start": 2053.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 una ruta para atender tres",
            "start": 2057.339,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados que fueron Durango Coahuila y",
            "start": 2060.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2062.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevando un total de",
            "start": 2064.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "641,740 dosis por v\u00eda terrestre se",
            "start": 2068.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "organizaron para atender a dos entidades",
            "start": 2073.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que acudieron a a las instalaciones del",
            "start": 2076.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "incan que fue Morelos y Michoac\u00e1n",
            "start": 2079.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s otras para atender a cuatro",
            "start": 2083.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "este entidades que acudieron a firmes",
            "start": 2087.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que fue el estado de M\u00e9xico Puebla",
            "start": 2090.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y Guanajuato y saliendo de",
            "start": 2092.619,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "birmex se organizaron este cinco Rutas",
            "start": 2096.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para atender a seis estados en la",
            "start": 2100.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primera a Jalisco la segunda Veracruz y",
            "start": 2103.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Tabasco la tercera hacia Oaxaca la",
            "start": 2106.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuarta hacia Chiapas y la n\u00famero 5 hacia",
            "start": 2109.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Guerrero siendo un total de dosis de 2",
            "start": 2113.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2115.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "725,540 que se distribuy\u00f3 adelante",
            "start": 2118.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que la distribuci\u00f3n del",
            "start": 2122.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda jueves fue a 15 entidades",
            "start": 2125.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "federativas con un total de 3 millones",
            "start": 2128.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "367,200 80 dosis se materializaron",
            "start": 2133.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "17 rutas terrestres que fueron",
            "start": 2138.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "dadas la seguridad por personal de el",
            "start": 2142.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la armada y de la guardia",
            "start": 2145.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional Se realizaron cuatro",
            "start": 2148.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas con un total de 4",
            "start": 2150.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "horas y 10 minutos empleando un total de",
            "start": 2153.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "514 hombres 51 veh\u00edculos y una aeronave",
            "start": 2157.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estos dos",
            "start": 2162.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2174.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete Buenos d\u00edas",
            "start": 2176.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 2178.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "todos los que nos ven a trav\u00e9s de este",
            "start": 2181.359,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 2183.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "doy precisamente informe sobre la el",
            "start": 2184.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "programa de lo que es el regreso o el",
            "start": 2187.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inicio de ciclo escolar les quiero",
            "start": 2190.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informar que los estados que iniciaron",
            "start": 2192.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precisamente el d\u00eda de ayer fueron 30 30",
            "start": 2194.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estados recordando que en el caso de",
            "start": 2198.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Baja California Sur y Sinaloa",
            "start": 2201.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "precisamente por el hurac\u00e1n Nora eh No",
            "start": 2203.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no regresaron sin embargo el d\u00eda de ayer",
            "start": 2206.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la noche me informaban que",
            "start": 2209.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afortunadamente creo que todo est\u00e1",
            "start": 2211.68,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ahorita trabajando se viene y el fin de",
            "start": 2214.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semana a m\u00e1s tardar el lunes el",
            "start": 2216.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente del informo que ya regresan",
            "start": 2218.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos estos estados en lo que se refiere",
            "start": 2220.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a las cifras yo Les comento es son",
            "start": 2223.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preliminares y ahorita Les explico",
            "start": 2226.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque en lo que se refiere a las",
            "start": 2227.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "escuelas ahorita llevamos",
            "start": 2229.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "119,497 escuelas que que ya estuvieron",
            "start": 2231.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayer como registro que Ya abrieron",
            "start": 2235.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "precisamente el inicio en docentes",
            "start": 2236.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "970,617 y en alumnos 11 millones",
            "start": 2240.48,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "426,026 el factor que lograr\u00eda un poco",
            "start": 2244.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es precisamente el de alumnos Por qu\u00e9",
            "start": 2249.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haciendo una cuenta precisamente ayer un",
            "start": 2251.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "corte sal\u00eda alrededor de m\u00e1s de 20",
            "start": 2254.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "millones de alumnos sin embargo hasta",
            "start": 2256.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy queremos confirmarlo bien porque hay",
            "start": 2259.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os que el d\u00eda de ayer no se",
            "start": 2261.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentaron sino se presentan hoy en esa",
            "start": 2263.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "parte de que est\u00e1 a la mitad y la mitad",
            "start": 2266.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces todav\u00eda esta semana vamos a",
            "start": 2268.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "estar en ese proceso de precisamente",
            "start": 2270.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de datos no queremos dar",
            "start": 2273.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "datos err\u00f3neos queremos dar datos muy",
            "start": 2275.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisos Y estos son los datos que as\u00ed",
            "start": 2278.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se contabilizaron As\u00ed que ni\u00f1o por ni\u00f1o",
            "start": 2281.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que son los Reales eh Ya en pr\u00f3ximas",
            "start": 2283.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "horas estaremos dando y actualizando",
            "start": 2286.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicha informaci\u00f3n les quiero comentar un",
            "start": 2288.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "poquito a trav\u00e9s de precisamente",
            "start": 2291.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda y v\u00eddeos que se tomaron en",
            "start": 2293.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "expresamente en los Estados con la",
            "start": 2296.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "finalidad de dar fe de que hubo esa",
            "start": 2298.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de de participaci\u00f3n tanto de",
            "start": 2301.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "maestros como de autores educativas en",
            "start": 2304.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el gobernadores presidentes municipales",
            "start": 2307.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que son semarnat que es un programa",
            "start": 2309.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hab\u00edamos firmado un convenio",
            "start": 2312.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en donde desear\u00eda establecido entre",
            "start": 2315.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otras acciones el que al momento de",
            "start": 2317.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "regresar a clases si iba a sembrar un",
            "start": 2319.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol en algunas instituciones No",
            "start": 2321.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solamente sembraron uno sino sembraron",
            "start": 2323.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hasta 10 dependiendo la el \u00e1rea que",
            "start": 2325.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tuvieran para poder hacerlo y aqu\u00ed vemos",
            "start": 2327.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Bueno yo la verdad me siento muy",
            "start": 2329.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "emocionada y muy agradecida con los que",
            "start": 2331.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "integran la comunidad escolar por todo",
            "start": 2333.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que hicieron para este",
            "start": 2336.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "precisamente este regreso aqu\u00ed tenemos",
            "start": 2337.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "algunas fotos en donde nos muestran que",
            "start": 2339.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estuvieron presentes nuestras",
            "start": 2342.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "autoridades de los gobiernos estuvieron",
            "start": 2343.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentes precisamente los del",
            "start": 2346.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "participante del Consejo de",
            "start": 2348.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de salud estuvieron",
            "start": 2350.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presentes algunos peque\u00f1itos como como",
            "start": 2352.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una representaci\u00f3n de los alumnos",
            "start": 2354.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cuidando la sana distancia Por eso nos",
            "start": 2356.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hicieron ceremonias A lo mejor muy con",
            "start": 2358.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucha este n\u00famero de participantes",
            "start": 2361.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchos ni\u00f1os ya estaban desde la cita de",
            "start": 2363.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana ya estaban en su clase tuvimos",
            "start": 2365.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportunidad de pasar a los salones a",
            "start": 2368.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precisamente a darles un mensaje tuvimos",
            "start": 2370.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representantes precisamente de lo que es",
            "start": 2372.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semar y bueno Estos son de todos los de",
            "start": 2374.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todos los estados yo aprovecho para",
            "start": 2377.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comentar que efectivamente insisto Este",
            "start": 2380.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es un trabajo de equipo es un trabajo",
            "start": 2383.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se hizo de un d\u00eda para otro aqu\u00ed",
            "start": 2385.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde lo que fue la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2389.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuestros maestros y que agradezco mucho",
            "start": 2391.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a salud a Guardia nacional a lo que",
            "start": 2393.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es el bienestar y todos los que",
            "start": 2398.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participaron a nuestro presidente",
            "start": 2400.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tom\u00f3 en cuenta como tercer",
            "start": 2401.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "elemento prioritario a los maestros",
            "start": 2404.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recordemos que el primero fue adultos",
            "start": 2405.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mayores el segundo fue lo que es salud y",
            "start": 2408.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el tercero fueron nuestros maestros Y",
            "start": 2411.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eso hizo posible bueno que ahorita",
            "start": 2413.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estamos viendo resultados despu\u00e9s de",
            "start": 2415.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "todas estas actividades que Se",
            "start": 2417.579,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "realizaron Bueno nos viene en una parte",
            "start": 2419.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de lo que es el proceso de evaluaci\u00f3n o",
            "start": 2421.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de seguimiento y ya adelante m\u00e1s",
            "start": 2424.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adelante despu\u00e9s de esto se de todos",
            "start": 2427.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estos de estas fotograf\u00edas los ni\u00f1os muy",
            "start": 2429.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 2431.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tuve oportunidad de practicar con",
            "start": 2433.14,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "algunos peque\u00f1os y algunos j\u00f3venes y de",
            "start": 2434.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "verdad estaban muy emocionados de de",
            "start": 2437.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "regreso algunos chiquitos de preescolar",
            "start": 2439.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dec\u00edan esto es una escuela Pues porque",
            "start": 2441.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan entrado nosotros se estaban en",
            "start": 2443.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tercero cuando fue esto Lamentablemente",
            "start": 2445.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1n en quinto entonces fue una",
            "start": 2448.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy muy emocionante Qu\u00e9",
            "start": 2450.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "acciones nos quedan pendientes",
            "start": 2453.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "efectivamente el censo escuela por",
            "start": 2454.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "escuela recordemos que Veracruz en su",
            "start": 2456.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caso especial as\u00ed como Puebla Hidalgo y",
            "start": 2458.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si estaba precisamente haciendo lo que",
            "start": 2461.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es de ascenso por escuela hay algunas",
            "start": 2462.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "municipios en especial son 10 municipios",
            "start": 2466.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s afectados en Veracruz que es lo",
            "start": 2469.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que estamos se Est\u00e1 realizando y ah\u00ed va",
            "start": 2471.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a participar tambi\u00e9n la es nuestra en",
            "start": 2473.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esa esencia o junto con gobierno del",
            "start": 2475.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz de Puebla y ahorita",
            "start": 2478.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "vamos a ver tambi\u00e9n en Los afectados por",
            "start": 2482.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Nora la segunda la detecci\u00f3n de abandono",
            "start": 2484.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "escolar eso tambi\u00e9n se est\u00e1 viendo y en",
            "start": 2487.38,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estos de ella se va a poder dar o",
            "start": 2491.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "definir el n\u00famero insisto ahorita se",
            "start": 2492.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el proceso de recibir a",
            "start": 2495.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1itos de ver cu\u00e1ntos faltan hoy",
            "start": 2497.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llegan otros otros m\u00e1s y bueno eso nos",
            "start": 2499.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "va a permitir ver si efectivamente el",
            "start": 2502.839,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o no lleg\u00f3 porque le tocaba hoy o",
            "start": 2504.339,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "porque no va a llegar y entonces ya",
            "start": 2506.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaremos en condiciones de la a finales",
            "start": 2507.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de esta semana ya empezar a hacer",
            "start": 2510.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente esa detecci\u00f3n Y esa",
            "start": 2512.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de nuestros peque\u00f1itos que no",
            "start": 2514.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llegaron y saber la causa y orientarlos",
            "start": 2516.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a que lleguen y ah\u00ed va a ser muy",
            "start": 2518.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "importante la participaci\u00f3n precisamente",
            "start": 2520.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de lo de unicef que nos ha estado",
            "start": 2521.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyando la otra son las visitas a las",
            "start": 2524.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escuelas en donde estar\u00edamos haciendo el",
            "start": 2526.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "monitoreo si ustedes recuerdan cuando",
            "start": 2528.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vinieron aqu\u00ed los compa\u00f1eros de unicel",
            "start": 2531.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nos nos hac\u00edan cuatro propuestas uno era",
            "start": 2534.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mejorar la comunicaci\u00f3n que",
            "start": 2537.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "efectivamente Bueno vamos a fortalecer",
            "start": 2538.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las redes y vamos a fortalecer todo el",
            "start": 2540.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "correo que es una parte importante de la",
            "start": 2542.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica nosotros",
            "start": 2544.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es los protocolos que se tendr\u00e1n que dar",
            "start": 2546.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "seguimiento y sin tener que supervisar",
            "start": 2548.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que vamos a hacer en el tercer",
            "start": 2550.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y cuarto punto vistas escuelas con las",
            "start": 2552.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "finales de seguimiento y la otra es",
            "start": 2554.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "precisamente fortalecer los aprendizajes",
            "start": 2557.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que es muy importante pero yo le",
            "start": 2558.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comentaba ayer algunos compa\u00f1eros y",
            "start": 2561.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pares de familia que ahorita lo",
            "start": 2563.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante y lo que yo hago esa petici\u00f3n",
            "start": 2564.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que tanto nuestros maestros como",
            "start": 2567.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestros padres de familia fortalezcamos",
            "start": 2569.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que otra cosa la seguridad y la",
            "start": 2571.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte afectiva de nuestros ni\u00f1os muchos",
            "start": 2574.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itos de verdad que estaba muy",
            "start": 2577.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emocionados de expresar sus sentimientos",
            "start": 2578.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya se intercambiaron tel\u00e9fonos Bueno ya",
            "start": 2581.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy emocionados Y s\u00ed tenemos que",
            "start": 2583.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "orientarlos precisamente a esa situaci\u00f3n",
            "start": 2586.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de manejo de emociones pero tambi\u00e9n de",
            "start": 2588.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "protocolo y nos queda yo insisto nos",
            "start": 2590.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "queda un buen sabor de boca de saber que",
            "start": 2593.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ya empiezan a decir sabes que",
            "start": 2595.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "toma tus sana distancia utiliza bien tu",
            "start": 2597.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cubrebocas hay que lavarnos las manos",
            "start": 2600.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "llevaban su lonche ellos eso tambi\u00e9n",
            "start": 2602.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad de verlo",
            "start": 2605.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "agradezco a los padres de familia que",
            "start": 2606.72,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo ese esfuerzo de enviarlos",
            "start": 2608.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con su lunch y y algo refrigerio",
            "start": 2610.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nutritivo entonces queda todav\u00eda un",
            "start": 2612.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "camino que tenemos que recorrer esto es",
            "start": 2616.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un proceso pero me queda muy muy claro",
            "start": 2618.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que si cada uno de nosotros hacemos lo",
            "start": 2621.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que nos toca padres de familia maestros",
            "start": 2623.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "autoridades lo vamos a hacer de la mejor",
            "start": 2626.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera y creo que va a haber muy buenos",
            "start": 2628.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "resultados continuaremos con esa",
            "start": 2630.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que ha habido desde un",
            "start": 2632.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principio con aqu\u00ed con la secretar\u00eda de",
            "start": 2635.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "salud que a quien agradezco precisamente",
            "start": 2637.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para tener el monitoreo de en cualquier",
            "start": 2639.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "caso que llegue a padecer que",
            "start": 2642.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efectivamente tocamos madera sino As\u00ed",
            "start": 2643.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que no sea pero cualquier cosa est\u00e1 al",
            "start": 2646.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pendiente y as\u00ed como tambi\u00e9n de tener lo",
            "start": 2648.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que es el protocolo con algunos",
            "start": 2651.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "elementos de la misma forma que vamos a",
            "start": 2653.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajar de manera concreta con algunas",
            "start": 2655.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "organizaciones para poder mejorar lo que",
            "start": 2657.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos agradezco mucho su",
            "start": 2660.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2663.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues esto es lo que podemos informar",
            "start": 2668.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre salud y ahora si les parece vamos",
            "start": 2671.02,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a dar a conocer lo del inicio del",
            "start": 2676.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2680.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gas bienestar",
            "start": 2681.78,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "esto lo va a explicar el director de",
            "start": 2685.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 2690.339,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Octavio Romero L\u00f3pez le damos la palabra",
            "start": 2691.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 2704.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2708.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2710.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2711.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el pasado 7 de julio",
            "start": 2714.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 usted el arranque de operaciones",
            "start": 2717.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la empresa gas bienestar en un",
            "start": 2720.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino no mayor a 90 d\u00edas",
            "start": 2723.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hoy a los 55 d\u00edas de su instrucci\u00f3n",
            "start": 2726.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estamos arrancando oficialmente los",
            "start": 2730.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trabajos de la empresa",
            "start": 2733.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gas bienestar cuyo objetivo es",
            "start": 2735.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "distribuir cilindros de gas LP de 20 y",
            "start": 2739.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "30 kilos entre las familias m\u00e1s pobres",
            "start": 2743.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "garantiz\u00e1ndoles seguridad calidad",
            "start": 2747.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "volumen y precios justos",
            "start": 2751.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Iztapalapa es el objetivo inicial de la",
            "start": 2755.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "primera etapa que tendr\u00e1 por alcance las",
            "start": 2759.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "16 alcald\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2763.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "previo a este arranque el d\u00eda de hoy",
            "start": 2767.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tuvimos tres d\u00edas de Prueba con los",
            "start": 2771.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "siguientes resultados",
            "start": 2775.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "el viernes 27 de agosto",
            "start": 2778.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "salimos En fase de Prueba con 33",
            "start": 2781.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "camionetas en 33 rutas",
            "start": 2785.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ofertamos",
            "start": 2789.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2008 cilindros se vendieron",
            "start": 2791.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "1957 Lo que equivale al 97%",
            "start": 2795.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del volumen",
            "start": 2800.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ofertado el s\u00e1bado",
            "start": 2802.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "fueron 44 camionetas cubrimos 48 rutas",
            "start": 2806.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2810.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "2.882 cilindros se vendieron",
            "start": 2812.7,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "2.857 que es el 99% del total de",
            "start": 2816.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cilindros",
            "start": 2821.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y el lunes ayer 30 de agosto",
            "start": 2823.119,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "62 camionetas salieron la ruta se",
            "start": 2827.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cubrieron 68 rutas",
            "start": 2831.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2833.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "4.613 cilindros de los cuales se",
            "start": 2836.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vendieron",
            "start": 2839.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "4.529",
            "start": 2841.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es decir el 98%. en promedio",
            "start": 2843.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se en estos tres d\u00edas de prueba",
            "start": 2847.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se ofrecieron",
            "start": 2851.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "9.503 cilindros se vendieron",
            "start": 2853.38,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "9.343 que es el 98% del total",
            "start": 2858.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "queremos agradecer a la jefa de gobierno",
            "start": 2864.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Claudia sheinbaum y a la alcaldesa de",
            "start": 2867.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Iztapalapa Clara brugada todo el apoyo",
            "start": 2870.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que nos han brindado y que nos",
            "start": 2873.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1n dando para la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 2876.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las rutas y las difusi\u00f3n de gas",
            "start": 2878.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "bienestar de la misma manera",
            "start": 2881.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "agradecer a la guardia nacional",
            "start": 2884.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todo el apoyo brindado en el resguardo",
            "start": 2886.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de nuestras unidades que transportan los",
            "start": 2890.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cilindros de gas bienestar desde las",
            "start": 2893.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "terminales de distribuci\u00f3n de gas en",
            "start": 2896.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Tepeji y Tula hacia la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2899.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en el caso del gobierno de la Ciudad de",
            "start": 2902.339,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico adicionalmente agradecemos el",
            "start": 2904.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyo y en el acompa\u00f1amiento de la",
            "start": 2907.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y en cada ruta y al H cuerpo de",
            "start": 2910.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "bomberos quienes ayudaron en la",
            "start": 2914.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a choferes y repartidores",
            "start": 2917.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobre el manejo de cilindros",
            "start": 2919.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n a la secretar\u00eda de",
            "start": 2921.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "energ\u00eda de Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2925.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a los \u00f3rganos reguladores cree y asea y",
            "start": 2928.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a las instancias del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2933.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que nos apoyaron durante el proceso",
            "start": 2934.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2937.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "bueno tenemos una peque\u00f1a presentaci\u00f3n",
            "start": 2958.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Esta es la infraestructura existente hoy",
            "start": 2961.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en d\u00eda para la empresa gas bienestar",
            "start": 2964.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desde luego la principal infraestructura",
            "start": 2968.079,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "es el gasoducto que viene desde cactus",
            "start": 2970.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hasta Guadalajara pasando por Veracruz",
            "start": 2975.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por Puebla Hidalgo Guanajuato y hasta",
            "start": 2978.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 2982.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2983.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "producimos gas LP",
            "start": 2985.68,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y lo transportamos hasta hasta Jalisco",
            "start": 2988.839,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para el arranque Contamos con la",
            "start": 2993.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "siguiente infraestructura en Tula y",
            "start": 2996.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Tepeji que nos permitir\u00e1 la demanda",
            "start": 2998.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inicial decir cuatro llenaderas de and\u00e9n",
            "start": 3000.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con capacidad de llenado de entre 10.000",
            "start": 3003.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y 14.000 cilindros diarios Estas son las",
            "start": 3007.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llenaderas son las llenaderas que",
            "start": 3010.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenemos en Tula y en Tepeji la que sigue",
            "start": 3013.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3016.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "tenemos un m\u00f3dulo de mantenimiento de",
            "start": 3017.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cilindros Este es un equipo Mucho muy",
            "start": 3020.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importante porque nosotros estamos en",
            "start": 3022.8,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "esta primera fase de salida",
            "start": 3025.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entregando cilindros nuevos y recogiendo",
            "start": 3028.819,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cilindros usados que se rehabilitan en",
            "start": 3032.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este equipo y m\u00e1s adelante vamos a ver",
            "start": 3035.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o v\u00eddeo donde se vea detalle En",
            "start": 3039.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste esta rehabilitaci\u00f3n la que",
            "start": 3043.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 3046.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bueno que tenemos 40 camiones tipo",
            "start": 3048.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Torton que nos permitir\u00e1n el traslado de",
            "start": 3052.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cilindros desde Tula y Tepeji al Valle",
            "start": 3055.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de hecho ya est\u00e1n en funciones",
            "start": 3057.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos 69 camionetas de reparto con",
            "start": 3060.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "capacidad hasta 70 cilindros cada una y",
            "start": 3064.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno nuestros cilindros nuevos",
            "start": 3068.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 3071.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos infraestructura en proceso de",
            "start": 3074.339,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n",
            "start": 3076.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conforme vaya creciendo",
            "start": 3077.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 3080.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a tener una terminal de venta de",
            "start": 3082.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "gas en venta de carpio en San Juan",
            "start": 3085.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ixhuatepec en la 18 de marzo en la",
            "start": 3088.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "terminal de venta de a\u00f1il en la seda de",
            "start": 3092.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Iztapalapa y en Barranca del Muerto es",
            "start": 3095.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una imagen de la terminal a\u00f1il donde",
            "start": 3099.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cargamos nuestras camionetas la que",
            "start": 3102.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 3106.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bueno la estrategia consiste ya dec\u00edamos",
            "start": 3107.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar en Iztapalapa tenemos",
            "start": 3110.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "definidas",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "1680 rutas cada camioneta de reparto",
            "start": 3115.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 24 rutas al mes Con lo que vamos",
            "start": 3119.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a poder atender a la mayor parte de las",
            "start": 3122.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familias m\u00e1s pobres las siguientes",
            "start": 3125.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas ser\u00e1n Azcapotzalco Gustavo",
            "start": 3128.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Madero milpa altas Xochimilco y Tl\u00e1huac",
            "start": 3131.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 3134.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iremos incluyendo las dem\u00e1s alcald\u00edas la",
            "start": 3135.74,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que sigue por favor",
            "start": 3139.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno nuestra estrategia en cuanto a la",
            "start": 3141.359,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "capacidad de reparto",
            "start": 3144.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciamos con una capacidad entre 5 Y",
            "start": 3146.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "10.000 barriles diarios En cilindros",
            "start": 3150.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 3153.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 3157.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a pasar de 10 a 20 mil cilindros",
            "start": 3159.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "octubre de 20 a 30.000 noviembre de 30 a",
            "start": 3163.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "40 mil y diciembre de 40 a 50.000",
            "start": 3168.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "barriles con lo que",
            "start": 3171.839,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos el objetivo de enero del 2022",
            "start": 3173.96,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "llegar a 1.2 millones de viviendas en",
            "start": 3179.9,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todas las alcald\u00edas de la Ciudad de",
            "start": 3183.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3185.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las ventajas de gas bienestar",
            "start": 3187.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bueno en primer lugar kilos de a kilo La",
            "start": 3189.619,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "idea es que todos los cilindros lleven",
            "start": 3194.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 3196.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los de 20 kilos 20 kilos y los de 40",
            "start": 3198.14,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "40 en esta imagen",
            "start": 3203.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "podemos ver un cilindro vac\u00edo",
            "start": 3207.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con un peso inicial de 19 kilogramos con",
            "start": 3210.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "300 gramos",
            "start": 3214.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y una vez que ya est\u00e1 llenado el tanque",
            "start": 3216.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el peso final es 39 con 300 es decir 20",
            "start": 3219.9,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "kilos exactamente y para garantizar que",
            "start": 3225.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 3229.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "orde\u00f1a de estos tanques van a llevar una",
            "start": 3231.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un sello de hermeticidad un sello",
            "start": 3235.16,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmico",
            "start": 3238.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 3239.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bueno otra ventaja cilindro seguros ya",
            "start": 3241.099,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo dec\u00edamos hace un momento en una",
            "start": 3245.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primera etapa vamos a entregar cilindros",
            "start": 3248.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nuevos se recoger\u00e1n usados que ser\u00e1n",
            "start": 3250.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sometidos a un proceso de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3253.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buscando eliminar los riesgos en los",
            "start": 3256.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hogares mexicanos son las condiciones en",
            "start": 3258.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "las que estamos recibiendo los cilindros",
            "start": 3261.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son los que estamos entregando",
            "start": 3264.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una vez que pase el proceso de",
            "start": 3267.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n se les retira la pintura",
            "start": 3271.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y el \u00f3xido",
            "start": 3274.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se les cambia la v\u00e1lvula se les Checa la",
            "start": 3276.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n hidrost\u00e1tica",
            "start": 3281.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se pintan y se rotulan los cilindros que",
            "start": 3283.22,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no pasan estas pruebas son chatarrizados",
            "start": 3289.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con el objetivo de que sacarlos de la",
            "start": 3292.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n del mercado entonces tenemos",
            "start": 3295.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o v\u00eddeo donde se muestra este",
            "start": 3298.799,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3301.319,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "son los cilindros que recogimos en la",
            "start": 3304.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fase en los tres d\u00edas de fase de prueba",
            "start": 3306.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en estas condiciones los recogimos",
            "start": 3308.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se pueden dar cuenta del mal estado en",
            "start": 3312.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se encuentran",
            "start": 3314.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos retirando la v\u00e1lvula",
            "start": 3316.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos probando las v\u00e1lvulas las",
            "start": 3322.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que sirven y las que no sirven en este",
            "start": 3325.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso esta v\u00e1lvula no sirve Porque",
            "start": 3328.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estando cerrada con esta presi\u00f3n tiene",
            "start": 3331.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "filtraciones en este segundo caso",
            "start": 3335.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la v\u00e1lvula est\u00e1 en condiciones las que",
            "start": 3338.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no sirven se retiran y las que sirven se",
            "start": 3341.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rehabilitan aqu\u00ed comienza el retiro de",
            "start": 3344.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pintura y de \u00f3xido proceso se llama",
            "start": 3346.98,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "granallado as\u00ed entran y as\u00ed salen y aqu\u00ed",
            "start": 3349.859,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si pudi\u00e9ramos congelar esta imagen es",
            "start": 3354.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante porque la prueba hidrost\u00e1tica",
            "start": 3357.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consiste en llenar los cilindros con",
            "start": 3360.059,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 3363.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el cilindros son de 20 kilos se les mete",
            "start": 3364.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una presi\u00f3n de 30",
            "start": 3367.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se observa como este cilindro y",
            "start": 3370.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3373.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen agujeros al meterle la presi\u00f3n",
            "start": 3374.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 3377.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se da la filtraci\u00f3n esto ser\u00eda el",
            "start": 3379.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "equivalente si tuvieran gas",
            "start": 3382.74,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de manera que estos cilindros",
            "start": 3385.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se retiran del mercado continuamos con",
            "start": 3387.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo por favor",
            "start": 3390.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes si la",
            "start": 3397.799,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos congelar",
            "start": 3400.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3401.42,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "las condiciones de la base de la parte",
            "start": 3403.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de abajo del tanque la base del tanque",
            "start": 3406.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las los agujeros",
            "start": 3408.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos una imagen donde",
            "start": 3411.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esto es un parche con alg\u00fan tipo de",
            "start": 3414.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pasta para evitar el agujero para evitar",
            "start": 3417.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la salida del gas que no es efectiva",
            "start": 3420.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos otro agujero",
            "start": 3425.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 3428.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "O mejor dicho continuamos",
            "start": 3429.859,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los cilindros que no pasaron",
            "start": 3433.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la prueba estos van a chatarrizaci\u00f3n se",
            "start": 3435.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "marcan se marcan y pasan a fase de",
            "start": 3438.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "desecho con esta m\u00e1quina que los deja en",
            "start": 3441.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estas condiciones",
            "start": 3444.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed",
            "start": 3446.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "esta imagen nos muestra algo interesante",
            "start": 3447.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le soldan",
            "start": 3452.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "una placa Met\u00e1lica con la finalidad no",
            "start": 3454.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "tanto de tapar agujeros sino de que el",
            "start": 3459.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cilindro pese m\u00e1s ya dec\u00edamos",
            "start": 3461.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anteriormente que el peso promedio de un",
            "start": 3463.819,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "cilindro es 19 kilos con 300 gramos esta",
            "start": 3467.099,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "placa pudiera estar pensando un par de",
            "start": 3471.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "kilos Y eso resta volumen al gas con el",
            "start": 3474.299,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "que se llena la que sigue por favor",
            "start": 3479.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos empezando a pintar por",
            "start": 3490.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dentro el cilindro",
            "start": 3492.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene ya la fase de pintura de los",
            "start": 3497.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cilindros que pasaron la prueba",
            "start": 3501.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene el cambio de v\u00e1lvula este",
            "start": 3509.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caso es una v\u00e1lvula nueva que se le est\u00e1",
            "start": 3511.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "instalando con el torque preciso",
            "start": 3513.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Este es el proceso ya de rotulado del",
            "start": 3517.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cilindro",
            "start": 3519.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y as\u00ed quedan los cilindros al final del",
            "start": 3523.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3527.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Estos son nuestras camionetas de reparto",
            "start": 3532.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "son nuevas reci\u00e9n adquiridas tienen",
            "start": 3535.64,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "capacidad para 70 cilindros cada una",
            "start": 3539.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y bueno otra de las ventajas",
            "start": 3546.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el gas bienestar es va a ser un gas que",
            "start": 3548.78,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rinda m\u00e1s que rinde m\u00e1s",
            "start": 3551.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primer lugar porque estamos cuidando la",
            "start": 3554.16,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "calidad del gas",
            "start": 3556.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "hemos hecho pruebas contra otras marcas",
            "start": 3558.299,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3562.579,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el gas bienestar tiene mayor poder",
            "start": 3564.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cal\u00f3rico Entonces estamos cuidando mucho",
            "start": 3567.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la calidad de gas esto se va a traducir",
            "start": 3570.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en mayor duraci\u00f3n por parte de las",
            "start": 3572.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "familias que los kilos sean de aqu\u00ed lo",
            "start": 3576.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que dec\u00edamos la carga completa que",
            "start": 3578.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a dar m\u00e1s rendimiento y desde",
            "start": 3580.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "luego el tema de la hermeticidad de los",
            "start": 3583.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cilindros a trav\u00e9s de la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3585.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que va a dar seguridad y m\u00e1s rendimiento",
            "start": 3586.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "porque se va a perder el gas este que se",
            "start": 3589.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 jugando",
            "start": 3591.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y finalmente el precio justo aqu\u00ed",
            "start": 3594.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos tres cuadros Este es el precio",
            "start": 3598.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anterior a que el presidente de la",
            "start": 3601.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3604.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "decretar a los precios m\u00e1ximos hasta el",
            "start": 3604.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "31 de julio",
            "start": 3608.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un gas un cilindro de 20 kilos costaba",
            "start": 3610.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "en promedio algunos lugares m\u00e1s eh",
            "start": 3614.46,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "540 pesos y el de 30 kilos",
            "start": 3617.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "810 pesos",
            "start": 3621.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1ximos",
            "start": 3624.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda est\u00e1n en 20 kilos",
            "start": 3626.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "447 30 kilos",
            "start": 3629.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "671 con 40 centavos y nosotros estamos",
            "start": 3633.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "saliendo en este en este mismo periodo a",
            "start": 3637.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "400 pesos los 20 kilos 600 pesos los 30",
            "start": 3641.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "kilos entonces el precio es bastante",
            "start": 3646.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "accesible y finalmente",
            "start": 3649.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Este es el vestuario que van a llevar",
            "start": 3652.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros choferes y y",
            "start": 3656.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ayudantes su camisola Bueno aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 3660.48,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3665.16,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "son los cilindros de 20 y de 30 Muchas",
            "start": 3671.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gracias compa\u00f1eros Y bueno pues Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3674.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en la camisola el overol y su faja de",
            "start": 3677.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3680.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "su casco y gorra y sus guantes",
            "start": 3682.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Muchas gracias compa\u00f1eros",
            "start": 3691.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 3696.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que ya estamos terminando",
            "start": 3698.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presente este no s\u00e9 si llega algo m\u00e1s",
            "start": 3700.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ah tenemos un v\u00eddeo se\u00f1or presidente nos",
            "start": 3704.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "permite usted que lo pasemos",
            "start": 3707.339,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3716.11,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda familiar es la base del",
            "start": 3719.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "desarrollo de la naci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3722.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que trajo la abuela con el gas bienestar",
            "start": 3724.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 m\u00e1s barato me alcanz\u00f3 para m\u00e1s",
            "start": 3727.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque a partir de ella se construyen",
            "start": 3730.339,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "los cimientos para el progreso del",
            "start": 3733.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblo por eso el gobierno de M\u00e9xico ha",
            "start": 3734.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "creado casi bienestar Para que pagues lo",
            "start": 3738.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "justo y dejes de preocuparte por los",
            "start": 3741.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "altos precios del gas el gas c\u00f3rrele se",
            "start": 3742.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el de la casa",
            "start": 3746.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3748.5,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "bienestar Qui\u00e9n quiere caf\u00e9 de olla",
            "start": 3755.839,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "Pemex por el rescate de la soberan\u00eda",
            "start": 3759.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "yo presidente quedar\u00eda este el enlace",
            "start": 3764.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con Iztapalapa se encuentra la jefa de",
            "start": 3769.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno Claudio simbao y la alcaldesa",
            "start": 3772.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "para el tema de la inauguraci\u00f3n",
            "start": 3776.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pues es cuanto presidente Muchas gracias",
            "start": 3779.059,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3781.39,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Muy buenos",
            "start": 3788.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "d\u00edas al director de Pemex el ingeniero",
            "start": 3791.22,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Octavio Romero primero que nada queremos",
            "start": 3795.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agradecerles estamos aqu\u00ed en la Plaza",
            "start": 3798.079,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "Central de Iztapalapa con la alcaldesa",
            "start": 3800.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Clara brugada y todos los compa\u00f1eros de",
            "start": 3802.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Pemex y algunos vecinos y vecinas y",
            "start": 3804.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de Pemex primero",
            "start": 3808.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos agradecer a usted presidente",
            "start": 3810.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a Pemex por haber elegido la Ciudad de",
            "start": 3812.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como el primer lugar en donde",
            "start": 3815.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "empieza a distribuirse gad bienestar",
            "start": 3817.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "es un hecho hist\u00f3rico porque hace",
            "start": 3820.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas que Pemex no distribu\u00eda al",
            "start": 3824.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "menudeo el gas LP como sabemos la",
            "start": 3827.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica liber\u00f3 el precio del",
            "start": 3831.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "gas LP Y en vez de bajar lo \u00fanico que",
            "start": 3834.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hizo fue subir los precios en la Ciudad",
            "start": 3837.359,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico lleg\u00f3 a costar uno de 20 kilos",
            "start": 3840.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "hasta 600 pesos as\u00ed que bienestar viene",
            "start": 3843.539,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a apoyar la econom\u00eda popular y viene a",
            "start": 3848.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apoyar tambi\u00e9n para nosotros la",
            "start": 3851.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3852.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ya se hicieron como bien dijo el",
            "start": 3856.099,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "director de Pemex dos d\u00edas de Prueba con",
            "start": 3858.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la alcaldesa de Iztapalapa y el equipo",
            "start": 3861.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que han sido muy importantes para poder",
            "start": 3863.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver el funcionamiento Y a partir de el",
            "start": 3866.039,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy ya comienza a distribuirse En",
            "start": 3869.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "diversas zonas de Iztapalapa As\u00ed que",
            "start": 3872.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "agradecemos realmente estamos muy pero",
            "start": 3875.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy contentos",
            "start": 3878.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de este gas bienestar en la Ciudad de",
            "start": 3880.039,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3883.38,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "informarle que el trabajo que hemos",
            "start": 3884.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "venido desarrollando con Pemex nos va a",
            "start": 3886.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "permitir que de aqu\u00ed a enero a",
            "start": 3888.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "principios de enero pueda distribuirse",
            "start": 3891.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en toda la ciudad de M\u00e9xico inicia en",
            "start": 3893.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Iztapalapa y posteriormente estar\u00edamos",
            "start": 3896.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en Azcapotzalco Gustavo A Madero Milpa",
            "start": 3899.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Alta Xochimilco Tl\u00e1huac Cuajimalpa y as\u00ed",
            "start": 3903.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hasta que en enero lleguemos a las",
            "start": 3907.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguientes alcald\u00edas Tlalpan \u00c1lvaro",
            "start": 3911.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n Venustiano Carranza Iztacalco",
            "start": 3912.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Coyoac\u00e1n Cuauht\u00e9moc y la",
            "start": 3914.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Miguel Hidalgo As\u00ed que much\u00edsimas",
            "start": 3917.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias ser realmente un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 3920.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para la ciudad de M\u00e9xico donde hist\u00f3rico",
            "start": 3922.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds el apoyo a la econom\u00eda",
            "start": 3925.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "popular y a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3927.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "As\u00ed que muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 3930.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y muchas felicidades a Pemex porque en",
            "start": 3932.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tan solo 55 d\u00edas Pemex de nuevo ponen",
            "start": 3935.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "alto en nombre de M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 3939.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si me permite le daremos la palabra un",
            "start": 3942.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "momentito a Clara brugada",
            "start": 3946.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Hola Presidente buenos d\u00edas Le mandamos",
            "start": 3954.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un caluroso saludo desde Iztapalapa",
            "start": 3959.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "queremos agradecerle la entrada del",
            "start": 3962.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa gas bienestar",
            "start": 3966.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Iztapalapa que es donde m\u00e1s se",
            "start": 3968.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "necesita y el d\u00eda de hoy estamos",
            "start": 3972.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "festejando dos acontecimientos que",
            "start": 3974.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el precio del gas el",
            "start": 3976.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "primero es que desde que usted inform\u00f3",
            "start": 3979.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la entrada del gas bienestar el precio",
            "start": 3983.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del gas Bajo como ya se dec\u00eda en julio",
            "start": 3986.819,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "un tanque de 20 kilos estaba entre 550 y",
            "start": 3990.96,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "600 pesos hoy est\u00e1 entre 530 y 560 pesos",
            "start": 3996.96,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "es decir 100 pesos menos y esto tenemos",
            "start": 4003.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que destacarlo porque esto ya es un gran",
            "start": 4007.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 4010.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y esto ayuda directamente a la gente con",
            "start": 4011.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "menos recursos y en contra de los que",
            "start": 4015.2,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "defienden los postulados de la mano",
            "start": 4019.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "libre del mercado que regula los precios",
            "start": 4022.579,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y promueve la prosperidad aqu\u00ed tuvo que",
            "start": 4026.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entrar la mano de un gobierno justo",
            "start": 4030.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y honesto como usted en",
            "start": 4032.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cabeza para que pudiera regularse los",
            "start": 4035.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "precios y el segundo acontecimientos la",
            "start": 4039.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entrada del d\u00eda de hoy formal del gas",
            "start": 4042.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed con este tanque por",
            "start": 4045.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejemplo de 20 kilos la poblaci\u00f3n",
            "start": 4047.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "le va a costar 400 pesos m\u00e1s barato que",
            "start": 4050.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cualquier privado Pero adem\u00e1s con un",
            "start": 4055.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "peso completo y los cilindros nuevos o",
            "start": 4058.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en buen estado As\u00ed que much\u00edsimas",
            "start": 4062.539,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gracias y desde Iztapalapa decimos viva",
            "start": 4065.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4068.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de este pa\u00eds gracias",
            "start": 4070.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues muy bien ya este Muchas gracias",
            "start": 4088.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 4092.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Clara Muchas gracias",
            "start": 4096.699,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo que se ha brindado a",
            "start": 4099.819,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "Pemex para que se pueda hacer realidad",
            "start": 4105.98,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Este programa que inicia",
            "start": 4110.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de Iztapalapa",
            "start": 4114.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Por algo ser\u00e1",
            "start": 4117.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 4128.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de preguntas",
            "start": 4132.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente la compa\u00f1era Blanca",
            "start": 4135.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Valeria Aguirre",
            "start": 4138.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 4141.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Bianca Aguirre de la octava presidente",
            "start": 4143.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2019 usted don\u00f3 para el",
            "start": 4146.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "municipio de Naucalpan un rancho que en",
            "start": 4149.839,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su momento perteneci\u00f3 a narcotraficantes",
            "start": 4152.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en octubre pr\u00f3ximo ya arranca",
            "start": 4155.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actividades como la universidad de",
            "start": 4158.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Naucalpan esta universidad se encuentra",
            "start": 4159.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "junto a un \u00e1rea boscosa que el gobierno",
            "start": 4162.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Naucalpan ha propuesto que se adhiera",
            "start": 4164.359,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al \u00e1rea natural protegida Parque",
            "start": 4166.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Nacional de Los Remedios decretada en",
            "start": 4169.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "1938 por el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y",
            "start": 4172.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que a m\u00e1s de 8 d\u00e9cadas de creada ha",
            "start": 4175.58,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "perdido m\u00e1s de 80% de su \u00e1rea original",
            "start": 4178.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es por ello que a manera de",
            "start": 4181.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "resarcimiento de tanta p\u00e9rdida de \u00e1rea",
            "start": 4183.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verde hoy urbanizada se propone que el",
            "start": 4185.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "parque nacional de Los Remedios llegue",
            "start": 4188.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hasta las puertas de la universidad",
            "start": 4190.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un grupo de ambientalistas junto",
            "start": 4192.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con el gobierno municipal est\u00e1n",
            "start": 4195.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proponiendo un proyecto de rescate y",
            "start": 4197.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de este parque que adem\u00e1s",
            "start": 4199.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ha sido rodeado de sitios hist\u00f3ricos",
            "start": 4202.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como la bas\u00edlica y el Acueducto de",
            "start": 4204.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "remedios as\u00ed como el cerro de Moctezuma",
            "start": 4207.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica bajo resguardo del",
            "start": 4210.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 4212.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Historia La pregunta es estar\u00eda usted",
            "start": 4215.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dispuesto a apoyar desde la federaci\u00f3n",
            "start": 4218.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la concretaci\u00f3n de este grupo de",
            "start": 4220.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "proyectos ambientales educativos y",
            "start": 4223.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "culturales y tambi\u00e9n qu\u00e9 petici\u00f3n le",
            "start": 4225.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "har\u00eda a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 4227.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "P\u00fablica a la Sedatu y a la semarnat as\u00ed",
            "start": 4229.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n preguntarle si tiene",
            "start": 4233.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensado usted acudir a la universidad a",
            "start": 4234.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dar el banderazo de arranque de",
            "start": 4237.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actividades y tengo otra pregunta que se",
            "start": 4239.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "le har\u00eda en un momento por favor Bueno",
            "start": 4242.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues felicidades por la universidad",
            "start": 4243.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 4246.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos en",
            "start": 4249.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conservar \u00e1reas verdes",
            "start": 4253.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en crear",
            "start": 4256.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de",
            "start": 4259.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 4265.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 4266.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la secretaria de medio",
            "start": 4271.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ambiente Mar\u00eda Luisa albores que haga la",
            "start": 4275.42,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "propuesta del proyecto",
            "start": 4281.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4284.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "garantizar lo que nos est\u00e1n",
            "start": 4286.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "solicitando es viable",
            "start": 4290.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4294.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "va de acuerdo a la intenci\u00f3n que tenemos",
            "start": 4295.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4299.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "preservar de conservar la naturaleza de",
            "start": 4301.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no destruir el medio ambiente Tambi\u00e9n",
            "start": 4305.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle a los",
            "start": 4308.3,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ciudadanos a la gente de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 4312.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4317.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 4320.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hasta convertir en \u00e1rea natural",
            "start": 4324.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "protegida la Sierra de San Miguelito que",
            "start": 4327.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "es un compromiso",
            "start": 4331.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que va a ser",
            "start": 4333.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4336.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 demandando la gente de San Luis",
            "start": 4338.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4342.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no se van",
            "start": 4344.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4346.83,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "a conservar",
            "start": 4348.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4350.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de la Sierra para",
            "start": 4352.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "proyectos inmobiliarios",
            "start": 4356.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo va a ser como",
            "start": 4361.96,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "reserva natural toda la Sierra de San",
            "start": 4365.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Miguelito estamos trabajando en ese",
            "start": 4370.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y ya pronto vamos a dar a",
            "start": 4374.38,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "conocer el programa Y desde luego mi",
            "start": 4379.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "caso que est\u00e1s planteando Y tambi\u00e9n",
            "start": 4383.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntarle Aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4386.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las autoridades de salud pues si nos",
            "start": 4389.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pudieran hablar acerca de la variante",
            "start": 4391.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lambda ya que bueno pues el fin de",
            "start": 4394.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "semana pasado se inform\u00f3 que en la",
            "start": 4397.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico ya hay un caso tambi\u00e9n",
            "start": 4400.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay uno en Colima y ayer se inform\u00f3",
            "start": 4402.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acerca de Oaxaca que ya tambi\u00e9n se dio",
            "start": 4404.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un caso y a prop\u00f3sito tambi\u00e9n de la",
            "start": 4408.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "variante nueva que se hall\u00f3 en Sud\u00e1frica",
            "start": 4411.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "c1.2 la cual Bueno pues dicen que podr\u00eda",
            "start": 4414.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "inhibir la efectividad de las vacunas",
            "start": 4417.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que hici resolver informaci\u00f3n acerca de",
            "start": 4420.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso y ya Aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4422.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Bueno pues el canciller tambi\u00e9n porque",
            "start": 4424.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha hablado sobre el tema en materia de",
            "start": 4426.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n civil saber Pues c\u00f3mo va este",
            "start": 4428.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tema de pues la categor\u00eda 1 alcanzar en",
            "start": 4432.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "materia de seguridad se habla de que a",
            "start": 4436.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inicios de agosto llegaron el personal",
            "start": 4438.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la Administraci\u00f3n Federal de",
            "start": 4441.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n estadounidense para el",
            "start": 4443.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento a la recuperaci\u00f3n de esta",
            "start": 4445.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "categor\u00eda por favor Y gracias S\u00ed pues",
            "start": 4448.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Hugo primero y luego",
            "start": 4450.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Gracias miren que aqu\u00ed regreso de verla",
            "start": 4457.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con gusto las variantes del virus asco 2",
            "start": 4460.6,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "van a seguir apareciendo y ahora se est\u00e1",
            "start": 4464.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "numerando con estas letras griegas",
            "start": 4468.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "efectivamente en M\u00e9xico igual que en por",
            "start": 4469.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo menos una docena de pa\u00edses ya se han",
            "start": 4472.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "identificado la variable la variante",
            "start": 4474.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lambda",
            "start": 4476.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al igual que comentamos con la variedad",
            "start": 4478.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de Delta que en su momento cobr\u00f3 gran",
            "start": 4480.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "popularidad no existe ninguna",
            "start": 4483.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de que estas nuevas",
            "start": 4485.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "variantes tengan mayor agresividad que",
            "start": 4487.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "causen m\u00e1s da\u00f1o que causen una mayor",
            "start": 4490.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "probabilidad de que las personas",
            "start": 4492.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terminen en un hospital o pierdan la",
            "start": 4494.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vida la variable Delta en su momento si",
            "start": 4495.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se reconoci\u00f3 que puede ser m\u00e1s",
            "start": 4498.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transmisible hasta un 60% m\u00e1s",
            "start": 4500.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transmisible pero no causa enfermedad",
            "start": 4502.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grave esta nueva que apareci\u00f3 en",
            "start": 4505.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Sud\u00e1frica tiene otro sistema de",
            "start": 4507.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n pero lo mismo no se ha",
            "start": 4510.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "demostrado que sea m\u00e1s agresiva en",
            "start": 4512.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se realiza vigilancia gen\u00e9tica de",
            "start": 4514.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "los virus respiratorios desde hace",
            "start": 4516.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os nuestro indre laboratorio",
            "start": 4518.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional es parte de las redes de",
            "start": 4521.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vigilancia global de virus respiratorios",
            "start": 4523.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde 1954 y seguimos haciendo",
            "start": 4526.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vigilancia durante la pandemia de covid",
            "start": 4529.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "si hubiera en alg\u00fan momento algo que",
            "start": 4532.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "destacar de riesgo para la poblaci\u00f3n no",
            "start": 4534.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "duden que comunicar\u00edamos puntualmente",
            "start": 4537.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "extraordinaria Por el momento no hay",
            "start": 4542.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ninguna medida que tomar y todas las",
            "start": 4544.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacunas que han hecho pruebas",
            "start": 4546.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para su capacidad de",
            "start": 4548.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "responder ante las nuevas variantes han",
            "start": 4550.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mostrado que tienen esa capacidad hasta",
            "start": 4553.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el momento no hay ninguna indicaci\u00f3n de",
            "start": 4556.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que alguna de las vacunas que se usan en",
            "start": 4557.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o en alguna parte del mundo",
            "start": 4559.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tuvieran menor capacidad de inducir",
            "start": 4561.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inmunidad frente a las variantes gracias",
            "start": 4564.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bueno brevemente dir\u00eda lo siguiente",
            "start": 4571.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico como ustedes",
            "start": 4575.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saben tienen muchos convenios acuerdos",
            "start": 4578.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en materia de Aviaci\u00f3n civil pero",
            "start": 4581.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explico lo que me est\u00e1s preguntando",
            "start": 4584.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tanto Estados Unidos como M\u00e9xico tenemos",
            "start": 4587.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "normas para",
            "start": 4590.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autorizar vuelos de nuestras l\u00edneas",
            "start": 4593.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas a otros pa\u00edses entonces hay unas",
            "start": 4595.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "observaciones que hizo la agencia",
            "start": 4598.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "norteamericana a quien a la agencia",
            "start": 4600.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Federal de Aviaci\u00f3n civil que depende de",
            "start": 4602.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 4604.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 4606.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y por eso estamos en la categor\u00eda 2",
            "start": 4608.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esto se hace para en tanto se resuelven",
            "start": 4611.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Las observaciones son t\u00e9cnicas Entonces",
            "start": 4614.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se hizo un equipo por instrucciones del",
            "start": 4616.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 la",
            "start": 4618.56,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 4620.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transportes La afac y estamos",
            "start": 4621.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando con la embajada en",
            "start": 4624.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Washington y la direcci\u00f3n general que ve",
            "start": 4625.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los temas con Estados Unidos",
            "start": 4629.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay que estamos ahorita pues ya hay un",
            "start": 4630.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "convenio para trabajar juntas las dos",
            "start": 4634.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agencias ya hubo visitas t\u00e9cnicas va a",
            "start": 4636.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haber otras y estimamos que en el primer",
            "start": 4640.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semestre del a\u00f1o entrante podremos",
            "start": 4643.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "recuperar la categor\u00eda uno que quiere",
            "start": 4645.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decir que que las l\u00edneas a\u00e9reas de",
            "start": 4647.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4649.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "respecto a las operaciones en M\u00e9xico",
            "start": 4651.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estar\u00edan viendo nuestro pa\u00eds como",
            "start": 4655.179,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "categor\u00eda uno quiere decir como si fuese",
            "start": 4656.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "o como si estuvi\u00e9semos en los mismos",
            "start": 4658.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "niveles que los dem\u00e1s pa\u00edses que tienen",
            "start": 4661.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esa categor\u00eda Empezando por Estados",
            "start": 4663.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Unidos pero si nos interesa Y por",
            "start": 4665.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "supuesto estamos trabajando con ese",
            "start": 4668.0,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "calendario Entonces estamos en ruta",
            "start": 4669.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos en camino de lograr que M\u00e9xico",
            "start": 4671.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el primer semestre del a\u00f1o",
            "start": 4674.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrante de nuevo en nivel 1 gracias",
            "start": 4675.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4679.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y luego un compa\u00f1ero",
            "start": 4686.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y luego una compa\u00f1era",
            "start": 4689.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4692.62,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a todas y a todos Mi nombre es Diego",
            "start": 4695.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy Campeche",
            "start": 4697.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy Quintana Roo y diario Vasco en la",
            "start": 4699.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico de grupo cant\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4701.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente en atenci\u00f3n a que en pr\u00f3ximas",
            "start": 4703.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "horas usted presentar\u00e1 el tercer informe",
            "start": 4707.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 4710.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 4711.58,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "si se siente orgulloso Y satisfecho de",
            "start": 4714.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los logros que han habido en su gobierno",
            "start": 4717.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4719.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les considerar\u00eda usted que ser\u00edan los",
            "start": 4721.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "retos venideros En esta segunda etapa de",
            "start": 4724.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 4727.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aunado tambi\u00e9n al reciente nombramiento",
            "start": 4728.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de un tabasque\u00f1o a Augusto L\u00f3pez",
            "start": 4731.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez en la secretar\u00eda de",
            "start": 4734.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n si este personaje lo",
            "start": 4736.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "apoyar\u00eda En esta segunda etapa de su",
            "start": 4739.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 4741.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente gracias Bueno yo creo que",
            "start": 4742.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hemos avanzado ma\u00f1ana voy a informar",
            "start": 4744.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentar que",
            "start": 4749.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no vamos a tener conferencia ma\u00f1ana",
            "start": 4752.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4756.28,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "se va a rendir el informe a las 10 de la",
            "start": 4757.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 4763.219,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "va a ser en el recinto",
            "start": 4766.28,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez de este Palacio",
            "start": 4770.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a estar limitado a los miembros del",
            "start": 4778.46,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "gabinete porque no se puede hacer",
            "start": 4782.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ninguna",
            "start": 4788.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n Entonces ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 4790.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "informar al pueblo de M\u00e9xico invito a",
            "start": 4794.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos para que",
            "start": 4797.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escuchen para que puedan ver",
            "start": 4798.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este informe",
            "start": 4802.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4806.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "satisfecho con lo que hemos logrado",
            "start": 4807.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4811.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la pandemia",
            "start": 4813.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4816.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ha causado",
            "start": 4817.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mucho dolor mucha tristeza",
            "start": 4820.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 4824.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "muy impactante",
            "start": 4827.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4831.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 4832.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico en 8.5 por",
            "start": 4835.82,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 4840.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "a\u00fan con",
            "start": 4844.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 4847.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4850.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de remontar",
            "start": 4852.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo estamos saliendo adelante pronto",
            "start": 4856.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ya todos los indicadores econ\u00f3micos",
            "start": 4864.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "expresan de que",
            "start": 4869.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 4872.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "franca recuperaci\u00f3n",
            "start": 4876.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 4878.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que nos devalu\u00f3 el peso en esos momentos",
            "start": 4882.4,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estar a 25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 4888.58,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y se control\u00f3",
            "start": 4894.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y ya puedo decir",
            "start": 4897.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que no hay devaluaci\u00f3n",
            "start": 4900.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no voy a comentar ma\u00f1ana",
            "start": 4904.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda",
            "start": 4908.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "visto una situaci\u00f3n as\u00ed desde hace m\u00e1s",
            "start": 4911.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os",
            "start": 4915.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no ha habido devaluaci\u00f3n",
            "start": 4918.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en dos a\u00f1os nueve meses",
            "start": 4921.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ya estamos recuperando los empleos y",
            "start": 4926.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ya los pron\u00f3sticos de crecimiento para",
            "start": 4929.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4932.0,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4934.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4935.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en alrededor del 6%",
            "start": 4937.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4940.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "crecieron las reservas del banco de",
            "start": 4943.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 20 mil millones de d\u00f3lares en",
            "start": 4947.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el tiempo que llevamos",
            "start": 4950.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4953.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4954.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4956.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4960.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hubo ingobernabilidad",
            "start": 4961.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se mantuvo la paz social",
            "start": 4967.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no tuvimos una crisis de consumo",
            "start": 4972.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4978.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "saliendo de la crisis que propici\u00f3 la",
            "start": 4979.54,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pandemia pero lo que considero m\u00e1s",
            "start": 4984.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "valioso",
            "start": 4987.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es que a\u00fan",
            "start": 4989.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con la crisis sanitaria y con la crisis",
            "start": 4991.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 4994.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "no dejamos de llevar",
            "start": 4996.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 4999.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5001.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 5003.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5007.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el combatir",
            "start": 5010.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5014.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pandemia de las pandemias",
            "start": 5016.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la peste",
            "start": 5021.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5023.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 5026.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5029.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nos detuvimos",
            "start": 5030.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y gracias a eso",
            "start": 5034.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a que te avanz\u00f3 en el proceso de",
            "start": 5036.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y se sentaron las bases",
            "start": 5040.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5044.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inaugurar una etapa nueva en la vida",
            "start": 5044.94,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 5047.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5049.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5050.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "futuro tenemos por venir",
            "start": 5052.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias a eso estoy",
            "start": 5056.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "optimista y le digo a la gente que",
            "start": 5061.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Vamos bien",
            "start": 5066.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5069.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "vamos a lograr el prop\u00f3sito de vivir en",
            "start": 5072.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor m\u00e1s justa",
            "start": 5075.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libre m\u00e1s igualitario",
            "start": 5079.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo ejemplo a",
            "start": 5082.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nivel mundial",
            "start": 5086.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que voy a expresar",
            "start": 5088.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en una s\u00edntesis Y",
            "start": 5091.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo veo",
            "start": 5096.54,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "el tramo que falta bueno primero tambi\u00e9n",
            "start": 5098.52,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "los comento ma\u00f1ana se los adelanto",
            "start": 5103.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 5109.98,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 dice la gente porque a finales de",
            "start": 5112.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 5117.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "me voy a someter a la revocaci\u00f3n del",
            "start": 5118.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 5121.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ni todos los mexicanos van a poder",
            "start": 5123.1,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "participar en una consulta donde se les",
            "start": 5126.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "va a preguntar si quieren que yo",
            "start": 5130.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "continu\u00e9 porque yo renuncie",
            "start": 5132.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto es importante no",
            "start": 5137.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quiero decir que estoy",
            "start": 5142.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "satisfecho con lo que hemos logrado Me",
            "start": 5144.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ir",
            "start": 5147.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tranquilo con mi conciencia",
            "start": 5148.44,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "porque ya hay cosas que son",
            "start": 5151.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "irreversibles",
            "start": 5159.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como para no ser",
            "start": 5162.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "tan tajantes",
            "start": 5164.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "casi irreversibles",
            "start": 5169.12,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5173.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "le dar\u00eda en marcha atr\u00e1s",
            "start": 5174.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a la entrega de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 5181.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 5184.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5185.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los conservadores no quieran no les",
            "start": 5187.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "guste",
            "start": 5190.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si ya se elev\u00f3 a Rango constitucional",
            "start": 5192.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "si ya es un derecho",
            "start": 5196.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como van a darle marcha atr\u00e1s a la",
            "start": 5199.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con",
            "start": 5202.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "discapacidad c\u00f3mo le dan marcha atr\u00e1s",
            "start": 5205.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la entrega de las becas a estudiantes",
            "start": 5208.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de familias pobres c\u00f3mo le dan marcha",
            "start": 5211.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 5214.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 5217.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gratuitos si est\u00e1 en la Constituci\u00f3n",
            "start": 5218.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incluso hay en la Constituci\u00f3n un",
            "start": 5222.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "transitorio para que nunca falten",
            "start": 5227.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "los recursos el presupuesto",
            "start": 5231.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para garantizar estos derechos",
            "start": 5234.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5238.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le dar\u00edan marcha atr\u00e1s",
            "start": 5240.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "a la cancelaci\u00f3n o a la prohibici\u00f3n",
            "start": 5243.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de las condonaciones de impuestos",
            "start": 5250.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a las grandes corporaciones que no",
            "start": 5253.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 5256.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda una gran fuga",
            "start": 5258.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "solo en dos sexenios un poco m\u00e1s de 50",
            "start": 5262.42,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "corporaciones de grandes empresas",
            "start": 5267.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dejaron de pagar",
            "start": 5271.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "alrededor de 200 mil millones de pesos",
            "start": 5273.36,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque les condonaban los impuestos",
            "start": 5278.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Entonces ya en el art\u00edculo 28 la",
            "start": 5282.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n qued\u00f3 establecido que se",
            "start": 5285.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe",
            "start": 5289.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 5291.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n pues en la Constituci\u00f3n qued\u00f3",
            "start": 5294.94,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "establecido la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5299.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no solo va a aplicar ahora va a",
            "start": 5303.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aplicar para el futuro",
            "start": 5306.82,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "por eso hubo ciertos jaloneos tambi\u00e9n ya",
            "start": 5310.719,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 5317.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y el presidente puede ser juzgado por",
            "start": 5320.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cualquier delito como cualquier otro",
            "start": 5323.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 5326.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya no solo por traici\u00f3n a la patria",
            "start": 5328.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya en la Constituci\u00f3n se estableci\u00f3",
            "start": 5332.139,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n Es delito grave",
            "start": 5336.639,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y que no se tiene derecho a fianza",
            "start": 5340.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces y as\u00ed muchas otras cosas",
            "start": 5344.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como comprender\u00e1n pues ya me podr\u00eda yo",
            "start": 5347.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 5350.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5354.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5356.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "continuar si as\u00ed lo decide el pueblo",
            "start": 5360.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5363.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solo es la voluntad del pueblo es la",
            "start": 5365.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "naturaleza es la ciencia es el creador",
            "start": 5368.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 que me depare el vecino pero si",
            "start": 5372.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tengo suerte",
            "start": 5376.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 5379.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a septiembre del 24",
            "start": 5380.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "te voy a entregar",
            "start": 5384.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la banda presidencial",
            "start": 5387.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que vamos a dejar bien",
            "start": 5390.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "consolidado el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5394.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 5397.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 5400.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y como estamos en esta nueva etapa mi",
            "start": 5403.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 5407.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 5409.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a la mitad del camino",
            "start": 5410.639,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nos falta la otra mitad",
            "start": 5413.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la otra etapa por eso",
            "start": 5418.179,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a Ad\u00e1n a gusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 5422.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5427.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1",
            "start": 5430.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y que se hiciera cargo de la secretar\u00eda",
            "start": 5433.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5435.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque regres\u00f3 al senado",
            "start": 5437.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero que",
            "start": 5441.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue",
            "start": 5445.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "electa presidenta del senad",
            "start": 5446.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5451.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que es una mujer",
            "start": 5454.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5457.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sensible honesta",
            "start": 5459.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5465.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "te agradezco mucho por su apoyo por su",
            "start": 5466.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n y ahora",
            "start": 5469.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entra Ad\u00e1n a gusto al relevo",
            "start": 5472.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5476.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesitamos continuar con el proceso de",
            "start": 5478.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 5481.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n me va a ayudar",
            "start": 5483.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5487.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hacerse cargo de",
            "start": 5490.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos los asuntos",
            "start": 5494.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pol\u00edticos la relaci\u00f3n con",
            "start": 5496.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5501.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 5503.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5505.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 5508.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respetuosa con el poder judicial",
            "start": 5511.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en especial con la suprema corte de",
            "start": 5514.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5518.86,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5521.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5522.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que atender en el poder",
            "start": 5524.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 5528.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las nuevas iniciativas de reforma que",
            "start": 5530.219,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a enviar",
            "start": 5534.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "son tres",
            "start": 5536.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que nos hacen falta",
            "start": 5539.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una es para fortalecer a la Comisi\u00f3n",
            "start": 5541.139,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad que qued\u00f3 como",
            "start": 5546.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 5548.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muy debilitada como empresa p\u00fablica",
            "start": 5550.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "porque en el af\u00e1n privatizador",
            "start": 5555.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "quer\u00edan desaparecer a Pemex y",
            "start": 5559.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desaparecer a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5562.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 5564.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "para entregar el mercado de los",
            "start": 5566.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 5569.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a particulares sobre todo extranjeros",
            "start": 5570.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y estamos ahora por el contrario",
            "start": 5575.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fortaleciendo a Pemex",
            "start": 5579.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5582.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces esa es una reforma para que",
            "start": 5583.9,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "podamos garantizar que no aumente el",
            "start": 5587.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 5592.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5596.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 5598.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguir manteniendo precios justos en",
            "start": 5601.38,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "gasolina se diesel el gas Esto es algo",
            "start": 5605.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 5609.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n del gas bienestar",
            "start": 5611.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 5614.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estabilidad control en el precio de las",
            "start": 5616.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gasolinas del diesel pero el gas",
            "start": 5619.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se fue hacia arriba y por eso tomamos",
            "start": 5622.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n y en caso de la luz se",
            "start": 5626.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "conserva",
            "start": 5629.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el precio no hay aumentos por encima de",
            "start": 5630.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 5634.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "requerimos apoyar a la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 5638.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Electricidad porque hay una",
            "start": 5641.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "competencia desleal",
            "start": 5644.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "les dieron",
            "start": 5647.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo el apoyo a las empresas",
            "start": 5649.08,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5652.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5654.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5655.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sobre todo a las extranjeras",
            "start": 5660.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se",
            "start": 5664.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 sin apoyos porque el prop\u00f3sito era",
            "start": 5668.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que desapareciera y que todo el mercado",
            "start": 5670.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se le quedara a las particulares",
            "start": 5672.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "en especial a las empresas espa\u00f1olas y",
            "start": 5676.92,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "iberdrola en particular que ten\u00edan mucha",
            "start": 5681.04,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "influencia y ten\u00eda que pagar m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 5685.9,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "porque estamos por corregir eso",
            "start": 5691.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Y ese es el motivo de esta nueva",
            "start": 5696.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 5699.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tiene que pagar m\u00e1s",
            "start": 5700.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "un consumidor dom\u00e9stico",
            "start": 5704.1,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "una gente de clase",
            "start": 5709.139,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Popular de clase media que lo que pagan",
            "start": 5712.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "las grandes empresas de tarifa por la",
            "start": 5717.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 5720.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por la llamada reforma energ\u00e9tica que",
            "start": 5722.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "les dio",
            "start": 5725.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "subsidios y apoyos a las grandes",
            "start": 5727.139,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "empresas y a Costa de grabar m\u00e1s de",
            "start": 5731.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "afectar la econom\u00eda popular Entonces eso",
            "start": 5737.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo vamos a corregir la segunda",
            "start": 5740.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma que voy a enviar",
            "start": 5742.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Es la que tiene que ver con el",
            "start": 5745.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la democracia",
            "start": 5747.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya para dejar",
            "start": 5751.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "establecida como forma de vida como",
            "start": 5753.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "forma de gobierno la democracia",
            "start": 5757.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se acaben los fraudes",
            "start": 5761.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5765.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5768.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sean confiables las autoridades",
            "start": 5770.28,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5773.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n a favor de grupos de",
            "start": 5776.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "intereses creados y que no est\u00e9n bajo El",
            "start": 5781.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "dominio de la partidocracia",
            "start": 5783.76,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Como sucede hasta nuestros d\u00edas entonces",
            "start": 5787.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esa es otra reforma esta reforma",
            "start": 5793.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente si me lo permite tendr\u00eda",
            "start": 5795.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pensado una reestructura en las",
            "start": 5797.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "autoridades electorales s\u00ed es integral",
            "start": 5799.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5804.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a procurar que haya m\u00e1s",
            "start": 5805.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los ciudadanos en la",
            "start": 5810.06,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5812.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de los representantes",
            "start": 5813.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es decir menos plurinominales",
            "start": 5817.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s representaci\u00f3n",
            "start": 5821.76,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de quienes obtienen los votos que les da",
            "start": 5824.739,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5830.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5834.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "menos costos porque",
            "start": 5835.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los aparatos",
            "start": 5839.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que organizan los procesos electorales",
            "start": 5842.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico son los m\u00e1s onerosos los m\u00e1s",
            "start": 5846.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "costosos del mundo",
            "start": 5848.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuesta much\u00edsimo hacer una elecci\u00f3n",
            "start": 5852.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5857.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5859.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consejeros para poner un ejemplo no los",
            "start": 5861.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal electoral",
            "start": 5864.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ganan ahora tres veces m\u00e1s que lo que",
            "start": 5866.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gana el presidente",
            "start": 5870.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de dos a tres veces m\u00e1s",
            "start": 5873.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 5878.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 que nadie pod\u00eda ganar m\u00e1s",
            "start": 5882.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que lo que obtiene el presidente",
            "start": 5887.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ellos se ampararon",
            "start": 5890.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed en otros pa\u00edses",
            "start": 5896.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son de los mejores pagados del mundo",
            "start": 5902.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces no puede haber",
            "start": 5906.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 5909.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene que haber austeridad republicano y",
            "start": 5914.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo tercero pues es el que la guardia",
            "start": 5918.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5921.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 5923.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien",
            "start": 5928.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que ya tiene 100.000 elementos que ya",
            "start": 5931.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se han construido",
            "start": 5936.3,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 190 cuarteles",
            "start": 5940.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que ya es una instituci\u00f3n",
            "start": 5944.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en formaci\u00f3n",
            "start": 5948.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "disciplinada",
            "start": 5950.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con profesionalismo Que no quede suelta",
            "start": 5952.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Para no caer en",
            "start": 5957.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5960.54,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fracaso que signific\u00f3 la llamada Polic\u00eda",
            "start": 5962.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 5965.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se ech\u00f3 a perder se pudri\u00f3",
            "start": 5968.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces queremos que la guardia",
            "start": 5972.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nacional pase a formar parte de la",
            "start": 5974.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa Entonces es",
            "start": 5977.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5979.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 5980.159,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "para que este termine el gobierno y la",
            "start": 5982.56,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "guardia nacional siga",
            "start": 5989.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "protegiendo a los ciudadanos",
            "start": 5992.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y que lo haga con profesionalismo con",
            "start": 5995.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "disciplina con lealtad sin corrupci\u00f3n",
            "start": 5998.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque la Polic\u00eda Federal",
            "start": 6003.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 6007.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 este manchada",
            "start": 6010.08,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de ah\u00ed sali\u00f3",
            "start": 6013.82,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 6018.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 6024.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 detenido",
            "start": 6026.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 6029.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 6033.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el gobierno de Calder\u00f3n y de Garc\u00eda Luna",
            "start": 6037.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue cuando",
            "start": 6039.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este se privatizaron los reclusorios",
            "start": 6042.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y se hicieron contratos leoninos en",
            "start": 6047.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "beneficios de unas cuantas empresas",
            "start": 6051.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "privadas imag\u00ednense",
            "start": 6054.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privatizar los reclusorios",
            "start": 6058.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hace no s\u00e9 30 40 a\u00f1os",
            "start": 6063.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s edad",
            "start": 6068.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este Ser\u00eda bueno que",
            "start": 6071.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "internalizar\u00e1n",
            "start": 6077.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si estaban ellos pensando que se iban a",
            "start": 6080.94,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "privatizar en M\u00e9xico los reclusorios",
            "start": 6085.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 6090.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ni por aqu\u00ed pas\u00f3",
            "start": 6093.9,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero los neoliberales no dejaron nada",
            "start": 6096.78,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "yo privatizaron todo",
            "start": 6102.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que estamos",
            "start": 6106.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "revirtiendo y",
            "start": 6109.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 6113.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es la llegada de Ad\u00e1n Augusto para",
            "start": 6115.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ayudar para que",
            "start": 6118.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l se haga cargo",
            "start": 6121.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de todos estos asuntos",
            "start": 6127.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y que yo tenga",
            "start": 6130.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6133.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 6134.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6138.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "continuar con la conducci\u00f3n con la",
            "start": 6139.82,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del esfuerzo de todos los",
            "start": 6144.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 6146.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que me han ayudado much\u00edsimo es un",
            "start": 6148.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "equipo de primera",
            "start": 6151.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6154.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que nos presenta el problema del aumento",
            "start": 6156.86,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "en el precio del gas",
            "start": 6159.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y nos reunimos",
            "start": 6162.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y lo analizamos y decidimos",
            "start": 6164.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dos acciones una",
            "start": 6169.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos",
            "start": 6173.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6176.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gas bienestar",
            "start": 6178.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed les digo en tres meses",
            "start": 6183.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y en menos de ese tiempo ya est\u00e1",
            "start": 6189.659,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "pero no solo las dos acciones",
            "start": 6193.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el fijar los precios m\u00e1ximos y el que",
            "start": 6198.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haya gas bienestar",
            "start": 6201.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sino ya los efectos",
            "start": 6203.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n del precio",
            "start": 6206.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al momento que se toma la oraci\u00f3n Pero",
            "start": 6212.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque tuve el apoyo de la secretaria de",
            "start": 6215.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "energ\u00eda del director de Pemex",
            "start": 6220.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho la jefa de gobierno de",
            "start": 6223.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 6225.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Clara brugada delegada de Iztapalapa",
            "start": 6228.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores servidores p\u00fablicos",
            "start": 6232.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Entonces es un equipo todos",
            "start": 6235.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que estuvi\u00e9semos hecho",
            "start": 6239.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6244.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conseguimos las vacunas",
            "start": 6246.139,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pero no tenemos capacidad",
            "start": 6249.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para distribuirlas que hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 6252.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si no contamos con el apoyo de la",
            "start": 6255.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6258.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6260.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "para la distribuci\u00f3n la log\u00edstica",
            "start": 6263.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6268.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "empezaron a llegar las vacunas",
            "start": 6270.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6274.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a",
            "start": 6276.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar el mecanismo de distribuci\u00f3n",
            "start": 6283.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quienes tienen experiencia",
            "start": 6288.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Pues los de las fuerzas armadas",
            "start": 6292.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 6300.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n ay\u00fadenos",
            "start": 6303.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6307.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya no hemos tenido",
            "start": 6309.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 6312.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n",
            "start": 6316.159,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y adem\u00e1s en todo lo",
            "start": 6319.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con pol\u00edtica exterior",
            "start": 6323.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es mi funci\u00f3n",
            "start": 6324.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n en",
            "start": 6327.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 89",
            "start": 6329.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "es una funci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 6331.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 6336.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero qu\u00e9 hago sin Marcel",
            "start": 6340.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "si no me ayuda este Marcelo en las",
            "start": 6348.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 6352.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ahora en mi libro",
            "start": 6355.26,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6356.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 6357.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo fue la relaci\u00f3n con el",
            "start": 6360.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente Trump",
            "start": 6362.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es ahora con el presidente byte y",
            "start": 6364.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cuento tambi\u00e9n como decidimos",
            "start": 6367.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "darle protecci\u00f3n y asilo a Evo Morales",
            "start": 6372.48,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y lo mismo de la instrucci\u00f3n",
            "start": 6377.94,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "desde Canc\u00fan sabe una gira por all\u00e1",
            "start": 6382.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando el golpe de estado en Bolivia",
            "start": 6388.679,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y le habl\u00e9",
            "start": 6394.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a Marcelo",
            "start": 6396.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "para que se comunicara con Evo con sus",
            "start": 6398.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "colaboradores y ofrece de la silla y al",
            "start": 6402.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 6405.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa preparen",
            "start": 6407.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una misi\u00f3n",
            "start": 6411.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que se llam\u00f3 misi\u00f3n Bolivia",
            "start": 6414.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6419.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 6421.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que corrieron riesgos Pero lleg\u00f3 a salto",
            "start": 6424.32,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 la misi\u00f3n",
            "start": 6429.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Pero ellos",
            "start": 6433.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "o en salud",
            "start": 6437.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6442.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desde el principio me acuerdo que",
            "start": 6444.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 6447.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un encuentro con Los jefes estado",
            "start": 6448.639,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "del g20",
            "start": 6453.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaba empezando la pandemia de ah\u00ed",
            "start": 6456.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 dos cosas primero que se ten\u00eda",
            "start": 6460.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que procurar",
            "start": 6465.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el acceso a las vacunas a las medicinas",
            "start": 6466.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos a todos los pa\u00edses",
            "start": 6470.219,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "del mundo y otra cosa que recomend\u00e9 no",
            "start": 6473.1,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "es que se dejara",
            "start": 6478.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n al problema de la pandemia a",
            "start": 6482.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los especialistas me acuerdo que les",
            "start": 6486.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 6489.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "a los jefes de estado",
            "start": 6490.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que no \u00e9ramos pod\u00f3logos",
            "start": 6493.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ni saberlo todo",
            "start": 6496.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que ser los expertos los",
            "start": 6500.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "especialistas y afortunadamente los",
            "start": 6503.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos en M\u00e9xico",
            "start": 6505.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y han hecho un buen papel y tambi\u00e9n han",
            "start": 6507.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "resistido",
            "start": 6513.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "porque le Santo hundido",
            "start": 6515.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6518.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no las personas",
            "start": 6520.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno Muchas gracias presidente con base",
            "start": 6523.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en lo que comentaba usted de la",
            "start": 6527.219,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 6528.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y aprovechando la",
            "start": 6529.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coyuntura que present\u00f3 de su libro a la",
            "start": 6532.199,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mitad del camino en el cap\u00edtulo tercero",
            "start": 6536.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "usted escribe al respecto de sus de los",
            "start": 6539.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "opositores y si me lo permite a manera",
            "start": 6543.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de dialogarlo con el autor qu\u00e9",
            "start": 6546.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda usted que le hace falta a",
            "start": 6548.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n en este pa\u00eds para estar a",
            "start": 6550.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la altura de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6553.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta Esta Uni\u00f3n",
            "start": 6555.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dantesca o incluso surrealista que",
            "start": 6559.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "plantean estos tres partidos de",
            "start": 6562.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que no los voy a mencionar",
            "start": 6564.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1l ser\u00eda esta coyuntura que usted",
            "start": 6566.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "considera",
            "start": 6569.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenga la posici\u00f3n para hacer a la altura",
            "start": 6571.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de lo que hoy representa M\u00e9xico gracias",
            "start": 6574.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidente Pues yo pienso que este",
            "start": 6576.119,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "lo han hecho bien",
            "start": 6579.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 6582.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6585.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 6587.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cabo es profunda",
            "start": 6589.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estamos arrancando",
            "start": 6593.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz la corrupci\u00f3n",
            "start": 6595.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y no es poca cosa",
            "start": 6601.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y desde luego que se est\u00e1n",
            "start": 6605.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6608.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sintiendo afectados",
            "start": 6609.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es medraban quienes viv\u00edan",
            "start": 6616.619,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al Amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 6621.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6626.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "toda su molestia su inconformidad",
            "start": 6628.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la han canalizado",
            "start": 6633.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6637.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recientemente visitando la oea",
            "start": 6644.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 6647.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nos han ido acusar con el rey de Espa\u00f1a",
            "start": 6649.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pero no pasa a mayores",
            "start": 6655.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ha habido un comportamiento aceptable",
            "start": 6660.06,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "Entonces yo tengo que agradecerles eso",
            "start": 6664.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 6670.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6671.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en libertad",
            "start": 6675.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a garantizar el derecho",
            "start": 6678.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a disentir",
            "start": 6681.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de",
            "start": 6684.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "las ideas",
            "start": 6687.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y no va a haber represi\u00f3n",
            "start": 6690.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a nadie no va a haber censura",
            "start": 6694.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los medios no ha habido",
            "start": 6697.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ni va a haber",
            "start": 6702.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 6705.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 6708.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces este se han portado bien",
            "start": 6711.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6715.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "yo siento",
            "start": 6716.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que nosotros hemos podido salir adelante",
            "start": 6719.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6725.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "le tenemos",
            "start": 6730.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "amor al pueblo",
            "start": 6732.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un profundo amor al pueblo",
            "start": 6736.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6741.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6743.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6745.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "consideramos que el pueblo es bueno",
            "start": 6747.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y es sabio",
            "start": 6753.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6756.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consideramos de que el pueblo sea flojo",
            "start": 6757.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y responsable o tonto",
            "start": 6761.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6767.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sabe muy bien lo que conviene y lo que",
            "start": 6769.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no conviene y muchas veces los pol\u00edticos",
            "start": 6772.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se olvidan de eso",
            "start": 6774.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y menosprecian al pueblo",
            "start": 6776.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "primero no le tienen amor y luego",
            "start": 6780.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "lo menosprecian",
            "start": 6784.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "piensan que el pueblo no se da cuenta",
            "start": 6786.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "o piensan de que para qu\u00e9",
            "start": 6793.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "atender al pueblo si el pueblo es",
            "start": 6797.94,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "malagradecido y se equivocan",
            "start": 6800.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el pueblo siempre siempre siempre",
            "start": 6806.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siempre siempre siempre agradece",
            "start": 6809.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed no hay m\u00e1s que el pueblo",
            "start": 6814.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si yo",
            "start": 6817.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "me dedico",
            "start": 6821.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a quedar bien con los de arriba",
            "start": 6823.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Me convierto en",
            "start": 6828.9,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "un sirviente de los potentados",
            "start": 6831.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el libro hablo",
            "start": 6840.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 6843.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en una pl\u00e1tica con el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 6846.3,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya cuando estaba yo de presidente electo",
            "start": 6850.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este me dijo de que",
            "start": 6855.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se sent\u00eda traicionado",
            "start": 6859.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque les hab\u00eda dado",
            "start": 6862.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bastante los hab\u00eda atendido bien",
            "start": 6866.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 6869.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6874.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hab\u00edan este actuado",
            "start": 6876.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de manera traicionera",
            "start": 6882.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "la verdad se acuerdan que",
            "start": 6886.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo convirtieron al presidente Pe\u00f1a en el",
            "start": 6890.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "payaso de las cachetadas",
            "start": 6893.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 6896.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6903.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que yo",
            "start": 6907.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me dedico",
            "start": 6909.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a desayunar a comer a cenar",
            "start": 6912.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 6915.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "magnates de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6917.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a darles publicidad",
            "start": 6924.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "apoyos dinero a raudales",
            "start": 6933.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tengo garant\u00edas",
            "start": 6939.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6942.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con los de arriba",
            "start": 6945.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que yo invit\u00e9 a krause aqu\u00ed al palacio a",
            "start": 6948.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 6951.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Aguilar camina",
            "start": 6952.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de miembros destacados a la sociedad",
            "start": 6956.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 6958.98,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora 13 era",
            "start": 6961.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Claudia que es Gonz\u00e1lez",
            "start": 6964.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6967.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ya la hice",
            "start": 6969.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6973.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no no",
            "start": 6976.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n",
            "start": 6980.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza mayor",
            "start": 6984.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es que hay",
            "start": 6987.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que atender al pueblo",
            "start": 6990.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6995.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la experiencia",
            "start": 6997.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6998.719,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ingratitud m\u00e1s dolorosa fue lo que",
            "start": 7000.34,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hicieron con el presidente Madero",
            "start": 7004.219,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites",
            "start": 7007.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo abandonaron lo traicionaron",
            "start": 7011.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la forma como lo trat\u00f3 la prensa desde",
            "start": 7016.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7019.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la prensa porfirista la forma como",
            "start": 7020.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7024.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "unieron todos los intelectuales",
            "start": 7026.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en contra de \u00e9l",
            "start": 7030.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde luego los potentados",
            "start": 7033.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y como \u00e9l no pudo",
            "start": 7036.739,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "establecer una alianza con el pueblo",
            "start": 7039.619,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque no pudo entenderse con Zapata",
            "start": 7045.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no logr\u00f3",
            "start": 7051.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "atender el problema Agrario",
            "start": 7060.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3",
            "start": 7063.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "flotando en el aire no se puede llevar a",
            "start": 7067.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n sin el respaldo",
            "start": 7071.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7074.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 7076.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 7080.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como resistimos nosotros",
            "start": 7082.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "las lanzadas las embestidas de los",
            "start": 7087.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7089.96,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 7092.659,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos la radio la televisi\u00f3n",
            "start": 7095.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 7100.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7104.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este hasta el reforma hoy",
            "start": 7106.659,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "dice que el 60 por ciento de la gente",
            "start": 7110.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nos apoya",
            "start": 7114.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y ya anticipa que si se lleva a cabo la",
            "start": 7116.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato creo que",
            "start": 7121.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "obtendr\u00edamos el 62%",
            "start": 7123.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "O sea que este",
            "start": 7128.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ganar\u00edamos en la consulta",
            "start": 7130.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 7135.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si tenemos todos los medios en contra",
            "start": 7136.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones porque estamos",
            "start": 7140.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajando para la gente porque tenemos",
            "start": 7143.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como amo al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7145.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque no somos peleles t\u00edteres",
            "start": 7150.199,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan grupo de potentados",
            "start": 7155.9,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Somos libres",
            "start": 7161.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y solo tenemos como encomienda",
            "start": 7165.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "responderle al pueblo",
            "start": 7169.239,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se van a quedar para la ma\u00f1ana no para",
            "start": 7172.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana los dos porque ya ves que",
            "start": 7175.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "me pasaron una nota que me est\u00e1n",
            "start": 7179.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "esperando tengo un desayuno",
            "start": 7180.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7183.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con Ad\u00e1n",
            "start": 7186.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "bueno con Ad\u00e1n agusto s\u00ed unos este unos",
            "start": 7188.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "chanchanitos y este un chocolate este",
            "start": 7193.94,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "con cacao de Tabasco porque somos de la",
            "start": 7198.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 7202.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "del cacao",
            "start": 7203.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "soy de la Rep\u00fablica",
            "start": 7207.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del cacao",
            "start": 7210.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda",
            "start": 7216.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Cort\u00e9s \u00faltima noche",
            "start": 7218.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de Cuauht\u00e9moc",
            "start": 7222.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s Les explico lo que esto",
            "start": 7227.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 7229.76,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de la salud en especial el comportamiento de la pandemia el plan Nacional de vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n hoy vamos a dar a conocer lo de el programa del gas bienestar que ya inicia en la Ciudad de M\u00e9xico en Iztapalapa se van a informar sobre estos dos asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico los de salud y lo del gas bienestar entonces comenzamos con salud con el doctor Jorge Alcocer su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes como se\u00f1ale el se\u00f1or presidente hoy hay hoy mucho que informar y en el pulso de la salud en forma breve hoy actualizamos el tema de los medicamentos adquiridos por el sector salud para toda nuestra poblaci\u00f3n como lo hemos hecho desde hace cinco semanas en la primer l\u00e1mina son Gracias les recuerdo que la demanda del sector salud incluy\u00f3 1840 claves y se han recibido 77.8 millones de piezas al d\u00eda de ayer la segunda tabla se presentan las \u00f3rdenes de suministro con las cuales los insumos son referidos para cada una de las instituciones y como pueden ver hasta el 20 de agosto hab\u00edamos recibido la semana pasada 295 millones 740,398 piezas y ayer se agregaron en el curso de la semana 95 millones 25.303 piezas m\u00e1s derivadas de 6.400 \u00f3rdenes de ello para ello de un suministro generadas en la semana lo que Da un total de 390 millones 765,71 piezas recibidas hoy y que se muestran en la tabla del lado derecho para cada una de las instituciones Muchas gracias conferencia presidente muy buenos d\u00edas secretarias secretarios colegas vamos a comentar sobre el estado que guarda la epidemia y sobre todo la importancia de este regreso a clases como luces respecto a las previsiones que tenemos en t\u00e9rminos epidemiol\u00f3gicos como hemos venido comentando en las \u00faltimas cinco o seis semanas la curva epid\u00e9mica de casos estimados empez\u00f3 a declinar hace un mes y ya hoy tenemos se\u00f1ales claras de que est\u00e1 en un proceso de reducci\u00f3n y anticipamos que esta reducci\u00f3n Va a continuar a lo largo de las siguientes semanas si podemos ver la curva que presentamos habitualmente lo que vemos es que abrimos la semana con una reducci\u00f3n de 18% en este momento 17% Y probablemente terminar\u00e1 la semana con al menos 10% de reducci\u00f3n en la comparaci\u00f3n de la semana 33 contra la 32 en este momento vivimos en la semana 35 esto quiere decir ya una tendencia sostenida a la reducci\u00f3n en este momento ya tenemos 30 entidades federativas de las 32 que tienen una curva epid\u00e9mica en descenso A diferencia de solo 17 que ten\u00edamos en la semana pasada lo mismo en la Gr\u00e1fica de hospitalizaci\u00f3n es lo que vemos es que ya la curva epid\u00e9mica de ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 del punto m\u00e1ximo de la tercera ola y se encamina tambi\u00e9n en una tendencia de descenso con 30 entidades federativas en las que la ocupaci\u00f3n hospitalaria empieza a reducirse y un elemento adicional que hemos venido explicando a lo largo de estas mes y medio es como la epidemia en personas menores de 18 o de 20 a\u00f1os es una situaci\u00f3n muy diferente a la que se presenta en mayores en personas adultas Y esto es una fortuna porque las personas menores de edad no tienen un riesgo elevado de padecer enfermedad covid y sobre todo que \u00e9sta pudiera ser grave o incluso letal de m\u00faltiples maneras con m\u00faltiples indicadores se muestra esto en lo que vemos en esta ocasi\u00f3n son las informes de mortalidad durante 2020 y vemos las distintas causas por las que desafortunadamente personas menores de 20 a\u00f1os pierden la vida lo vemos por distintos grupos de edad est\u00e1n menores de un a\u00f1o donde las causas relacionadas con el parto y el nacimiento son la causa n\u00famero uno y esta es la causa m\u00e1s significativa en cambio covi-19 est\u00e1 eh en poca representaci\u00f3n para las siguientes grupos de edad vemos en el lado derecho de 1 a 4 a\u00f1os y en las siguientes im\u00e1genes de 5 a 9 y 10 a 14 los accidentes son la causa n\u00famero uno lo han sido por muchos a\u00f1os los accidentes son la causa n\u00famero uno de mortalidad en personas menores de edad y compara en cerca de 10 en algunos casos 15 o 20 veces con lo que puede ocurrir con Kobe 19 lo vemos sobre todo en la siguiente y \u00faltima que es en 15 a 19 a\u00f1os las muertes por accidentes son 5.500 durante el a\u00f1o y en cambio covid 19 son 258 es decir es una proporci\u00f3n mucho m\u00e1s grande el mensaje clave para padres madres de familia 19 Comparado con la realidad que viven todas las personas menores de edad es una causa de mortalidad muy baja muy peque\u00f1a como digo 10 o 20 veces menor y otras situaciones son de mayor importancia eso De ninguna manera quiere decir que sea deseable que una persona y sobre todo un menor de edad pierda la vida pero si ayuda a visualizar los distintos riesgos que enfrentamos a lo largo de la vida y a lo largo del d\u00eda o de las del a\u00f1o como Kobe 19 no es una causa sustantiva de riesgo termino informando sobre la vacunaci\u00f3n ayer arrancamos la semana que se anticivas era muy buena semana porque tenemos una dotaci\u00f3n sustancial de vacunas esta semana casi seis millones y llevamos ya en la siguiente casi 85 millones de vacunas que han sido aplicadas que corresponden a 57.8 millones de personas que han sido vacunadas y esto representa 65% de la poblaci\u00f3n adulta que ya ha sido protegida contra Kobe 19 [M\u00fasica] de una meta que tenemos de cubrir al 31 de octubre a toda la poblaci\u00f3n adulta con al menos la primera dosis eh la mayor\u00eda van a ser ya con el esquema completo antes de que termine octubre y vamos casi 100 millones de dosis de vacunas recibidas y esta semana es la \u00faltima que presento el calendario tendremos 5 millones 885.000 vacunas fay ser\u00e1 restablecido ya una dotaci\u00f3n que se acerca al mill\u00f3n y medio de dosis de por semana y tendremos tambi\u00e9n una dotaci\u00f3n muy sustancial de la vacuna Astra seguimos con el plan de vacunaci\u00f3n y estaremos muy atentos desde luego que con el inicio de la escuela no haya brotes en caso de haberlos desde luego est\u00e1n todos los mecanismos listos para atender cualquier brote que pudiera ver en escuelas para que esto no pudiera salirse de control Gracias presidente muy buen d\u00eda con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos brevemente y bueno el d\u00eda de hoy vamos a superar como ya saben ustedes los 100 millones de dosis la siguiente meta cumplir terminar 2021 con 150 millones de dosis estos resultados de una estrategia que han causado el presidente de la rep\u00fablica la que sigue por favor solo para recordar presidente invit\u00f3 al presidente Alberto Fern\u00e1ndez para el tema de la producci\u00f3n en M\u00e9xico de astrazeneca entre M\u00e9xico y Argentina habl\u00f3 con el presidente de China presidente biden presidente de Vladimir Putin esta estas esta estrategia es la que nos condujo que tengamos hoy el n\u00famero que tenemos y a nivel nacional a que se produjera nos envasaran hasta la S\u00e9neca y cancino la siguiente por favor las relaciones bilaterales nos permitieron como ya dije con Argentina la cadena de producci\u00f3n aqu\u00ed 20 millones de vacunas que nos mand\u00f3 china a trav\u00e9s de sinovac la producci\u00f3n de M\u00e9xico de cancino con Estados Unidos las donaciones y fases 3 en M\u00e9xico que les recuerdo ahora lo voy a mencionar de Nova baxi yansen Y tenemos donaciones por poquito m\u00e1s de cinco millones de dosis que la India nos mandara 870 mil dosis en febrero del 2021 y en los organismos internacionales la resoluci\u00f3n mexicana de Naciones Unidas el planteamiento del presidente en marzo 2020 en g20 y la actividad de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os la siguiente por favor se sigue ampliando el portafolio mexicano tambi\u00e9n tenemos ya autorizados por cofeprix fase 3 ensayos cl\u00ednicos balbaks estas RM mensajero esta otra de China tambi\u00e9n que se va a hacer la fase 3 en M\u00e9xico Sanofi de Francia tambi\u00e9n va a iniciar fase 3 y nos comunicaron que la vacuna cubana abdala tiene ya una opini\u00f3n fue verdad favorable por parte del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas As\u00ed que su autorizaci\u00f3n pareciera ser ya muy cercana la siguiente por favor por \u00faltimo entre los pa\u00edses que tienen m\u00e1s de 100 millones de habitantes M\u00e9xico es el quinto lugar en el porcentaje de poblaci\u00f3n total que he recibido el esquema completo de vacunaci\u00f3n somos el quinto de los que tenemos 100 millones o m\u00e1s de habitantes Pr\u00f3ximamente recibiremos Estados Unidos 21 de Septiembre donaci\u00f3n de un mill\u00f3n 750.000 moderna que ya se aplic\u00f3 la primera la primera dosis y entre el 6 y el 13 de septiembre llegan a M\u00e9xico cuatro opiniones 600.000 de los Estados Unidos astros en hecho de manera que \u00e9l ser\u00eda el asiento se\u00f1or presidente donde estamos al d\u00eda de hoy Muchas gracias gracias continuamos con la el informe de distribuci\u00f3n de las vacunas aqu\u00ed tenemos el total de dosis recibidas el d\u00eda 24 y 25 de agosto 3 millones 578,520 dosis que fueron notificadas en incan y en birmex y estuvieron listas para distribuci\u00f3n tres millones 367.280 dosis estas fueron distribuidas el d\u00eda jueves 26 por v\u00eda a\u00e9rea se organiz\u00f3 una ruta para atender tres estados que fueron Durango Coahuila y Nuevo Le\u00f3n llevando un total de 641,740 dosis por v\u00eda terrestre se organizaron para atender a dos entidades que acudieron a a las instalaciones del incan que fue Morelos y Michoac\u00e1n otra m\u00e1s otras para atender a cuatro este entidades que acudieron a firmes que fue el estado de M\u00e9xico Puebla Quer\u00e9taro y Guanajuato y saliendo de birmex se organizaron este cinco Rutas para atender a seis estados en la primera a Jalisco la segunda Veracruz y Tabasco la tercera hacia Oaxaca la cuarta hacia Chiapas y la n\u00famero 5 hacia Guerrero siendo un total de dosis de 2 millones 725,540 que se distribuy\u00f3 adelante Entonces tenemos que la distribuci\u00f3n del d\u00eda jueves fue a 15 entidades federativas con un total de 3 millones 367,200 80 dosis se materializaron 17 rutas terrestres que fueron dadas la seguridad por personal de el ej\u00e9rcito de la armada y de la guardia nacional Se realizaron cuatro operaciones a\u00e9reas con un total de 4 horas y 10 minutos empleando un total de 514 hombres 51 veh\u00edculos y una aeronave estos dos Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eros de gabinete Buenos d\u00edas compa\u00f1eros de medios de comunicaci\u00f3n y a todos los que nos ven a trav\u00e9s de este medio doy precisamente informe sobre la el programa de lo que es el regreso o el inicio de ciclo escolar les quiero informar que los estados que iniciaron precisamente el d\u00eda de ayer fueron 30 30 estados recordando que en el caso de Baja California Sur y Sinaloa precisamente por el hurac\u00e1n Nora eh No no regresaron sin embargo el d\u00eda de ayer por la noche me informaban que afortunadamente creo que todo est\u00e1 ahorita trabajando se viene y el fin de semana a m\u00e1s tardar el lunes el presidente del informo que ya regresan estos estos estados en lo que se refiere a las cifras yo Les comento es son preliminares y ahorita Les explico porque en lo que se refiere a las escuelas ahorita llevamos 119,497 escuelas que que ya estuvieron ayer como registro que Ya abrieron precisamente el inicio en docentes 970,617 y en alumnos 11 millones 426,026 el factor que lograr\u00eda un poco es precisamente el de alumnos Por qu\u00e9 haciendo una cuenta precisamente ayer un corte sal\u00eda alrededor de m\u00e1s de 20 millones de alumnos sin embargo hasta hoy queremos confirmarlo bien porque hay peque\u00f1os que el d\u00eda de ayer no se presentaron sino se presentan hoy en esa parte de que est\u00e1 a la mitad y la mitad Entonces todav\u00eda esta semana vamos a estar en ese proceso de precisamente confirmaci\u00f3n de datos no queremos dar datos err\u00f3neos queremos dar datos muy precisos Y estos son los datos que as\u00ed se contabilizaron As\u00ed que ni\u00f1o por ni\u00f1o y que son los Reales eh Ya en pr\u00f3ximas horas estaremos dando y actualizando dicha informaci\u00f3n les quiero comentar un poquito a trav\u00e9s de precisamente fotograf\u00eda y v\u00eddeos que se tomaron en expresamente en los Estados con la finalidad de dar fe de que hubo esa situaci\u00f3n de de participaci\u00f3n tanto de maestros como de autores educativas en el gobernadores presidentes municipales lo que son semarnat que es un programa tambi\u00e9n que hab\u00edamos firmado un convenio en donde desear\u00eda establecido entre otras acciones el que al momento de regresar a clases si iba a sembrar un \u00e1rbol en algunas instituciones No solamente sembraron uno sino sembraron hasta 10 dependiendo la el \u00e1rea que tuvieran para poder hacerlo y aqu\u00ed vemos Bueno yo la verdad me siento muy emocionada y muy agradecida con los que integran la comunidad escolar por todo el esfuerzo que hicieron para este precisamente este regreso aqu\u00ed tenemos algunas fotos en donde nos muestran que estuvieron presentes nuestras autoridades de los gobiernos estuvieron presentes precisamente los del participante del Consejo de participaci\u00f3n de salud estuvieron presentes algunos peque\u00f1itos como como una representaci\u00f3n de los alumnos cuidando la sana distancia Por eso nos hicieron ceremonias A lo mejor muy con mucha este n\u00famero de participantes muchos ni\u00f1os ya estaban desde la cita de la ma\u00f1ana ya estaban en su clase tuvimos oportunidad de pasar a los salones a precisamente a darles un mensaje tuvimos representantes precisamente de lo que es semar y bueno Estos son de todos los de todos los estados yo aprovecho para comentar que efectivamente insisto Este es un trabajo de equipo es un trabajo que no se hizo de un d\u00eda para otro aqu\u00ed desde lo que fue la vacunaci\u00f3n de nuestros maestros y que agradezco mucho aqu\u00ed a salud a Guardia nacional a lo que es el bienestar y todos los que participaron a nuestro presidente tambi\u00e9n que tom\u00f3 en cuenta como tercer elemento prioritario a los maestros recordemos que el primero fue adultos mayores el segundo fue lo que es salud y el tercero fueron nuestros maestros Y eso hizo posible bueno que ahorita estamos viendo resultados despu\u00e9s de todas estas actividades que Se realizaron Bueno nos viene en una parte de lo que es el proceso de evaluaci\u00f3n o de seguimiento y ya adelante m\u00e1s adelante despu\u00e9s de esto se de todos estos de estas fotograf\u00edas los ni\u00f1os muy contentos tuve oportunidad de practicar con algunos peque\u00f1os y algunos j\u00f3venes y de verdad estaban muy emocionados de de regreso algunos chiquitos de preescolar dec\u00edan esto es una escuela Pues porque no hab\u00edan entrado nosotros se estaban en tercero cuando fue esto Lamentablemente ahorita est\u00e1n en quinto entonces fue una situaci\u00f3n muy muy emocionante Qu\u00e9 acciones nos quedan pendientes efectivamente el censo escuela por escuela recordemos que Veracruz en su caso especial as\u00ed como Puebla Hidalgo y si estaba precisamente haciendo lo que es de ascenso por escuela hay algunas municipios en especial son 10 municipios los m\u00e1s afectados en Veracruz que es lo que estamos se Est\u00e1 realizando y ah\u00ed va a participar tambi\u00e9n la es nuestra en esa esencia o junto con gobierno del Estado de Veracruz de Puebla y ahorita vamos a ver tambi\u00e9n en Los afectados por Nora la segunda la detecci\u00f3n de abandono escolar eso tambi\u00e9n se est\u00e1 viendo y en estos de ella se va a poder dar o definir el n\u00famero insisto ahorita se est\u00e1 haciendo el proceso de recibir a los peque\u00f1itos de ver cu\u00e1ntos faltan hoy llegan otros otros m\u00e1s y bueno eso nos va a permitir ver si efectivamente el ni\u00f1o no lleg\u00f3 porque le tocaba hoy o porque no va a llegar y entonces ya estaremos en condiciones de la a finales de esta semana ya empezar a hacer precisamente esa detecci\u00f3n Y esa b\u00fasqueda de nuestros peque\u00f1itos que no llegaron y saber la causa y orientarlos a que lleguen y ah\u00ed va a ser muy importante la participaci\u00f3n precisamente de lo de unicef que nos ha estado apoyando la otra son las visitas a las escuelas en donde estar\u00edamos haciendo el monitoreo si ustedes recuerdan cuando vinieron aqu\u00ed los compa\u00f1eros de unicel nos nos hac\u00edan cuatro propuestas uno era mejorar la comunicaci\u00f3n que efectivamente Bueno vamos a fortalecer las redes y vamos a fortalecer todo el correo que es una parte importante de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica nosotros es los protocolos que se tendr\u00e1n que dar seguimiento y sin tener que supervisar qu\u00e9 es lo que vamos a hacer en el tercer y cuarto punto vistas escuelas con las finales de seguimiento y la otra es precisamente fortalecer los aprendizajes que es muy importante pero yo le comentaba ayer algunos compa\u00f1eros y pares de familia que ahorita lo importante y lo que yo hago esa petici\u00f3n es que tanto nuestros maestros como nuestros padres de familia fortalezcamos m\u00e1s que otra cosa la seguridad y la parte afectiva de nuestros ni\u00f1os muchos peque\u00f1itos de verdad que estaba muy emocionados de expresar sus sentimientos ya se intercambiaron tel\u00e9fonos Bueno ya est\u00e1n muy emocionados Y s\u00ed tenemos que orientarlos precisamente a esa situaci\u00f3n de manejo de emociones pero tambi\u00e9n de protocolo y nos queda yo insisto nos queda un buen sabor de boca de saber que los ni\u00f1os ya empiezan a decir sabes que toma tus sana distancia utiliza bien tu cubrebocas hay que lavarnos las manos llevaban su lonche ellos eso tambi\u00e9n tuvimos la oportunidad de verlo agradezco a los padres de familia que est\u00e1n haciendo ese esfuerzo de enviarlos con su lunch y y algo refrigerio nutritivo entonces queda todav\u00eda un camino que tenemos que recorrer esto es un proceso pero me queda muy muy claro que si cada uno de nosotros hacemos lo que nos toca padres de familia maestros autoridades lo vamos a hacer de la mejor manera y creo que va a haber muy buenos resultados continuaremos con esa comunicaci\u00f3n que ha habido desde un principio con aqu\u00ed con la secretar\u00eda de salud que a quien agradezco precisamente para tener el monitoreo de en cualquier caso que llegue a padecer que efectivamente tocamos madera sino As\u00ed que no sea pero cualquier cosa est\u00e1 al pendiente y as\u00ed como tambi\u00e9n de tener lo que es el protocolo con algunos elementos de la misma forma que vamos a trabajar de manera concreta con algunas organizaciones para poder mejorar lo que ahorita tenemos agradezco mucho su atenci\u00f3n Gracias Se\u00f1or Presidente pues esto es lo que podemos informar sobre salud y ahora si les parece vamos a dar a conocer lo del inicio del programa gas bienestar esto lo va a explicar el director de Pemex Octavio Romero L\u00f3pez le damos la palabra Muy buenos d\u00edas a todos y a todos representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que el pasado 7 de julio anunci\u00f3 usted el arranque de operaciones de la empresa gas bienestar en un t\u00e9rmino no mayor a 90 d\u00edas hoy a los 55 d\u00edas de su instrucci\u00f3n estamos arrancando oficialmente los trabajos de la empresa gas bienestar cuyo objetivo es distribuir cilindros de gas LP de 20 y 30 kilos entre las familias m\u00e1s pobres garantiz\u00e1ndoles seguridad calidad volumen y precios justos Iztapalapa es el objetivo inicial de la primera etapa que tendr\u00e1 por alcance las 16 alcald\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico previo a este arranque el d\u00eda de hoy tuvimos tres d\u00edas de Prueba con los siguientes resultados el viernes 27 de agosto salimos En fase de Prueba con 33 camionetas en 33 rutas ofertamos 2008 cilindros se vendieron 1957 Lo que equivale al 97% del volumen ofertado el s\u00e1bado fueron 44 camionetas cubrimos 48 rutas [M\u00fasica] 2.882 cilindros se vendieron 2.857 que es el 99% del total de cilindros y el lunes ayer 30 de agosto 62 camionetas salieron la ruta se cubrieron 68 rutas fueron 4.613 cilindros de los cuales se vendieron 4.529 es decir el 98%. en promedio se en estos tres d\u00edas de prueba se ofrecieron 9.503 cilindros se vendieron 9.343 que es el 98% del total queremos agradecer a la jefa de gobierno Claudia sheinbaum y a la alcaldesa de Iztapalapa Clara brugada todo el apoyo que nos han brindado y que nos continuar\u00e1n dando para la elaboraci\u00f3n de las rutas y las difusi\u00f3n de gas bienestar de la misma manera agradecer a la guardia nacional todo el apoyo brindado en el resguardo de nuestras unidades que transportan los cilindros de gas bienestar desde las terminales de distribuci\u00f3n de gas en Tepeji y Tula hacia la Ciudad de M\u00e9xico en el caso del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico adicionalmente agradecemos el apoyo y en el acompa\u00f1amiento de la polic\u00eda y en cada ruta y al H cuerpo de bomberos quienes ayudaron en la capacitaci\u00f3n a choferes y repartidores sobre el manejo de cilindros agradecemos tambi\u00e9n a la secretar\u00eda de energ\u00eda de Comunicaciones y Transportes a los \u00f3rganos reguladores cree y asea y a las instancias del gobierno de M\u00e9xico que nos apoyaron durante el proceso Much\u00edsimas gracias bueno tenemos una peque\u00f1a presentaci\u00f3n Esta es la infraestructura existente hoy en d\u00eda para la empresa gas bienestar desde luego la principal infraestructura es el gasoducto que viene desde cactus hasta Guadalajara pasando por Veracruz por Puebla Hidalgo Guanajuato y hasta Jalisco aqu\u00ed producimos gas LP y lo transportamos hasta hasta Jalisco para el arranque Contamos con la siguiente infraestructura en Tula y Tepeji que nos permitir\u00e1 la demanda inicial decir cuatro llenaderas de and\u00e9n con capacidad de llenado de entre 10.000 y 14.000 cilindros diarios Estas son las llenaderas son las llenaderas que tenemos en Tula y en Tepeji la que sigue por favor tenemos un m\u00f3dulo de mantenimiento de cilindros Este es un equipo Mucho muy importante porque nosotros estamos en esta primera fase de salida entregando cilindros nuevos y recogiendo cilindros usados que se rehabilitan en este equipo y m\u00e1s adelante vamos a ver un peque\u00f1o v\u00eddeo donde se vea detalle En qu\u00e9 consiste esta rehabilitaci\u00f3n la que sigue por favor bueno que tenemos 40 camiones tipo Torton que nos permitir\u00e1n el traslado de cilindros desde Tula y Tepeji al Valle de M\u00e9xico de hecho ya est\u00e1n en funciones tenemos 69 camionetas de reparto con capacidad hasta 70 cilindros cada una y bueno nuestros cilindros nuevos la que sigue por favor tenemos infraestructura en proceso de habilitaci\u00f3n conforme vaya creciendo este proyecto vamos a tener una terminal de venta de gas en venta de carpio en San Juan Ixhuatepec en la 18 de marzo en la terminal de venta de a\u00f1il en la seda de Iztapalapa y en Barranca del Muerto es una imagen de la terminal a\u00f1il donde cargamos nuestras camionetas la que sigue por favor bueno la estrategia consiste ya dec\u00edamos vamos a iniciar en Iztapalapa tenemos definidas 1680 rutas cada camioneta de reparto tendr\u00e1 24 rutas al mes Con lo que vamos a poder atender a la mayor parte de las familias m\u00e1s pobres las siguientes alcald\u00edas ser\u00e1n Azcapotzalco Gustavo Madero milpa altas Xochimilco y Tl\u00e1huac y posteriormente iremos incluyendo las dem\u00e1s alcald\u00edas la que sigue por favor bueno nuestra estrategia en cuanto a la capacidad de reparto iniciamos con una capacidad entre 5 Y 10.000 barriles diarios En cilindros perd\u00f3n en septiembre vamos a pasar de 10 a 20 mil cilindros octubre de 20 a 30.000 noviembre de 30 a 40 mil y diciembre de 40 a 50.000 barriles con lo que tendr\u00edamos el objetivo de enero del 2022 llegar a 1.2 millones de viviendas en todas las alcald\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico Cu\u00e1les son las ventajas de gas bienestar bueno en primer lugar kilos de a kilo La idea es que todos los cilindros lleven exactamente los de 20 kilos 20 kilos y los de 40 40 en esta imagen podemos ver un cilindro vac\u00edo con un peso inicial de 19 kilogramos con 300 gramos y una vez que ya est\u00e1 llenado el tanque el peso final es 39 con 300 es decir 20 kilos exactamente y para garantizar que no haya orde\u00f1a de estos tanques van a llevar una un sello de hermeticidad un sello t\u00e9rmico la que sigue por favor bueno otra ventaja cilindro seguros ya lo dec\u00edamos hace un momento en una primera etapa vamos a entregar cilindros nuevos se recoger\u00e1n usados que ser\u00e1n sometidos a un proceso de rehabilitaci\u00f3n buscando eliminar los riesgos en los hogares mexicanos son las condiciones en las que estamos recibiendo los cilindros son los que estamos entregando una vez que pase el proceso de rehabilitaci\u00f3n se les retira la pintura y el \u00f3xido se les cambia la v\u00e1lvula se les Checa la presi\u00f3n hidrost\u00e1tica se pintan y se rotulan los cilindros que no pasan estas pruebas son chatarrizados con el objetivo de que sacarlos de la circulaci\u00f3n del mercado entonces tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo donde se muestra este proceso son los cilindros que recogimos en la fase en los tres d\u00edas de fase de prueba en estas condiciones los recogimos se pueden dar cuenta del mal estado en que se encuentran aqu\u00ed estamos retirando la v\u00e1lvula aqu\u00ed estamos probando las v\u00e1lvulas las que sirven y las que no sirven en este caso esta v\u00e1lvula no sirve Porque estando cerrada con esta presi\u00f3n tiene filtraciones en este segundo caso la v\u00e1lvula est\u00e1 en condiciones las que no sirven se retiran y las que sirven se rehabilitan aqu\u00ed comienza el retiro de pintura y de \u00f3xido proceso se llama granallado as\u00ed entran y as\u00ed salen y aqu\u00ed si pudi\u00e9ramos congelar esta imagen es importante porque la prueba hidrost\u00e1tica consiste en llenar los cilindros con agua el cilindros son de 20 kilos se les mete una presi\u00f3n de 30 y aqu\u00ed se observa como este cilindro y este tienen agujeros al meterle la presi\u00f3n del agua se da la filtraci\u00f3n esto ser\u00eda el equivalente si tuvieran gas de manera que estos cilindros se retiran del mercado continuamos con el v\u00eddeo por favor Bueno aqu\u00ed tenemos unas im\u00e1genes si la pudi\u00e9ramos congelar de las condiciones de la base de la parte de abajo del tanque la base del tanque las los agujeros aqu\u00ed tenemos una imagen donde esto es un parche con alg\u00fan tipo de pasta para evitar el agujero para evitar la salida del gas que no es efectiva aqu\u00ed tenemos otro agujero la que sigue por favor O mejor dicho continuamos Aqu\u00ed est\u00e1n los cilindros que no pasaron la prueba estos van a chatarrizaci\u00f3n se marcan se marcan y pasan a fase de desecho con esta m\u00e1quina que los deja en estas condiciones Aqu\u00ed esta imagen nos muestra algo interesante le soldan una placa Met\u00e1lica con la finalidad no tanto de tapar agujeros sino de que el cilindro pese m\u00e1s ya dec\u00edamos anteriormente que el peso promedio de un cilindro es 19 kilos con 300 gramos esta placa pudiera estar pensando un par de kilos Y eso resta volumen al gas con el que se llena la que sigue por favor aqu\u00ed estamos empezando a pintar por dentro el cilindro aqu\u00ed viene ya la fase de pintura de los cilindros que pasaron la prueba aqu\u00ed viene el cambio de v\u00e1lvula este caso es una v\u00e1lvula nueva que se le est\u00e1 instalando con el torque preciso Este es el proceso ya de rotulado del cilindro y as\u00ed quedan los cilindros al final del proceso Estos son nuestras camionetas de reparto son nuevas reci\u00e9n adquiridas tienen capacidad para 70 cilindros cada una y bueno otra de las ventajas el gas bienestar es va a ser un gas que rinda m\u00e1s que rinde m\u00e1s primer lugar porque estamos cuidando la calidad del gas hemos hecho pruebas contra otras marcas y el gas bienestar tiene mayor poder cal\u00f3rico Entonces estamos cuidando mucho la calidad de gas esto se va a traducir en mayor duraci\u00f3n por parte de las familias que los kilos sean de aqu\u00ed lo que dec\u00edamos la carga completa que tambi\u00e9n va a dar m\u00e1s rendimiento y desde luego el tema de la hermeticidad de los cilindros a trav\u00e9s de la rehabilitaci\u00f3n que va a dar seguridad y m\u00e1s rendimiento porque se va a perder el gas este que se est\u00e1 jugando y finalmente el precio justo aqu\u00ed tenemos tres cuadros Este es el precio anterior a que el presidente de la rep\u00fablica decretar a los precios m\u00e1ximos hasta el 31 de julio un gas un cilindro de 20 kilos costaba en promedio algunos lugares m\u00e1s eh 540 pesos y el de 30 kilos 810 pesos los precios m\u00e1ximos hoy d\u00eda est\u00e1n en 20 kilos 447 30 kilos 671 con 40 centavos y nosotros estamos saliendo en este en este mismo periodo a 400 pesos los 20 kilos 600 pesos los 30 kilos entonces el precio es bastante accesible y finalmente Este es el vestuario que van a llevar nuestros compa\u00f1eros choferes y y ayudantes su camisola Bueno aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1n son los cilindros de 20 y de 30 Muchas gracias compa\u00f1eros Y bueno pues Ah\u00ed est\u00e1 en la camisola el overol y su faja de seguridad su casco y gorra y sus guantes Muchas gracias compa\u00f1eros perfecto Pues yo creo que ya estamos terminando presente este no s\u00e9 si llega algo m\u00e1s Ah tenemos un v\u00eddeo se\u00f1or presidente nos permite usted que lo pasemos [M\u00fasica] la econom\u00eda familiar es la base del desarrollo de la naci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1n los que trajo la abuela con el gas bienestar que est\u00e1 m\u00e1s barato me alcanz\u00f3 para m\u00e1s porque a partir de ella se construyen los cimientos para el progreso del pueblo por eso el gobierno de M\u00e9xico ha creado casi bienestar Para que pagues lo justo y dejes de preocuparte por los altos precios del gas el gas c\u00f3rrele se acab\u00f3 el de la casa [M\u00fasica] bienestar Qui\u00e9n quiere caf\u00e9 de olla Pemex por el rescate de la soberan\u00eda yo presidente quedar\u00eda este el enlace con Iztapalapa se encuentra la jefa de gobierno Claudio simbao y la alcaldesa para el tema de la inauguraci\u00f3n pues es cuanto presidente Muchas gracias [Aplausos] presidente muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas al director de Pemex el ingeniero Octavio Romero primero que nada queremos agradecerles estamos aqu\u00ed en la Plaza Central de Iztapalapa con la alcaldesa Clara brugada y todos los compa\u00f1eros de Pemex y algunos vecinos y vecinas y trabajadores de Pemex primero quisi\u00e9ramos agradecer a usted presidente a Pemex por haber elegido la Ciudad de M\u00e9xico como el primer lugar en donde empieza a distribuirse gad bienestar es un hecho hist\u00f3rico porque hace d\u00e9cadas que Pemex no distribu\u00eda al menudeo el gas LP como sabemos la reforma energ\u00e9tica liber\u00f3 el precio del gas LP Y en vez de bajar lo \u00fanico que hizo fue subir los precios en la Ciudad de M\u00e9xico lleg\u00f3 a costar uno de 20 kilos hasta 600 pesos as\u00ed que bienestar viene a apoyar la econom\u00eda popular y viene a apoyar tambi\u00e9n para nosotros la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds ya se hicieron como bien dijo el director de Pemex dos d\u00edas de Prueba con la alcaldesa de Iztapalapa y el equipo que han sido muy importantes para poder ver el funcionamiento Y a partir de el d\u00eda de hoy ya comienza a distribuirse En diversas zonas de Iztapalapa As\u00ed que agradecemos realmente estamos muy pero muy contentos de este gas bienestar en la Ciudad de M\u00e9xico informarle que el trabajo que hemos venido desarrollando con Pemex nos va a permitir que de aqu\u00ed a enero a principios de enero pueda distribuirse en toda la ciudad de M\u00e9xico inicia en Iztapalapa y posteriormente estar\u00edamos en Azcapotzalco Gustavo A Madero Milpa Alta Xochimilco Tl\u00e1huac Cuajimalpa y as\u00ed hasta que en enero lleguemos a las siguientes alcald\u00edas Tlalpan \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Venustiano Carranza Iztacalco Benito Ju\u00e1rez Coyoac\u00e1n Cuauht\u00e9moc y la Miguel Hidalgo As\u00ed que much\u00edsimas gracias ser realmente un d\u00eda hist\u00f3rico para la ciudad de M\u00e9xico donde hist\u00f3rico para el pa\u00eds el apoyo a la econom\u00eda popular y a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds As\u00ed que muchas gracias se\u00f1or presidente y muchas felicidades a Pemex porque en tan solo 55 d\u00edas Pemex de nuevo ponen alto en nombre de M\u00e9xico Muchas gracias si me permite le daremos la palabra un momentito a Clara brugada Hola Presidente buenos d\u00edas Le mandamos un caluroso saludo desde Iztapalapa queremos agradecerle la entrada del programa gas bienestar aqu\u00ed en Iztapalapa que es donde m\u00e1s se necesita y el d\u00eda de hoy estamos festejando dos acontecimientos que tienen que ver con el precio del gas el primero es que desde que usted inform\u00f3 la entrada del gas bienestar el precio del gas Bajo como ya se dec\u00eda en julio un tanque de 20 kilos estaba entre 550 y 600 pesos hoy est\u00e1 entre 530 y 560 pesos es decir 100 pesos menos y esto tenemos que destacarlo porque esto ya es un gran logro y esto ayuda directamente a la gente con menos recursos y en contra de los que defienden los postulados de la mano libre del mercado que regula los precios y promueve la prosperidad aqu\u00ed tuvo que entrar la mano de un gobierno justo democr\u00e1tico y honesto como usted en cabeza para que pudiera regularse los precios y el segundo acontecimientos la entrada del d\u00eda de hoy formal del gas bienestar aqu\u00ed con este tanque por ejemplo de 20 kilos la poblaci\u00f3n le va a costar 400 pesos m\u00e1s barato que cualquier privado Pero adem\u00e1s con un peso completo y los cilindros nuevos o en buen estado As\u00ed que much\u00edsimas gracias y desde Iztapalapa decimos viva la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de este pa\u00eds gracias Pues muy bien ya este Muchas gracias Claudia Clara Muchas gracias por todo el apoyo que se ha brindado a Pemex para que se pueda hacer realidad Este programa que inicia de Iztapalapa Por algo ser\u00e1 pues vamos a la secci\u00f3n de preguntas qued\u00f3 pendiente la compa\u00f1era Blanca Valeria Aguirre Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos Bianca Aguirre de la octava presidente en el a\u00f1o 2019 usted don\u00f3 para el municipio de Naucalpan un rancho que en su momento perteneci\u00f3 a narcotraficantes en octubre pr\u00f3ximo ya arranca actividades como la universidad de Naucalpan esta universidad se encuentra junto a un \u00e1rea boscosa que el gobierno de Naucalpan ha propuesto que se adhiera al \u00e1rea natural protegida Parque Nacional de Los Remedios decretada en 1938 por el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y que a m\u00e1s de 8 d\u00e9cadas de creada ha perdido m\u00e1s de 80% de su \u00e1rea original es por ello que a manera de resarcimiento de tanta p\u00e9rdida de \u00e1rea verde hoy urbanizada se propone que el parque nacional de Los Remedios llegue hasta las puertas de la universidad adem\u00e1s un grupo de ambientalistas junto con el gobierno municipal est\u00e1n proponiendo un proyecto de rescate y recuperaci\u00f3n de este parque que adem\u00e1s ha sido rodeado de sitios hist\u00f3ricos como la bas\u00edlica y el Acueducto de remedios as\u00ed como el cerro de Moctezuma zona arqueol\u00f3gica bajo resguardo del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia La pregunta es estar\u00eda usted dispuesto a apoyar desde la federaci\u00f3n la concretaci\u00f3n de este grupo de proyectos ambientales educativos y culturales y tambi\u00e9n qu\u00e9 petici\u00f3n le har\u00eda a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica a la Sedatu y a la semarnat as\u00ed como tambi\u00e9n preguntarle si tiene pensado usted acudir a la universidad a dar el banderazo de arranque de actividades y tengo otra pregunta que se le har\u00eda en un momento por favor Bueno pues felicidades por la universidad y s\u00ed estamos comprometidos en conservar \u00e1reas verdes en crear \u00e1reas de protecci\u00f3n \u00e1reas naturales protegidas vamos a pedirle a la secretaria de medio ambiente Mar\u00eda Luisa albores que haga la propuesta del proyecto y vamos a garantizar lo que nos est\u00e1n solicitando es viable porque va de acuerdo a la intenci\u00f3n que tenemos de preservar de conservar la naturaleza de no destruir el medio ambiente Tambi\u00e9n aprovecho para decirle a los ciudadanos a la gente de San Luis Potos\u00ed que vamos a continuar hasta convertir en \u00e1rea natural protegida la Sierra de San Miguelito que es un compromiso y que va a ser como lo est\u00e1 demandando la gente de San Luis es decir no se van [Aplausos] a conservar este \u00e1reas de la Sierra para proyectos inmobiliarios todo va a ser como reserva natural toda la Sierra de San Miguelito estamos trabajando en ese prop\u00f3sito y ya pronto vamos a dar a conocer el programa Y desde luego mi caso que est\u00e1s planteando Y tambi\u00e9n preguntarle Aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed las autoridades de salud pues si nos pudieran hablar acerca de la variante lambda ya que bueno pues el fin de semana pasado se inform\u00f3 que en la Ciudad de M\u00e9xico ya hay un caso tambi\u00e9n hay uno en Colima y ayer se inform\u00f3 acerca de Oaxaca que ya tambi\u00e9n se dio un caso y a prop\u00f3sito tambi\u00e9n de la variante nueva que se hall\u00f3 en Sud\u00e1frica c1.2 la cual Bueno pues dicen que podr\u00eda inhibir la efectividad de las vacunas que hici resolver informaci\u00f3n acerca de eso y ya Aprovechando que est\u00e1n aqu\u00ed Bueno pues el canciller tambi\u00e9n porque ha hablado sobre el tema en materia de Aviaci\u00f3n civil saber Pues c\u00f3mo va este tema de pues la categor\u00eda 1 alcanzar en materia de seguridad se habla de que a inicios de agosto llegaron el personal t\u00e9cnico de la Administraci\u00f3n Federal de Aviaci\u00f3n estadounidense para el acompa\u00f1amiento a la recuperaci\u00f3n de esta categor\u00eda por favor Y gracias S\u00ed pues Hugo primero y luego Gracias miren que aqu\u00ed regreso de verla con gusto las variantes del virus asco 2 van a seguir apareciendo y ahora se est\u00e1 numerando con estas letras griegas efectivamente en M\u00e9xico igual que en por lo menos una docena de pa\u00edses ya se han identificado la variable la variante lambda al igual que comentamos con la variedad de Delta que en su momento cobr\u00f3 gran popularidad no existe ninguna demostraci\u00f3n de que estas nuevas variantes tengan mayor agresividad que causen m\u00e1s da\u00f1o que causen una mayor probabilidad de que las personas terminen en un hospital o pierdan la vida la variable Delta en su momento si se reconoci\u00f3 que puede ser m\u00e1s transmisible hasta un 60% m\u00e1s transmisible pero no causa enfermedad m\u00e1s grave esta nueva que apareci\u00f3 en Sud\u00e1frica tiene otro sistema de clasificaci\u00f3n pero lo mismo no se ha demostrado que sea m\u00e1s agresiva en M\u00e9xico se realiza vigilancia gen\u00e9tica de los virus respiratorios desde hace muchos a\u00f1os nuestro indre laboratorio nacional es parte de las redes de vigilancia global de virus respiratorios desde 1954 y seguimos haciendo vigilancia durante la pandemia de covid si hubiera en alg\u00fan momento algo que destacar de riesgo para la poblaci\u00f3n no duden que comunicar\u00edamos puntualmente extraordinaria Por el momento no hay ninguna medida que tomar y todas las vacunas que han hecho pruebas espec\u00edficas para su capacidad de responder ante las nuevas variantes han mostrado que tienen esa capacidad hasta el momento no hay ninguna indicaci\u00f3n de que alguna de las vacunas que se usan en M\u00e9xico o en alguna parte del mundo tuvieran menor capacidad de inducir inmunidad frente a las variantes gracias bueno brevemente dir\u00eda lo siguiente Estados Unidos y M\u00e9xico como ustedes saben tienen muchos convenios acuerdos en materia de Aviaci\u00f3n civil pero explico lo que me est\u00e1s preguntando tanto Estados Unidos como M\u00e9xico tenemos normas para autorizar vuelos de nuestras l\u00edneas a\u00e9reas a otros pa\u00edses entonces hay unas observaciones que hizo la agencia norteamericana a quien a la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil que depende de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y por eso estamos en la categor\u00eda 2 esto se hace para en tanto se resuelven Las observaciones son t\u00e9cnicas Entonces se hizo un equipo por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes La afac y estamos acompa\u00f1ando con la embajada en Washington y la direcci\u00f3n general que ve los temas con Estados Unidos hay que estamos ahorita pues ya hay un convenio para trabajar juntas las dos agencias ya hubo visitas t\u00e9cnicas va a haber otras y estimamos que en el primer semestre del a\u00f1o entrante podremos recuperar la categor\u00eda uno que quiere decir que que las l\u00edneas a\u00e9reas de Estados Unidos respecto a las operaciones en M\u00e9xico estar\u00edan viendo nuestro pa\u00eds como categor\u00eda uno quiere decir como si fuese o como si estuvi\u00e9semos en los mismos niveles que los dem\u00e1s pa\u00edses que tienen esa categor\u00eda Empezando por Estados Unidos pero si nos interesa Y por supuesto estamos trabajando con ese calendario Entonces estamos en ruta estamos en camino de lograr que M\u00e9xico est\u00e9 en el primer semestre del a\u00f1o entrante de nuevo en nivel 1 gracias gracias y luego un compa\u00f1ero y luego una compa\u00f1era Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Mi nombre es Diego El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy Campeche hoy Quintana Roo y diario Vasco en la Ciudad de M\u00e9xico de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente en atenci\u00f3n a que en pr\u00f3ximas horas usted presentar\u00e1 el tercer informe de gobierno me gustar\u00eda preguntarle se\u00f1or presidente si se siente orgulloso Y satisfecho de los logros que han habido en su gobierno y tambi\u00e9n Cu\u00e1les considerar\u00eda usted que ser\u00edan los retos venideros En esta segunda etapa de su gobierno aunado tambi\u00e9n al reciente nombramiento de un tabasque\u00f1o a Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n si este personaje lo apoyar\u00eda En esta segunda etapa de su gobierno ser\u00eda mi primera pregunta presidente gracias Bueno yo creo que hemos avanzado ma\u00f1ana voy a informar aprovecho para comentar que no vamos a tener conferencia ma\u00f1ana porque se va a rendir el informe a las 10 de la ma\u00f1ana va a ser en el recinto Ju\u00e1rez de este Palacio va a estar limitado a los miembros del gabinete porque no se puede hacer todav\u00eda ninguna concentraci\u00f3n Entonces ma\u00f1ana vamos a informar al pueblo de M\u00e9xico invito a todos para que escuchen para que puedan ver este informe estoy satisfecho con lo que hemos logrado porque a\u00fan con la pandemia que ha causado mucho dolor mucha tristeza que fue muy impactante porque se cay\u00f3 la econom\u00eda del pa\u00eds el crecimiento econ\u00f3mico en 8.5 por ciento a\u00fan con esta situaci\u00f3n muy dif\u00edcil de remontar no s\u00f3lo estamos saliendo adelante pronto ya todos los indicadores econ\u00f3micos expresan de que estamos en franca recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda que nos devalu\u00f3 el peso en esos momentos lleg\u00f3 a estar a 25 pesos por d\u00f3lar y se control\u00f3 y ya puedo decir que no hay devaluaci\u00f3n no voy a comentar ma\u00f1ana no se hab\u00eda visto una situaci\u00f3n as\u00ed desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os no ha habido devaluaci\u00f3n en dos a\u00f1os nueve meses y ya estamos recuperando los empleos y ya los pron\u00f3sticos de crecimiento para este a\u00f1o est\u00e1n [M\u00fasica] en alrededor del 6% [M\u00fasica] crecieron las reservas del banco de M\u00e9xico en 20 mil millones de d\u00f3lares en el tiempo que llevamos en fin hay recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica no hubo ingobernabilidad se mantuvo la paz social no tuvimos una crisis de consumo vamos saliendo de la crisis que propici\u00f3 la pandemia pero lo que considero m\u00e1s valioso es que a\u00fan con la crisis sanitaria y con la crisis econ\u00f3mica no dejamos de llevar a cabo el proceso de transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante el combatir la pandemia de las pandemias la peste de la corrupci\u00f3n en eso no nos detuvimos y gracias a eso a que te avanz\u00f3 en el proceso de transformaci\u00f3n y se sentaron las bases para inaugurar una etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds es que tenemos futuro tenemos por venir gracias a eso estoy optimista y le digo a la gente que Vamos bien que vamos a lograr el prop\u00f3sito de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa m\u00e1s libre m\u00e1s igualitario y que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo ejemplo a nivel mundial Entonces eso es lo que voy a expresar ma\u00f1ana en una s\u00edntesis Y c\u00f3mo veo el tramo que falta bueno primero tambi\u00e9n los comento ma\u00f1ana se los adelanto hay que ver Qu\u00e9 dice la gente porque a finales de marzo me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato ni todos los mexicanos van a poder participar en una consulta donde se les va a preguntar si quieren que yo continu\u00e9 porque yo renuncie esto es importante no quiero decir que estoy satisfecho con lo que hemos logrado Me podr\u00eda ir tranquilo con mi conciencia porque ya hay cosas que son irreversibles como para no ser tan tajantes casi irreversibles como le dar\u00eda en marcha atr\u00e1s a la entrega de la pensi\u00f3n a los adultos mayores aunque los conservadores no quieran no les guste si ya se elev\u00f3 a Rango constitucional si ya es un derecho como van a darle marcha atr\u00e1s a la pensi\u00f3n a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad c\u00f3mo le dan marcha atr\u00e1s a la entrega de las becas a estudiantes de familias pobres c\u00f3mo le dan marcha atr\u00e1s a la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos si est\u00e1 en la Constituci\u00f3n incluso hay en la Constituci\u00f3n un transitorio para que nunca falten los recursos el presupuesto para garantizar estos derechos como le dar\u00edan marcha atr\u00e1s a la cancelaci\u00f3n o a la prohibici\u00f3n de las condonaciones de impuestos a las grandes corporaciones que no pagaban que hab\u00eda una gran fuga solo en dos sexenios un poco m\u00e1s de 50 corporaciones de grandes empresas dejaron de pagar alrededor de 200 mil millones de pesos porque les condonaban los impuestos Entonces ya en el art\u00edculo 28 la Constituci\u00f3n qued\u00f3 establecido que se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n despu\u00e9s ya tambi\u00e9n pues en la Constituci\u00f3n qued\u00f3 establecido la revocaci\u00f3n del mandato que no solo va a aplicar ahora va a aplicar para el futuro por eso hubo ciertos jaloneos tambi\u00e9n ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y el presidente puede ser juzgado por cualquier delito como cualquier otro ciudadano ya no solo por traici\u00f3n a la patria ya en la Constituci\u00f3n se estableci\u00f3 de que la corrupci\u00f3n Es delito grave y que no se tiene derecho a fianza entonces y as\u00ed muchas otras cosas como comprender\u00e1n pues ya me podr\u00eda yo ir pero vamos a continuar si as\u00ed lo decide el pueblo tambi\u00e9n no solo es la voluntad del pueblo es la naturaleza es la ciencia es el creador no s\u00e9 que me depare el vecino pero si tengo suerte y lleg\u00f3 a septiembre del 24 te voy a entregar la banda presidencial Pues yo creo que vamos a dejar bien consolidado el proceso de transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y como estamos en esta nueva etapa mi libro se llama a la mitad del camino nos falta la otra mitad la otra etapa por eso le ped\u00ed a Ad\u00e1n a gusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez que nos ayudar\u00e1 y que se hiciera cargo de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n porque regres\u00f3 al senado la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero que tambi\u00e9n fue electa presidenta del senad que nos ayud\u00f3 mucho que es una mujer responsable sensible honesta que te agradezco mucho por su apoyo por su contribuci\u00f3n y ahora entra Ad\u00e1n a gusto al relevo Porque necesitamos continuar con el proceso de transformaci\u00f3n y Ad\u00e1n me va a ayudar para hacerse cargo de todos los asuntos p\u00fablicos pol\u00edticos la relaci\u00f3n con gobernadores la relaci\u00f3n respetuosa con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la relaci\u00f3n tambi\u00e9n respetuosa con el poder judicial en especial con la suprema corte de justicia y [M\u00fasica] lo que se tiene que atender en el poder legislativo las nuevas iniciativas de reforma que vamos a enviar son tres que nos hacen falta una es para fortalecer a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que qued\u00f3 como Pemex muy debilitada como empresa p\u00fablica porque en el af\u00e1n privatizador quer\u00edan desaparecer a Pemex y desaparecer a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para entregar el mercado de los energ\u00e9ticos a particulares sobre todo extranjeros y estamos ahora por el contrario fortaleciendo a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad entonces esa es una reforma para que podamos garantizar que no aumente el precio de la luz que podamos seguir manteniendo precios justos en gasolina se diesel el gas Esto es algo importante porque se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n del gas bienestar porque tenemos estabilidad control en el precio de las gasolinas del diesel pero el gas se fue hacia arriba y por eso tomamos esta decisi\u00f3n y en caso de la luz se conserva el precio no hay aumentos por encima de la inflaci\u00f3n sin embargo requerimos apoyar a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque hay una competencia desleal les dieron todo el apoyo a las empresas particulares que producen energ\u00eda el\u00e9ctrica sobre todo a las extranjeras y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se qued\u00f3 sin apoyos porque el prop\u00f3sito era que desapareciera y que todo el mercado se le quedara a las particulares en especial a las empresas espa\u00f1olas y iberdrola en particular que ten\u00edan mucha influencia y ten\u00eda que pagar m\u00e1s todav\u00eda porque estamos por corregir eso Y ese es el motivo de esta nueva iniciativa tiene que pagar m\u00e1s un consumidor dom\u00e9stico una gente de clase Popular de clase media que lo que pagan las grandes empresas de tarifa por la luz por la llamada reforma energ\u00e9tica que les dio subsidios y apoyos a las grandes empresas y a Costa de grabar m\u00e1s de afectar la econom\u00eda popular Entonces eso lo vamos a corregir la segunda iniciativa de reforma que voy a enviar Es la que tiene que ver con el fortalecimiento de la democracia ya para dejar establecida como forma de vida como forma de gobierno la democracia que se acaben los fraudes electorales y que sean confiables las autoridades electorales que no est\u00e9n a favor de grupos de intereses creados y que no est\u00e9n bajo El dominio de la partidocracia Como sucede hasta nuestros d\u00edas entonces esa es otra reforma esta reforma presidente si me lo permite tendr\u00eda pensado una reestructura en las autoridades electorales s\u00ed es integral y vamos a procurar que haya m\u00e1s participaci\u00f3n de los ciudadanos en la elecci\u00f3n de los representantes es decir menos plurinominales m\u00e1s representaci\u00f3n de quienes obtienen los votos que les da el pueblo tambi\u00e9n menos costos porque los aparatos que organizan los procesos electorales en M\u00e9xico son los m\u00e1s onerosos los m\u00e1s costosos del mundo cuesta much\u00edsimo hacer una elecci\u00f3n porque los consejeros para poner un ejemplo no los magistrados del tribunal electoral ganan ahora tres veces m\u00e1s que lo que gana el presidente de dos a tres veces m\u00e1s y adem\u00e1s este se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n se estableci\u00f3 que nadie pod\u00eda ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente y ellos se ampararon y no es as\u00ed en otros pa\u00edses son de los mejores pagados del mundo Entonces no puede haber gobierno rico con pueblo pobre tiene que haber austeridad republicano y lo tercero pues es el que la guardia nacional que est\u00e1 funcionando muy bien que ya tiene 100.000 elementos que ya se han construido un poco m\u00e1s de 190 cuarteles que ya es una instituci\u00f3n en formaci\u00f3n disciplinada con profesionalismo Que no quede suelta Para no caer en el fracaso que signific\u00f3 la llamada Polic\u00eda Federal que se ech\u00f3 a perder se pudri\u00f3 entonces queremos que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa Entonces es otra iniciativa de reforma constitucional para que este termine el gobierno y la guardia nacional siga protegiendo a los ciudadanos y que lo haga con profesionalismo con disciplina con lealtad sin corrupci\u00f3n porque la Polic\u00eda Federal que exist\u00eda pues est\u00e1 este manchada de corrupci\u00f3n de ah\u00ed sali\u00f3 lo de el se\u00f1or que est\u00e1 detenido Garc\u00eda Luna en ese tiempo el gobierno de Calder\u00f3n y de Garc\u00eda Luna fue cuando este se privatizaron los reclusorios y se hicieron contratos leoninos en beneficios de unas cuantas empresas privadas imag\u00ednense privatizar los reclusorios hace no s\u00e9 30 40 a\u00f1os los que tienen m\u00e1s edad este Ser\u00eda bueno que internalizar\u00e1n si estaban ellos pensando que se iban a privatizar en M\u00e9xico los reclusorios pues no ni por aqu\u00ed pas\u00f3 pero los neoliberales no dejaron nada yo privatizaron todo Entonces eso es lo que estamos revirtiendo y para eso es la llegada de Ad\u00e1n Augusto para ayudar para que \u00e9l se haga cargo de todos estos asuntos y que yo tenga tambi\u00e9n m\u00e1s tiempo de continuar con la conducci\u00f3n con la coordinaci\u00f3n del esfuerzo de todos los servidores p\u00fablicos que me han ayudado much\u00edsimo es un equipo de primera imag\u00ednense que nos presenta el problema del aumento en el precio del gas y nos reunimos y lo analizamos y decidimos dos acciones una precios m\u00e1ximos 2 gas bienestar y aqu\u00ed les digo en tres meses y en menos de ese tiempo ya est\u00e1 pero no solo las dos acciones el fijar los precios m\u00e1ximos y el que haya gas bienestar sino ya los efectos la disminuci\u00f3n del precio al momento que se toma la oraci\u00f3n Pero porque tuve el apoyo de la secretaria de energ\u00eda del director de Pemex nos ayud\u00f3 mucho la jefa de gobierno de la ciudad Clara brugada delegada de Iztapalapa muchos trabajadores servidores p\u00fablicos Entonces es un equipo todos que estuvi\u00e9semos hecho si conseguimos las vacunas pero no tenemos capacidad para distribuirlas que hubi\u00e9semos hecho si no contamos con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa y de la Secretar\u00eda de Marina para la distribuci\u00f3n la log\u00edstica cuando empezaron a llegar las vacunas se empez\u00f3 a dise\u00f1ar el mecanismo de distribuci\u00f3n quienes tienen experiencia Pues los de las fuerzas armadas de inmediato se tom\u00f3 la decisi\u00f3n ay\u00fadenos ya ya no hemos tenido problemas en la relaci\u00f3n con Estados Unidos y adem\u00e1s en todo lo que tiene que ver con pol\u00edtica exterior es mi funci\u00f3n est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 es una funci\u00f3n del presidente de M\u00e9xico la conducci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior S\u00ed pero qu\u00e9 hago sin Marcel si no me ayuda este Marcelo en las relaciones ahora en mi libro [M\u00fasica] cuento de c\u00f3mo fue la relaci\u00f3n con el presidente Trump C\u00f3mo es ahora con el presidente byte y cuento tambi\u00e9n como decidimos darle protecci\u00f3n y asilo a Evo Morales y lo mismo de la instrucci\u00f3n desde Canc\u00fan sabe una gira por all\u00e1 cuando el golpe de estado en Bolivia y le habl\u00e9 a Marcelo para que se comunicara con Evo con sus colaboradores y ofrece de la silla y al mismo tiempo el secretario de la defensa preparen una misi\u00f3n que se llam\u00f3 misi\u00f3n Bolivia y de inmediato que corrieron riesgos Pero lleg\u00f3 a salto se cumpli\u00f3 la misi\u00f3n Pero ellos o en salud como desde el principio me acuerdo que tuvimos un encuentro con Los jefes estado del g20 estaba empezando la pandemia de ah\u00ed plante\u00e9 dos cosas primero que se ten\u00eda que procurar el acceso a las vacunas a las medicinas a todos los pueblos a todos los pa\u00edses del mundo y otra cosa que recomend\u00e9 no es que se dejara la atenci\u00f3n al problema de la pandemia a los especialistas me acuerdo que les dije a los jefes de estado que no \u00e9ramos pod\u00f3logos ni saberlo todo que ten\u00edan que ser los expertos los especialistas y afortunadamente los tenemos en M\u00e9xico y han hecho un buen papel y tambi\u00e9n han resistido porque le Santo hundido pero ah\u00ed est\u00e1n no las personas bueno Muchas gracias presidente con base en lo que comentaba usted de la consolidaci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n y aprovechando la coyuntura que present\u00f3 de su libro a la mitad del camino en el cap\u00edtulo tercero usted escribe al respecto de sus de los opositores y si me lo permite a manera de dialogarlo con el autor qu\u00e9 considerar\u00eda usted que le hace falta a la oposici\u00f3n en este pa\u00eds para estar a la altura de la cuarta transformaci\u00f3n tomando en cuenta Esta Uni\u00f3n dantesca o incluso surrealista que plantean estos tres partidos de oposici\u00f3n que no los voy a mencionar Pero cu\u00e1l ser\u00eda esta coyuntura que usted considera tenga la posici\u00f3n para hacer a la altura de lo que hoy representa M\u00e9xico gracias presidente Pues yo pienso que este lo han hecho bien los opositores porque la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo es profunda estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n y no es poca cosa y desde luego que se est\u00e1n este sintiendo afectados Qui\u00e9n es medraban quienes viv\u00edan al Amparo del poder p\u00fablico pero toda su molestia su inconformidad la han canalizado a trav\u00e9s de los medios de informaci\u00f3n recientemente visitando la oea algunos nos han ido acusar con el rey de Espa\u00f1a Pero no pasa a mayores ha habido un comportamiento aceptable Entonces yo tengo que agradecerles eso lo dem\u00e1s pues este que est\u00e1n en libertad y nosotros vamos a garantizar el derecho a disentir y el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y no va a haber represi\u00f3n a nadie no va a haber censura m\u00e1s los medios no ha habido ni va a haber nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces este se han portado bien [M\u00fasica] yo siento que nosotros hemos podido salir adelante porque le tenemos amor al pueblo un profundo amor al pueblo y nosotros s\u00ed consideramos que el pueblo es bueno y es sabio y no consideramos de que el pueblo sea flojo y responsable o tonto el pueblo sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene y muchas veces los pol\u00edticos se olvidan de eso y menosprecian al pueblo primero no le tienen amor y luego lo menosprecian piensan que el pueblo no se da cuenta o piensan de que para qu\u00e9 atender al pueblo si el pueblo es malagradecido y se equivocan el pueblo siempre siempre siempre siempre siempre siempre agradece entonces aqu\u00ed no hay m\u00e1s que el pueblo imag\u00ednense si yo me dedico a quedar bien con los de arriba Me convierto en un sirviente de los potentados ah\u00ed en el libro hablo de c\u00f3mo en una pl\u00e1tica con el presidente Pe\u00f1a ya cuando estaba yo de presidente electo este me dijo de que se sent\u00eda traicionado porque les hab\u00eda dado bastante los hab\u00eda atendido bien a los de arriba y hab\u00edan este actuado de manera traicionera la verdad se acuerdan que lo convirtieron al presidente Pe\u00f1a en el payaso de las cachetadas los mismos los medios de informaci\u00f3n imag\u00ednense que yo me dedico a desayunar a comer a cenar con los magnates de los medios de informaci\u00f3n a darles publicidad apoyos dinero a raudales tengo garant\u00edas as\u00ed con los de arriba que yo invit\u00e9 a krause aqu\u00ed al palacio a comer Aguilar camina de miembros destacados a la sociedad civil la se\u00f1ora 13 era Claudia que es Gonz\u00e1lez no ya la hice no no no no no no no no no no no no no no la lecci\u00f3n la ense\u00f1anza mayor es que hay que atender al pueblo al pueblo la experiencia de ingratitud m\u00e1s dolorosa fue lo que hicieron con el presidente Madero las \u00e9lites c\u00f3mo lo abandonaron lo traicionaron la forma como lo trat\u00f3 la prensa desde entonces la prensa porfirista la forma como se unieron todos los intelectuales en contra de \u00e9l desde luego los potentados y como \u00e9l no pudo establecer una alianza con el pueblo porque no pudo entenderse con Zapata no logr\u00f3 atender el problema Agrario se qued\u00f3 flotando en el aire no se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin el respaldo del pueblo como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada como resistimos nosotros las lanzadas las embestidas de los medios todos los d\u00edas los peri\u00f3dicos la radio la televisi\u00f3n todos los d\u00edas porque este hasta el reforma hoy dice que el 60 por ciento de la gente nos apoya y ya anticipa que si se lleva a cabo la revocaci\u00f3n del mandato creo que obtendr\u00edamos el 62% O sea que este ganar\u00edamos en la consulta Por qu\u00e9 si tenemos todos los medios en contra con rosas excepciones porque estamos trabajando para la gente porque tenemos nada m\u00e1s como amo al pueblo de M\u00e9xico porque no somos peleles t\u00edteres de ning\u00fan grupo de potentados Somos libres y solo tenemos como encomienda responderle al pueblo se van a quedar para la ma\u00f1ana no para pasado ma\u00f1ana los dos porque ya ves que me pasaron una nota que me est\u00e1n esperando tengo un desayuno [Risas] con Ad\u00e1n bueno con Ad\u00e1n agusto s\u00ed unos este unos chanchanitos y este un chocolate este con cacao de Tabasco porque somos de la Rep\u00fablica del cacao soy de la Rep\u00fablica del cacao primer d\u00eda de Cort\u00e9s \u00faltima noche de Cuauht\u00e9moc y ya despu\u00e9s Les explico lo que esto significa",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:12.558918"
}