{
    "video_id": "N4-isrotziY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/N4-isrotziY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA8nIfJqvCAqB-K-EFCAoVa9ow96Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=N4-isrotziY",
    "video_title": "Homenaje al personal de Sanidad Naval",
    "video_length_seconds": 353,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.37,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an almirante corte rafael",
            "start": 4.37,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina",
            "start": 7.399,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 11.86,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 15.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 17.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 19.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 22.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 24.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "licenciado carlos manuel joaqu\u00edn",
            "start": 27.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez gobernador del estado de",
            "start": 29.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 32.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nos vemos la visita volvi\u00f3 a llamar para",
            "start": 34.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conmemorar un aniversario m\u00e1s del d\u00eda de",
            "start": 38.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la marina nacional declarado por decreto",
            "start": 41.13,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "presidencial en 1942 por el entonces",
            "start": 44.64,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "presidente manuel \u00e1vila camacho en este",
            "start": 49.19,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se cumplen 103 a\u00f1os de la",
            "start": 53.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la marina hecho que",
            "start": 57.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se dio cuando se arco por primera vez el",
            "start": 60.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de junio del a\u00f1o 1917 un",
            "start": 63.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "punto mercante mexicano el vapor tabasco",
            "start": 69.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con el total de su tripulaci\u00f3n integrada",
            "start": 72.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por mexicanos de nacimiento",
            "start": 76.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n lectura de la evocaci\u00f3n a",
            "start": 79.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los marinos por parte de la capit\u00e1n de",
            "start": 83.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "altura de la marina mercante nacional",
            "start": 86.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "alicia del carmen hern\u00e1ndez al suelo",
            "start": 88.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estas azules e infinitas aguas honramos",
            "start": 114.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la memoria de aquellas mujeres y hombres",
            "start": 118.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que siempre mostraron gran devoci\u00f3n al",
            "start": 121.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 124.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres valientes siempre",
            "start": 125.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "leales y con gran amor por su trabajo y",
            "start": 128.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "su naci\u00f3n",
            "start": 131.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres quienes encontraron",
            "start": 133.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuente de vida y sustento en aguas",
            "start": 136.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 138.69,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "hombres que llevaron en alto el nombre",
            "start": 141.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico contribuyendo con su esfuerzo",
            "start": 144.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al desarrollo econ\u00f3mico social y",
            "start": 147.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 151.57,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "se enfrentaron a la bravura de la",
            "start": 153.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "naturaleza y entendieron la importancia",
            "start": 155.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la serenidad y calma para navegar a",
            "start": 158.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puertos seguros",
            "start": 161.579,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "mismos que afrontan las adversidades",
            "start": 163.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndolo todo para salir victoriosos",
            "start": 166.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incluso la vida misma",
            "start": 169.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gente de mar que encontr\u00f3 su final",
            "start": 172.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo lo que m\u00e1s amaba en la",
            "start": 174.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eternidad de las aguas marinas",
            "start": 177.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y las que han quedado grabadas en la",
            "start": 180.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bit\u00e1cora nacional como ejemplo de",
            "start": 182.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n interesa",
            "start": 185.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y hombres de mar",
            "start": 189.86,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "reciban esta ofrenda floral como s\u00edmbolo",
            "start": 192.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de gratitud y orgullo cuando ten\u00eda un",
            "start": 196.709,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "d\u00eda fueron en su vida",
            "start": 199.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "marinos leales dedicados y trabajadores",
            "start": 201.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 sea el v\u00ednculo que nos mantenga",
            "start": 207.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "unidos por siempre jam\u00e1s los olvidaremos",
            "start": 210.03,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "puesto que siempre vivir\u00e1n en nuestros",
            "start": 213.86,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "corazones encuentren la paz y el eterno",
            "start": 216.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "descanso",
            "start": 221.67,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.11,
            "duration": 19.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 257.709,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 270.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.28,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 296.91,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 305.21,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 309.1,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 318.25,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 320.13,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 320.72,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "esta ceremonia solemne de la mar de",
            "start": 331.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "evocaci\u00f3n a los marinos y dep\u00f3sito de",
            "start": 334.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ofrenda floral en el marco del d\u00eda de la",
            "start": 337.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "marina nacional muchas gracias por su",
            "start": 340.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ausencia",
            "start": 343.42,
            "duration": 2.69
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] lo acompa\u00f1an almirante corte rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa secretario de comunicaciones y transportes general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez gobernador del estado de quintana roo nos vemos la visita volvi\u00f3 a llamar para conmemorar un aniversario m\u00e1s del d\u00eda de la marina nacional declarado por decreto presidencial en 1942 por el entonces presidente manuel \u00e1vila camacho en este a\u00f1o se cumplen 103 a\u00f1os de la nacionalizaci\u00f3n de la marina hecho que se dio cuando se arco por primera vez el d\u00eda primero de junio del a\u00f1o 1917 un punto mercante mexicano el vapor tabasco con el total de su tripulaci\u00f3n integrada por mexicanos de nacimiento a continuaci\u00f3n lectura de la evocaci\u00f3n a los marinos por parte de la capit\u00e1n de altura de la marina mercante nacional alicia del carmen hern\u00e1ndez al suelo estas azules e infinitas aguas honramos la memoria de aquellas mujeres y hombres que siempre mostraron gran devoci\u00f3n al mar mujeres y hombres valientes siempre leales y con gran amor por su trabajo y su naci\u00f3n mujeres y hombres quienes encontraron fuente de vida y sustento en aguas mexicanas hombres que llevaron en alto el nombre de m\u00e9xico contribuyendo con su esfuerzo al desarrollo econ\u00f3mico social y cultural se enfrentaron a la bravura de la naturaleza y entendieron la importancia de la serenidad y calma para navegar a puertos seguros mismos que afrontan las adversidades d\u00e1ndolo todo para salir victoriosos incluso la vida misma gente de mar que encontr\u00f3 su final haci\u00e9ndolo lo que m\u00e1s amaba en la eternidad de las aguas marinas y las que han quedado grabadas en la bit\u00e1cora nacional como ejemplo de ubicaci\u00f3n interesa y hombres de mar reciban esta ofrenda floral como s\u00edmbolo de gratitud y orgullo cuando ten\u00eda un d\u00eda fueron en su vida marinos leales dedicados y trabajadores ya est\u00e9 sea el v\u00ednculo que nos mantenga unidos por siempre jam\u00e1s los olvidaremos puesto que siempre vivir\u00e1n en nuestros corazones encuentren la paz y el eterno descanso [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] esta ceremonia solemne de la mar de evocaci\u00f3n a los marinos y dep\u00f3sito de ofrenda floral en el marco del d\u00eda de la marina nacional muchas gracias por su ausencia",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:41.103106"
}