{
    "video_id": "n6nS1tx1mao",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/n6nS1tx1mao/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBP2j9oAtnZSvFUyl5oVNHIRqT8Aw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=n6nS1tx1mao",
    "video_title": "M\u00e9xico mantiene cooperaci\u00f3n con Estados Unidos sin subordinaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11233,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1260.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1276.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a informar.",
            "start": 1277.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Hay una muy buena noticia, pero la vamos a dejar para m\u00e1s tarde.",
            "start": 1293.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Empezamos con qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego vemos los videos y de manera especial",
            "start": 1309.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " vamos a tratarlo del salvamento arqueol\u00f3gico en toda la ruta del Tren Maya con el antrop\u00f3logo",
            "start": 1322.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Diego Prieto y luego continuamos.",
            "start": 1331.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Felicitaciones a Guillermo del Toro, director de cine mexicano, por el premio Oscar con la pel\u00edcula Pinocho.",
            "start": 1340.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Nuestras felicitaciones a este mexicano excepcional, cineasta Guillermo del Toro, es un orgullo para M\u00e9xico.",
            "start": 1356.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " De lo que voy a hablar m\u00e1s adelante, que creo que tambi\u00e9n es una muy buena noticia, mucho muy buena,",
            "start": 1371.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " es que gan\u00f3 nuestra selecci\u00f3n de b\u00e9isbol, le gan\u00f3 a Estados Unidos, de eso vamos a hablar m\u00e1s adelante.",
            "start": 1381.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es todo un acontecimiento, 11-5, bien arreglados.",
            "start": 1393.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos.",
            "start": 1402.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes.",
            "start": 1405.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles.",
            "start": 1412.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El promedio de la gasolina regular la semana pasada, 22 pesos con 15 centavos el litro.",
            "start": 1415.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El promedio de la Premium, 24 pesos con 26 centavos y del di\u00e9sel, 23 pesos con 62 centavos.",
            "start": 1421.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Con corte el 9 de marzo la mezcla mexicana de petr\u00f3leo, 65 d\u00f3lares con 95 centavos de d\u00f3lar,",
            "start": 1428.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " subi\u00f3 un poco, pero continu\u00f3 en la banda como varias semanas entre los 52 y los 72 d\u00f3lares, como pueden ver en la gr\u00e1fica.",
            "start": 1437.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por eso el incentivo fiscal aumenta un poco esta semana, es 47.3 por ciento para la regular,",
            "start": 1446.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " 22.4 por ciento para la Premium y 43.7 por ciento para el di\u00e9sel.",
            "start": 1455.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso estamos atentos a que este subsidio llegue al asia a los consumidores, que no se lo quede un gasolinero en la bolsa.",
            "start": 1463.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver las tres marcas mascareras.",
            "start": 1471.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La semana pasada fue Redco, Chevron y Oxogas.",
            "start": 1473.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 Oxogas se ajuste pronto, por siempre ha estado a media tabla.",
            "start": 1477.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ahora han dado peleando el 1, 2, 3 de los mascareros.",
            "start": 1482.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Mientras que los tres aliados de los y las consumidores la semana pasada fue Winstar, ExxonMobil y Orsan.",
            "start": 1486.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver ahora para cada una de las gasolineras quien fue la que tiene el margen mas alto, con el precio mas alto fue Arco.",
            "start": 1496.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En Culiac\u00e1n, Sinaloa un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 99 centavos, un margen de 4 pesos 38 centavos,",
            "start": 1504.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " fueron los que se pasaron de rosca por mucho esta semana.",
            "start": 1515.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a compararlo con los 15 centavos de margen de franquicia Pemex en Canas\u00edn, Yucat\u00e1n, con un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 9 centavos.",
            "start": 1520.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Recordemos que de esos cuatro pesos, pues ellos ah\u00ed se est\u00e1n embolsando sin lugar a duda la mayor parte del subsidio fiscal.",
            "start": 1531.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y eso lo podemos impedir tambi\u00e9n nosotros como consumidoras y consumidores, buscando proveedores cercanos a trav\u00e9s de la app de Litro por Litro,",
            "start": 1540.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que s\u00ed den a un precio justo.",
            "start": 1548.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Corpogas en Canc\u00fan, Quintana Roo, con un precio al p\u00fablico de 25 pesos 18 centavos y un margen de tres pesos un centavos son la opci\u00f3n mas cara con el margen mas alto,",
            "start": 1551.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " mientras que con 17 centavos de margen y un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 40 centavos, la opci\u00f3n mas econ\u00f3mica es de franquicia Pemex en Veracruz, Veracruz.",
            "start": 1563.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, en el diesel tenemos que la opci\u00f3n mas cara con el margen mas alto es Arco otra vez en Hermosillo, Sonora, 25 pesos con 59 centavos y un margen de cuatro pesos 51 centavos.",
            "start": 1573.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Exagerad\u00edsimo el margen. Comp\u00e1renlo con los 15 centavos de Repsol en Tuxla, Guti\u00e9rrez, Chiapas.",
            "start": 1589.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En consecuencia, un precio al p\u00fablico mucho m\u00e1s bajo, 23 pesos con 51 centavos.",
            "start": 1595.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Atendimos 191 quejas y denuncias la semana pasada a trav\u00e9s de la app del Litro por Litro, que recuerden la pueden descargar de manera gratuita en Android y en iOS.",
            "start": 1602.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A trav\u00e9s de 293 visitas y verificaciones, fueron dos gasolineras que no se dejaron colocar los sellos a pesar de haber encontrado irregularidades.",
            "start": 1612.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Una en Zaguayo, Michoac\u00e1n y otra en Miguel Alem\u00e1n, Tamaulipas.",
            "start": 1625.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y tres gasolineras que no se dejaron verificar. Dos en Zaguayo, Michoac\u00e1n, quien sabe que les pic\u00f3 ahora all\u00e1 en Zaguayo.",
            "start": 1630.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y una en Morelia, Michoac\u00e1n. Ah\u00ed damos una descripci\u00f3n de estos casos y adem\u00e1s seguimos verificando los sanitarios que est\u00e9n limpios y que no los cobren.",
            "start": 1638.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas LP. En el gas LP tenemos que, haciendo corte el 8 de marzo, convirtiendo a pesos y a kilos,",
            "start": 1651.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " el precio internacional est\u00e1 en 22 pesos con 23 centavos el kilo y el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds, 19 pesos con 69 centavos el kilo.",
            "start": 1660.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Mientras que para tanques estacionarios, ese mismo d\u00eda, el precio internacional 12 pesos con 3 centavos y el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico, 10 pesos con 63 centavos.",
            "start": 1674.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Seguimos encontrando aliados de los consumidores que dan por debajo del precio m\u00e1ximo en Tamaulipas, en Nuevo Le\u00f3n, en Coahuila y en Jalisco.",
            "start": 1688.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ejemplo de ello, Termogaz en Altamira, Tamaulipas, con un precio al p\u00fablico de 10 pesos 9 centavos por litro, cuando el precio m\u00e1ximo es 50 centavos arriba, 10 pesos con 59 centavos.",
            "start": 1697.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " En el caso de los cilindros de gas encontramos aliados de los consumidores en el Estado de M\u00e9xico, en Quintana Roo, en Jalisco, en Oaxaca, en Veracruz, en Hidalgo y en Chihuahua.",
            "start": 1712.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Un ejemplo de ello, Azteca Gas en Atizap\u00e1n, en el Estado de M\u00e9xico, 19 pesos con 52 centavos el kilo, el precio m\u00e1ximo 20 pesos con 15 centavos.",
            "start": 1724.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Hay una diferencia poquito abajo de un peso y realizamos 831 visitas o verificaciones y encontramos tres irregularidades menores en este tema para esas visitas y verificaciones.",
            "start": 1738.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver los 24 productos que m\u00e1s se consumen de alimentos y bebidas en la familia mexicana.",
            "start": 1757.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y tenemos como el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor para Bebidas y Alimentos.",
            "start": 1766.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Se ha empezado a mantener estable, empieza a tener una l\u00ednea recta, mientras que se mantienen por debajo los precios de los 24 productos en el precio alto y en el precio bajo, una ligera baja en el alto, un ligero aumento en el promedio de los bajos.",
            "start": 1773.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver por regiones en la zona centro, el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Walmart, en Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro, mil 39 pesos con 80 centavos, solo 80 centavos por arriba del precio que ellos han venido manejando, el precio m\u00e1ximo ya por varios meses para esta canasta.",
            "start": 1794.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Recuerden que es una moderaci\u00f3n voluntaria que hacen tanto productores como los grandes distribuidores en el pa\u00eds en colaboraci\u00f3n con las consumidoras y consumidores de M\u00e9xico y con el gobierno federal.",
            "start": 1817.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " El precio m\u00e1s bajo est\u00e1 en Bodega Obrera, 895 pesos con 60 centavos, aqu\u00ed tambi\u00e9n buen precio en general, aunque lo pueden mejorar en la central de abastos de Iztapalapa, 947 pesos con 70 centavos, est\u00e1 entre los cinco m\u00e1s econ\u00f3micos de esta zona.",
            "start": 1832.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y en la zona centro norte, el precio m\u00e1s alto lo tiene la central de abastos de Durango, Durango, mil 34 pesos con 10 centavos, a\u00fan as\u00ed por debajo de los mil 39, y Mega Soriana en Michoac\u00e1n, en Morelia, tiene el precio m\u00e1s bajo, 919 pesos con 40 centavos.",
            "start": 1854.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Para la zona norte, el precio m\u00e1s alto, mil 85 pesos con 80 centavos, es de HEV Saltillo, en Saltillo, Coahuila, y Bodega Obrera tiene el m\u00e1s bajo tambi\u00e9n en Saltillo, Coahuila, ah\u00ed en ese mismo municipio hacemos la comparaci\u00f3n, 909 pesos con 30 centavos.",
            "start": 1879.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, en la zona sur sureste, la central de abastos de M\u00e9rida, el precio m\u00e1s alto, es decir, est\u00e1 bastante alto, mil 138 pesos con 60 centavos, a\u00fan as\u00ed por debajo de precios que llegamos a ver a finales del a\u00f1o pasado para esta misma zona y este mismo distribuidor.",
            "start": 1899.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y Soriana Hiper tiene el precio m\u00e1s bajo en Boca del R\u00edo Veracruz, a 909 pesos con 60 centavos.",
            "start": 1918.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Toca en esta ocasi\u00f3n referir el tema de remesas para que tengan un referente las h\u00e9roes y hero\u00ednas que desde Estados Unidos mandan mes con mes a mam\u00e1, a su esposa, esas remesas en promedio de 350 d\u00f3lares mensuales.",
            "start": 1927.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y la comunidad ha continuado esta tendencia a la alza gracias a esas h\u00e9roes y hero\u00ednas que desde Estados Unidos contin\u00faan enviando en promedio 350 d\u00f3lares.",
            "start": 1975.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver qu\u00e9 fue la remesadora ya en Estados Unidos porque all\u00e1 ustedes toman la decisi\u00f3n para que rindan m\u00e1s sus d\u00f3lares ac\u00e1 en M\u00e9xico.",
            "start": 1987.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y la mejor opci\u00f3n fue U-Link que nos dio por 350 d\u00f3lares, 6.289 pesos con 50 centavos porque no cobra comisi\u00f3n y tuvo un tipo cambiario de 17 pesos con 97 centavos.",
            "start": 1997.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " El segundo lugar que conviene cuando van a enviar m\u00e1s de mil d\u00f3lares, all\u00e1 nuestras paisanas y paisanos, aunque tiene una comisi\u00f3n muy alta, la m\u00e1s alta, 10 d\u00f3lares, tuvo un muy buen tipo cambiario de 18 pesos con 24 centavos por d\u00f3lar, pero solo conviene cuando mandemos m\u00e1s de mil d\u00f3lares si no U-Link es la mejor opci\u00f3n.",
            "start": 2015.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y la peor opci\u00f3n en cualquier circunstancia es sigue que est\u00e1 cobrando una comisi\u00f3n de nueve d\u00f3lares con 66 centavos de d\u00f3lar, un tipo cambiario de 17 pesos con 22 centavos para env\u00edo de efectivo y que vienen llegando ac\u00e1 a M\u00e9xico 5 mil 860 pesos con 65 centavos.",
            "start": 2037.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Para dep\u00f3sito en cuenta, U-Link es la mejor opci\u00f3n.",
            "start": 2060.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n porque no cobra comisi\u00f3n, 17.97 y el tipo cambiario y 6.289 pesos con 50 centavos, lo que se recibe por ac\u00e1 en M\u00e9xico.",
            "start": 2064.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y sigue la peor opci\u00f3n, sigue siendo la peor opci\u00f3n, sigue 5 mil 860 pesos con 65 centavos, una comisi\u00f3n tambi\u00e9n de nueve puntos 66 de d\u00f3lar y un tipo cambiario de 17 pesos con 22 centavos.",
            "start": 2075.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " La financiera del bienestar es la que m\u00e1s municipios cubren el pa\u00eds, 1.217 municipios, mientras que el que m\u00e1s surcursales tiene con el mejor horario es OXO, 19.146 surcursales en 1.040 municipios del pa\u00eds.",
            "start": 2092.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Recuerden que de este lado decidan por la cercan\u00eda para no gastar ni ir a recoger ese dinero y que determinan el tipo de cambio y la comisi\u00f3n all\u00e1, la paisana, el paisano, el h\u00e9roe, la hero\u00edna que env\u00eda estos 350 d\u00f3lares cada mes.",
            "start": 2116.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2134.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios.",
            "start": 2135.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " No quisiera dejar de traer a la memoria a quien fuera director del Instituto Nacional",
            "start": 2147.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " de Antropolog\u00eda e Historia, el doctor Enrique Florescano, que falleci\u00f3 el lunes, hace ocho d\u00edas.",
            "start": 2156.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Fue un gran historiador que abarc\u00f3 pr\u00e1cticamente todo el devenir de las culturas, las civilizaciones que ocuparon nuestro territorio y tambi\u00e9n se ocup\u00f3 de temas muy importantes de la cultura mexicana como la identidad,",
            "start": 2164.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " los mitos y el patrimonio cultural.",
            "start": 2185.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n recordamos, por supuesto, al primer actor, Ignacio L\u00f3pez Tarso, que nos dej\u00f3 en d\u00eda de antier.",
            "start": 2188.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Presidente, vamos a dar cuenta del inmenso trabajo arqueol\u00f3gico que est\u00e1 desarrollando de la mano de la obra prioritaria del Tren Maya.",
            "start": 2197.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Como ustedes pueden observar, los trabajos de prospecci\u00f3n ya se han concluido al 100 por ciento en todos los tramos, del 1 al 7,",
            "start": 2210.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " de manera que ya hemos recorrido considerando variantes m\u00e1s de mil 600 kil\u00f3metros lineales de derechos de v\u00eda.",
            "start": 2222.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esto, adem\u00e1s de las obras complementarias e inducidas del propio Tren, que nos ha permitido identificar elementos que constituyen la base de la m\u00e1s grande investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 2231.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que se haya desarrollado en el \u00e1rea maya de M\u00e9xico y Mesoam\u00e9rica.",
            "start": 2248.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a excavaciones arqueol\u00f3gicas ya s\u00f3lo tenemos tarea en los tramos 5, 6 y 7.",
            "start": 2255.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En el tramo 5 ya hemos otorgado liberaciones para visto bueno de obra en 81.97 por ciento del tramo y no tiene ning\u00fan problema de avance la obra en este tramo 5.",
            "start": 2264.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " En el tramo 6 hemos otorgado vistos buenos de obra a 60.71 por ciento del tramo, del trazo del tramo 6.",
            "start": 2282.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y en el tramo 7 al 57.36 por ciento del trazo.",
            "start": 2293.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tenemos desplegados en todo el territorio tanto para salvamento arqueol\u00f3gico como para el mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas a 520 arque\u00f3logos",
            "start": 2299.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y otros especialistas, top\u00f3grafos, droneros, ambientalistas, ge\u00f3matas, ge\u00f3logos, bi\u00f3logos, antrop\u00f3logos, antrop\u00f3logos f\u00edsicos.",
            "start": 2311.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Estamos concentrando el esfuerzo por instrucciones del se\u00f1or presidente para que antes de que concluya el mes de abril podamos terminar los trabajos de salvamento en los tramos 6 y 7,",
            "start": 2324.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " particularmente en este \u00faltimo que en el derecho de v\u00eda resguarda m\u00e1s de 11 mil vestigios identificados ya gracias a la prospecci\u00f3n.",
            "start": 2341.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y debido a ello se ha establecido un dispositivo por indicaciones del se\u00f1or presidente para que tengamos 500 elementos del personal militar que est\u00e1n haciendo tareas en apoyo al salvamento,",
            "start": 2354.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " independientemente de los elementos que est\u00e1n directamente en las obras y la ingenier\u00eda del proyecto.",
            "start": 2369.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tenemos adem\u00e1s el apoyo de 400 brigadistas que corresponden al refuerzo del trabajo arqueol\u00f3gico que nos est\u00e1 otorgando el gobierno de Campeche,",
            "start": 2377.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de Quintana Roo, la Semarnat, la Secretar\u00eda de Bienestar, la Sedatu y el Instituto Nacional de Avaluos y Administraci\u00f3n de Bienes Nacionales, INDAABIN.",
            "start": 2394.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ellos est\u00e1n apoyando para favorecer la tarea de salvamento arqueol\u00f3gico, insisto, para que antes de que concluya el mes de abril tengamos los vistos buenos de obra al 100 por ciento del trayecto del tren.",
            "start": 2410.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y solo en el tramo 7 tenemos 1240 brecheros que nos est\u00e1n ayudando para las tareas de despalme, limpieza y habilitaci\u00f3n de las \u00e1reas para el salvamento arqueol\u00f3gico.",
            "start": 2427.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " El material y la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica va creciendo.",
            "start": 2446.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hemos ya recuperado informaci\u00f3n de 46 mil 416 bienes inmuebles entre cimientos, albarradas, basamentos, caminos, templos, zonas habitacionales, palacios y un conjunto muy importante de elementos que denota la enorme densidad de poblaci\u00f3n que lleg\u00f3 a tener el \u00e1rea maya mexicana.",
            "start": 2451.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Hemos obtenido ya 832 mil fragmentos de cer\u00e1mica, tiestos de cer\u00e1mica que estamos analizando para poder reconocer intercambios, temporalidades, fechamientos y sistemas de asentamiento.",
            "start": 2476.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " 1795 bienes muebles, metates, cer\u00e1mica, figurillas, elementos de l\u00edptica, puntas de flecha, cuchillos, elementos de pedernal, una gran cantidad de bienes que despu\u00e9s de ser restaurados podr\u00e1n ser exhibidos en museos y salas de exposiciones.",
            "start": 2497.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo que 697 vasijas que est\u00e1n, muchas de ellas en proceso de restauraci\u00f3n, algunas ya restauradas.",
            "start": 2518.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " 490 enterramientos humanos y mil 261 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos, fundamentalmente cuevas, cenotes, grutas, terrasiados para la instalaci\u00f3n de milpa y otros elementos naturales que constituyen parte del patrimonio biocultural.",
            "start": 2528.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Y estamos trabajando intensamente en las 26 zonas arqueol\u00f3gicas que se seleccionaron para el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas, una de las cuales est\u00e1 en el sur de Quintana Roo, es Sivanche, unida a Quinichn\u00e1, de la cual vamos a presentar un video.",
            "start": 2558.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso.",
            "start": 2580.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El proyecto Tren Maya, Seba Ambalam, busca favorecer el desarrollo equilibrado, sustentable y justo del sureste de M\u00e9xico y la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, incluyendo regiones antes olvidadas para la inversi\u00f3n p\u00fablica,",
            "start": 2588.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " como el centro y sur de Quintana Roo.",
            "start": 2617.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por ello, el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa incluye acciones que ayudar\u00e1n a proyectar en lo social, cultural y tur\u00edstico varios sitios arqueol\u00f3gicos de primera importancia, entre ellos Sivanche, Quinichn\u00e1.",
            "start": 2620.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " A diferencia de otras antiguas ciudades mayas, las del sur de Quintana Roo se mantuvieron alejadas de la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y de la visita p\u00fablica hasta hace muy poco tiempo, dada la escasa densidad de su poblaci\u00f3n, lo agreste de su territorio y lo precario de su econom\u00eda.",
            "start": 2638.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Fue en los a\u00f1os 20 del siglo pasado que se dieron los primeros reportes de la existencia de Sivanche, que quiere decir escritura en madera, lugar que de inmediato cay\u00f3 en el olvido.",
            "start": 2661.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Fue hasta 1937 que por mandato del presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas se organiz\u00f3 una expedici\u00f3n cient\u00edfica mexicana para compendiar la historia del territorio de Quintana Roo, quedando plenamente reconocida como regi\u00f3n de valor cultural y herencia de los antiguos mayas.",
            "start": 2673.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " En 1987, el arque\u00f3logo Enrique Nalda inici\u00f3 las exploraciones sistem\u00e1ticas en el sitio, y en 1994 arrancaron los trabajos para favorecer su apertura al p\u00fablico visitante.",
            "start": 2693.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Esta urbe, construida sobre una superficie de unos 60 kil\u00f3metros cuadrados, remonta su origen al siglo III antes de nuestra era, alcanzando su mayor esplendor en el periodo que los arque\u00f3logos han denominado cl\u00e1sico, entre el siglo VI y el siglo IX de nuestra era.",
            "start": 2711.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " La ciudad est\u00e1 conformada por una serie de cuatro grandes conjuntos, interconectados por zagbes, o caminos blancos, que en su momento de auge fue gobernada por la dinast\u00eda Kanun.",
            "start": 2733.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En este sitio, la monumentalidad de la arquitectura resalta sobre el paisaje de la selva. Entre sus principales edificios destacan el templo de los cautivos, cuyas escaleras fueron construidas con bloques de piedra de un templo m\u00e1s antiguo, y donde se aprecian figuras labradas de hombres cautivos atados de pies y manos.",
            "start": 2746.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Las m\u00e1s antiguas en su tipo, encontradas en el \u00e1rea maya.",
            "start": 2773.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " O el templo del b\u00faho, con el hallazgo de una c\u00e1mara abovedada, con los restos de una mujer de alto rango que conten\u00eda una rica ofrenda, con la excepcional vasija que da nombre al edificio.",
            "start": 2780.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Tenemos tambi\u00e9n el templo de los cormoranes, que en su interior contiene el hallazgo de un mural con pintura en estuco, que hace referencia a la dinast\u00eda Kanul, justo en la antesala de un sistema de c\u00e1maras funerarias, una de las cuales incluye un ajuar mortuorio con ofrendas de jade\u00edta, y un vaso con la imagen de un cormor\u00e1n.",
            "start": 2793.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Ave pescadora fundamental en la mitolog\u00eda maya.",
            "start": 2819.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sibanch\u00e9 forma un solo conjunto urbano con la que se cre\u00eda una ciudad independiente, Kinishn\u00e1 o Casa del Sol, que en realidad forma parte de la misma ciudad antigua con una acr\u00f3polis espectacular, desarrollada en tres niveles, accesibles gracias a una escalinata que conduce a dos templos contiguos.",
            "start": 2825.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " El conjunto Sibanch\u00e9-Kinishn\u00e1 forma parte del PROMESA, tren maya que incluye diversas acciones como el equipamiento de la unidad de servicios, el mejoramiento de senderos al interior de la zona, los servicios digitales, un pozo profundo para los servicios hidr\u00e1ulicos, se\u00f1al \u00e9tica y senderismo, campamento de la ciudad,",
            "start": 2849.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " para entender mejor a los mayas del sur de Quintana Roo, que han peleado siempre por su lugar en la historia, en el presente y en el futuro de nuestro pa\u00eds plural, que aspira a la justicia, la libertad y la democracia.",
            "start": 2902.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Es todo. Vamos con un video.",
            "start": 2932.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " La Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del Parque Ecol\u00f3gico Lago de Texcoco.",
            "start": 2954.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En el vivero se concluy\u00f3 con la reforestaci\u00f3n de 14.5 hect\u00e1reas de suelos salinos y se mantienen los trabajos de repique.",
            "start": 2964.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, se da mantenimiento a las instalaciones del biofiltro. Finalizaron los trabajos de recolecci\u00f3n de semillas de especies de la zona.",
            "start": 2971.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En el Jard\u00edn Central se contin\u00faa con la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles para la reforestaci\u00f3n con un acumulado de 480 ejemplares.",
            "start": 2979.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Como parte del equipamiento, se contin\u00faa con el montaje de las estructuras met\u00e1licas en los kioscos de los estacionamientos, en los cuales se han colocado 75 columnas de acero.",
            "start": 2987.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se inici\u00f3 el recubrimiento de 450 metros cuadrados con pasto y contin\u00faa los trabajos de excavaci\u00f3n de cepas para el sembrado de \u00e1rboles.",
            "start": 2997.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En la instalaci\u00f3n de la red hidrosanitaria se tiene un acumulado de m\u00e1s de 14 kil\u00f3metros de tuber\u00eda.",
            "start": 3005.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, se tiene un avance de m\u00e1s de 20.000 metros cuadrados en la colocaci\u00f3n de piezas prefabricadas en las \u00e1reas peatonales.",
            "start": 3011.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En los cuerpos de agua iniciaron los trabajos de desmonte y desasolve del canal que permitir\u00e1 realizar la conexi\u00f3n entre la Laguna de Texcoco Norte y el Lago Nabor Carrillo.",
            "start": 3019.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se avanza en el armado de los muros perimetrales para uno de los tres humedales que se construir\u00e1n en el parque.",
            "start": 3029.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se contin\u00faa con el desmonte para las realidades al interior del parque, as\u00ed como la conformaci\u00f3n del terrap\u00e9in inicial en el \u00e1rea del estacionamiento y contin\u00faan los trabajos en las estructuras de los parabuses.",
            "start": 3035.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " A la fecha se han generado 5200 empleos en la construcci\u00f3n del parque.",
            "start": 3048.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vamos a felicitar a los beisbolistas que nos est\u00e1n representando en el Cl\u00e1sico Mundial de beisbol.",
            "start": 3058.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Ayer ganaron, lucieron bastante bien como caballos, as\u00ed se dice, en el beisbol, representaron",
            "start": 3082.0,
            "duration": 22.5
        },
        {
            "text": " con mucha dignidad a M\u00e9xico y le ganaron a Estados Unidos. Estamos hablando de los",
            "start": 3104.5,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " mejores beisbolistas de grandes ligas de Estados Unidos.",
            "start": 3115.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La primera entrada y la novena mexicana, el equipo nuestro, desde la primera entrada empez\u00f3",
            "start": 3121.5,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " a hacer carreras, destac\u00f3 much\u00edsimo el Primera Base, Menezes, \u00e9l es de Culiac\u00e1n, Sinaloa,",
            "start": 3133.5,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " en AAA, pertenece, creo, a Washington de grandes ligas.",
            "start": 3157.5,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Cuando sale Soto, que es un bateador de los m\u00e1s importantes ahora en grandes ligas,",
            "start": 3168.5,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y lo transfieren, se arreglan por m\u00e1s dinero en su contrato, pasa a San Diego, suben a",
            "start": 3182.5,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Menezes al equipo grande de Washington y desde que llega empieza a batear, arriba de 300,",
            "start": 3198.5,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " en la temporada regular. O sea, lo ten\u00edan injustamente relegado y es como el Soto, claro,",
            "start": 3211.1,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " no gana lo que le pagan a Soto, gana mucho menos, pero es un peloterazo, tremendo bateador.",
            "start": 3227.98,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " Ayer bate\u00f3 dos honrones desde la primera entrada y lo felicitamos mucho, fue el m\u00e1s valioso",
            "start": 3244.38,
            "duration": 15.599999999999909
        },
        {
            "text": " del juego ayer, produjo carreras, creo que tres o cuatro carreras de las 11 las produjo \u00e9l.",
            "start": 3259.98,
            "duration": 14.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y el otro que elusi\u00f3 mucho fue Aroz Arena, de origen cubano, nacionalizado mexicano,",
            "start": 3274.58,
            "duration": 12.240000000000236
        },
        {
            "text": " \u00e9l estuvo en M\u00e9xico, jug\u00f3 en Yucat\u00e1n y nos pidi\u00f3 que quer\u00eda nacionalizarse mexicano",
            "start": 3286.82,
            "duration": 20.199999999999818
        },
        {
            "text": " y nos dijo que si se nacionalizaba \u00e9l est\u00e1 en grandes ligas tambi\u00e9n. Iba a jugar con",
            "start": 3307.02,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " el equipo de M\u00e9xico y est\u00e1 cumpliendo, porque s\u00ed le dimos la nacionalidad el a\u00f1o pasado",
            "start": 3319.74,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " y est\u00e1 ah\u00ed y aplicad\u00edsimo, adem\u00e1s es muy buen bateador y produjo tambi\u00e9n ayer,",
            "start": 3329.62,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " bate un doblete.",
            "start": 3344.54,
            "duration": 3.7199999999998
        },
        {
            "text": " Se puede comentar todo esto porque me desvel\u00e9 viendo el juego, dali\u00f3 la pena. Bueno, dirigi\u00f3",
            "start": 3348.26,
            "duration": 14.2800000000002
        },
        {
            "text": " magistralmente Benjamin Hill, que es el manager, muy bien, sobre todo el manejo del picheo.",
            "start": 3362.5400000000004,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Abre\u00f3 Sandoval, que estuvo fenomenal, un pitcher",
            "start": 3370.98,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " de zurdo hab\u00eda el cuestionamiento de c\u00f3mo Sandoval iba a enfrentar a los mejores de",
            "start": 3390.06,
            "duration": 13.400000000000091
        },
        {
            "text": " Estados Unidos, pues les quit\u00f3 el bat, no le hicieron nada en las tres entradas que",
            "start": 3403.46,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " y luego muy acertadamente tambi\u00e9n, Benjamin Hill el manejo los relevos. Estuvo muy bien",
            "start": 3416.14,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n el pitcher Javier Azat, tambi\u00e9n relevista y todos los dem\u00e1s, estuvieron muy",
            "start": 3435.02,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " bien, porque no es cualquier cosa de tener, mojarle la p\u00f3lvora a esos ca\u00f1oneros de",
            "start": 3445.3,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " Mis respetos para ellos, pero fueron superiores los mexicanos, muchos mejor, batearon bien,",
            "start": 3458.74,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " no se achicopalaron.",
            "start": 3472.9399999999996,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El b\u00e9isbol es como la buena pol\u00edtica, cabeza, coraz\u00f3n y car\u00e1cter, las 13, y mucho car\u00e1cter,",
            "start": 3477.94,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " arrojo, pasi\u00f3n y serenidad.",
            "start": 3492.14,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ahora de que tengo el mejor bateador, el segundo mejor bateador de grandes ligas y",
            "start": 3499.62,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " no voy a saber qu\u00e9, tirarle los pitchers de ayer de M\u00e9xico con aplomo tirando todas",
            "start": 3511.06,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " las pichadas y no pudieron, no pudieron baterles.",
            "start": 3523.62,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, nos fue muy bien, el martes va a M\u00e9xico contra Inglaterra y el mi\u00e9rcoles",
            "start": 3529.42,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " contra Canad\u00e1, pero el juego de anoche era muy importante y lo ganamos.",
            "start": 3538.66,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " No tienes por ah\u00ed alg\u00fan fragmento para ver lo que sucedi\u00f3.",
            "start": 3546.22,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Se fue el corredor, el lanzamiento est\u00e1 conectando para atr\u00e1s, es tremendo, va atr\u00e1s, atr\u00e1s,",
            "start": 3560.06,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " atr\u00e1s, atr\u00e1s.",
            "start": 3565.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Este es Menecio.",
            "start": 3566.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y all\u00ed lo tienen, el soberbio tablazo de cuadrangular por el jard\u00edn de la izquierda.",
            "start": 3569.5,
            "duration": 10.360000000000127
        },
        {
            "text": " Meneces le dio signo y aqu\u00ed est\u00e1n las dos primeras anotaciones para el equipo de M\u00e9xico.",
            "start": 3579.86,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y el oriundo de Culiac\u00e1n, Joy Meneces conectando entonces este cuadrangular de dos carreras",
            "start": 3585.82,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " que pone en larga distancia, est\u00e1 conectando, rolling dif\u00edcil, el disparo tiene que ser",
            "start": 3590.78,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " eso parec\u00eda, pero fue eso.",
            "start": 3598.98,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " El esfuerzo que tiene que hacer Magnil y esto permite que llegue la tercera rayita para",
            "start": 3603.5,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " el conjunto mexicano desde la tercera Meneces en goma.",
            "start": 3607.1,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Es la primera parte del cuarto, y atenci\u00f3n con este batazo, pica y se va contra la barda,",
            "start": 3615.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " responde a Rosarena.",
            "start": 3621.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tomas desde la segunda anota la cuarta ca\u00f1a, en dos y uno, conecta, un tremendo batazo",
            "start": 3622.7799999999997,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en direcci\u00f3n al jard\u00edn de la izquierda, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s.",
            "start": 3630.7799999999997,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Cuatrocientos piezo.",
            "start": 3636.7799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y all\u00ed lo tienen, el segundo tablazo de cuadrangular para Joy Meneces.",
            "start": 3639.7799999999997,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La estrella de M\u00e9xico para poner a su equipo en ventaja, siete carreras por una, Meneces,",
            "start": 3651.78,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " a los Estados Unidos no les tiene ning\u00fan tipo.",
            "start": 3658.1000000000004,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Esta calidad.",
            "start": 3660.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, c\u00f3mo no.",
            "start": 3663.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Batazo, por la parte izquierda, pica y se va hasta lo profundo, va a ser una extra base,",
            "start": 3664.38,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " desde segunda, ya est\u00e1 la goma, llega la octava para el equipo mexicano en las piernas",
            "start": 3677.38,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " de Ozzy, de M\u00e9xico, Roddy Tell, cuenta negativa, el lanzamiento, rolling, que va a la banda",
            "start": 3682.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " izquierda, dos nuevas carreras van a venir aqu\u00ed para el conjunto mexicano.",
            "start": 3689.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A Rosarena en primera instancia y despu\u00e9s, el corredor emergente que se hab\u00eda robado",
            "start": 3694.58,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " la almohadilla, se\u00f1ores, llega a 10 M\u00e9xico.",
            "start": 3701.98,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " La fiesta, las tribunas repletas.",
            "start": 3705.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Batazo, lejita hacia el jard\u00edn izquierdo, cruza por tercera, se viene Teles con la n\u00famero",
            "start": 3711.38,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " 11 y ah\u00ed est\u00e1 la carrera n\u00famero 11.",
            "start": 3718.1800000000003,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Lo corpulento, el batedor designado cuarto bat.",
            "start": 3722.1800000000003,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero fajado.",
            "start": 3726.1800000000003,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Corre de segunda a home y se barra.",
            "start": 3729.1800000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Esa es la pasi\u00f3n.",
            "start": 3734.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Las almohadillas, se qued\u00f3 toquen en la tercera y doble, doble impulsor de dos para Tim Anderson,",
            "start": 3735.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " 11 carreras.",
            "start": 3743.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Goldmeat es el bateador de tour, hombre, en primera dosa prepara Reyes el env\u00edo, le hace",
            "start": 3746.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " swing, levanta la bola y all\u00e1 est\u00e1 Thomas capturando, out 27.",
            "start": 3751.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La victoria contundente por parte de los mexicanos.",
            "start": 3759.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Perdieron en el inicio y ganan por primera vez ante el gran rival de los Estados Unidos,",
            "start": 3764.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " definitivamente a los mexicanos.",
            "start": 3770.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues felicidades.",
            "start": 3773.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ahora s\u00ed vamos a preguntas y respuestas.",
            "start": 3776.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Qued\u00f3 pendiente Shaila.",
            "start": 3785.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3789.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 3790.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 3793.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Shaila Rosagel, corresponsal del Grupo Gili, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica de Mexicali",
            "start": 3795.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y Frontera de Tijuana.",
            "start": 3799.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, preguntarle en primer lugar sobre la megaplanta solar en Sonora.",
            "start": 3800.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle si se cuenta en la CFE con presupuesto asignado para el tendido de las l\u00edneas de",
            "start": 3805.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para llevar energ\u00eda a Baja California y Estados Unidos.",
            "start": 3812.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe cu\u00e1nto ser\u00e1 el monto para este tendido de l\u00edneas de transmisi\u00f3n y cu\u00e1ndo se destinar\u00e1?",
            "start": 3815.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n sobre la planta preguntarle si va a haber inversi\u00f3n privada, nacional o extranjera",
            "start": 3820.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en esta planta solar.",
            "start": 3827.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY cu\u00e1ndo quedar\u00eda ya funcionando en todas sus fases la planta para la producci\u00f3n de",
            "start": 3828.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " energ\u00eda para Estados Unidos y para el mercado nacional e internacional?",
            "start": 3835.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Bueno, ya inauguramos la primera etapa, pero falta en efecto ampliar el parque solar, m\u00e1s",
            "start": 3840.18,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " celdas, solares y falta el tendido de las l\u00edneas de distribuci\u00f3n para conectar el",
            "start": 3853.18,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Sonora y Baja California.",
            "start": 3868.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estamos en eso.",
            "start": 3871.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nosotros vamos a dejar ya una segunda etapa, el a\u00f1o pr\u00f3ximo, y las l\u00edneas de transmisi\u00f3n",
            "start": 3874.18,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " hacia Baja California.",
            "start": 3888.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1 en el proyecto ese plan.",
            "start": 3891.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Puede ser que venga el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y vengan los t\u00e9cnicos",
            "start": 3899.18,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Federal para informarles sobre la planta solar de Pe\u00f1asco y sobre todos",
            "start": 3910.18,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " los planes que se tienen en el caso de Sonora y todo lo que significa generar m\u00e1s electricidad",
            "start": 3921.94,
            "duration": 18.679999999999836
        },
        {
            "text": " mediante plantas e\u00f3licas, solares, desde luego la modernizaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 3940.62,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " que contin\u00faa todo lo que es producir energ\u00eda renovable.",
            "start": 3950.9,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " Vamos a contar con la visita de nuevo el d\u00eda 21 de marzo, si no hay cambios en su agenda.",
            "start": 3960.1800000000003,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " Nos va a acompa\u00f1ar el secretario Kerry, que es el representante del presidente Biden para",
            "start": 3975.74,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " el cambio clim\u00e1tico.",
            "start": 3989.66,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " \u00c9l va a estar el d\u00eda 21 de marzo. Lo invit\u00e9 a que me acompa\u00f1e a Galatao, porque ese d\u00eda",
            "start": 3992.26,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " conmemoramos, celebramos el nacimiento del presidente Ju\u00e1rez en su pueblo.",
            "start": 4011.38,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Siempre lo hago, siempre vamos all\u00e1. Entonces, vamos a estar el d\u00eda 21. \u00bfPor qu\u00e9 lo invito",
            "start": 4018.02,
            "duration": 9.320000000000164
        },
        {
            "text": " a \u00e9l? Porque el presidente Ju\u00e1rez mantuvo una muy buena relaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 4027.34,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " de Lincoln. Reconoc\u00eda mucho el presidente Ju\u00e1rez al presidente Lincoln, el que nunca",
            "start": 4035.58,
            "duration": 14.559999999999945
        },
        {
            "text": " haya reconocido a Maximiliano, nunca reconoci\u00f3 al imperio, nunca acept\u00f3 que se invadiera",
            "start": 4050.14,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico. Lincoln mantuvo una postura de mucho respeto hacia M\u00e9xico y de apoyo a la",
            "start": 4060.62,
            "duration": 10.440000000000055
        },
        {
            "text": " lucha del presidente Ju\u00e1rez.",
            "start": 4071.06,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a estar en Galatao y de regreso en Oaxaca vamos a hacer una reuni\u00f3n que tiene",
            "start": 4072.94,
            "duration": 7.6599999999998545
        },
        {
            "text": " con energ\u00edas renovables y ah\u00ed vamos a tratar plan sonora, plantas solares, e\u00f3licas, todo",
            "start": 4081.6,
            "duration": 14.079999999999927
        },
        {
            "text": " lo que estamos haciendo. Esto va a ser el d\u00eda 21 de marzo.",
            "start": 4095.68,
            "duration": 5.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfy si hay entonces un presupuesto ya asignado para esas l\u00edneas de transmisi\u00f3n?",
            "start": 4100.92,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Yo pienso que por lo que est\u00e1s preguntando y adem\u00e1s porque es muy importante, hace falta",
            "start": 4108.16,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " que vengan los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal y que expliquen aqu\u00ed todo el plan. Hacemos",
            "start": 4121.719999999999,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " ese compromiso.",
            "start": 4128.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4129.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya en una segunda pregunta, preguntarle, presidente, sobre esta declaraci\u00f3n que hizo Ovidio Guzm\u00e1n",
            "start": 4131.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el 7 de marzo ante un juez en donde neg\u00f3 ser Ovidio Guzm\u00e1n, preguntarle qu\u00e9 opina",
            "start": 4138.16,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " sobre esto y este proceso que se est\u00e1 llevando en torno a su extradici\u00f3n.",
            "start": 4143.44,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, los abogados utilizan estas t\u00e1cticas legales o legaloides para ganar tiempo, son",
            "start": 4147.28,
            "duration": 28.11999999999989
        },
        {
            "text": " t\u00e1cticas dilatorias, son leg\u00edtimas porque los abogados se dedican a eso, ese es su trabajo.",
            "start": 4175.5199999999995,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pero desde luego, si se trata de Ovidio, nuestros adversarios",
            "start": 4193.36,
            "duration": 22.199999999999818
        },
        {
            "text": " dicen que no es Ovidio, los conservadores y sus voceros que est\u00e1n desatados con mucho",
            "start": 4215.56,
            "duration": 15.140000000000327
        },
        {
            "text": " desparpajo declarando cosas, adem\u00e1s mostrando el cobre, haciendo el rid\u00edculo.",
            "start": 4230.7,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora dicen que no es Ovidio, que fue un invento nuestro, una maniobra para",
            "start": 4243.42,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " enga\u00f1ar. As\u00ed est\u00e1 en las redes.",
            "start": 4257.06,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ovidio escribi\u00f3 en su p\u00e1gina el presidente del PAN, presidente de un partido conservador",
            "start": 4273.46,
            "duration": 27.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la corrupci\u00f3n, pero tambi\u00e9n del intervencionismo. Miren lo que puso el presidente del PAN.",
            "start": 4301.660000000001,
            "duration": 19.639999999999418
        },
        {
            "text": " Si actu\u00e1ramos de manera estricta, como ellos dicen en forma hip\u00f3crita, de que la ley es",
            "start": 4321.3,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " la ley, pues eso es un acto antipatri\u00f3tico que no est\u00e1 permitido constitucionalmente,",
            "start": 4334.74,
            "duration": 18.11999999999989
        },
        {
            "text": " legalmente a un partido pol\u00edtico.",
            "start": 4352.86,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Miren lo que dice, lo voy a leer, luego me vas a poner la fotograf\u00eda, b\u00fascala, en donde",
            "start": 4355.78,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " fueron los conservadores a traer a Maximiliano, porque es lo mismo, no cambian. Por eso, cuando",
            "start": 4369.7,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " ten\u00eda yo que definir c\u00f3mo llamarles, ten\u00eda yo la opci\u00f3n de decirles arist\u00f3cratas, oligarcas,",
            "start": 4380.3,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " derechistas y opt\u00e9 por llamarles conservadores, porque adem\u00e1s de otras cosas son partidarios",
            "start": 4394.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " de que nada cambie.",
            "start": 4417.78,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Dice L\u00f3pez Obrador, debe reconocer su rotundo fracaso en materia de seguridad, corregir",
            "start": 4427.98,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " y retomar la necesaria colaboraci\u00f3n con la DEA. La DEA, porque no todo mundo sabe, es",
            "start": 4443.22,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " como la CIA, nada m\u00e1s que la DEA es una agencia del gobierno de Estados Unidos para",
            "start": 4460.34,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " el combate a las drogas, una agencia del gobierno de Estados Unidos, como la CIA tambi\u00e9n es",
            "start": 4478.66,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " una agencia con otros prop\u00f3sitos que tienen que ver con la inteligencia y otras tareas,",
            "start": 4487.74,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " de las organizaciones del gobierno de Estados Unidos.",
            "start": 4502.62,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Entonces, \u043e\u0447\u0435\u0440edores, es el gobierno de Estados Unidos retomar la necesaria colaboraci\u00f3n",
            "start": 4512.46,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " con la DEA para combatir a los carteles del narcotr\u00e1fico que generan muertes, violencia",
            "start": 4523.0599999999995,
            "duration": 7.080000000000837
        },
        {
            "text": " y tranquilidad a las familias mexicanas.",
            "start": 4530.14,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " O sea, el que puso esto, no s\u00e9 si hubo un comentario ah\u00ed, a ver si lo ponen completo,",
            "start": 4533.38,
            "duration": 22.579999999999927
        },
        {
            "text": " porque no necesito yo responder.",
            "start": 4555.96,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Bueno, para empezar, miren el comentario de este, Abraham Mendieta, no se aceptan narco",
            "start": 4557.56,
            "duration": 21.899999999999636
        },
        {
            "text": " consejos. Pero vaya desfachates.",
            "start": 4579.46,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " El se\u00f1or Garc\u00eda Luna, que fue de inteligencia, el de la DEA mexicana con Fox y luego secretario",
            "start": 4590.22,
            "duration": 24.340000000000146
        },
        {
            "text": " de Seguridad con Calder\u00f3n, ha sido juzgado en Estados Unidos y se le declara culpable",
            "start": 4614.56,
            "duration": 19.9399999999996
        },
        {
            "text": " y tiene que estar m\u00ednimo 20 a\u00f1os en la c\u00e1rcel hasta pena perpetua.",
            "start": 4634.5,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bueno, ese se\u00f1or posiblemente va a hablar, porque va a buscar que le reduzcan los a\u00f1os",
            "start": 4641.38,
            "duration": 18.140000000000327
        },
        {
            "text": " de c\u00e1rcel y va a decir lo que es obvio, es de sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico, de",
            "start": 4659.52,
            "duration": 18.340000000000146
        },
        {
            "text": " que \u00e9l informaba a sus jefes, a Fox, a Calder\u00f3n y que tambi\u00e9n ten\u00eda vinculaci\u00f3n con la",
            "start": 4677.86,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " DEA y trabajaban de manera coordinada, porque con la DEA y con otras agencias de Estados",
            "start": 4692.66,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Unidos echaron a andar, por ejemplo, y eso est\u00e1 demostrado, el operativo r\u00e1pido y furioso.",
            "start": 4706.94,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " Los gobiernos de Estados Unidos y de M\u00e9xico en ese entonces permitieron la entrada de",
            "start": 4719.86,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " armas al pa\u00eds, armas que supuestamente tra\u00edan sensores y que iban a ser detectadas cuando",
            "start": 4728.4,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " llegaran a manos de los narcotraficantes.",
            "start": 4744.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense ese plan, esa ocurrencia en un gobierno que estaba completamente infiltrado,",
            "start": 4750.76,
            "duration": 22.55999999999949
        },
        {
            "text": " que Garc\u00eda Luna proteg\u00eda de acuerdo al juicio a un cartel. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3?",
            "start": 4773.32,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " Pues las armas llegaron en efecto a manos de delincuentes y las usaron sin problema",
            "start": 4787.88,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " para asesinar a mexicanos y a estadounidenses. Eso era lo que significaba la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4797.84,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " con la DEA.",
            "start": 4814.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero ya que estamos en esto hace muy poco, no m\u00e1s que todo se oculta, porque tenemos",
            "start": 4815.84,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " medios de informaci\u00f3n, ya lo hemos dicho en otras ocasiones, que callan como momias",
            "start": 4828.12,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " de informar con veracidad y gritan como pregoneros cuando se trata de atacarnos, porque buscamos",
            "start": 4839.56,
            "duration": 13.819999999999709
        },
        {
            "text": " que esto ya no se repita y que haya justicia y que no haya corrupci\u00f3n y que no hay impunidad.",
            "start": 4853.38,
            "duration": 9.980000000000473
        },
        {
            "text": " Hace muy poco, estoy seguro que los que nos est\u00e1n viendo no lo saben, la mayor\u00eda, de",
            "start": 4863.36,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " que al que estaba de jefe de la DEA en M\u00e9xico, que tard\u00f3 como un a\u00f1o o dos a\u00f1os de jefe",
            "start": 4872.96,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " de la DEA, lo destituyeron, nada m\u00e1s porque le encontraron de que conviv\u00eda con narcotraficantes.",
            "start": 4881.44,
            "duration": 22.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y este se\u00f1or me recomienda que nos alineemos a la DEA.",
            "start": 4904.4400000000005,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ah, no, pero agrega en una declaraci\u00f3n de que si yo no me alineo, me va a pasar lo de",
            "start": 4916.84,
            "duration": 13.279999999999745
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna.",
            "start": 4930.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Yo no soy Calder\u00f3n.",
            "start": 4935.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama el se\u00f1or?",
            "start": 4936.12,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " El Elito Cort\u00e9s.",
            "start": 4944.96,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " M\u00e1s respeto, por favor.",
            "start": 4949.84,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Entonces, esto.",
            "start": 4951.12,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1, mire.",
            "start": 4962.68,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 muy bueno el cart\u00f3n.",
            "start": 4970.12,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " Claro que tenemos cooperaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos, pero con respeto a nuestra",
            "start": 4976.68,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " soberan\u00eda y a partir de la pol\u00edtica que hemos definido en M\u00e9xico para enfrentar el flagelo",
            "start": 4983.84,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " de la violencia.",
            "start": 4997.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY en qu\u00e9 consiste esa pol\u00edtica?",
            "start": 4998.58,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Primero en atender las causas, primero, porque no basta con el uso de la fuerza, con las",
            "start": 5003.34,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " m\u00e1s severas.",
            "start": 5020.5,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " No se puede enfrentar la violencia con la violencia, no se puede enfrentar el mal con",
            "start": 5024.9,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " el mal.",
            "start": 5029.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos apoyando a la gente, de manera especial a los j\u00f3venes, que tengan oportunidad de",
            "start": 5031.5,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " trabajo, que tengan oportunidad de estudio.",
            "start": 5041.26,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Me da much\u00edsimo gusto que se redujo considerablemente en los \u00faltimos a\u00f1os el abandono de la escuela,",
            "start": 5045.1,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " la deserci\u00f3n escolar en el nivel medio superior, en el nivel de preparatoria.",
            "start": 5059.660000000001,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " Los j\u00f3venes ya no abandonan la escuela, porque todos los estudiantes de nivel medio superior",
            "start": 5065.58,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " tienen su beca, cuatro millones 500 mil, y estamos entregando en total 11 millones de",
            "start": 5075.66,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " becas para estudiantes de familias pobres.",
            "start": 5087.5,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y ya son dos millones 500 mil j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices, el que",
            "start": 5092.46,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " no estudia, el que no encuentra trabajo se le contrata y se le forma y se le paga un",
            "start": 5099.3,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " salario m\u00ednimo.",
            "start": 5105.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues eso es ir a las causas, atender las necesidades de la gente.",
            "start": 5106.7,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y lo otro, que valoremos la importancia de mantener la unidad familiar, nuestras tradiciones,",
            "start": 5116.099999999999,
            "duration": 19.44000000000051
        },
        {
            "text": " nuestras costumbres, nuestras culturas, porque eso es lo que nos salva ante las calamidades",
            "start": 5135.54,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " de todo tipo, nuestra fortaleza cultural, las profundas ra\u00edces de nuestro M\u00e9xico,",
            "start": 5147.94,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " lo que viene del M\u00e9xico profundo, lo que siempre he dicho, he sostenido.",
            "start": 5166.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social que tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 5174.66,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " y tenemos que cuidar que no se desintegre y atender a los j\u00f3venes y mantenerlos juntos.",
            "start": 5183.74,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " Yo respeto mucho las costumbres en otros pa\u00edses, en el caso de Estados Unidos son otras las",
            "start": 5195.18,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " formas de relacionarse familiarmente.",
            "start": 5209.820000000001,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " All\u00e1 los j\u00f3venes desde que empieza la adolescencia ya se van de la casa, ac\u00e1 no.",
            "start": 5214.78,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y yo creo que eso nos ha ayudado mucho a mantener la unidad familiar.",
            "start": 5229.98,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " En Estados Unidos, que tienen un problema serio por el consumo del fentanilo, creo",
            "start": 5239.3,
            "duration": 6.599999999999454
        },
        {
            "text": " que no s\u00f3lo es evitar que llegue el fentanilo, sino atender las causas.",
            "start": 5245.9,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 los j\u00f3venes optan por las drogas?",
            "start": 5258.7,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Porque no es por desatenci\u00f3n, por soledad, por falta de comprensi\u00f3n, por falta de opciones",
            "start": 5263.02,
            "duration": 28.800000000000182
        },
        {
            "text": " y alternativas para ser felices sin las drogas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed?",
            "start": 5291.82,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ahora que vino una comisi\u00f3n del gobierno de Estados Unidos, yo les comentaba, \u00bfpor",
            "start": 5299.86,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 no se otorga una beca a las familias en Estados Unidos que tienen hijos?",
            "start": 5308.18,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " Para que en vez de que se vayan los hijos a los 18 a\u00f1os, desde luego de manera voluntaria,",
            "start": 5323.34,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " si quieren quedarse con sus familias y hay acuerdo que el gobierno le apoye a esa familia",
            "start": 5336.66,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " para que el joven salga de la casa a los 21 a\u00f1os, que est\u00e9n m\u00e1s en familia.",
            "start": 5352.3,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y lo otro que estamos recomendando es que haya informaci\u00f3n, que no la hay en Estados",
            "start": 5367.22,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " en los medios, que son muy buenos para el amarillismo, pero que no contribuyen a orientar,",
            "start": 5378.02,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " a concientizar a j\u00f3venes, a las familias, por ejemplo, del da\u00f1o del fentanilo.",
            "start": 5388.34,
            "duration": 7.599999999999454
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 en las televisiones de Estados Unidos aparece de que el consumo del fentanilo causa",
            "start": 5395.94,
            "duration": 9.080000000000837
        },
        {
            "text": " la muerte en seis meses? No, aparece como noticia, pero no. Hay una campa\u00f1a de orientaci\u00f3n",
            "start": 5405.1,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " ni en la radio ni en los peri\u00f3dicos. Se dice que contienen las drogas qu\u00edmicas, \u00bfse habla",
            "start": 5415.700000000001,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " de eso? No, lo que hay son series para hacer apolog\u00eda de los grupos dedicados a la delincuencia.",
            "start": 5428.14,
            "duration": 21.720000000000255
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto es lo que nosotros estamos llevando a cabo y nos est\u00e1 dando resultados,",
            "start": 5449.86,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " muy contrario de lo que piensa el se\u00f1or dirigente del PAN.",
            "start": 5467.219999999999,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Nos ha costado porque\u2026 A ver, si no pones de favor la informaci\u00f3n sobre homicidios,",
            "start": 5475.02,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " nos ha costado mucho porque no se atend\u00edan las causas, llevaban a\u00f1os sin atender las",
            "start": 5486.34,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " causas.",
            "start": 5496.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, hab\u00eda un arcoestado, pues ya, \u00bfpara qu\u00e9? Habl\u00e1bamos de otras cosas.",
            "start": 5497.740000000001,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y si acaso hac\u00edan algo, siempre era pensando en atender efectos en medidas coercitivas,",
            "start": 5507.780000000001,
            "duration": 16.799999999999272
        },
        {
            "text": " como si eso resolviera el problema.",
            "start": 5524.58,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, yo sostuve cuando tuvimos la reuni\u00f3n sobre el fentanilo y otros temas hace poco,",
            "start": 5527.42,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " con una comisi\u00f3n que vino de parte del presidente Valle, de que, bueno, a ver, no llega el",
            "start": 5538.82,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " fentanilo, te bloquea por completo la frontera, que conste de que el fentanilo no se produce",
            "start": 5545.02,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico, viene de Asia, entra una parte por los puertos del Pac\u00edfico.",
            "start": 5561.9800000000005,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1bamos ah\u00ed evitando su entrada ilegal, porque se utiliza tambi\u00e9n como medicamento",
            "start": 5574.3,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " para quitar el dolor, pero desde luego entra con prop\u00f3sitos de narcotr\u00e1fico.",
            "start": 5590.26,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Bueno, tambi\u00e9n entra por otros lados a Estados Unidos, no s\u00f3lo por M\u00e9xico. Bueno, pero",
            "start": 5601.42,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " aceptando o pensando que se va a evitar la entrada, que no pueden, como lo han hecho",
            "start": 5615.54,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " ya en Estados Unidos, producir otra pastilla con los mismos efectos da\u00f1inos.",
            "start": 5626.34,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 no habl\u00e1bamos? Que hay una serie en donde un laboratorio estaba en quiebra e inventaron",
            "start": 5642.02,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " una pastilla para quitar el dolor, que en efecto quitaba el dolor, pero era adictiva,",
            "start": 5655.900000000001,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " creo que todav\u00eda hasta la usan.",
            "start": 5669.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s, con aprobaci\u00f3n de la Agencia de Salud de Estados Unidos y este laboratorio",
            "start": 5672.02,
            "duration": 20.4399999999996
        },
        {
            "text": " que estaba quebrado obtiene miles de millones de d\u00f3lares, nada m\u00e1s que causa la muerte",
            "start": 5692.46,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " a miles de ciudadanos estadounidenses.",
            "start": 5701.06,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 un juicio, pero est\u00e1n multando al laboratorio con 35 mil millones de d\u00f3lares,",
            "start": 5705.34,
            "duration": 7.519999999999527
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s que se calcula que gan\u00f3 con la distribuci\u00f3n de esta droga alrededor de 300,",
            "start": 5712.86,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " 500 mil millones de d\u00f3lares legal permitido.",
            "start": 5724.98,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Te lleg\u00f3 al extremo de que asaltaban las farmacias s\u00f3lo para robarse esta pastilla",
            "start": 5731.18,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " por el grado de adicci\u00f3n que produce, los niveles tan elevados de adicci\u00f3n.",
            "start": 5746.86,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " Bueno, todo esto es lo que nos recomienda el dirigente del PAN, aunque se enojen, aunque",
            "start": 5761.34,
            "duration": 23.899999999999636
        },
        {
            "text": " los medios de informaci\u00f3n, L\u00f3pez Doriga, Ciro, G\u00f3mez Leyva, Lore de Mola, etc\u00e9tera,",
            "start": 5785.24,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "start": 5793.88,
            "duration": 1.839999999999236
        },
        {
            "text": " Ah, la revista Siempre, \u00bfpor qu\u00e9 no pones\u2026? \u00bfQu\u00e9 dir\u00eda Pepe Pag\u00e9s de la portada del",
            "start": 5795.719999999999,
            "duration": 9.400000000000546
        },
        {
            "text": " Siempre?",
            "start": 5805.12,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " La \u00faltima. No, es donde sale que un legislador de Estados Unidos me reclama lo mismo, porque",
            "start": 5809.6,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " me parece que act\u00faan de com\u00fan acuerdo los conservadores de M\u00e9xico con los legisladores",
            "start": 5825.56,
            "duration": 14.520000000000437
        },
        {
            "text": " del Partido Republicano y con los que siempre han querido someter a M\u00e9xico, porque eso",
            "start": 5840.080000000001,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " es un asunto de soberan\u00eda. Cuando estaba Calder\u00f3n, entraban a M\u00e9xico los de la DEA",
            "start": 5854.52,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " y de todas las agencias sin pedir permiso, se met\u00edan hasta la cocina.",
            "start": 5863.200000000001,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " No es m\u00e1s, ellos manejaban la Secretar\u00eda de Marina, \u00bfy cu\u00e1l fue el resultado? M\u00e1s",
            "start": 5868.48,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " asesinatos, m\u00e1s asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades de M\u00e9xico, de Estados Unidos",
            "start": 5887.12,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " y el crimen organizado. No vamos a seguir con esta pol\u00edtica.",
            "start": 5898.08,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y si contin\u00faan presionando, pues vamos nosotros a estar inform\u00e1ndole al pueblo, porque llegaron",
            "start": 5905.0,
            "duration": 17.55999999999949
        },
        {
            "text": " al extremo unos legisladores del Partido Republicano de plantear que si no nos aline\u00e1bamos",
            "start": 5922.56,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " igual que el PAN, iba a intervenir el Ej\u00e9rcito estadounidense en nuestro territorio, nos",
            "start": 5934.88,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " invadir. Eso es una falta de respeto, esa amenaza no la aceptamos.",
            "start": 5946.400000000001,
            "duration": 13.4399999999996
        },
        {
            "text": " Por eso hoy va a estar en Washington el secretario de Relaciones Exteriores de M\u00e9xico reunido",
            "start": 5959.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con todos los c\u00f3nsules nuestros en Estados Unidos para informarle a los mexicanos que",
            "start": 5968.84,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " viven que trabajan en Estados Unidos y a todos los latinoamericanos y tambi\u00e9n a los estadounidenses",
            "start": 5976.26,
            "duration": 9.539999999999964
        },
        {
            "text": " de la manera alevosa, prepotente en que act\u00faan estos legisladores.",
            "start": 5985.8,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y informar tambi\u00e9n de lo que estamos haciendo, de que es falso que no estemos nosotros atendiendo",
            "start": 5994.28,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " el problema.",
            "start": 6009.759999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Al contrario, si no actu\u00e1ramos como lo est\u00e1bamos haciendo, M\u00e9xico ser\u00eda un infierno, porque",
            "start": 6010.76,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " estar\u00eda en manos de la delincuencia de cuello blanco y de la delincuencia organizada.",
            "start": 6025.68,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Habr\u00eda, como lo hubo en el tiempo de Calder\u00f3n, un narcoestado y eso ya no existe en nuestro",
            "start": 6032.04,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " pa\u00eds, aqu\u00ed hay una aut\u00e9ntica democracia. El gobierno es del pueblo, no de las \u00e9lites,",
            "start": 6044.48,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " no de las mafias econ\u00f3micas o pol\u00edticas. Esa es la diferencia ahora.",
            "start": 6055.92,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 siempre, miren, este es un senador, creo, \u00bfno? Pero miren la portada.",
            "start": 6062.8,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, \u00bfa qui\u00e9n representa?, \u00bfal pueblo o a los carteles?",
            "start": 6073.96,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " La se\u00f1ora de siempre es la que habl\u00f3 aqu\u00ed cuando vinieron a manifestarse con el sonzonete",
            "start": 6085.04,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " de que al INE no se le toca, ya nada m\u00e1s falta que digan. A Garc\u00eda Luna no se le toca,",
            "start": 6096.16,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " a Calder\u00f3n no se le toca, a la DEA no se le toca, a la prensa vendida, alquilada no",
            "start": 6106.48,
            "duration": 15.320000000000618
        },
        {
            "text": " se le toca.",
            "start": 6121.8,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " As\u00ed est\u00e1.",
            "start": 6129.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda hay una caricatura hist\u00f3rica buen\u00edsima, pero esos son otros asuntos de siempre, de",
            "start": 6130.28,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " cuando D\u00edaz Ordaz abri\u00f3 la campa\u00f1a en contra de mi paisano, Carlos Madrazo el Grande, al",
            "start": 6140.48,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " que se dice que lo asesinaron con un bombazo a un avi\u00f3n, murieron mucha gente, inocente.",
            "start": 6153.799999999999,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y el Pel\u00f3n Osuna, trenista, pero ese es otro tema que un d\u00eda vamos a tratar aqu\u00ed.",
            "start": 6169.56,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Bueno, pues, o sea, \u00bfay la ya?",
            "start": 6176.64,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Bueno, mira, tenemos un invitado, \u00bfc\u00f3mo es que decimos nosotros aqu\u00ed?, oh, no, no,",
            "start": 6182.72,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " con todo respeto. Tenemos a Octavio Vald\u00e9s de Univisi\u00f3n, Los \u00c1ngeles. Le damos oportunidad.",
            "start": 6195.2,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Octavio Vald\u00e9s de Univisi\u00f3n, 34, Los \u00c1ngeles.",
            "start": 6202.919999999999,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Para hablar en gran parte de lo que usted est\u00e1 mencionando, esta relaci\u00f3n, esta prensa,",
            "start": 6210.36,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " estos mensajes que se est\u00e1n enviando desde el otro lado de la frontera, poniendo sobreadvertencia",
            "start": 6217.32,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " a los connacionales, a los compatriotas, estas alertas de viaje que todos los d\u00edas tenemos",
            "start": 6223.88,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " que estar informando en el sur de California y desde California hasta Florida. Solamente dos",
            "start": 6229.24,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " estados mexicanos en este momento para el Departamento de Estado norteamericano ser\u00edan",
            "start": 6235.8,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " seguros para viajar de parte de nuestros connacionales a M\u00e9xico. Estamos hablando de Yucat\u00e1n y estamos",
            "start": 6240.92,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " hablando de tambi\u00e9n Campeche. El resto, por lo menos cinco, se pide no viajar de ninguna manera.",
            "start": 6246.12,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Mencionaba el procurador, como usted lo hace desde hace muchos a\u00f1os, los h\u00e9roes, las hero\u00ednas,",
            "start": 6253.04,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " que pase lo que pase, pues no se olvidan de M\u00e9xico y siguen viendo por sus familias de este lado.",
            "start": 6258.36,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Vienen d\u00edas importantes, vienen vacaciones. Y ante este nivel de alerta tambi\u00e9n de lo que ha pasado",
            "start": 6264.16,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " en los \u00faltimos d\u00edas en Tamaulipas y algunos otros acontecimientos muy lamentables, hay preocupaci\u00f3n",
            "start": 6270.599999999999,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " y hay miedo, sincero, de muchas personas, muchas familias, muchos ciudadanos mexicanos que se ponen",
            "start": 6276.68,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " en este entredicho de viajar o no a M\u00e9xico de la forma regular que se debe de hacer y que nos",
            "start": 6283.92,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " gustar\u00eda hacerlos a todos. Para usted, se\u00f1or presidente, la pregunta es \u00bfes seguro viajar",
            "start": 6290.64,
            "duration": 7.220000000000255
        },
        {
            "text": " en este momento a M\u00e9xico con todo lo que se est\u00e1 viendo, con todas estas alertas y con parte de estos",
            "start": 6297.860000000001,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " hechos muy lamentables que se han visto? M\u00e1s all\u00e1 del discurso que usted da todos los d\u00edas y lo que se",
            "start": 6304.4,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " ve en las notas y en las noticias en M\u00e9xico, del otro lado del r\u00edo, del otro lado de la frontera,",
            "start": 6309.879999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " estamos inmersos en otra bor\u00e1hine de noticias. Me gustar\u00eda hacerle esa pregunta. \u00bfEs seguro usted",
            "start": 6315.08,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " garantizar\u00eda que los mexicanos del otro lado pueden venir a nuestro pa\u00eds y visitarlo de manera segura?",
            "start": 6322.24,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Es m\u00e1s seguro M\u00e9xico que Estados Unidos, y no hay ning\u00fan problema para viajar por M\u00e9xico con seguridad,",
            "start": 6328.4,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " pero eso adem\u00e1s lo saben los ciudadanos estadounidenses y lo saben desde luego nuestros",
            "start": 6342.5599999999995,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n all\u00e1, ellos est\u00e1n bien informados.",
            "start": 6352.879999999999,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Tratamos de hacerlo.",
            "start": 6357.44,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Tan es as\u00ed de que usted dice las alertas del gobierno hablan de que solo se puede",
            "start": 6364.0,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " viajar a Campeche y a Yucat\u00e1n. Si fuese as\u00ed, no estar\u00edan llegando tanto estadounidenses a vivir,",
            "start": 6377.24,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " a la Ciudad de M\u00e9xico y a todo el pa\u00eds. En estos \u00faltimos a\u00f1os es cuando m\u00e1s estadounidenses",
            "start": 6386.44,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " han llegado a vivir a M\u00e9xico. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo?",
            "start": 6396.599999999999,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Es este doble discurso.",
            "start": 6404.8,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Es un doble discurso.",
            "start": 6407.56,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Es un doble discurso.",
            "start": 6408.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe aquel lado se dice no vengas?",
            "start": 6409.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "",
            "start": 6411.88,
            "duration": 0.0
        },
        {
            "text": " Y las familias aqu\u00ed tambi\u00e9n, bueno dicen, la cosa no est\u00e1 tan f\u00e1cil, s\u00ed hay situaciones complejas,",
            "start": 6411.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ustedes decidan. Y el que est\u00e1 en el entredicho de viajar o no necesita saber una respuesta.",
            "start": 6417.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No, esta es una campa\u00f1a en contra de M\u00e9xico de los pol\u00edticos conservadores de Estados Unidos",
            "start": 6424.28,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " que no quieren que se siga transformando el pa\u00eds para bien de los mexicanos.",
            "start": 6438.76,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y esos pol\u00edticos conservadores dominan, ese es un problema que ustedes tienen, a los medios de informaci\u00f3n.",
            "start": 6449.96,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " La mayor parte de los medios de informaci\u00f3n de Estados Unidos est\u00e1n al servicio de los grupos",
            "start": 6465.32,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " de intereses creados en ese pa\u00eds, est\u00e1n bajo el dominio de grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos,",
            "start": 6473.16,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " las televisoras. \u00bfCu\u00e1l es la de usted?",
            "start": 6486.12,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Univisi\u00f3n.",
            "start": 6489.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Univisi\u00f3n tambi\u00e9n.",
            "start": 6490.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no s\u00f3lo a esta televisora, all\u00e1 hay unas cadenas de televisi\u00f3n a favor de los dem\u00f3cratas.",
            "start": 6491.32,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " Creo que en esas es donde est\u00e1n ustedes. Y otra cadena, \u00bfc\u00f3mo se llama?",
            "start": 6503.08,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Fox.",
            "start": 6513.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Fox, a favor de los republicanos. Entonces, est\u00e1 uno viendo la televisi\u00f3n en Estados",
            "start": 6514.5599999999995,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Unidos y si es la de usted, los republicanos son mal\u00edsimos.",
            "start": 6522.44,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " La verdad es que tratamos de m\u00e1s.",
            "start": 6527.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No, no, no.",
            "start": 6530.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Le voy a explicar por qu\u00e9.",
            "start": 6532.360000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esp\u00e9renme, esp\u00e9renme. Es que aqu\u00ed es comunicaci\u00f3n, es mensaje de ida y vuelta, eso es la comunicaci\u00f3n.",
            "start": 6533.360000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ve uno como se llama Fox y est\u00e1 muy mal todo lo que hace el presidente Biden,",
            "start": 6541.360000000001,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " la Casa Blanca.",
            "start": 6553.72,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Pero se va a la prensa escrita y aquellos peri\u00f3dicos famos\u00edsimos que todav\u00eda se siguen",
            "start": 6555.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " llamando de mucha influencia, el Washington Post, el New York Times, el Wall Street Journal,",
            "start": 6564.8,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " no representan al pueblo estadounidense, representan a grupos de intereses creados,",
            "start": 6576.28,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " pol\u00edticos y econ\u00f3micos, a las \u00e9lites del gobierno y a las \u00e9lites del poder econ\u00f3mico",
            "start": 6589.0,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " en Estados Unidos.",
            "start": 6596.44,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " No representan a los ciudadanos.",
            "start": 6599.12,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Afortunadamente en Estados Unidos como en M\u00e9xico, la gente, los ciudadanos ya tienen",
            "start": 6601.92,
            "duration": 10.719999999999345
        },
        {
            "text": " otras formas, otros mecanismos para obtener informaci\u00f3n de lo que realmente est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6612.639999999999,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y ya no les creen a ustedes o no les creen todo como era antes. Ese es un fen\u00f3meno,",
            "start": 6621.64,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " un cambio muy importante que se est\u00e1 dando a nivel mundial.",
            "start": 6632.4800000000005,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en M\u00e9xico en eso hemos avanzado much\u00edsimo, M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos analfabetismo",
            "start": 6638.160000000001,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico. No es que tengan miedo, no es que haya la realidad esta de violencia que",
            "start": 6646.96,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " usted menciona, no, es manipulaci\u00f3n, pura y vil manipulaci\u00f3n.",
            "start": 6662.8,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Lo que sucede es que afortunadamente los ciudadanos, la gente se va, no mencion\u00f3 Quintana Roo,",
            "start": 6673.88,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " porque supuestamente tambi\u00e9n es inseguro.",
            "start": 6687.6,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en la lista.",
            "start": 6689.400000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vaya a Canc\u00fan, \u00bfsaben cu\u00e1ntos vuelos llegan diarios o aterrizan y despegan?",
            "start": 6691.92,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " M\u00e1s de 700 vuelos.",
            "start": 6705.24,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " llegando turistas a Canc\u00fan como nunca hab\u00edan llegado.",
            "start": 6710.92,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, nada m\u00e1s que es un asunto, yo le dir\u00eda, de tipo pol\u00edtico y ni siquiera pol\u00edtico,",
            "start": 6717.639999999999,
            "duration": 15.200000000000728
        },
        {
            "text": " que tenemos que seguir enfrentando, porque ustedes, la mayor\u00eda de los medios lo que",
            "start": 6733.52,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " quieren es crear una percepci\u00f3n de inseguridad para decir no funciona el gobierno populista,",
            "start": 6740.92,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " comunista, caudillista, messi\u00e1nico de L\u00f3pez Obrador. No.",
            "start": 6755.200000000001,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " Al contrario, la idea, la intenci\u00f3n de venir con usted directamente es esto, usted mencionaba",
            "start": 6766.160000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " hace unos d\u00edas que el periodismo tiene que servir a la gente, al pueblo, y es precisamente",
            "start": 6772.64,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " la intenci\u00f3n de estar aqu\u00ed con usted sin manipulaci\u00f3n, preguntarle de viva voz a usted,",
            "start": 6777.240000000001,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " su percepci\u00f3n al respecto.",
            "start": 6782.72,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Es eso.",
            "start": 6785.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y le agradezco la respuesta. Si usted nos dice es seguro, es mucho m\u00e1s seguro, porque",
            "start": 6786.0,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " eso vamos a comunicar, eso t\u00e9ngalo en cuenta, no hay manipulaci\u00f3n.",
            "start": 6790.92,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Es mucho m\u00e1s seguro que en Estados Unidos.",
            "start": 6793.48,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que ustedes, por ejemplo, los medios de informaci\u00f3n, no hablan de los carteles",
            "start": 6796.5199999999995,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos, no hablan de eso. Es como si llegara la droga en submarinos, ahora que",
            "start": 6803.16,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " est\u00e1n de moda los globos, baja toneladas de droga a Estados Unidos con marcianos.",
            "start": 6820.56,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " Y all\u00e1, como est\u00e1 todo tan avanzado, se pide por internet y se surte, y es una red",
            "start": 6836.4,
            "duration": 27.23999999999978
        },
        {
            "text": " invisible, all\u00e1 no hay narcotraficante.",
            "start": 6863.64,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo le llega al joven la droga? \u00bfQui\u00e9n la vende? \u00bfO es nada m\u00e1s ac\u00e1?",
            "start": 6868.92,
            "duration": 12.240000000000691
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 6881.160000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y de eso no hablan.",
            "start": 6882.68,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Estoy informando hoy que hace como dos meses detuvieron, pero creo que nada m\u00e1s lo destituyeron",
            "start": 6884.88,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " del cargo al que era el jefe de la DEA en M\u00e9xico y no se volvi\u00f3 a hablar nada de \u00e9l,",
            "start": 6897.8,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " no se sabe nada, la DEA no inform\u00f3, pero tampoco lo hicieron all\u00e1.",
            "start": 6906.28,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Es como el castillo de la pureza.",
            "start": 6916.04,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Hace falta que los medios, y esto es algo que hacemos con todo respeto desde luego,",
            "start": 6928.8,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " recojan m\u00e1s los sentimientos de la gente, que no est\u00e9n nada m\u00e1s haciendo periodismo",
            "start": 6941.68,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " para las \u00e9lites.",
            "start": 6952.6,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Al contrario, tratamos de llevarlo hasta abajo.",
            "start": 6954.8,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Muy bueno.",
            "start": 6958.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hasta abajo.",
            "start": 6959.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si van ustedes a Oaxaca, si van ustedes a Chiapas, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico vaya",
            "start": 6960.08,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " hoy a comer a un restaurante de La Roma o de La Condesa de Polanco y va a ver cu\u00e1ntos",
            "start": 6974.64,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " estadounidenses se va a encontrar.",
            "start": 6990.72,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, ya hay hasta esa queja, esa protesta de que est\u00e1n llegando tantos que est\u00e1 aumentando",
            "start": 6992.56,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " el precio de las rentas y de la alimentaci\u00f3n y lo que cobran en los restaurantes.",
            "start": 7006.76,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " Si fuese M\u00e9xico como lo pintan all\u00e1 ustedes, no tuvo.",
            "start": 7020.36,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de las corporaciones, porque eso es lo otro.",
            "start": 7031.96,
            "duration": 8.679999999999382
        },
        {
            "text": " Una vez platiqu\u00e9 con Emilio Esc\u00e1rraga, afinado, que le llamaban el tigre, y era un hombre",
            "start": 7041.64,
            "duration": 22.199999999999818
        },
        {
            "text": " muy controvertido, dec\u00eda que no se tocaba a la Virgen de Guadalupe, ni al Ej\u00e9rcito",
            "start": 7063.84,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " ni al presidente, cosas as\u00ed.",
            "start": 7079.8,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Yo era muy franco en una de las pl\u00e1ticas que tuve con \u00e9l cuando empez\u00e1bamos la posici\u00f3n",
            "start": 7085.04,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " y quer\u00edamos que se abrieran los espacios.",
            "start": 7101.28,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " La primera entrevista de televisi\u00f3n que me hicieron me la hizo Jacobo Zabludoski en",
            "start": 7103.5199999999995,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " Televisa.",
            "start": 7110.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Siempre le voy a agradecer eso a los dos, a Emilio Esc\u00e1rraga, que falleci\u00f3 porque",
            "start": 7112.24,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " \u00e9l lo autoriz\u00f3, y a Jacobo.",
            "start": 7121.6,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Desde luego me la hicieron grabada, me la hicieron en la ma\u00f1ana y pas\u00f3 en el noticiero",
            "start": 7125.2,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " de la noche, el 24 horas, Jacobo con el mismo traje de la ma\u00f1ana sali\u00f3 como si fuese en",
            "start": 7131.76,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " vivo por aquello de que no fuese yo a decir algo que necesitara corte y confecci\u00f3n.",
            "start": 7142.24,
            "duration": 13.160000000000764
        },
        {
            "text": " Pero le agradezco porque fue la primera vez, entonces hablaba yo con \u00e9l y \u00e9l se quejaba.",
            "start": 7155.400000000001,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " Y dec\u00eda, en Estados Unidos quieren meternos el country y nosotros queremos que escuchen",
            "start": 7160.96,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " a las bandas, las bandas de m\u00fasica.",
            "start": 7179.76,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda, es que a veces pienso, dice, no es un pa\u00eds, es una especie de sociedad an\u00f3nima,",
            "start": 7191.44,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " dur\u00edsimo.",
            "start": 7203.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No m\u00e1s que no vayan a decir que como ya falleci\u00f3 lo digo, no, platicamos cosas abiertas, o",
            "start": 7204.84,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " sea, muy buenas pl\u00e1ticas con \u00e9l.",
            "start": 7214.4,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Y sobre el entretenimiento, el papel que jugaba la televisi\u00f3n, ellos justificando",
            "start": 7216.52,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " eso, tambi\u00e9n justificando que hab\u00eda libertad y que si no nos gustaba un canal que le cambi\u00e1ramos",
            "start": 7226.96,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " a otro.",
            "start": 7236.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eran sus argumentos cuando nosotros est\u00e1bamos cuestionando de que estaban cerrados, porque",
            "start": 7237.8,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " estaban completamente cerrados.",
            "start": 7244.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, en Estados Unidos s\u00ed existen corporaciones, son las que dominan las grandes corporaciones.",
            "start": 7246.48,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, esas mismas corporaciones, los due\u00f1os de esas corporaciones, los consejeros de esas",
            "start": 7257.16,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " empresas.",
            "start": 7268.360000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Deber\u00edan de plantearse la necesidad de llevar a cabo una reforma profunda, tajante en la",
            "start": 7269.360000000001,
            "duration": 10.4399999999996
        },
        {
            "text": " forma de hacer periodismo, en la forma de informar.",
            "start": 7279.8,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " No es f\u00e1cil.",
            "start": 7288.88,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es como la man\u00eda que tienen de querer intervenir en otros pa\u00edses, eso viene, bueno, desde",
            "start": 7289.88,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " el destino manifiesto y luego se convierte en doctrina pol\u00edtica cuando Monroe habla",
            "start": 7305.72,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " de que Am\u00e9rica para los americanos, y no se queda ah\u00ed, sino es Am\u00e9rica para los americanos",
            "start": 7322.96,
            "duration": 7.460000000000036
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n y el mundo.",
            "start": 7330.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso tiene que cambiar, tiene que haber respeto a las soberan\u00edas de los pa\u00edses,",
            "start": 7331.42,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " somos independientes.",
            "start": 7345.9800000000005,
            "duration": 2.9199999999991633
        },
        {
            "text": " Esto se fund\u00f3 hace miles de a\u00f1os, tiene profundas ra\u00edces culturales, nosotros heredamos",
            "start": 7348.9,
            "duration": 14.260000000000218
        },
        {
            "text": " costumbres, tradiciones de grandes civilizaciones. Adem\u00e1s, tenemos una historia pol\u00edtica fecunda,",
            "start": 7363.16,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " este es un gran pa\u00eds con una gran cultura y por eso tenemos un pueblo bueno, un pueblo",
            "start": 7379.5199999999995,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " trabajador, mucho muy trabajador, de los m\u00e1s trabajadores del mundo.",
            "start": 7387.52,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Entonces, se tienen que ir acostumbrando a respetarnos, como nosotros los respetamos y",
            "start": 7394.4800000000005,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " los vamos a seguir respetando.",
            "start": 7409.4800000000005,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, ah\u00ed va, poco a poco van cambiando las cosas, pero ahora vuelven a",
            "start": 7411.68,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " sacar lo autoritario, lo prepotente.",
            "start": 7424.84,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00bfEsto de que si no se alinean a la DEA les vamos a invadir?",
            "start": 7427.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No as\u00ed, pero queremos que intervenga el Ej\u00e9rcito estadounidense para combatir a los",
            "start": 7434.76,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " narcos mexicanos y tratarlos como terroristas.",
            "start": 7445.320000000001,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y vamos a presentar una iniciativa. \u00bfQu\u00e9 es eso? Es realmente ofensivo. No es ese el",
            "start": 7449.96,
            "duration": 12.279999999999745
        },
        {
            "text": " pensamiento del presidente Valle. Me envi\u00f3 una carta en donde me reafirma lo que siempre",
            "start": 7462.24,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " sostiene su respeto hacia el pueblo de M\u00e9xico, su respeto a nuestra soberan\u00eda y textualmente",
            "start": 7476.639999999999,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " el trato que tenemos se tiene que seguir dando en un pie de igualdad, as\u00ed.",
            "start": 7487.16,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Y yo le agradezco mucho que mantenga esa postura.",
            "start": 7496.639999999999,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " Y ahora vienen diputados y senadores, vienen el d\u00eda 19. Bueno, hoy tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 7504.08,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " con legisladores estadounidenses para lo del tratado y el 19 vienen para ir a el Istmo",
            "start": 7514.92,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " y Veracruz para mostrarles los proyectos que se est\u00e1n desarrollando en el sureste del",
            "start": 7526.56,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " pa\u00eds.",
            "start": 7536.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y dec\u00eda yo que el 21 viene el se\u00f1or Kerry y es buena la relaci\u00f3n en general, pero",
            "start": 7537.68,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " de repente salen cosas y pues tenemos que mantener nuestra relaci\u00f3n. Es muy importante",
            "start": 7547.4,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " con Estados Unidos, pero sin subordinaci\u00f3n.",
            "start": 7561.28,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Si se tratara, por ejemplo, de decir, a ver, que la DEA nos diga lo que tenemos que hacer",
            "start": 7569.92,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico. \u00bfC\u00f3mo? Pero no s\u00f3lo es, desde luego que lo fundamental es una intromisi\u00f3n",
            "start": 7577.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a la vida interna del pa\u00eds, es permitir que pisoteen nuestra soberan\u00eda, pero no s\u00f3lo",
            "start": 7587.36,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " es eso.",
            "start": 7594.5599999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo confiar en la DEA? \u00bfLo han hecho muy bien? \u00bfC\u00f3mo no se dieron cuenta de",
            "start": 7595.5599999999995,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " lo de Garc\u00eda Luna? Tanto tiempo. Ellos nos deben una explicaci\u00f3n, ojal\u00e1.",
            "start": 7609.76,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y antes de que Garc\u00eda Luna pueda convertirse en testigo protegido, que ellos sostengan",
            "start": 7625.64,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 sab\u00edan de Garc\u00eda Luna?, \u00bfy qu\u00e9 sab\u00edan tambi\u00e9n de los jefes de Garc\u00eda Luna?, \u00bfpor",
            "start": 7639.28,
            "duration": 9.480000000000473
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 se han quedado callados?",
            "start": 7648.76,
            "duration": 2.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, este \u00faltimo asunto del jefe de la DEA en M\u00e9xico, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?, \u00bfpor qu\u00e9",
            "start": 7651.639999999999,
            "duration": 9.720000000000255
        },
        {
            "text": " no nos informan?",
            "start": 7661.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y le den a usted una entrevista.",
            "start": 7662.36,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Vamos a pedirle.",
            "start": 7667.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed, s\u00ed le informamos.",
            "start": 7668.68,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros.",
            "start": 7669.68,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias. Gracias, presidente.",
            "start": 7672.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, Berenice Telles.",
            "start": 7673.2,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " M\u00e1s que una pregunta, se\u00f1or presidente, el d\u00eda de hoy es un planteamiento que est\u00e1n",
            "start": 7686.599999999999,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " haciendo hoy la Organizaci\u00f3n Campesina de la Sierra Azul. No es la primera vez que se",
            "start": 7692.679999999999,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " encuentran aqu\u00ed al exterior de Palacio Nacional solicitando su intervenci\u00f3n para la liberaci\u00f3n",
            "start": 7697.04,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " de los presos pol\u00edticos de Aguas Blancas, este acontecimiento del 28 de junio del 95.",
            "start": 7704.24,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Hablando de Garc\u00eda Luna, es un tema que justamente viene de esta administraci\u00f3n cuando Garc\u00eda",
            "start": 7712.679999999999,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " Luna estaba al frente de la AFI, pues se dio este lamentable acontecimiento en Guerrero.",
            "start": 7721.04,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y bueno, el compa\u00f1ero Gilberto Aguirre Baena, pues el d\u00eda de este mes alcanz\u00f3 la preliberaci\u00f3n",
            "start": 7730.48,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " corpulcando una pena de m\u00e1s de 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel. El juez determin\u00f3 que tendr\u00eda que",
            "start": 7741.28,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " pagar una reparaci\u00f3n del da\u00f1o de 80 mil pesos para poder obtener su libertad despu\u00e9s",
            "start": 7750.2,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " de 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel y donde no hay parte acusadora, o sea, qui\u00e9n se le va a reparar",
            "start": 7755.48,
            "duration": 6.200000000000728
        },
        {
            "text": " el da\u00f1o, este crimen que fue un crimen ya incluso catalogado como de lesa humanidad.",
            "start": 7761.68,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, una vez m\u00e1s se encuentran al exterior de Palacio Nacional solicitando su intervenci\u00f3n",
            "start": 7769.12,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " para la liberaci\u00f3n y la resoluci\u00f3n ya de este tema tan doloroso para nuestro pa\u00eds",
            "start": 7774.76,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente.",
            "start": 7781.5599999999995,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " S\u00ed, vamos a que los atienda.",
            "start": 7783.16,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hoy mismo, Rosa Ycela Rodr\u00edguez los va a recibir y s\u00ed estamos buscando que liberen",
            "start": 7787.36,
            "duration": 12.520000000000437
        },
        {
            "text": " a todos los presos pol\u00edticos, en este caso los que tienen que ver con los asesinatos",
            "start": 7800.52,
            "duration": 12.679999999999382
        },
        {
            "text": " que cometi\u00f3 el gobierno o elementos del gobierno de Guerrero contra campesinos y que culparon",
            "start": 7813.2,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " a gente inocente y los tienen detenidos. Rosa Ycela los va a atender.",
            "start": 7825.12,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " Hemos estado haciendo tr\u00e1mites con el Poder Judicial, pero en algunos casos no hay sentencia,",
            "start": 7834.599999999999,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " en otros casos que tienen otros delitos y nos han estado dificultando la libertad de",
            "start": 7843.88,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " estos dirigentes y campesinos que son inocentes que deber\u00edan de estar libres.",
            "start": 7860.4400000000005,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " El caso de Antonio Barrag\u00e1n Carrasco que tiene 108 pruebas a su favor de que fue torturado",
            "start": 7867.68,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " durante cinco d\u00edas.",
            "start": 7874.6,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero hay un procedimiento que tiene que ver con los jueces que son los que tienen que ayudar",
            "start": 7875.8,
            "duration": 12.679999999999382
        },
        {
            "text": " y no lo hacen. Por eso sostengo que una buena parte del Poder Judicial, no todos desde luego,",
            "start": 7889.2,
            "duration": 12.319999999999709
        },
        {
            "text": " est\u00e1n nada m\u00e1s al servicio de caciques y de potentados, no imparten justicia, no atienden,",
            "start": 7901.5199999999995,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " a la gente pobre, s\u00f3lo atienden a los que tienen dinero y tienen buenos abogados, no atienden",
            "start": 7918.639999999999,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " al que no tiene con qu\u00e9 comprar su inocencia.",
            "start": 7930.679999999999,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en este caso pedir 80 mil pesos para una reparaci\u00f3n del da\u00f1o cuando no hay parte acusadora,",
            "start": 7937.16,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " cuando se le fabricaron delitos, es realmente terrible.",
            "start": 7945.6,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " Es que no son sensibles, no le tienen amor al pueblo, ese es el fondo del asunto, no le tienen",
            "start": 7950.320000000001,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " amor al pueblo. Son de coraz\u00f3n duro y son indiferentes al dolor humano, insensibles,",
            "start": 7957.52,
            "duration": 22.199999999999818
        },
        {
            "text": " por eso no deber\u00edan de estar ah\u00ed.",
            "start": 7979.72,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero ya hablamos de que no es un asunto f\u00e1cil, es complejo, es algo que tiene que ver con",
            "start": 7983.56,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " la formaci\u00f3n de los abogados, que durante el periodo neoliberal no lo formaron con",
            "start": 7993.320000000001,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " humanismo, los formaron para hacer dinero, para el lucro.",
            "start": 8003.44,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y es como el caso de los empresarios, Ortiz Mena dec\u00eda que se pod\u00eda hacer negocios,",
            "start": 8014.68,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " yo con ganancias razonables, yo coincido con eso, que una empresa pueda hacer negocio",
            "start": 8032.76,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " o un particular con ganancias razonables, pero no era as\u00ed, era traco, robarse todo.",
            "start": 8045.92,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, un profesional, un abogado cobra sus honorarios razonables, un servidor p\u00fablico.",
            "start": 8057.68,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va a ser que llegaron a ganar hasta 500, 600 mil pesos mensuales los ministros",
            "start": 8068.320000000001,
            "duration": 7.059999999999491
        },
        {
            "text": " de la Corte?",
            "start": 8075.38,
            "duration": 2.380000000000109
        },
        {
            "text": " El que se atreve a cobrar esa cantidad de dinero en un pa\u00eds con tanta pobreza es un",
            "start": 8078.76,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " deshonesto y no puede estar impartiendo justicia, no puede ser servidor p\u00fablico.",
            "start": 8088.72,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pero todo esto es lo que tiene que ir cambiando y s\u00ed los van a atender, Rosalicera los va",
            "start": 8107.76,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " a atender hoy.",
            "start": 8119.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8120.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya, ya te\u2026",
            "start": 8121.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 8123.280000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Seriato.",
            "start": 8125.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 8126.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La compa\u00f1era.",
            "start": 8127.280000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Buenos d\u00edas. Judith S\u00e1nchez Reyes, de La Verdad Noticias.",
            "start": 8128.28,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " Presidente, desde hace d\u00edas el exsecretario de Seguridad, Genaro Garc\u00eda Luna, ha sido",
            "start": 8143.24,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " el centro de atenci\u00f3n en muchos \u00e1mbitos, ya que ha quedado de manifiesto su culpabilidad",
            "start": 8150.719999999999,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " que fueron encarceladas injustamente.",
            "start": 8184.4,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " La semana pasada, los familiares de 14 personas privadas de la libertad en el periodo de Garc\u00eda",
            "start": 8186.92,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Luna presentaron una denuncia ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica por el delito de",
            "start": 8192.32,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " traici\u00f3n a la patria, entre ellos el familiares de Jer\u00f3nimo Mart\u00ednez, que fue en su momento",
            "start": 8197.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " director del Cerezo de Apodaca en el estado de Nuevo Le\u00f3n, que fue el primer servidor",
            "start": 8204.76,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " p\u00fablico, de hecho, aqu\u00ed en M\u00e9xico, en investigar a Garc\u00eda Luna mientras era director jur\u00eddico",
            "start": 8209.6,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica.",
            "start": 8215.44,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " A \u00e9l se le acus\u00f3 dos veces por el mismo delito, estuvo preso ocho a\u00f1os.",
            "start": 8218.4,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Al final fue liberado con el beneficio preliberatorio de libertad condicionada.",
            "start": 8224.32,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " En 2020 se le otorg\u00f3 el reconocimiento de inocencia, el cual ten\u00eda que ser respaldado",
            "start": 8231.6,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " por la Presidencia de la Rep\u00fablica, as\u00ed como la publicaci\u00f3n de la sentencia en el",
            "start": 8238.08,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " diario oficial de la federaci\u00f3n, lo cual no sucedi\u00f3.",
            "start": 8242.8,
            "duration": 4.200000000000728
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n estuvieron presentes en esta manifestaci\u00f3n familiares de quienes fueron v\u00edctimas de",
            "start": 8247.0,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " montajes id\u00e9nticos al de Flor\u00e1n Scass\u00e9s, un modus operandi que se revela, ten\u00eda la",
            "start": 8251.24,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Agencia Federal de Investigaci\u00f3n, deten\u00edan a diversas personas en diversos estados de",
            "start": 8258.72,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica, los introduc\u00edan en una casa, montaban toda una escena, la grababan y hac\u00edan",
            "start": 8264.32,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " como que liberaban a los secuestrados y obviamente deten\u00edan a los secuestradores.",
            "start": 8270.96,
            "duration": 8.400000000001455
        },
        {
            "text": " Varios de los detenidos se les tortur\u00f3 de manera f\u00edsica y psicol\u00f3gica, de hecho, est\u00e1",
            "start": 8279.36,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " la historia de Juan Edgar Quintero Gonz\u00e1lez, quien firm\u00f3 su culpabilidad escuchando la",
            "start": 8284.4,
            "duration": 6.899999999999636
        },
        {
            "text": " violaci\u00f3n de la cual era objeto su esposa.",
            "start": 8291.3,
            "duration": 3.959999999999127
        },
        {
            "text": " La mayor\u00eda de los detenidos fueron personas de escasos recursos o ind\u00edgenas que s\u00f3lo",
            "start": 8295.259999999998,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " hablaban su dialecto y eso obviamente les garantiz\u00f3 el hecho de que no se pudieran",
            "start": 8300.099999999999,
            "duration": 4.900000000001455
        },
        {
            "text": " defender en su momento.",
            "start": 8305.0,
            "duration": 2.2599999999983993
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo como dato tambi\u00e9n comentarle, presidente, que en el reclusorio sur est\u00e1n identificados",
            "start": 8307.259999999998,
            "duration": 5.1600000000016735
        },
        {
            "text": " por lo menos 34 personas detenidas desde hace 17 a\u00f1os y la mayor\u00eda de ellos no tiene sentencia.",
            "start": 8312.42,
            "duration": 8.299999999999272
        },
        {
            "text": " La pregunta en este sentido es saber si habr\u00e1 una revisi\u00f3n de estos casos, c\u00f3mo va a",
            "start": 8320.72,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " ser reparado el da\u00f1o a las personas que tienen m\u00e1s de 16 a\u00f1os presos de manera injusta",
            "start": 8329.16,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n c\u00f3mo se est\u00e1 planteando o c\u00f3mo se visualiza el dar apoyo a estas v\u00edctimas.",
            "start": 8335.74,
            "duration": 9.340000000000146
        },
        {
            "text": " Efectivamente, la semana pasada estos familiares salieron a denunciar estos casos, sin embargo,",
            "start": 8346.08,
            "duration": 7.100000000000364
        },
        {
            "text": " durante 10 a\u00f1os que estuvo esta persona al frente, tanto en la agencia como en la Secretar\u00eda",
            "start": 8353.18,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " de Seguridad P\u00fablica, puede haber m\u00e1s personas.",
            "start": 8358.76,
            "duration": 3.2600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 instancias estar\u00edan dispuestas a abrirse para justamente que los familiares e incluso",
            "start": 8362.02,
            "duration": 6.299999999999272
        },
        {
            "text": " las propias v\u00edctimas pudieran plantear sus casos y sus historias?",
            "start": 8368.32,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " Esto lo est\u00e1 viendo la secretaria de Seguridad P\u00fablica, Rosa Isela Rodr\u00edguez. Todos estos",
            "start": 8374.74,
            "duration": 8.219999999999345
        },
        {
            "text": " casos podr\u00edan ser atendidos por ella, aunque nosotros no tenemos facultades precisas en",
            "start": 8382.96,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " lo jur\u00eddico, porque tiene que ver con el Poder Judicial.",
            "start": 8400.8,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " S\u00ed podemos ayudar, es nuestra obligaci\u00f3n ayudar. Entonces, nosotros podemos atenderlos,",
            "start": 8406.279999999999,
            "duration": 10.420000000000073
        },
        {
            "text": " ver c\u00f3mo est\u00e1n sus casos. Lo estamos haciendo en lo que tiene que ver con Vallarta y con",
            "start": 8416.699999999999,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " otros presos que fueron torturados y que les fabricaron delitos, pero que o no tienen",
            "start": 8426.3,
            "duration": 14.540000000000873
        },
        {
            "text": " condena y por eso nuestra ley de amnist\u00eda no puede aplicarse o tienen condena, pero",
            "start": 8440.84,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " les aparecen otros delitos y estamos en eso.",
            "start": 8459.92,
            "duration": 9.020000000000437
        },
        {
            "text": " Lo de no tener condena es realmente un acto atroz de injusticia, de no tener condena despu\u00e9s",
            "start": 8468.94,
            "duration": 9.780000000000655
        },
        {
            "text": " de 10 a\u00f1os, de 15, hay hasta de 20 a\u00f1os sin condena, es una violaci\u00f3n adem\u00e1s a la",
            "start": 8478.720000000001,
            "duration": 9.819999999999709
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n, no hay justicia expedita en estos casos.",
            "start": 8488.54,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed vamos a seguir vi\u00e9ndolos. Te pido que nos ayudes inform\u00e1ndole a Rosa",
            "start": 8495.26,
            "duration": 12.959999999999127
        },
        {
            "text": " Isela o poniendo en comunicaci\u00f3n a estas personas o explicando nada m\u00e1s lo mismo.",
            "start": 8508.22,
            "duration": 7.280000000000655
        },
        {
            "text": " S\u00ed, bueno, estas personas ya se manifestaron y eso fue p\u00fablico.",
            "start": 8515.5,
            "duration": 3.8000000000010914
        },
        {
            "text": " Con ellas, con ella para que ella, Rosa Isela, los busque y hable con ellos.",
            "start": 8519.3,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " Y en cuanto a la reparaci\u00f3n del da\u00f1o, presidente.",
            "start": 8528.019999999999,
            "duration": 2.400000000001455
        },
        {
            "text": " Es que eso es un proceso, tambi\u00e9n se hace cuando se demuestra que se da\u00f1\u00f3 a una persona,",
            "start": 8530.42,
            "duration": 10.279999999998836
        },
        {
            "text": " el Estado tiene que hacerse cargo, se tiene que hacer responsable, es un procedimiento",
            "start": 8540.699999999999,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " que se tiene que iniciar.",
            "start": 8547.06,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Bien, presidente.",
            "start": 8548.619999999999,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " En otro tema, en la marcha del pasado 8 de marzo, varias fueron las exigencias de miles",
            "start": 8551.019999999999,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " de mujeres que participaron, entre ellas mayor seguridad para no ser v\u00edctima de abuso,",
            "start": 8556.82,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " acoso o feminicidio, pero sobre todo que no haya impunidad ni corrupci\u00f3n justamente en",
            "start": 8562.98,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " estas investigaciones, pues muchos de estos casos se han convertido en cifras y expedientes",
            "start": 8568.74,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " en escritorios.",
            "start": 8574.06,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Pero llamo mucho la atenci\u00f3n la presencia de un movimiento denominado Hola Azul, cuyas",
            "start": 8576.26,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " integrantes exigen que los casos de violaci\u00f3n en los que est\u00e1n involucrados futbolistas,",
            "start": 8582.1,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " sea que ya est\u00e1n denunciados, sean atendidos de manera urgente.",
            "start": 8588.78,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Es el caso, por ejemplo, de Palermo Ortiz del equipo de Universidad Nacional de M\u00e9dico,",
            "start": 8592.86,
            "duration": 7.119999999998981
        },
        {
            "text": " Abraham Gonz\u00e1lez del Club Leones Negros de Guadalajara, a quien incluso ya se elegir\u00f3",
            "start": 8599.98,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " una orden de aprehensi\u00f3n hace unos d\u00edas y se le est\u00e1 gestionando una ficha roja en",
            "start": 8604.42,
            "duration": 5.440000000000509
        },
        {
            "text": " la Interpol por el delito de violaci\u00f3n en una fiesta en 2021.",
            "start": 8609.86,
            "duration": 4.519999999998618
        },
        {
            "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que los clubes de f\u00fatbol, las universidades a las que pertenecen estos jugadores",
            "start": 8614.38,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " han hecho mutis en ese sentido, a nivel general quisiera yo preguntarle, presidente, \u00bfqu\u00e9",
            "start": 8621.5,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 haciendo desde el gobierno federal para erradicar la impunidad y la corrupci\u00f3n",
            "start": 8627.3,
            "duration": 4.780000000000655
        },
        {
            "text": " en las investigaciones de estos casos?",
            "start": 8632.08,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En los que tiene que ver justamente con las agresiones con mujeres de cualquier tipo,",
            "start": 8634.92,
            "duration": 6.039999999999054
        },
        {
            "text": " los presuntos agresores est\u00e1n identificados y ha podido m\u00e1s el poder pol\u00edtico, econ\u00f3mico",
            "start": 8640.96,
            "duration": 6.800000000001091
        },
        {
            "text": " e incluso medi\u00e1tico para reducirlos a cifras y estad\u00edsticas.",
            "start": 8647.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1, por ejemplo, la agresi\u00f3n hacia las mujeres, es ya una situaci\u00f3n cotidiana, es",
            "start": 8651.76,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " ya se est\u00e1n dando casos cada vez m\u00e1s frecuentes a nivel nacional, porque la percepci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 8658.88,
            "duration": 10.420000000000073
        },
        {
            "text": " que se tiene es que no ha habido casos ejemplares en otras agresiones o en otros casos justamente",
            "start": 8669.3,
            "duration": 7.700000000000728
        },
        {
            "text": " para castigar a los culpables o para detenerlos.",
            "start": 8677.0,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " En ese sentido, presidente, preguntarle \u00bfqu\u00e9 responde usted a estas exigencias que se hicieron",
            "start": 8680.08,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " ahora en esta manifestaci\u00f3n de la semana pasada en diversas plazas del pa\u00eds, que de",
            "start": 8688.0,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " manera masiva, pero que d\u00eda con d\u00eda tambi\u00e9n en las redes sociales y en los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8694.58,
            "duration": 4.979999999999563
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 buscando dar a conocer estos casos de agresiones?",
            "start": 8699.56,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n preguntarle \u00bfqu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted respecto a la desaparici\u00f3n de",
            "start": 8705.22,
            "duration": 5.3400000000001455
        },
        {
            "text": " seis mujeres que se dio justamente la semana pasada en Celaya, Guanajuato?",
            "start": 8710.56,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, en todos los casos estamos trabajando garantizando la seguridad todos los d\u00edas,",
            "start": 8717.0,
            "duration": 13.199999999998909
        },
        {
            "text": " eso es lo que hacemos, a eso le damos m\u00e1s tiempo que a otras actividades del gobierno.",
            "start": 8730.199999999999,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " Todos los d\u00edas de seis a siete de la ma\u00f1ana, pero no s\u00f3lo aqu\u00ed en Palacio, que nos reunimos",
            "start": 8745.36,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " todos los integrantes del gabinete y revisamos lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas y vemos",
            "start": 8753.880000000001,
            "duration": 12.579999999999927
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 delitos se cometieron, en d\u00f3nde se cometieron, cu\u00e1ntos homicidios, feminicidios,",
            "start": 8766.46,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo.",
            "start": 8775.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No s\u00f3lo es esta mesa diaria, en todos los estados se hace lo mismo, se re\u00fanen autoridades",
            "start": 8776.66,
            "duration": 13.8799999999992
        },
        {
            "text": " estatales, en la mayor\u00eda de los estados los gobernadores, gobernadoras, los comandantes",
            "start": 8790.54,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " de la Guardia Nacional, de la Marina, del Ej\u00e9rcito, los secretarios de Seguridad P\u00fablica,",
            "start": 8802.980000000001,
            "duration": 12.199999999998909
        },
        {
            "text": " todos trabajan de manera conjunta y hay una coordinaci\u00f3n.",
            "start": 8816.18,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " Y no se permite la impunidad.",
            "start": 8823.300000000001,
            "duration": 5.8399999999983265
        },
        {
            "text": " Pero hay casos que han quedado impunes o est\u00e1n quedando impunes, presidente.",
            "start": 8829.14,
            "duration": 9.2400000000016
        },
        {
            "text": " Casi no, casi no. Antes imperaba la impunidad, ahora no. Ahora el que comete un delito, sea",
            "start": 8838.38,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " quien sea, es castigado.",
            "start": 8854.06,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Por eso informamos cada 15 d\u00edas. Ahora le voy a pedir, por lo que me est\u00e1s planteando,",
            "start": 8857.539999999999,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " a la Secretar\u00eda de la Seguridad que d\u00e9 a conocer casos de abusos a mujeres, de violaciones,",
            "start": 8866.539999999999,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " de asesinatos o feminicidios que se est\u00e1n atendiendo.",
            "start": 8882.539999999999,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " Lo que pasa es que s\u00f3lo tenemos la oportunidad de informar en esta conferencia, los medios",
            "start": 8891.02,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " de informaci\u00f3n, como est\u00e1n en contra de nosotros, la mayor\u00eda no informa, porque lo",
            "start": 8902.140000000001,
            "duration": 8.519999999998618
        },
        {
            "text": " que quieren es sembrar la idea de que hay mucha violencia y hay impunidad.",
            "start": 8910.66,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " Nosotros no protegemos a nadie, no establecemos relaciones de complicidad con nadie. Y diariamente,",
            "start": 8926.58,
            "duration": 10.1200000000008
        },
        {
            "text": " bueno, hoy les puedo transmitir lo que nos informaron, no s\u00e9 si se pueda, s\u00ed, vamos",
            "start": 8937.7,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " a darlo a conocer hoy en la ma\u00f1ana, entre otras cosas, lo de la saxofonista.",
            "start": 8951.460000000001,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " Mar\u00eda Elena Rivas.",
            "start": 8962.26,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Hoy nos informaron, \u00bfpor qu\u00e9 no pones el informe? Todos los d\u00edas. Y el asesinato",
            "start": 8965.66,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " que hubo en la Ciudad de M\u00e9xico y fueron a dejar el cuerpo de la joven all\u00e1 en Morelos,",
            "start": 8977.06,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " ac\u00e1 se tiene todo, todo, todo, todo, y no hay impunidad ni se va a castigar a los rocos.",
            "start": 8984.82,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pero as\u00ed tenemos varios casos, varios, que le voy a pedir a Rosicela que, como t\u00fa dices,",
            "start": 8999.82,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " que no sean n\u00fameros, que se d\u00e9 a conocer la informaci\u00f3n, los datos, pero que diga,",
            "start": 9012.98,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " este caso se resolvi\u00f3 as\u00ed, este caso se est\u00e1 investigando de esta manera, porque",
            "start": 9021.14,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " es el \u00fanico espacio que tenemos esta ma\u00f1anera, hay un bloqueo completo, completo, completo,",
            "start": 9029.34,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " y ahora, como nunca, est\u00e1n molest\u00edsimos porque como qued\u00f3 al descubierto las ligas",
            "start": 9040.26,
            "duration": 11.299999999999272
        },
        {
            "text": " que ten\u00edan los medios de informaci\u00f3n con Garc\u00eda Luna, est\u00e1n enojados, pero como nunca,",
            "start": 9051.56,
            "duration": 14.420000000000073
        },
        {
            "text": " Veo a L\u00f3pez L\u00f3riga y dice el presidente habla de que ya no hay feminicidios, pero",
            "start": 9066.98,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " miren, asesinaron a una mujer en Guanajuato. Eso ayer y a la hora.",
            "start": 9081.3,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Hubo otro acto de violencia, pero as\u00ed, bueno, hasta Calder\u00f3n. Les voy a mostrar un Twitter",
            "start": 9094.46,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " de Calder\u00f3n de hace dos o tres d\u00edas con qu\u00e9 autoridad moral. Es el mundo al rev\u00e9s,",
            "start": 9106.22,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " ayer se lo voy a mostrar, pero todo eso enoj\u00f3 porque qued\u00f3 al descubierto que \u00e9l, consciente",
            "start": 9115.5,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " o inconscientemente, estaba al frente de un narcoestado. \u00bfY qu\u00e9 culpa tengo yo?",
            "start": 9133.42,
            "duration": 17.44000000000051
        },
        {
            "text": " Pero esto es de hoy.",
            "start": 9150.86,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " No lo vamos a tener en esta ley, que es cient\u00edfica.",
            "start": 9153.5,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " No sabemos, pero lo que quiero decirles es que diario atendemos a estos casos. El presidente.",
            "start": 9180.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bueno, quiz\u00e1 porque esos son casos que trascienden a los medios, pero, por ejemplo, presidente,",
            "start": 9190.5,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " el caso de estas chicas que est\u00e1n denunciando ahorita\u2026",
            "start": 9195.9,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Pero todos los casos se analizan y se investigan y se castigan.",
            "start": 9199.1,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Todos los casos que se presentan.",
            "start": 9204.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todos.",
            "start": 9207.900000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, mira, pon la gr\u00e1fica de lo que pas\u00f3 el fin de semana, una gr\u00e1fica. O sea, es",
            "start": 9208.900000000001,
            "duration": 12.199999999998909
        },
        {
            "text": " que revisamos todo, todo lo que sucede en el pa\u00eds y tomamos decisiones. No somos iguales,",
            "start": 9221.1,
            "duration": 14.300000000001091
        },
        {
            "text": " no era antes.",
            "start": 9235.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El presidente ten\u00eda una reuni\u00f3n diaria de seguridad con todo su gabinete, se reun\u00eda",
            "start": 9237.6,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " el presidente con el secretario de la Defensa, con el secretario de Marina, con la, en este",
            "start": 9248.44,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " caso, la secretaria de Seguridad P\u00fablica, con el de la Guardia Nacional, con el subsecretario",
            "start": 9253.0,
            "duration": 7.699999999998909
        },
        {
            "text": " que tiene que ver con derechos humanos, con el secretario de Gobernaci\u00f3n.",
            "start": 9260.900000000001,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " No, recib\u00edan si acaso un informe cada 15 d\u00edas o cuando hab\u00eda un asunto grave le llamaban",
            "start": 9264.300000000001,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": " o le pasaban una tarjeta. Nosotros estamos todos los d\u00edas atendiendo esto.",
            "start": 9276.800000000001,
            "duration": 7.899999999999636
        },
        {
            "text": " Mire, esto fue lo que pas\u00f3 el fin de semana.",
            "start": 9284.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed est\u00e1 nuestra preocupaci\u00f3n, Guanajuato.",
            "start": 9293.900000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De todos los delitos 238 homicidios al fin de semana, 15 por ciento en Guanajuato.",
            "start": 9301.900000000001,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto tambi\u00e9n responde tu pregunta en parte.",
            "start": 9314.900000000001,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Esto fue el fin de semana.",
            "start": 9324.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cinco estados que deben de estar en la lista, a lo mejor\u2026",
            "start": 9330.900000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Dices, no Campeche, s\u00ed es tu\u2026",
            "start": 9339.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, Yucat\u00e1n no est\u00e1.",
            "start": 9341.900000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQuiere decir que cuatro estados que est\u00e1n en la lista de Estados Unidos no tuvieron",
            "start": 9344.900000000001,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " homicidios? Viernes, s\u00e1bado y domingo.",
            "start": 9352.300000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfGanajuato, Michoac\u00e1n, Bol\u00edvar?",
            "start": 9365.300000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 9368.300000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEs ah\u00ed donde se hace el trabajo?",
            "start": 9369.300000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero de todas maneras ah\u00ed estamos trabajando todos los d\u00edas y debe tomarse en cuenta.",
            "start": 9372.3,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica de cu\u00e1ntos de estos homicidios son por crimen",
            "start": 9384.9,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " organizado y cu\u00e1ntos tienen que ver con otro tipo de fallecimientos?",
            "start": 9395.7,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " 60, es asuntos de pleitos de plaza.",
            "start": 9406.900000000001,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Guanajuato m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 es lo que nos preocupa?",
            "start": 9422.300000000001,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Que es por lo que hablo de atender las causas, sobre todo el consumo de fentanilo. Ac\u00e1 es",
            "start": 9428.1,
            "duration": 12.55999999999949
        },
        {
            "text": " cristal. Pero, pongo Guanajuato, \u00bfc\u00f3mo es posible que un estado industrializado donde",
            "start": 9440.66,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " hay empleos se tenga?",
            "start": 9454.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, la del fin de semana, tantos homicidios tienen que ver con el consumo interno.",
            "start": 9458.06,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " Tenemos dos prioridades fundamentales. Una, reducir el n\u00famero de homicidios y lo estamos",
            "start": 9473.9,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " logrando. No es f\u00e1cil, ahorita vas a ver c\u00f3mo vamos en eso, pero lo de Guanajuato",
            "start": 9490.66,
            "duration": 14.3799999999992
        },
        {
            "text": " tiene que ver con consumo interno.",
            "start": 9505.039999999999,
            "duration": 1.5799999999999272
        },
        {
            "text": " T\u00e9ate, vamos a buscar Sinaloa.",
            "start": 9506.62,
            "duration": 5.959999999999127
        },
        {
            "text": " \u00bfQui\u00e9n es Sinaloa?",
            "start": 9512.58,
            "duration": 11.959999999999127
        },
        {
            "text": " A 36. Vamos a buscar Tamaulipas.",
            "start": 9524.54,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hace a la diferencia?",
            "start": 9536.1,
            "duration": 15.040000000000873
        },
        {
            "text": " El consumo, donde hay consumo interno, narcomenudeo, hay enfrentamientos, o sea, se pelean por",
            "start": 9551.140000000001,
            "duration": 14.279999999998836
        },
        {
            "text": " el mercado, por la venta de la droga. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s nos importa? Que no",
            "start": 9565.42,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " haya consumo.",
            "start": 9575.22,
            "duration": 2.960000000000946
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos esa gran reserva de valores culturales, morales, espirituales que nos",
            "start": 9578.18,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " ayuda a limitar, a reducir o a que no siga creciendo el consumo. El problema en Estados",
            "start": 9582.9,
            "duration": 15.040000000000873
        },
        {
            "text": " Unidos del fentanilo es consumo.",
            "start": 9597.94,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, esto ya lo estamos atendiendo. Antes de que terminen las clases, este ciclo",
            "start": 9600.02,
            "duration": 16.799999999999272
        },
        {
            "text": " escolar va a un folleto especial a todas las escuelas y le estamos pidiendo a los maestros",
            "start": 9616.82,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " que se han portado muy bien, maestras, maestros, directores de las escuelas. Vamos a enviar",
            "start": 9626.9,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " una circular a la secretaria de Educaci\u00f3n, un folleto que estamos elaborando para que",
            "start": 9634.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " todos los d\u00edas en la clase que corresponda, ya sea biolog\u00eda, ya sea educaci\u00f3n f\u00edsica,",
            "start": 9642.94,
            "duration": 12.719999999999345
        },
        {
            "text": " civilismo, la clase que corresponda en secundaria y preparatoria, se d\u00e9 15 minutos una orientaci\u00f3n",
            "start": 9655.66,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " sobre el da\u00f1o que causan las drogas.",
            "start": 9667.02,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y esto mismo ya lo tenemos en radio y en televisi\u00f3n, en campa\u00f1a, porque de eso depende mucho.",
            "start": 9670.94,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Nuestra prioridad es que no tengamos consumo. Lo segundo que va aparejado es que de esa",
            "start": 9680.42,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " manera vamos a bajar los homicidios, que ser\u00e1n precisamente por eso.",
            "start": 9691.9,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y en tercero, que lo estamos haciendo, es cooperar, ayudar a Estados Unidos para que",
            "start": 9703.58,
            "duration": 14.360000000000582
        },
        {
            "text": " se combata el narcotr\u00e1fico.",
            "start": 9717.94,
            "duration": 3.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Pero las dos prioridades nuestras es que M\u00e9xico no haya muertos, primer. Y segundo, que no",
            "start": 9721.14,
            "duration": 8.739999999999782
        },
        {
            "text": " aumente el consumo de drogas. Por eso la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes, porque si se nos",
            "start": 9729.88,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " dispara el consumo, no s\u00e9 qu\u00e9 cosa sucedi\u00f3 en Guanajuato, estamos analiz\u00e1ndolo.",
            "start": 9739.16,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " Si se nos dispara el consumo, ya entonces s\u00ed se complica, se complica mucho, mucho",
            "start": 9748.92,
            "duration": 10.260000000000218
        },
        {
            "text": " m\u00e1s.",
            "start": 9759.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En Guanajuato estamos analizando hasta el comportamiento de los trabajadores en las",
            "start": 9760.18,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " maquilas. Estamos analizando si ganan lo justo, si las jornadas son de ocho horas, porque",
            "start": 9771.58,
            "duration": 23.76000000000022
        },
        {
            "text": " de que para resistir las jornadas agobiantes de trabajo y por otros problemas tambi\u00e9n",
            "start": 9796.34,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " ya tenemos consumo en las plantas, la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes.",
            "start": 9810.06,
            "duration": 11.219999999999345
        },
        {
            "text": " Y esto lo estamos atendiendo, tambi\u00e9n es fundamental, repito, el de evitar que se",
            "start": 9821.279999999999,
            "duration": 12.220000000001164
        },
        {
            "text": " las familias. Las familias en M\u00e9xico, fundamental, es nuestra principal instituci\u00f3n, repito,",
            "start": 9834.06,
            "duration": 10.739999999999782
        },
        {
            "text": " de seguridad social.",
            "start": 9844.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos en eso.",
            "start": 9845.8,
            "duration": 2.7000000000007276
        },
        {
            "text": " No pones lo de Calder\u00f3n, el Twitter de Calder\u00f3n.",
            "start": 9848.5,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Presidente, y mientras \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su respuesta ante las exigencias que se dieron ahora en",
            "start": 9853.26,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " el 8 de julio?",
            "start": 9860.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Que las mujeres tengan la seguridad absoluta, y les hablo con sinceridad y con el coraz\u00f3n,",
            "start": 9861.1,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " de que no vamos a dejar sin castigo a quienes cometan abusos a mujeres y no hay impunidad",
            "start": 9879.62,
            "duration": 14.040000000000873
        },
        {
            "text": " para nadie.",
            "start": 9893.660000000002,
            "duration": 3.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Tengo mi conciencia tranquila, pero \u00bfsaben tambi\u00e9n por qu\u00e9 lo digo? Porque con fines",
            "start": 9897.140000000001,
            "duration": 9.43999999999869
        },
        {
            "text": " politiqueros de repente los panistas se volvieron feministas. Vienen aqu\u00ed cuando ponemos la",
            "start": 9906.58,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " valla, porque quisieran que no pusi\u00e9semos la valla para que quemaran el palacio. Entonces,",
            "start": 9922.18,
            "duration": 14.959999999999127
        },
        {
            "text": " vienen aqu\u00ed y dicen, cobarde, no tengas miedo, da la cara, Xochitl Galvez y otros deshizladores,",
            "start": 9937.14,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo se llama la otra?",
            "start": 9950.14,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " Es propaganda muy corriente, de mal gusto.",
            "start": 9955.099999999999,
            "duration": 12.960000000000946
        },
        {
            "text": " Y bueno, finalmente, presidente.",
            "start": 9968.06,
            "duration": 2.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Preguntarle sobre el caso de Segalmex. La semana pasada la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica",
            "start": 9970.619999999999,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica consigui\u00f3 22 \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra exfuncionarios y beneficiarios de los desv\u00edos",
            "start": 9976.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por los delitos de delincuencia organizada, lavado de dinero y peculado derivado de la",
            "start": 9981.36,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " compra simulada de miles de toneladas de az\u00facar en Segalmex.",
            "start": 9987.16,
            "duration": 5.240000000001601
        },
        {
            "text": " Ese fin de semana el INAI pide a LICONSA aclarar la compra de 20 mil toneladas de leche en",
            "start": 9992.400000000001,
            "duration": 5.8399999999983265
        },
        {
            "text": " se adquirieron en 2022, ya que de acuerdo a las observaciones de la Auditor\u00eda Superior",
            "start": 9999.24,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " de la Federaci\u00f3n, hay una falta de toma f\u00edsica de inventarios, salidas sin facturar de mercanc\u00eda,",
            "start": 10006.56,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " inventarios faltantes, entre otros.",
            "start": 10013.32,
            "duration": 3.040000000000873
        },
        {
            "text": " Hay voces que reconocen que hay un buen inicio en esta investigaci\u00f3n para aclarar este desfalco",
            "start": 10016.36,
            "duration": 5.959999999999127
        },
        {
            "text": " millonario, pero que no van de fondo dado que no van justamente contra los responsables",
            "start": 10022.32,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " o contra los que ellos creen que pudieran ser se\u00f1alados.",
            "start": 10030.279999999999,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 responde usted al respecto, presidente?",
            "start": 10034.72,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " Que nosotros presentamos la denuncia y hay ocho detenidos y hay otras \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n.",
            "start": 10036.76,
            "duration": 10.959999999999127
        },
        {
            "text": " Y es lo mismo, no hay impunidad, no somos iguales a los anteriores presidentes del periodo",
            "start": 10047.72,
            "duration": 13.319999999999709
        },
        {
            "text": " neoliberal, no somos iguales.",
            "start": 10061.039999999999,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " No permitimos a nadie que se robe el dinero, que abuse de su cargo, sea quien sea. Entonces,",
            "start": 10065.0,
            "duration": 19.799999999999272
        },
        {
            "text": " nuestros adversarios andan buscando que nosotros actuemos mal, que en este caso, por ejemplo,",
            "start": 10084.8,
            "duration": 19.920000000000073
        },
        {
            "text": " no presentemos denuncia o, digamos, como ellos en sus mentes retorcidas piensan, a",
            "start": 10104.72,
            "duration": 17.719999999999345
        },
        {
            "text": " ellos no los tocas, ni que fuera el INE, el INE no se toca, Calder\u00f3n no se toca, Carcialuna",
            "start": 10122.44,
            "duration": 14.44000000000051
        },
        {
            "text": " no se toca, la DEA no se toca, no, ellos lo saben.",
            "start": 10136.880000000001,
            "duration": 9.039999999999054
        },
        {
            "text": " Entonces, van a tener que estar inventando, inventando, inventando cada vez m\u00e1s, cada",
            "start": 10145.92,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " vez m\u00e1s investigaciones, por ejemplo, de peri\u00f3dico, revista Animal Pol\u00edtico.",
            "start": 10156.56,
            "duration": 19.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ahorita les voy a explicar en una imagen.",
            "start": 10176.199999999999,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Me falt\u00f3 la de los conservadores.",
            "start": 10182.52,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " A ver, ponla la de los conservadores.",
            "start": 10184.28,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y les voy a poner otra imagen. Dicen que una buena imagen habla m\u00e1s que mil palabras.",
            "start": 10186.52,
            "duration": 8.800000000001091
        },
        {
            "text": " Estos fueron cuando fueron a buscar a Miramar, a Maximiliano, todos estos son los mismos,",
            "start": 10195.32,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " todos son los inspiradores de los actuales. Y si se hace el an\u00e1lisis de cada uno de ellos,",
            "start": 10213.24,
            "duration": 14.959999999999127
        },
        {
            "text": " eso se los dejo de tarea porque est\u00e1 fuertecito.",
            "start": 10228.199999999999,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Pero, bien, ponme las fotos del animal pol\u00edtico, pero p\u00f3nmela donde est\u00e1 este Claudio tambi\u00e9n,",
            "start": 10230.56,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " entonces se va a llegar, digamos, a fondo y se va a llegar\u2026",
            "start": 10243.679999999998,
            "duration": 2.640000000001237
        },
        {
            "text": " A fondo.",
            "start": 10246.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y se va a salir informando.",
            "start": 10247.32,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y crec\u00edan antes los corruptos.",
            "start": 10249.32,
            "duration": 2.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Caiga quien caiga, no me temblar\u00e1 la mano, la ley es la ley. Pura simulaci\u00f3n, pura demagogia,",
            "start": 10251.519999999999,
            "duration": 10.980000000001382
        },
        {
            "text": " ahora no es as\u00ed.",
            "start": 10262.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Miren, miren a Claudio, Claudio Pap\u00e1, miren, es la corte.",
            "start": 10263.5,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " Entonces, como ya no est\u00e1 invitado al grito de independencia, \u00bfc\u00f3mo voy a invitar a",
            "start": 10278.06,
            "duration": 11.340000000000146
        },
        {
            "text": " a Claudio al grito de independencia?",
            "start": 10290.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A ver, ponme la otra.",
            "start": 10295.3,
            "duration": 7.880000000001019
        },
        {
            "text": " Miren el de animal pol\u00edtico, periodismo independiente, objetivo, profesional, cercano al pueblo,",
            "start": 10303.18,
            "duration": 21.899999999999636
        },
        {
            "text": " distante del poder. Aqu\u00ed est\u00e1.",
            "start": 10325.08,
            "duration": 6.180000000000291
        },
        {
            "text": " Esto con Calder\u00f3n, con Pe\u00f1a, Villullos. Entonces, se va a castigar a los de Galmex.",
            "start": 10331.26,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y se va a estar informando.",
            "start": 10344.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y se va a estar informando.",
            "start": 10345.02,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 10346.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya v\u00e1monos a desayunar.",
            "start": 10347.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estoy muy contento con el triunfo de M\u00e9xico. De nuevo, pues termin\u00f3 como a las 11. Desde",
            "start": 10350.1,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " las 8 yo regres\u00e9 de la gira por el sureste para la supervisi\u00f3n del Tren Maya como a",
            "start": 10363.460000000001,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " las 6 y a las 8 ya estaba yo ah\u00ed.",
            "start": 10376.74,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " Me di cuenta ayer que es mi pasi\u00f3n el b\u00e9isbol, como es mi pasi\u00f3n esto que hago de representar",
            "start": 10383.619999999999,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico y sobre todo defender a los pobres. Y como es tambi\u00e9n mi pasi\u00f3n la historia,",
            "start": 10397.859999999999,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " pero \u00bfsaben por qu\u00e9 me di cuenta que es mi pasi\u00f3n el b\u00e9isbol?",
            "start": 10411.779999999999,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Claro, la principal pasi\u00f3n es el servir al pueblo. Se enojan en mi casa, dicen que es",
            "start": 10417.62,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " lo que me obsesiona y s\u00ed, pero ya termino, ya voy a terminar en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo,",
            "start": 10432.54,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " me jubilo y se acaba. No vuelvo a hablar de pol\u00edtica con nadie, ni vuelvo a participar",
            "start": 10450.300000000001,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " en nada.",
            "start": 10459.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY del b\u00e9isbol?",
            "start": 10460.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah, pero les voy a decir lo del b\u00e9isbol. Resulta que ponemos la televisi\u00f3n y estoy",
            "start": 10463.82,
            "duration": 10.200000000000728
        },
        {
            "text": " parado, estoy parado y me aviento as\u00ed como tres, cuatro entradas. No me pod\u00eda yo sentar,",
            "start": 10474.02,
            "duration": 17.44000000000051
        },
        {
            "text": " yo, pero involucrado completamente, metido, embarrado ah\u00ed. Eso debe de pasar a los que",
            "start": 10491.46,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " les gusta el f\u00fatbol mucho, mucho, o el b\u00e1squet o cualquier otro deporte. Los intelectuales,",
            "start": 10508.22,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " a los que les gusta la lectura, por ejemplo, pueden leer un libro parado.",
            "start": 10522.38,
            "duration": 5.880000000001019
        },
        {
            "text": " Son pasiones.",
            "start": 10528.26,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " \u00bfMa\u00f1ana?",
            "start": 10537.300000000001,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " La reuni\u00f3n es a las 10.",
            "start": 10539.54,
            "duration": 9.039999999999054
        },
        {
            "text": " \u00bfDe Estados Unidos se me volvi\u00f3, presidente? \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene?",
            "start": 10548.58,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed tenemos ya informaci\u00f3n, se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n y puede ser que ma\u00f1ana,",
            "start": 10555.14,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " hoy mismo, Rosa Isela informe.",
            "start": 10563.9,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde?",
            "start": 10567.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De Sonora mismo, pero adem\u00e1s de la Asociaci\u00f3n de Radios Comunitarias de M\u00e9xico, que van",
            "start": 10568.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a lanzar\u2026",
            "start": 10578.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00c1ndale, \u00e1ndale, \u00e1ndale.",
            "start": 10579.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 10582.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo pertenezco a la MARC, la Asociaci\u00f3n Mundial de Radios Comunitarias de M\u00e9xico, de hecho",
            "start": 10583.220000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " soy el representante nacional que ahora que nos reunimos todas las radios del pa\u00eds en",
            "start": 10588.54,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " elecci\u00f3n democr\u00e1tica, como debe de ser para estas organizaciones, decidieron que yo fuera",
            "start": 10594.380000000001,
            "duration": 6.199999999998909
        },
        {
            "text": " su representante por el siguiente periodo, por tres a\u00f1os.",
            "start": 10600.58,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " A fin de cuentas, la representaci\u00f3n, usted lo sabe bien, es una voz nada m\u00e1s, hoy la",
            "start": 10603.06,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " es esta idea de traer la voz.",
            "start": 10608.42,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " La primera que le traigo es de Luvianos, ac\u00e1 cerquita.",
            "start": 10611.26,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Al ratito viene Indal\u00ed Acevenita, es un luchador social que trae desde su radio comunitaria",
            "start": 10614.9,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " algunas peticiones, las vamos a entregar aqu\u00ed en Atenci\u00f3n Ciudadana, le ped\u00ed que nos",
            "start": 10620.3,
            "duration": 4.640000000001237
        },
        {
            "text": " vi\u00e9ramos despu\u00e9s de la ma\u00f1anera para acompa\u00f1arlo.",
            "start": 10624.94,
            "duration": 2.359999999998763
        },
        {
            "text": " Y precisamente las radios comunitarias, como toda radio, somos un medio de mucha cercan\u00eda.",
            "start": 10627.3,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " Cuando nosotros hablamos al \u00e1rea, le hablamos a nuestros vecinos.",
            "start": 10636.78,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo vengo de Hermosillo, Sonora, ah\u00ed le hablamos a la ciudad, pero de repente le hablan a la",
            "start": 10639.7,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " comunidad m\u00e1s peque\u00f1a con un transmisor de 20 watts, usted lo sabe, usted particip\u00f3",
            "start": 10644.78,
            "duration": 4.599999999998545
        },
        {
            "text": " en una radio indigenista hace muchos a\u00f1os, sabe c\u00f3mo funciona todo esto.",
            "start": 10649.38,
            "duration": 6.480000000001382
        },
        {
            "text": " Nos preocupan muchas cosas en las radios comunitarias.",
            "start": 10655.86,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Estuve platicando con algunos compa\u00f1eros y le quiero hacer una pregunta muy concreta.",
            "start": 10658.1,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Nos preocupa el futuro, ahorita que lo escuchaba hablar de que el cambio tiene que ver con",
            "start": 10664.34,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " el cambio de cultura, es un tema que yo he tra\u00eddo, yo me dedico a la cultura, tambi\u00e9n",
            "start": 10669.460000000001,
            "duration": 3.599999999998545
        },
        {
            "text": " soy artista esc\u00e9nico.",
            "start": 10673.06,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Usted dijo que iba a combatir las causas para poder acabar con el peor mal que tiene nuestro",
            "start": 10676.98,
            "duration": 6.960000000000946
        },
        {
            "text": " pa\u00eds que es la violencia.",
            "start": 10683.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que apoyar el deporte, lo est\u00e1 haciendo bien, hay que apoyar la cultura porque los",
            "start": 10684.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " cambios culturales tardan seis, ocho, diez a\u00f1os en realizarse.",
            "start": 10690.94,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Cuando estaba en campa\u00f1a por la Ciudad de M\u00e9xico ya hablaban las gentes cercanas a",
            "start": 10695.7,
            "duration": 4.959999999999127
        },
        {
            "text": " usted en el proyecto de cultura que hab\u00eda que meterle por lo menos el 1 por ciento del",
            "start": 10700.66,
            "duration": 4.480000000001382
        },
        {
            "text": " presupuesto del gobierno al sector cultura, no el 1 por ciento del presupuesto, el 1",
            "start": 10705.140000000001,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " por ciento del PIB es lo que recomienda la ONU.",
            "start": 10711.300000000001,
            "duration": 3.359999999998763
        },
        {
            "text": " Ahorita en M\u00e9xico andamos por abajo del 1 por ciento del presupuesto a cultura y gran",
            "start": 10714.66,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " parte de ese presupuesto se est\u00e1 yendo en una obra que va a ser muy valiosa que es",
            "start": 10718.86,
            "duration": 4.519999999998618
        },
        {
            "text": " Acacha Pultepec, pero que deja desprotegido de repente a ciertas actividades culturales",
            "start": 10723.38,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de a diario en las comunidades.",
            "start": 10728.22,
            "duration": 2.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y junto con esto yo s\u00e9 que la escuela en muchas comunidades es el centro de la actividad",
            "start": 10730.42,
            "duration": 5.039999999999054
        },
        {
            "text": " cultural, s\u00e9 que se est\u00e1 trabajando en la nueva escuela mexicana.",
            "start": 10735.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que nos platique lo m\u00e1s breve que puedo, que lo deje para otro d\u00eda para platicarlo",
            "start": 10739.46,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " ampliamente, pero que se tome la molestia de platicarnos sobre el presupuesto de cultura,",
            "start": 10742.7,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " cu\u00e1ndo vamos a llegar a ese 1 por ciento, que era una promesa, y c\u00f3mo le estamos haciendo",
            "start": 10749.18,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " con la construcci\u00f3n de una nueva escuela mexicana que sea eso, un centro cultural de",
            "start": 10754.300000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " cambio social.",
            "start": 10758.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 10759.380000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mira, se est\u00e1 invirtiendo en cultura como nunca, pero depende qu\u00e9 entendemos por cultura.",
            "start": 10760.380000000001,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " Si nos quedamos nada m\u00e1s en lo que es la promoci\u00f3n cultural, puede ser que ah\u00ed nos",
            "start": 10772.66,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " falte, pero si entendemos que la cultura es preservar nuestro patrimonio, nuestras tradiciones,",
            "start": 10780.18,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " nuestras costumbres, nuestro legado que se manifiesta en las zonas arqueol\u00f3gicas, vestigios",
            "start": 10792.42,
            "duration": 22.079999999999927
        },
        {
            "text": " milenarios, pues aqu\u00ed est\u00e1 el director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 10815.5,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " que puede hablar, no ahora, bueno, todo el tiempo habla de eso, de cu\u00e1nto se est\u00e1 destinando",
            "start": 10825.74,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " para recuperar nuestro pasado glorioso.",
            "start": 10838.46,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " A ver, te hago una pregunta.",
            "start": 10844.619999999999,
            "duration": 7.1200000000008
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ntos arque\u00f3logos tenemos contratados s\u00f3lo en el rescate cultural, art\u00edstico de",
            "start": 10851.74,
            "duration": 13.55999999999949
        },
        {
            "text": " la regi\u00f3n maya, de la naci\u00f3n maya?",
            "start": 10865.3,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " Actualmente entre los que son de bases.",
            "start": 10868.939999999999,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " Todos, s\u00ed, bases y\u2026",
            "start": 10872.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Los arque\u00f3logos son 300.",
            "start": 10873.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 300, pero \u00bfcu\u00e1ntos tenemos, por ejemplo, trabajando s\u00f3lo en el tramo de Esp\u00fajil a",
            "start": 10876.3,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " Calamul hoy?",
            "start": 10882.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En ese tramo 140.",
            "start": 10885.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pero voy m\u00e1s todav\u00eda, porque es muy buena tu pregunta, m\u00e1s a fondo.",
            "start": 10889.54,
            "duration": 15.55999999999949
        },
        {
            "text": " Fernando Ben\u00edtez dec\u00eda que nos preocup\u00e1bamos por el ind\u00edgena muerto y manten\u00edamos en",
            "start": 10905.1,
            "duration": 11.799999999999272
        },
        {
            "text": " el olvido, en la marginaci\u00f3n al ind\u00edgena vivo.",
            "start": 10917.38,
            "duration": 2.8000000000010914
        },
        {
            "text": " Vamos a Teotihuac\u00e1n o Teotihuac\u00e1n, a Palenque, a Chich\u00e9n, ahora Calamul y es arte, es algo",
            "start": 10920.18,
            "duration": 24.31999999999971
        },
        {
            "text": " espl\u00e9ndido.",
            "start": 10944.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 10946.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 pasa con las comunidades que son herederas de esas culturas marginadas, sin",
            "start": 10947.5,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n en la pobreza?",
            "start": 10959.26,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Pues ahora esa poblaci\u00f3n es la mejor atendida y eso es cultura.",
            "start": 10962.78,
            "duration": 9.199999999998909
        },
        {
            "text": " Porque son los que m\u00e1s est\u00e1n recibiendo el presupuesto para los programas de bienestar.",
            "start": 10971.98,
            "duration": 12.44000000000051
        },
        {
            "text": " Hay tres estados que son los que m\u00e1s presupuesto reciben para el bienestar, Chiapas, Oaxaca",
            "start": 10984.42,
            "duration": 15.519999999998618
        },
        {
            "text": " y Guerrero, los m\u00e1s pobres y con mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena.",
            "start": 10999.94,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed estamos ayudando mucho, falta m\u00e1s.",
            "start": 11008.02,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En el caso de las radios comunitarias, a m\u00ed me gustar\u00eda que platiques con Jes\u00fas, porque",
            "start": 11014.86,
            "duration": 9.719999999999345
        },
        {
            "text": " s\u00ed podemos ayudar.",
            "start": 11024.58,
            "duration": 3.640000000001237
        },
        {
            "text": " Es prioritario ayudar a las radios comunitarias a que tengan mejor equipo, a que tengan sus",
            "start": 11028.22,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " permisos, ayudarles.",
            "start": 11041.22,
            "duration": 6.3799999999992
        },
        {
            "text": " Podemos hacerlo, porque eso es una informaci\u00f3n m\u00e1s cercana a la gente, es lo que a la gente",
            "start": 11047.599999999999,
            "duration": 13.460000000000946
        },
        {
            "text": " le interesa m\u00e1s.",
            "start": 11061.06,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " Las radios comunitarias son las que est\u00e1n en la mayor\u00eda de los casos en las comunidades",
            "start": 11066.34,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " m\u00e1s apartadas, muchas son biling\u00fces y s\u00ed, en efecto, yo crie una radio ind\u00edgena chontal,",
            "start": 11071.92,
            "duration": 10.540000000000873
        },
        {
            "text": " la voz de los chontales, la crie en 1979 en Lengua, Maya Chontal, y se escuchaba en",
            "start": 11082.46,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " todas las comunidades y es fortalecer valores, es reforzar la identidad cultural de los pueblos,",
            "start": 11105.46,
            "duration": 11.340000000000146
        },
        {
            "text": " es contrarrestar la campa\u00f1a racista.",
            "start": 11116.8,
            "duration": 10.340000000000146
        },
        {
            "text": " Por supuesto que de Europa nos trajeron la civilizaci\u00f3n y que debemos de civilizarnos,",
            "start": 11127.14,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " entre comillas, no hablando ya la lengua ind\u00edgena, haciendo a un lado las costumbres, las tradiciones,",
            "start": 11139.82,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " la organizaci\u00f3n social comunitaria.",
            "start": 11148.539999999999,
            "duration": 2.040000000000873
        },
        {
            "text": " Eso es lo que tenemos que fortalecer, y eso s\u00f3lo con la radio y con la labor que hacen",
            "start": 11151.46,
            "duration": 10.360000000000582
        },
        {
            "text": " muchos soci\u00f3logos, antrop\u00f3logos, historiadores, trabajadoras sociales que todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 11161.82,
            "duration": 8.719999999999345
        },
        {
            "text": " en las comunidades, en los pueblos.",
            "start": 11170.539999999999,
            "duration": 1.7200000000011642
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed, s\u00ed vamos a ayudar, pero con Jes\u00fas para ver qu\u00e9 hacemos antes de que",
            "start": 11173.14,
            "duration": 9.640000000001237
        },
        {
            "text": " termine el mandato.",
            "start": 11182.78,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Muy bien, adi\u00f3s.",
            "start": 11184.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe ha ayudado, pero m\u00e1s?",
            "start": 11185.54,
            "duration": 7.119999999998981
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque es important\u00edsimo.",
            "start": 11192.66,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Teocello.",
            "start": 11197.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEn d\u00f3nde?",
            "start": 11201.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, por ejemplo.",
            "start": 11207.06,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Ustedes all\u00e1 en Hermosillo, muchas en Oaxaca, en Chiapas, Michoac\u00e1n, son muy importantes.",
            "start": 11211.82,
            "duration": 17.040000000000873
        },
        {
            "text": " Bueno, ahora s\u00ed, nos vemos.",
            "start": 11228.86,
            "duration": 1.679999999998472
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. \u00c1nimo. Bueno, pues vamos a informar. Hay una muy buena noticia, pero la vamos a dejar para m\u00e1s tarde. Empezamos con qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego vemos los videos y de manera especial vamos a tratarlo del salvamento arqueol\u00f3gico en toda la ruta del Tren Maya con el antrop\u00f3logo Diego Prieto y luego continuamos. Felicitaciones a Guillermo del Toro, director de cine mexicano, por el premio Oscar con la pel\u00edcula Pinocho. Nuestras felicitaciones a este mexicano excepcional, cineasta Guillermo del Toro, es un orgullo para M\u00e9xico. De lo que voy a hablar m\u00e1s adelante, que creo que tambi\u00e9n es una muy buena noticia, mucho muy buena, es que gan\u00f3 nuestra selecci\u00f3n de b\u00e9isbol, le gan\u00f3 a Estados Unidos, de eso vamos a hablar m\u00e1s adelante. Es todo un acontecimiento, 11-5, bien arreglados. Bueno, vamos. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes. Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles. El promedio de la gasolina regular la semana pasada, 22 pesos con 15 centavos el litro. El promedio de la Premium, 24 pesos con 26 centavos y del di\u00e9sel, 23 pesos con 62 centavos. Con corte el 9 de marzo la mezcla mexicana de petr\u00f3leo, 65 d\u00f3lares con 95 centavos de d\u00f3lar, subi\u00f3 un poco, pero continu\u00f3 en la banda como varias semanas entre los 52 y los 72 d\u00f3lares, como pueden ver en la gr\u00e1fica. Por eso el incentivo fiscal aumenta un poco esta semana, es 47.3 por ciento para la regular, 22.4 por ciento para la Premium y 43.7 por ciento para el di\u00e9sel. Por eso estamos atentos a que este subsidio llegue al asia a los consumidores, que no se lo quede un gasolinero en la bolsa. Vamos a ver las tres marcas mascareras. La semana pasada fue Redco, Chevron y Oxogas. Ojal\u00e1 Oxogas se ajuste pronto, por siempre ha estado a media tabla. Ahora han dado peleando el 1, 2, 3 de los mascareros. Mientras que los tres aliados de los y las consumidores la semana pasada fue Winstar, ExxonMobil y Orsan. Vamos a ver ahora para cada una de las gasolineras quien fue la que tiene el margen mas alto, con el precio mas alto fue Arco. En Culiac\u00e1n, Sinaloa un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 99 centavos, un margen de 4 pesos 38 centavos, fueron los que se pasaron de rosca por mucho esta semana. Y vamos a compararlo con los 15 centavos de margen de franquicia Pemex en Canas\u00edn, Yucat\u00e1n, con un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 9 centavos. Recordemos que de esos cuatro pesos, pues ellos ah\u00ed se est\u00e1n embolsando sin lugar a duda la mayor parte del subsidio fiscal. Y eso lo podemos impedir tambi\u00e9n nosotros como consumidoras y consumidores, buscando proveedores cercanos a trav\u00e9s de la app de Litro por Litro, que s\u00ed den a un precio justo. Corpogas en Canc\u00fan, Quintana Roo, con un precio al p\u00fablico de 25 pesos 18 centavos y un margen de tres pesos un centavos son la opci\u00f3n mas cara con el margen mas alto, mientras que con 17 centavos de margen y un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 40 centavos, la opci\u00f3n mas econ\u00f3mica es de franquicia Pemex en Veracruz, Veracruz. Por \u00faltimo, en el diesel tenemos que la opci\u00f3n mas cara con el margen mas alto es Arco otra vez en Hermosillo, Sonora, 25 pesos con 59 centavos y un margen de cuatro pesos 51 centavos. Exagerad\u00edsimo el margen. Comp\u00e1renlo con los 15 centavos de Repsol en Tuxla, Guti\u00e9rrez, Chiapas. En consecuencia, un precio al p\u00fablico mucho m\u00e1s bajo, 23 pesos con 51 centavos. Atendimos 191 quejas y denuncias la semana pasada a trav\u00e9s de la app del Litro por Litro, que recuerden la pueden descargar de manera gratuita en Android y en iOS. A trav\u00e9s de 293 visitas y verificaciones, fueron dos gasolineras que no se dejaron colocar los sellos a pesar de haber encontrado irregularidades. Una en Zaguayo, Michoac\u00e1n y otra en Miguel Alem\u00e1n, Tamaulipas. Y tres gasolineras que no se dejaron verificar. Dos en Zaguayo, Michoac\u00e1n, quien sabe que les pic\u00f3 ahora all\u00e1 en Zaguayo. Y una en Morelia, Michoac\u00e1n. Ah\u00ed damos una descripci\u00f3n de estos casos y adem\u00e1s seguimos verificando los sanitarios que est\u00e9n limpios y que no los cobren. Vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas LP. En el gas LP tenemos que, haciendo corte el 8 de marzo, convirtiendo a pesos y a kilos, el precio internacional est\u00e1 en 22 pesos con 23 centavos el kilo y el promedio de las 220 regiones en el pa\u00eds, 19 pesos con 69 centavos el kilo. Mientras que para tanques estacionarios, ese mismo d\u00eda, el precio internacional 12 pesos con 3 centavos y el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico, 10 pesos con 63 centavos. Seguimos encontrando aliados de los consumidores que dan por debajo del precio m\u00e1ximo en Tamaulipas, en Nuevo Le\u00f3n, en Coahuila y en Jalisco. Ejemplo de ello, Termogaz en Altamira, Tamaulipas, con un precio al p\u00fablico de 10 pesos 9 centavos por litro, cuando el precio m\u00e1ximo es 50 centavos arriba, 10 pesos con 59 centavos. En el caso de los cilindros de gas encontramos aliados de los consumidores en el Estado de M\u00e9xico, en Quintana Roo, en Jalisco, en Oaxaca, en Veracruz, en Hidalgo y en Chihuahua. Un ejemplo de ello, Azteca Gas en Atizap\u00e1n, en el Estado de M\u00e9xico, 19 pesos con 52 centavos el kilo, el precio m\u00e1ximo 20 pesos con 15 centavos. Hay una diferencia poquito abajo de un peso y realizamos 831 visitas o verificaciones y encontramos tres irregularidades menores en este tema para esas visitas y verificaciones. Vamos a ver los 24 productos que m\u00e1s se consumen de alimentos y bebidas en la familia mexicana. Y tenemos como el \u00cdndice Nacional de Precios al Consumidor para Bebidas y Alimentos. Se ha empezado a mantener estable, empieza a tener una l\u00ednea recta, mientras que se mantienen por debajo los precios de los 24 productos en el precio alto y en el precio bajo, una ligera baja en el alto, un ligero aumento en el promedio de los bajos. Vamos a ver por regiones en la zona centro, el precio m\u00e1s alto lo encontramos en Walmart, en Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro, mil 39 pesos con 80 centavos, solo 80 centavos por arriba del precio que ellos han venido manejando, el precio m\u00e1ximo ya por varios meses para esta canasta. Recuerden que es una moderaci\u00f3n voluntaria que hacen tanto productores como los grandes distribuidores en el pa\u00eds en colaboraci\u00f3n con las consumidoras y consumidores de M\u00e9xico y con el gobierno federal. El precio m\u00e1s bajo est\u00e1 en Bodega Obrera, 895 pesos con 60 centavos, aqu\u00ed tambi\u00e9n buen precio en general, aunque lo pueden mejorar en la central de abastos de Iztapalapa, 947 pesos con 70 centavos, est\u00e1 entre los cinco m\u00e1s econ\u00f3micos de esta zona. Y en la zona centro norte, el precio m\u00e1s alto lo tiene la central de abastos de Durango, Durango, mil 34 pesos con 10 centavos, a\u00fan as\u00ed por debajo de los mil 39, y Mega Soriana en Michoac\u00e1n, en Morelia, tiene el precio m\u00e1s bajo, 919 pesos con 40 centavos. Para la zona norte, el precio m\u00e1s alto, mil 85 pesos con 80 centavos, es de HEV Saltillo, en Saltillo, Coahuila, y Bodega Obrera tiene el m\u00e1s bajo tambi\u00e9n en Saltillo, Coahuila, ah\u00ed en ese mismo municipio hacemos la comparaci\u00f3n, 909 pesos con 30 centavos. Por \u00faltimo, en la zona sur sureste, la central de abastos de M\u00e9rida, el precio m\u00e1s alto, es decir, est\u00e1 bastante alto, mil 138 pesos con 60 centavos, a\u00fan as\u00ed por debajo de precios que llegamos a ver a finales del a\u00f1o pasado para esta misma zona y este mismo distribuidor. Y Soriana Hiper tiene el precio m\u00e1s bajo en Boca del R\u00edo Veracruz, a 909 pesos con 60 centavos. Toca en esta ocasi\u00f3n referir el tema de remesas para que tengan un referente las h\u00e9roes y hero\u00ednas que desde Estados Unidos mandan mes con mes a mam\u00e1, a su esposa, esas remesas en promedio de 350 d\u00f3lares mensuales. Y la comunidad ha continuado esta tendencia a la alza gracias a esas h\u00e9roes y hero\u00ednas que desde Estados Unidos contin\u00faan enviando en promedio 350 d\u00f3lares. Vamos a ver qu\u00e9 fue la remesadora ya en Estados Unidos porque all\u00e1 ustedes toman la decisi\u00f3n para que rindan m\u00e1s sus d\u00f3lares ac\u00e1 en M\u00e9xico. Y la mejor opci\u00f3n fue U-Link que nos dio por 350 d\u00f3lares, 6.289 pesos con 50 centavos porque no cobra comisi\u00f3n y tuvo un tipo cambiario de 17 pesos con 97 centavos. El segundo lugar que conviene cuando van a enviar m\u00e1s de mil d\u00f3lares, all\u00e1 nuestras paisanas y paisanos, aunque tiene una comisi\u00f3n muy alta, la m\u00e1s alta, 10 d\u00f3lares, tuvo un muy buen tipo cambiario de 18 pesos con 24 centavos por d\u00f3lar, pero solo conviene cuando mandemos m\u00e1s de mil d\u00f3lares si no U-Link es la mejor opci\u00f3n. Y la peor opci\u00f3n en cualquier circunstancia es sigue que est\u00e1 cobrando una comisi\u00f3n de nueve d\u00f3lares con 66 centavos de d\u00f3lar, un tipo cambiario de 17 pesos con 22 centavos para env\u00edo de efectivo y que vienen llegando ac\u00e1 a M\u00e9xico 5 mil 860 pesos con 65 centavos. Para dep\u00f3sito en cuenta, U-Link es la mejor opci\u00f3n. Tambi\u00e9n porque no cobra comisi\u00f3n, 17.97 y el tipo cambiario y 6.289 pesos con 50 centavos, lo que se recibe por ac\u00e1 en M\u00e9xico. Y sigue la peor opci\u00f3n, sigue siendo la peor opci\u00f3n, sigue 5 mil 860 pesos con 65 centavos, una comisi\u00f3n tambi\u00e9n de nueve puntos 66 de d\u00f3lar y un tipo cambiario de 17 pesos con 22 centavos. La financiera del bienestar es la que m\u00e1s municipios cubren el pa\u00eds, 1.217 municipios, mientras que el que m\u00e1s surcursales tiene con el mejor horario es OXO, 19.146 surcursales en 1.040 municipios del pa\u00eds. Recuerden que de este lado decidan por la cercan\u00eda para no gastar ni ir a recoger ese dinero y que determinan el tipo de cambio y la comisi\u00f3n all\u00e1, la paisana, el paisano, el h\u00e9roe, la hero\u00edna que env\u00eda estos 350 d\u00f3lares cada mes. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios. No quisiera dejar de traer a la memoria a quien fuera director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, el doctor Enrique Florescano, que falleci\u00f3 el lunes, hace ocho d\u00edas. Fue un gran historiador que abarc\u00f3 pr\u00e1cticamente todo el devenir de las culturas, las civilizaciones que ocuparon nuestro territorio y tambi\u00e9n se ocup\u00f3 de temas muy importantes de la cultura mexicana como la identidad, los mitos y el patrimonio cultural. Tambi\u00e9n recordamos, por supuesto, al primer actor, Ignacio L\u00f3pez Tarso, que nos dej\u00f3 en d\u00eda de antier. Presidente, vamos a dar cuenta del inmenso trabajo arqueol\u00f3gico que est\u00e1 desarrollando de la mano de la obra prioritaria del Tren Maya. Como ustedes pueden observar, los trabajos de prospecci\u00f3n ya se han concluido al 100 por ciento en todos los tramos, del 1 al 7, de manera que ya hemos recorrido considerando variantes m\u00e1s de mil 600 kil\u00f3metros lineales de derechos de v\u00eda. Esto, adem\u00e1s de las obras complementarias e inducidas del propio Tren, que nos ha permitido identificar elementos que constituyen la base de la m\u00e1s grande investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que se haya desarrollado en el \u00e1rea maya de M\u00e9xico y Mesoam\u00e9rica. En cuanto a excavaciones arqueol\u00f3gicas ya s\u00f3lo tenemos tarea en los tramos 5, 6 y 7. En el tramo 5 ya hemos otorgado liberaciones para visto bueno de obra en 81.97 por ciento del tramo y no tiene ning\u00fan problema de avance la obra en este tramo 5. En el tramo 6 hemos otorgado vistos buenos de obra a 60.71 por ciento del tramo, del trazo del tramo 6. Y en el tramo 7 al 57.36 por ciento del trazo. Tenemos desplegados en todo el territorio tanto para salvamento arqueol\u00f3gico como para el mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas a 520 arque\u00f3logos y otros especialistas, top\u00f3grafos, droneros, ambientalistas, ge\u00f3matas, ge\u00f3logos, bi\u00f3logos, antrop\u00f3logos, antrop\u00f3logos f\u00edsicos. Estamos concentrando el esfuerzo por instrucciones del se\u00f1or presidente para que antes de que concluya el mes de abril podamos terminar los trabajos de salvamento en los tramos 6 y 7, particularmente en este \u00faltimo que en el derecho de v\u00eda resguarda m\u00e1s de 11 mil vestigios identificados ya gracias a la prospecci\u00f3n. Y debido a ello se ha establecido un dispositivo por indicaciones del se\u00f1or presidente para que tengamos 500 elementos del personal militar que est\u00e1n haciendo tareas en apoyo al salvamento, independientemente de los elementos que est\u00e1n directamente en las obras y la ingenier\u00eda del proyecto. Tenemos adem\u00e1s el apoyo de 400 brigadistas que corresponden al refuerzo del trabajo arqueol\u00f3gico que nos est\u00e1 otorgando el gobierno de Campeche, el gobierno de Quintana Roo, la Semarnat, la Secretar\u00eda de Bienestar, la Sedatu y el Instituto Nacional de Avaluos y Administraci\u00f3n de Bienes Nacionales, INDAABIN. Ellos est\u00e1n apoyando para favorecer la tarea de salvamento arqueol\u00f3gico, insisto, para que antes de que concluya el mes de abril tengamos los vistos buenos de obra al 100 por ciento del trayecto del tren. Y solo en el tramo 7 tenemos 1240 brecheros que nos est\u00e1n ayudando para las tareas de despalme, limpieza y habilitaci\u00f3n de las \u00e1reas para el salvamento arqueol\u00f3gico. El material y la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica va creciendo. Hemos ya recuperado informaci\u00f3n de 46 mil 416 bienes inmuebles entre cimientos, albarradas, basamentos, caminos, templos, zonas habitacionales, palacios y un conjunto muy importante de elementos que denota la enorme densidad de poblaci\u00f3n que lleg\u00f3 a tener el \u00e1rea maya mexicana. Hemos obtenido ya 832 mil fragmentos de cer\u00e1mica, tiestos de cer\u00e1mica que estamos analizando para poder reconocer intercambios, temporalidades, fechamientos y sistemas de asentamiento. 1795 bienes muebles, metates, cer\u00e1mica, figurillas, elementos de l\u00edptica, puntas de flecha, cuchillos, elementos de pedernal, una gran cantidad de bienes que despu\u00e9s de ser restaurados podr\u00e1n ser exhibidos en museos y salas de exposiciones. Lo mismo que 697 vasijas que est\u00e1n, muchas de ellas en proceso de restauraci\u00f3n, algunas ya restauradas. 490 enterramientos humanos y mil 261 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos, fundamentalmente cuevas, cenotes, grutas, terrasiados para la instalaci\u00f3n de milpa y otros elementos naturales que constituyen parte del patrimonio biocultural. Y estamos trabajando intensamente en las 26 zonas arqueol\u00f3gicas que se seleccionaron para el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas, una de las cuales est\u00e1 en el sur de Quintana Roo, es Sivanche, unida a Quinichn\u00e1, de la cual vamos a presentar un video. Con su permiso. El proyecto Tren Maya, Seba Ambalam, busca favorecer el desarrollo equilibrado, sustentable y justo del sureste de M\u00e9xico y la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, incluyendo regiones antes olvidadas para la inversi\u00f3n p\u00fablica, como el centro y sur de Quintana Roo. Por ello, el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa incluye acciones que ayudar\u00e1n a proyectar en lo social, cultural y tur\u00edstico varios sitios arqueol\u00f3gicos de primera importancia, entre ellos Sivanche, Quinichn\u00e1. A diferencia de otras antiguas ciudades mayas, las del sur de Quintana Roo se mantuvieron alejadas de la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y de la visita p\u00fablica hasta hace muy poco tiempo, dada la escasa densidad de su poblaci\u00f3n, lo agreste de su territorio y lo precario de su econom\u00eda. Fue en los a\u00f1os 20 del siglo pasado que se dieron los primeros reportes de la existencia de Sivanche, que quiere decir escritura en madera, lugar que de inmediato cay\u00f3 en el olvido. Fue hasta 1937 que por mandato del presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas se organiz\u00f3 una expedici\u00f3n cient\u00edfica mexicana para compendiar la historia del territorio de Quintana Roo, quedando plenamente reconocida como regi\u00f3n de valor cultural y herencia de los antiguos mayas. En 1987, el arque\u00f3logo Enrique Nalda inici\u00f3 las exploraciones sistem\u00e1ticas en el sitio, y en 1994 arrancaron los trabajos para favorecer su apertura al p\u00fablico visitante. Esta urbe, construida sobre una superficie de unos 60 kil\u00f3metros cuadrados, remonta su origen al siglo III antes de nuestra era, alcanzando su mayor esplendor en el periodo que los arque\u00f3logos han denominado cl\u00e1sico, entre el siglo VI y el siglo IX de nuestra era. La ciudad est\u00e1 conformada por una serie de cuatro grandes conjuntos, interconectados por zagbes, o caminos blancos, que en su momento de auge fue gobernada por la dinast\u00eda Kanun. En este sitio, la monumentalidad de la arquitectura resalta sobre el paisaje de la selva. Entre sus principales edificios destacan el templo de los cautivos, cuyas escaleras fueron construidas con bloques de piedra de un templo m\u00e1s antiguo, y donde se aprecian figuras labradas de hombres cautivos atados de pies y manos. Las m\u00e1s antiguas en su tipo, encontradas en el \u00e1rea maya. O el templo del b\u00faho, con el hallazgo de una c\u00e1mara abovedada, con los restos de una mujer de alto rango que conten\u00eda una rica ofrenda, con la excepcional vasija que da nombre al edificio. Tenemos tambi\u00e9n el templo de los cormoranes, que en su interior contiene el hallazgo de un mural con pintura en estuco, que hace referencia a la dinast\u00eda Kanul, justo en la antesala de un sistema de c\u00e1maras funerarias, una de las cuales incluye un ajuar mortuorio con ofrendas de jade\u00edta, y un vaso con la imagen de un cormor\u00e1n. Ave pescadora fundamental en la mitolog\u00eda maya. Sibanch\u00e9 forma un solo conjunto urbano con la que se cre\u00eda una ciudad independiente, Kinishn\u00e1 o Casa del Sol, que en realidad forma parte de la misma ciudad antigua con una acr\u00f3polis espectacular, desarrollada en tres niveles, accesibles gracias a una escalinata que conduce a dos templos contiguos. El conjunto Sibanch\u00e9-Kinishn\u00e1 forma parte del PROMESA, tren maya que incluye diversas acciones como el equipamiento de la unidad de servicios, el mejoramiento de senderos al interior de la zona, los servicios digitales, un pozo profundo para los servicios hidr\u00e1ulicos, se\u00f1al \u00e9tica y senderismo, campamento de la ciudad, para entender mejor a los mayas del sur de Quintana Roo, que han peleado siempre por su lugar en la historia, en el presente y en el futuro de nuestro pa\u00eds plural, que aspira a la justicia, la libertad y la democracia. Es todo. Vamos con un video. La Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del Parque Ecol\u00f3gico Lago de Texcoco. En el vivero se concluy\u00f3 con la reforestaci\u00f3n de 14.5 hect\u00e1reas de suelos salinos y se mantienen los trabajos de repique. Asimismo, se da mantenimiento a las instalaciones del biofiltro. Finalizaron los trabajos de recolecci\u00f3n de semillas de especies de la zona. En el Jard\u00edn Central se contin\u00faa con la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles para la reforestaci\u00f3n con un acumulado de 480 ejemplares. Como parte del equipamiento, se contin\u00faa con el montaje de las estructuras met\u00e1licas en los kioscos de los estacionamientos, en los cuales se han colocado 75 columnas de acero. Se inici\u00f3 el recubrimiento de 450 metros cuadrados con pasto y contin\u00faa los trabajos de excavaci\u00f3n de cepas para el sembrado de \u00e1rboles. En la instalaci\u00f3n de la red hidrosanitaria se tiene un acumulado de m\u00e1s de 14 kil\u00f3metros de tuber\u00eda. Asimismo, se tiene un avance de m\u00e1s de 20.000 metros cuadrados en la colocaci\u00f3n de piezas prefabricadas en las \u00e1reas peatonales. En los cuerpos de agua iniciaron los trabajos de desmonte y desasolve del canal que permitir\u00e1 realizar la conexi\u00f3n entre la Laguna de Texcoco Norte y el Lago Nabor Carrillo. Se avanza en el armado de los muros perimetrales para uno de los tres humedales que se construir\u00e1n en el parque. Se contin\u00faa con el desmonte para las realidades al interior del parque, as\u00ed como la conformaci\u00f3n del terrap\u00e9in inicial en el \u00e1rea del estacionamiento y contin\u00faan los trabajos en las estructuras de los parabuses. A la fecha se han generado 5200 empleos en la construcci\u00f3n del parque. Vamos a felicitar a los beisbolistas que nos est\u00e1n representando en el Cl\u00e1sico Mundial de beisbol. Ayer ganaron, lucieron bastante bien como caballos, as\u00ed se dice, en el beisbol, representaron con mucha dignidad a M\u00e9xico y le ganaron a Estados Unidos. Estamos hablando de los mejores beisbolistas de grandes ligas de Estados Unidos. La primera entrada y la novena mexicana, el equipo nuestro, desde la primera entrada empez\u00f3 a hacer carreras, destac\u00f3 much\u00edsimo el Primera Base, Menezes, \u00e9l es de Culiac\u00e1n, Sinaloa, en AAA, pertenece, creo, a Washington de grandes ligas. Cuando sale Soto, que es un bateador de los m\u00e1s importantes ahora en grandes ligas, y lo transfieren, se arreglan por m\u00e1s dinero en su contrato, pasa a San Diego, suben a Menezes al equipo grande de Washington y desde que llega empieza a batear, arriba de 300, en la temporada regular. O sea, lo ten\u00edan injustamente relegado y es como el Soto, claro, no gana lo que le pagan a Soto, gana mucho menos, pero es un peloterazo, tremendo bateador. Ayer bate\u00f3 dos honrones desde la primera entrada y lo felicitamos mucho, fue el m\u00e1s valioso del juego ayer, produjo carreras, creo que tres o cuatro carreras de las 11 las produjo \u00e9l. Y el otro que elusi\u00f3 mucho fue Aroz Arena, de origen cubano, nacionalizado mexicano, \u00e9l estuvo en M\u00e9xico, jug\u00f3 en Yucat\u00e1n y nos pidi\u00f3 que quer\u00eda nacionalizarse mexicano y nos dijo que si se nacionalizaba \u00e9l est\u00e1 en grandes ligas tambi\u00e9n. Iba a jugar con el equipo de M\u00e9xico y est\u00e1 cumpliendo, porque s\u00ed le dimos la nacionalidad el a\u00f1o pasado y est\u00e1 ah\u00ed y aplicad\u00edsimo, adem\u00e1s es muy buen bateador y produjo tambi\u00e9n ayer, bate un doblete. Se puede comentar todo esto porque me desvel\u00e9 viendo el juego, dali\u00f3 la pena. Bueno, dirigi\u00f3 magistralmente Benjamin Hill, que es el manager, muy bien, sobre todo el manejo del picheo. Abre\u00f3 Sandoval, que estuvo fenomenal, un pitcher de zurdo hab\u00eda el cuestionamiento de c\u00f3mo Sandoval iba a enfrentar a los mejores de Estados Unidos, pues les quit\u00f3 el bat, no le hicieron nada en las tres entradas que y luego muy acertadamente tambi\u00e9n, Benjamin Hill el manejo los relevos. Estuvo muy bien tambi\u00e9n el pitcher Javier Azat, tambi\u00e9n relevista y todos los dem\u00e1s, estuvieron muy bien, porque no es cualquier cosa de tener, mojarle la p\u00f3lvora a esos ca\u00f1oneros de Mis respetos para ellos, pero fueron superiores los mexicanos, muchos mejor, batearon bien, no se achicopalaron. El b\u00e9isbol es como la buena pol\u00edtica, cabeza, coraz\u00f3n y car\u00e1cter, las 13, y mucho car\u00e1cter, arrojo, pasi\u00f3n y serenidad. Ahora de que tengo el mejor bateador, el segundo mejor bateador de grandes ligas y no voy a saber qu\u00e9, tirarle los pitchers de ayer de M\u00e9xico con aplomo tirando todas las pichadas y no pudieron, no pudieron baterles. Entonces, nos fue muy bien, el martes va a M\u00e9xico contra Inglaterra y el mi\u00e9rcoles contra Canad\u00e1, pero el juego de anoche era muy importante y lo ganamos. No tienes por ah\u00ed alg\u00fan fragmento para ver lo que sucedi\u00f3. Se fue el corredor, el lanzamiento est\u00e1 conectando para atr\u00e1s, es tremendo, va atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s. Este es Menecio. Y all\u00ed lo tienen, el soberbio tablazo de cuadrangular por el jard\u00edn de la izquierda. Meneces le dio signo y aqu\u00ed est\u00e1n las dos primeras anotaciones para el equipo de M\u00e9xico. Y el oriundo de Culiac\u00e1n, Joy Meneces conectando entonces este cuadrangular de dos carreras que pone en larga distancia, est\u00e1 conectando, rolling dif\u00edcil, el disparo tiene que ser eso parec\u00eda, pero fue eso. El esfuerzo que tiene que hacer Magnil y esto permite que llegue la tercera rayita para el conjunto mexicano desde la tercera Meneces en goma. Es la primera parte del cuarto, y atenci\u00f3n con este batazo, pica y se va contra la barda, responde a Rosarena. Tomas desde la segunda anota la cuarta ca\u00f1a, en dos y uno, conecta, un tremendo batazo en direcci\u00f3n al jard\u00edn de la izquierda, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s, atr\u00e1s. Cuatrocientos piezo. Y all\u00ed lo tienen, el segundo tablazo de cuadrangular para Joy Meneces. La estrella de M\u00e9xico para poner a su equipo en ventaja, siete carreras por una, Meneces, a los Estados Unidos no les tiene ning\u00fan tipo. Esta calidad. S\u00ed, c\u00f3mo no. Batazo, por la parte izquierda, pica y se va hasta lo profundo, va a ser una extra base, desde segunda, ya est\u00e1 la goma, llega la octava para el equipo mexicano en las piernas de Ozzy, de M\u00e9xico, Roddy Tell, cuenta negativa, el lanzamiento, rolling, que va a la banda izquierda, dos nuevas carreras van a venir aqu\u00ed para el conjunto mexicano. A Rosarena en primera instancia y despu\u00e9s, el corredor emergente que se hab\u00eda robado la almohadilla, se\u00f1ores, llega a 10 M\u00e9xico. La fiesta, las tribunas repletas. Batazo, lejita hacia el jard\u00edn izquierdo, cruza por tercera, se viene Teles con la n\u00famero 11 y ah\u00ed est\u00e1 la carrera n\u00famero 11. Lo corpulento, el batedor designado cuarto bat. Pero fajado. Corre de segunda a home y se barra. Esa es la pasi\u00f3n. Las almohadillas, se qued\u00f3 toquen en la tercera y doble, doble impulsor de dos para Tim Anderson, 11 carreras. Goldmeat es el bateador de tour, hombre, en primera dosa prepara Reyes el env\u00edo, le hace swing, levanta la bola y all\u00e1 est\u00e1 Thomas capturando, out 27. La victoria contundente por parte de los mexicanos. Perdieron en el inicio y ganan por primera vez ante el gran rival de los Estados Unidos, definitivamente a los mexicanos. Bueno, pues felicidades. Y ahora s\u00ed vamos a preguntas y respuestas. Qued\u00f3 pendiente Shaila. Gracias. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas a todos. Shaila Rosagel, corresponsal del Grupo Gili, El Imparcial de Sonora, La Cr\u00f3nica de Mexicali y Frontera de Tijuana. Presidente, preguntarle en primer lugar sobre la megaplanta solar en Sonora. Preguntarle si se cuenta en la CFE con presupuesto asignado para el tendido de las l\u00edneas de para llevar energ\u00eda a Baja California y Estados Unidos. \u00bfDe cu\u00e1nto ser\u00e1 el monto para este tendido de l\u00edneas de transmisi\u00f3n y cu\u00e1ndo se destinar\u00e1? Tambi\u00e9n sobre la planta preguntarle si va a haber inversi\u00f3n privada, nacional o extranjera en esta planta solar. \u00bfY cu\u00e1ndo quedar\u00eda ya funcionando en todas sus fases la planta para la producci\u00f3n de energ\u00eda para Estados Unidos y para el mercado nacional e internacional? Bueno, ya inauguramos la primera etapa, pero falta en efecto ampliar el parque solar, m\u00e1s celdas, solares y falta el tendido de las l\u00edneas de distribuci\u00f3n para conectar el Sonora y Baja California. Estamos en eso. Nosotros vamos a dejar ya una segunda etapa, el a\u00f1o pr\u00f3ximo, y las l\u00edneas de transmisi\u00f3n hacia Baja California. Ya est\u00e1 en el proyecto ese plan. Puede ser que venga el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y vengan los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal para informarles sobre la planta solar de Pe\u00f1asco y sobre todos los planes que se tienen en el caso de Sonora y todo lo que significa generar m\u00e1s electricidad mediante plantas e\u00f3licas, solares, desde luego la modernizaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas que contin\u00faa todo lo que es producir energ\u00eda renovable. Vamos a contar con la visita de nuevo el d\u00eda 21 de marzo, si no hay cambios en su agenda. Nos va a acompa\u00f1ar el secretario Kerry, que es el representante del presidente Biden para el cambio clim\u00e1tico. \u00c9l va a estar el d\u00eda 21 de marzo. Lo invit\u00e9 a que me acompa\u00f1e a Galatao, porque ese d\u00eda conmemoramos, celebramos el nacimiento del presidente Ju\u00e1rez en su pueblo. Siempre lo hago, siempre vamos all\u00e1. Entonces, vamos a estar el d\u00eda 21. \u00bfPor qu\u00e9 lo invito a \u00e9l? Porque el presidente Ju\u00e1rez mantuvo una muy buena relaci\u00f3n con el presidente de Lincoln. Reconoc\u00eda mucho el presidente Ju\u00e1rez al presidente Lincoln, el que nunca haya reconocido a Maximiliano, nunca reconoci\u00f3 al imperio, nunca acept\u00f3 que se invadiera a M\u00e9xico. Lincoln mantuvo una postura de mucho respeto hacia M\u00e9xico y de apoyo a la lucha del presidente Ju\u00e1rez. Entonces, vamos a estar en Galatao y de regreso en Oaxaca vamos a hacer una reuni\u00f3n que tiene con energ\u00edas renovables y ah\u00ed vamos a tratar plan sonora, plantas solares, e\u00f3licas, todo lo que estamos haciendo. Esto va a ser el d\u00eda 21 de marzo. Presidente, \u00bfy si hay entonces un presupuesto ya asignado para esas l\u00edneas de transmisi\u00f3n? Yo pienso que por lo que est\u00e1s preguntando y adem\u00e1s porque es muy importante, hace falta que vengan los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal y que expliquen aqu\u00ed todo el plan. Hacemos ese compromiso. Gracias, presidente. Ya en una segunda pregunta, preguntarle, presidente, sobre esta declaraci\u00f3n que hizo Ovidio Guzm\u00e1n el 7 de marzo ante un juez en donde neg\u00f3 ser Ovidio Guzm\u00e1n, preguntarle qu\u00e9 opina sobre esto y este proceso que se est\u00e1 llevando en torno a su extradici\u00f3n. Bueno, los abogados utilizan estas t\u00e1cticas legales o legaloides para ganar tiempo, son t\u00e1cticas dilatorias, son leg\u00edtimas porque los abogados se dedican a eso, ese es su trabajo. Pero desde luego, si se trata de Ovidio, nuestros adversarios dicen que no es Ovidio, los conservadores y sus voceros que est\u00e1n desatados con mucho desparpajo declarando cosas, adem\u00e1s mostrando el cobre, haciendo el rid\u00edculo. Entonces, ahora dicen que no es Ovidio, que fue un invento nuestro, una maniobra para enga\u00f1ar. As\u00ed est\u00e1 en las redes. Ovidio escribi\u00f3 en su p\u00e1gina el presidente del PAN, presidente de un partido conservador de la corrupci\u00f3n, pero tambi\u00e9n del intervencionismo. Miren lo que puso el presidente del PAN. Si actu\u00e1ramos de manera estricta, como ellos dicen en forma hip\u00f3crita, de que la ley es la ley, pues eso es un acto antipatri\u00f3tico que no est\u00e1 permitido constitucionalmente, legalmente a un partido pol\u00edtico. Miren lo que dice, lo voy a leer, luego me vas a poner la fotograf\u00eda, b\u00fascala, en donde fueron los conservadores a traer a Maximiliano, porque es lo mismo, no cambian. Por eso, cuando ten\u00eda yo que definir c\u00f3mo llamarles, ten\u00eda yo la opci\u00f3n de decirles arist\u00f3cratas, oligarcas, derechistas y opt\u00e9 por llamarles conservadores, porque adem\u00e1s de otras cosas son partidarios de que nada cambie. Dice L\u00f3pez Obrador, debe reconocer su rotundo fracaso en materia de seguridad, corregir y retomar la necesaria colaboraci\u00f3n con la DEA. La DEA, porque no todo mundo sabe, es como la CIA, nada m\u00e1s que la DEA es una agencia del gobierno de Estados Unidos para el combate a las drogas, una agencia del gobierno de Estados Unidos, como la CIA tambi\u00e9n es una agencia con otros prop\u00f3sitos que tienen que ver con la inteligencia y otras tareas, de las organizaciones del gobierno de Estados Unidos. Entonces, \u043e\u0447\u0435\u0440edores, es el gobierno de Estados Unidos retomar la necesaria colaboraci\u00f3n con la DEA para combatir a los carteles del narcotr\u00e1fico que generan muertes, violencia y tranquilidad a las familias mexicanas. O sea, el que puso esto, no s\u00e9 si hubo un comentario ah\u00ed, a ver si lo ponen completo, porque no necesito yo responder. Bueno, para empezar, miren el comentario de este, Abraham Mendieta, no se aceptan narco consejos. Pero vaya desfachates. El se\u00f1or Garc\u00eda Luna, que fue de inteligencia, el de la DEA mexicana con Fox y luego secretario de Seguridad con Calder\u00f3n, ha sido juzgado en Estados Unidos y se le declara culpable y tiene que estar m\u00ednimo 20 a\u00f1os en la c\u00e1rcel hasta pena perpetua. Bueno, ese se\u00f1or posiblemente va a hablar, porque va a buscar que le reduzcan los a\u00f1os de c\u00e1rcel y va a decir lo que es obvio, es de sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico, de que \u00e9l informaba a sus jefes, a Fox, a Calder\u00f3n y que tambi\u00e9n ten\u00eda vinculaci\u00f3n con la DEA y trabajaban de manera coordinada, porque con la DEA y con otras agencias de Estados Unidos echaron a andar, por ejemplo, y eso est\u00e1 demostrado, el operativo r\u00e1pido y furioso. Los gobiernos de Estados Unidos y de M\u00e9xico en ese entonces permitieron la entrada de armas al pa\u00eds, armas que supuestamente tra\u00edan sensores y que iban a ser detectadas cuando llegaran a manos de los narcotraficantes. Imag\u00ednense ese plan, esa ocurrencia en un gobierno que estaba completamente infiltrado, que Garc\u00eda Luna proteg\u00eda de acuerdo al juicio a un cartel. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3? Pues las armas llegaron en efecto a manos de delincuentes y las usaron sin problema para asesinar a mexicanos y a estadounidenses. Eso era lo que significaba la cooperaci\u00f3n con la DEA. Pero ya que estamos en esto hace muy poco, no m\u00e1s que todo se oculta, porque tenemos medios de informaci\u00f3n, ya lo hemos dicho en otras ocasiones, que callan como momias de informar con veracidad y gritan como pregoneros cuando se trata de atacarnos, porque buscamos que esto ya no se repita y que haya justicia y que no haya corrupci\u00f3n y que no hay impunidad. Hace muy poco, estoy seguro que los que nos est\u00e1n viendo no lo saben, la mayor\u00eda, de que al que estaba de jefe de la DEA en M\u00e9xico, que tard\u00f3 como un a\u00f1o o dos a\u00f1os de jefe de la DEA, lo destituyeron, nada m\u00e1s porque le encontraron de que conviv\u00eda con narcotraficantes. Y este se\u00f1or me recomienda que nos alineemos a la DEA. Ah, no, pero agrega en una declaraci\u00f3n de que si yo no me alineo, me va a pasar lo de Garc\u00eda Luna. Yo no soy Calder\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo se llama el se\u00f1or? El Elito Cort\u00e9s. M\u00e1s respeto, por favor. Entonces, esto. Aqu\u00ed est\u00e1, mire. Est\u00e1 muy bueno el cart\u00f3n. Claro que tenemos cooperaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos, pero con respeto a nuestra soberan\u00eda y a partir de la pol\u00edtica que hemos definido en M\u00e9xico para enfrentar el flagelo de la violencia. \u00bfY en qu\u00e9 consiste esa pol\u00edtica? Primero en atender las causas, primero, porque no basta con el uso de la fuerza, con las m\u00e1s severas. No se puede enfrentar la violencia con la violencia, no se puede enfrentar el mal con el mal. Estamos apoyando a la gente, de manera especial a los j\u00f3venes, que tengan oportunidad de trabajo, que tengan oportunidad de estudio. Me da much\u00edsimo gusto que se redujo considerablemente en los \u00faltimos a\u00f1os el abandono de la escuela, la deserci\u00f3n escolar en el nivel medio superior, en el nivel de preparatoria. Los j\u00f3venes ya no abandonan la escuela, porque todos los estudiantes de nivel medio superior tienen su beca, cuatro millones 500 mil, y estamos entregando en total 11 millones de becas para estudiantes de familias pobres. Y ya son dos millones 500 mil j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices, el que no estudia, el que no encuentra trabajo se le contrata y se le forma y se le paga un salario m\u00ednimo. Pues eso es ir a las causas, atender las necesidades de la gente. Y lo otro, que valoremos la importancia de mantener la unidad familiar, nuestras tradiciones, nuestras costumbres, nuestras culturas, porque eso es lo que nos salva ante las calamidades de todo tipo, nuestra fortaleza cultural, las profundas ra\u00edces de nuestro M\u00e9xico, lo que viene del M\u00e9xico profundo, lo que siempre he dicho, he sostenido. La familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social que tenemos en el pa\u00eds y tenemos que cuidar que no se desintegre y atender a los j\u00f3venes y mantenerlos juntos. Yo respeto mucho las costumbres en otros pa\u00edses, en el caso de Estados Unidos son otras las formas de relacionarse familiarmente. All\u00e1 los j\u00f3venes desde que empieza la adolescencia ya se van de la casa, ac\u00e1 no. Y yo creo que eso nos ha ayudado mucho a mantener la unidad familiar. En Estados Unidos, que tienen un problema serio por el consumo del fentanilo, creo que no s\u00f3lo es evitar que llegue el fentanilo, sino atender las causas. \u00bfPor qu\u00e9 los j\u00f3venes optan por las drogas? Porque no es por desatenci\u00f3n, por soledad, por falta de comprensi\u00f3n, por falta de opciones y alternativas para ser felices sin las drogas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed? Ahora que vino una comisi\u00f3n del gobierno de Estados Unidos, yo les comentaba, \u00bfpor qu\u00e9 no se otorga una beca a las familias en Estados Unidos que tienen hijos? Para que en vez de que se vayan los hijos a los 18 a\u00f1os, desde luego de manera voluntaria, si quieren quedarse con sus familias y hay acuerdo que el gobierno le apoye a esa familia para que el joven salga de la casa a los 21 a\u00f1os, que est\u00e9n m\u00e1s en familia. Y lo otro que estamos recomendando es que haya informaci\u00f3n, que no la hay en Estados en los medios, que son muy buenos para el amarillismo, pero que no contribuyen a orientar, a concientizar a j\u00f3venes, a las familias, por ejemplo, del da\u00f1o del fentanilo. \u00bfQu\u00e9 en las televisiones de Estados Unidos aparece de que el consumo del fentanilo causa la muerte en seis meses? No, aparece como noticia, pero no. Hay una campa\u00f1a de orientaci\u00f3n ni en la radio ni en los peri\u00f3dicos. Se dice que contienen las drogas qu\u00edmicas, \u00bfse habla de eso? No, lo que hay son series para hacer apolog\u00eda de los grupos dedicados a la delincuencia. Entonces, todo esto es lo que nosotros estamos llevando a cabo y nos est\u00e1 dando resultados, muy contrario de lo que piensa el se\u00f1or dirigente del PAN. Nos ha costado porque\u2026 A ver, si no pones de favor la informaci\u00f3n sobre homicidios, nos ha costado mucho porque no se atend\u00edan las causas, llevaban a\u00f1os sin atender las causas. Bueno, hab\u00eda un arcoestado, pues ya, \u00bfpara qu\u00e9? Habl\u00e1bamos de otras cosas. Y si acaso hac\u00edan algo, siempre era pensando en atender efectos en medidas coercitivas, como si eso resolviera el problema. Tambi\u00e9n, yo sostuve cuando tuvimos la reuni\u00f3n sobre el fentanilo y otros temas hace poco, con una comisi\u00f3n que vino de parte del presidente Valle, de que, bueno, a ver, no llega el fentanilo, te bloquea por completo la frontera, que conste de que el fentanilo no se produce en M\u00e9xico, viene de Asia, entra una parte por los puertos del Pac\u00edfico. Y est\u00e1bamos ah\u00ed evitando su entrada ilegal, porque se utiliza tambi\u00e9n como medicamento para quitar el dolor, pero desde luego entra con prop\u00f3sitos de narcotr\u00e1fico. Bueno, tambi\u00e9n entra por otros lados a Estados Unidos, no s\u00f3lo por M\u00e9xico. Bueno, pero aceptando o pensando que se va a evitar la entrada, que no pueden, como lo han hecho ya en Estados Unidos, producir otra pastilla con los mismos efectos da\u00f1inos. \u00bfQu\u00e9 no habl\u00e1bamos? Que hay una serie en donde un laboratorio estaba en quiebra e inventaron una pastilla para quitar el dolor, que en efecto quitaba el dolor, pero era adictiva, creo que todav\u00eda hasta la usan. Pero adem\u00e1s, con aprobaci\u00f3n de la Agencia de Salud de Estados Unidos y este laboratorio que estaba quebrado obtiene miles de millones de d\u00f3lares, nada m\u00e1s que causa la muerte a miles de ciudadanos estadounidenses. Ah\u00ed est\u00e1 un juicio, pero est\u00e1n multando al laboratorio con 35 mil millones de d\u00f3lares, nada m\u00e1s que se calcula que gan\u00f3 con la distribuci\u00f3n de esta droga alrededor de 300, 500 mil millones de d\u00f3lares legal permitido. Te lleg\u00f3 al extremo de que asaltaban las farmacias s\u00f3lo para robarse esta pastilla por el grado de adicci\u00f3n que produce, los niveles tan elevados de adicci\u00f3n. Bueno, todo esto es lo que nos recomienda el dirigente del PAN, aunque se enojen, aunque los medios de informaci\u00f3n, L\u00f3pez Doriga, Ciro, G\u00f3mez Leyva, Lore de Mola, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Ah, la revista Siempre, \u00bfpor qu\u00e9 no pones\u2026? \u00bfQu\u00e9 dir\u00eda Pepe Pag\u00e9s de la portada del Siempre? La \u00faltima. No, es donde sale que un legislador de Estados Unidos me reclama lo mismo, porque me parece que act\u00faan de com\u00fan acuerdo los conservadores de M\u00e9xico con los legisladores del Partido Republicano y con los que siempre han querido someter a M\u00e9xico, porque eso es un asunto de soberan\u00eda. Cuando estaba Calder\u00f3n, entraban a M\u00e9xico los de la DEA y de todas las agencias sin pedir permiso, se met\u00edan hasta la cocina. No es m\u00e1s, ellos manejaban la Secretar\u00eda de Marina, \u00bfy cu\u00e1l fue el resultado? M\u00e1s asesinatos, m\u00e1s asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades de M\u00e9xico, de Estados Unidos y el crimen organizado. No vamos a seguir con esta pol\u00edtica. Y si contin\u00faan presionando, pues vamos nosotros a estar inform\u00e1ndole al pueblo, porque llegaron al extremo unos legisladores del Partido Republicano de plantear que si no nos aline\u00e1bamos igual que el PAN, iba a intervenir el Ej\u00e9rcito estadounidense en nuestro territorio, nos invadir. Eso es una falta de respeto, esa amenaza no la aceptamos. Por eso hoy va a estar en Washington el secretario de Relaciones Exteriores de M\u00e9xico reunido con todos los c\u00f3nsules nuestros en Estados Unidos para informarle a los mexicanos que viven que trabajan en Estados Unidos y a todos los latinoamericanos y tambi\u00e9n a los estadounidenses de la manera alevosa, prepotente en que act\u00faan estos legisladores. Y informar tambi\u00e9n de lo que estamos haciendo, de que es falso que no estemos nosotros atendiendo el problema. Al contrario, si no actu\u00e1ramos como lo est\u00e1bamos haciendo, M\u00e9xico ser\u00eda un infierno, porque estar\u00eda en manos de la delincuencia de cuello blanco y de la delincuencia organizada. Habr\u00eda, como lo hubo en el tiempo de Calder\u00f3n, un narcoestado y eso ya no existe en nuestro pa\u00eds, aqu\u00ed hay una aut\u00e9ntica democracia. El gobierno es del pueblo, no de las \u00e9lites, no de las mafias econ\u00f3micas o pol\u00edticas. Esa es la diferencia ahora. Est\u00e1 siempre, miren, este es un senador, creo, \u00bfno? Pero miren la portada. Se\u00f1or presidente, \u00bfa qui\u00e9n representa?, \u00bfal pueblo o a los carteles? La se\u00f1ora de siempre es la que habl\u00f3 aqu\u00ed cuando vinieron a manifestarse con el sonzonete de que al INE no se le toca, ya nada m\u00e1s falta que digan. A Garc\u00eda Luna no se le toca, a Calder\u00f3n no se le toca, a la DEA no se le toca, a la prensa vendida, alquilada no se le toca. As\u00ed est\u00e1. Todav\u00eda hay una caricatura hist\u00f3rica buen\u00edsima, pero esos son otros asuntos de siempre, de cuando D\u00edaz Ordaz abri\u00f3 la campa\u00f1a en contra de mi paisano, Carlos Madrazo el Grande, al que se dice que lo asesinaron con un bombazo a un avi\u00f3n, murieron mucha gente, inocente. Y el Pel\u00f3n Osuna, trenista, pero ese es otro tema que un d\u00eda vamos a tratar aqu\u00ed. Bueno, pues, o sea, \u00bfay la ya? Bueno, mira, tenemos un invitado, \u00bfc\u00f3mo es que decimos nosotros aqu\u00ed?, oh, no, no, con todo respeto. Tenemos a Octavio Vald\u00e9s de Univisi\u00f3n, Los \u00c1ngeles. Le damos oportunidad. Gracias, se\u00f1or presidente. Octavio Vald\u00e9s de Univisi\u00f3n, 34, Los \u00c1ngeles. Para hablar en gran parte de lo que usted est\u00e1 mencionando, esta relaci\u00f3n, esta prensa, estos mensajes que se est\u00e1n enviando desde el otro lado de la frontera, poniendo sobreadvertencia a los connacionales, a los compatriotas, estas alertas de viaje que todos los d\u00edas tenemos que estar informando en el sur de California y desde California hasta Florida. Solamente dos estados mexicanos en este momento para el Departamento de Estado norteamericano ser\u00edan seguros para viajar de parte de nuestros connacionales a M\u00e9xico. Estamos hablando de Yucat\u00e1n y estamos hablando de tambi\u00e9n Campeche. El resto, por lo menos cinco, se pide no viajar de ninguna manera. Mencionaba el procurador, como usted lo hace desde hace muchos a\u00f1os, los h\u00e9roes, las hero\u00ednas, que pase lo que pase, pues no se olvidan de M\u00e9xico y siguen viendo por sus familias de este lado. Vienen d\u00edas importantes, vienen vacaciones. Y ante este nivel de alerta tambi\u00e9n de lo que ha pasado en los \u00faltimos d\u00edas en Tamaulipas y algunos otros acontecimientos muy lamentables, hay preocupaci\u00f3n y hay miedo, sincero, de muchas personas, muchas familias, muchos ciudadanos mexicanos que se ponen en este entredicho de viajar o no a M\u00e9xico de la forma regular que se debe de hacer y que nos gustar\u00eda hacerlos a todos. Para usted, se\u00f1or presidente, la pregunta es \u00bfes seguro viajar en este momento a M\u00e9xico con todo lo que se est\u00e1 viendo, con todas estas alertas y con parte de estos hechos muy lamentables que se han visto? M\u00e1s all\u00e1 del discurso que usted da todos los d\u00edas y lo que se ve en las notas y en las noticias en M\u00e9xico, del otro lado del r\u00edo, del otro lado de la frontera, estamos inmersos en otra bor\u00e1hine de noticias. Me gustar\u00eda hacerle esa pregunta. \u00bfEs seguro usted garantizar\u00eda que los mexicanos del otro lado pueden venir a nuestro pa\u00eds y visitarlo de manera segura? Es m\u00e1s seguro M\u00e9xico que Estados Unidos, y no hay ning\u00fan problema para viajar por M\u00e9xico con seguridad, pero eso adem\u00e1s lo saben los ciudadanos estadounidenses y lo saben desde luego nuestros que est\u00e1n all\u00e1, ellos est\u00e1n bien informados. Tratamos de hacerlo. Tan es as\u00ed de que usted dice las alertas del gobierno hablan de que solo se puede viajar a Campeche y a Yucat\u00e1n. Si fuese as\u00ed, no estar\u00edan llegando tanto estadounidenses a vivir, a la Ciudad de M\u00e9xico y a todo el pa\u00eds. En estos \u00faltimos a\u00f1os es cuando m\u00e1s estadounidenses han llegado a vivir a M\u00e9xico. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo? Es este doble discurso. Es un doble discurso. Es un doble discurso. \u00bfDe aquel lado se dice no vengas?  Y las familias aqu\u00ed tambi\u00e9n, bueno dicen, la cosa no est\u00e1 tan f\u00e1cil, s\u00ed hay situaciones complejas, ustedes decidan. Y el que est\u00e1 en el entredicho de viajar o no necesita saber una respuesta. No, esta es una campa\u00f1a en contra de M\u00e9xico de los pol\u00edticos conservadores de Estados Unidos que no quieren que se siga transformando el pa\u00eds para bien de los mexicanos. Y esos pol\u00edticos conservadores dominan, ese es un problema que ustedes tienen, a los medios de informaci\u00f3n. La mayor parte de los medios de informaci\u00f3n de Estados Unidos est\u00e1n al servicio de los grupos de intereses creados en ese pa\u00eds, est\u00e1n bajo el dominio de grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos, las televisoras. \u00bfCu\u00e1l es la de usted? Univisi\u00f3n. Univisi\u00f3n tambi\u00e9n. S\u00ed, pero no s\u00f3lo a esta televisora, all\u00e1 hay unas cadenas de televisi\u00f3n a favor de los dem\u00f3cratas. Creo que en esas es donde est\u00e1n ustedes. Y otra cadena, \u00bfc\u00f3mo se llama? Fox. Fox, a favor de los republicanos. Entonces, est\u00e1 uno viendo la televisi\u00f3n en Estados Unidos y si es la de usted, los republicanos son mal\u00edsimos. La verdad es que tratamos de m\u00e1s. No, no, no. Le voy a explicar por qu\u00e9. Esp\u00e9renme, esp\u00e9renme. Es que aqu\u00ed es comunicaci\u00f3n, es mensaje de ida y vuelta, eso es la comunicaci\u00f3n. Entonces, ve uno como se llama Fox y est\u00e1 muy mal todo lo que hace el presidente Biden, la Casa Blanca. Pero se va a la prensa escrita y aquellos peri\u00f3dicos famos\u00edsimos que todav\u00eda se siguen llamando de mucha influencia, el Washington Post, el New York Times, el Wall Street Journal, no representan al pueblo estadounidense, representan a grupos de intereses creados, pol\u00edticos y econ\u00f3micos, a las \u00e9lites del gobierno y a las \u00e9lites del poder econ\u00f3mico en Estados Unidos. No representan a los ciudadanos. Afortunadamente en Estados Unidos como en M\u00e9xico, la gente, los ciudadanos ya tienen otras formas, otros mecanismos para obtener informaci\u00f3n de lo que realmente est\u00e1 sucediendo Y ya no les creen a ustedes o no les creen todo como era antes. Ese es un fen\u00f3meno, un cambio muy importante que se est\u00e1 dando a nivel mundial. Aqu\u00ed en M\u00e9xico en eso hemos avanzado much\u00edsimo, M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos analfabetismo pol\u00edtico. No es que tengan miedo, no es que haya la realidad esta de violencia que usted menciona, no, es manipulaci\u00f3n, pura y vil manipulaci\u00f3n. Lo que sucede es que afortunadamente los ciudadanos, la gente se va, no mencion\u00f3 Quintana Roo, porque supuestamente tambi\u00e9n es inseguro. S\u00ed, en la lista. Vaya a Canc\u00fan, \u00bfsaben cu\u00e1ntos vuelos llegan diarios o aterrizan y despegan? M\u00e1s de 700 vuelos. llegando turistas a Canc\u00fan como nunca hab\u00edan llegado. Entonces, nada m\u00e1s que es un asunto, yo le dir\u00eda, de tipo pol\u00edtico y ni siquiera pol\u00edtico, que tenemos que seguir enfrentando, porque ustedes, la mayor\u00eda de los medios lo que quieren es crear una percepci\u00f3n de inseguridad para decir no funciona el gobierno populista, comunista, caudillista, messi\u00e1nico de L\u00f3pez Obrador. No. Al contrario, la idea, la intenci\u00f3n de venir con usted directamente es esto, usted mencionaba hace unos d\u00edas que el periodismo tiene que servir a la gente, al pueblo, y es precisamente la intenci\u00f3n de estar aqu\u00ed con usted sin manipulaci\u00f3n, preguntarle de viva voz a usted, su percepci\u00f3n al respecto. Es eso. Y le agradezco la respuesta. Si usted nos dice es seguro, es mucho m\u00e1s seguro, porque eso vamos a comunicar, eso t\u00e9ngalo en cuenta, no hay manipulaci\u00f3n. Es mucho m\u00e1s seguro que en Estados Unidos. Nada m\u00e1s que ustedes, por ejemplo, los medios de informaci\u00f3n, no hablan de los carteles de Estados Unidos, no hablan de eso. Es como si llegara la droga en submarinos, ahora que est\u00e1n de moda los globos, baja toneladas de droga a Estados Unidos con marcianos. Y all\u00e1, como est\u00e1 todo tan avanzado, se pide por internet y se surte, y es una red invisible, all\u00e1 no hay narcotraficante. \u00bfC\u00f3mo le llega al joven la droga? \u00bfQui\u00e9n la vende? \u00bfO es nada m\u00e1s ac\u00e1? No. Y de eso no hablan. Estoy informando hoy que hace como dos meses detuvieron, pero creo que nada m\u00e1s lo destituyeron del cargo al que era el jefe de la DEA en M\u00e9xico y no se volvi\u00f3 a hablar nada de \u00e9l, no se sabe nada, la DEA no inform\u00f3, pero tampoco lo hicieron all\u00e1. Es como el castillo de la pureza. Hace falta que los medios, y esto es algo que hacemos con todo respeto desde luego, recojan m\u00e1s los sentimientos de la gente, que no est\u00e9n nada m\u00e1s haciendo periodismo para las \u00e9lites. Al contrario, tratamos de llevarlo hasta abajo. Muy bueno. Hasta abajo. Si van ustedes a Oaxaca, si van ustedes a Chiapas, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico vaya hoy a comer a un restaurante de La Roma o de La Condesa de Polanco y va a ver cu\u00e1ntos estadounidenses se va a encontrar. Bueno, ya hay hasta esa queja, esa protesta de que est\u00e1n llegando tantos que est\u00e1 aumentando el precio de las rentas y de la alimentaci\u00f3n y lo que cobran en los restaurantes. Si fuese M\u00e9xico como lo pintan all\u00e1 ustedes, no tuvo. Estamos hablando de las corporaciones, porque eso es lo otro. Una vez platiqu\u00e9 con Emilio Esc\u00e1rraga, afinado, que le llamaban el tigre, y era un hombre muy controvertido, dec\u00eda que no se tocaba a la Virgen de Guadalupe, ni al Ej\u00e9rcito ni al presidente, cosas as\u00ed. Yo era muy franco en una de las pl\u00e1ticas que tuve con \u00e9l cuando empez\u00e1bamos la posici\u00f3n y quer\u00edamos que se abrieran los espacios. La primera entrevista de televisi\u00f3n que me hicieron me la hizo Jacobo Zabludoski en Televisa. Siempre le voy a agradecer eso a los dos, a Emilio Esc\u00e1rraga, que falleci\u00f3 porque \u00e9l lo autoriz\u00f3, y a Jacobo. Desde luego me la hicieron grabada, me la hicieron en la ma\u00f1ana y pas\u00f3 en el noticiero de la noche, el 24 horas, Jacobo con el mismo traje de la ma\u00f1ana sali\u00f3 como si fuese en vivo por aquello de que no fuese yo a decir algo que necesitara corte y confecci\u00f3n. Pero le agradezco porque fue la primera vez, entonces hablaba yo con \u00e9l y \u00e9l se quejaba. Y dec\u00eda, en Estados Unidos quieren meternos el country y nosotros queremos que escuchen a las bandas, las bandas de m\u00fasica. Dec\u00eda, es que a veces pienso, dice, no es un pa\u00eds, es una especie de sociedad an\u00f3nima, dur\u00edsimo. No m\u00e1s que no vayan a decir que como ya falleci\u00f3 lo digo, no, platicamos cosas abiertas, o sea, muy buenas pl\u00e1ticas con \u00e9l. Y sobre el entretenimiento, el papel que jugaba la televisi\u00f3n, ellos justificando eso, tambi\u00e9n justificando que hab\u00eda libertad y que si no nos gustaba un canal que le cambi\u00e1ramos a otro. Eran sus argumentos cuando nosotros est\u00e1bamos cuestionando de que estaban cerrados, porque estaban completamente cerrados. Entonces, en Estados Unidos s\u00ed existen corporaciones, son las que dominan las grandes corporaciones. Entonces, esas mismas corporaciones, los due\u00f1os de esas corporaciones, los consejeros de esas empresas. Deber\u00edan de plantearse la necesidad de llevar a cabo una reforma profunda, tajante en la forma de hacer periodismo, en la forma de informar. No es f\u00e1cil. Es como la man\u00eda que tienen de querer intervenir en otros pa\u00edses, eso viene, bueno, desde el destino manifiesto y luego se convierte en doctrina pol\u00edtica cuando Monroe habla de que Am\u00e9rica para los americanos, y no se queda ah\u00ed, sino es Am\u00e9rica para los americanos tambi\u00e9n y el mundo. Entonces, eso tiene que cambiar, tiene que haber respeto a las soberan\u00edas de los pa\u00edses, somos independientes. Esto se fund\u00f3 hace miles de a\u00f1os, tiene profundas ra\u00edces culturales, nosotros heredamos costumbres, tradiciones de grandes civilizaciones. Adem\u00e1s, tenemos una historia pol\u00edtica fecunda, este es un gran pa\u00eds con una gran cultura y por eso tenemos un pueblo bueno, un pueblo trabajador, mucho muy trabajador, de los m\u00e1s trabajadores del mundo. Entonces, se tienen que ir acostumbrando a respetarnos, como nosotros los respetamos y los vamos a seguir respetando. Afortunadamente, ah\u00ed va, poco a poco van cambiando las cosas, pero ahora vuelven a sacar lo autoritario, lo prepotente. \u00bfEsto de que si no se alinean a la DEA les vamos a invadir? No as\u00ed, pero queremos que intervenga el Ej\u00e9rcito estadounidense para combatir a los narcos mexicanos y tratarlos como terroristas. Y vamos a presentar una iniciativa. \u00bfQu\u00e9 es eso? Es realmente ofensivo. No es ese el pensamiento del presidente Valle. Me envi\u00f3 una carta en donde me reafirma lo que siempre sostiene su respeto hacia el pueblo de M\u00e9xico, su respeto a nuestra soberan\u00eda y textualmente el trato que tenemos se tiene que seguir dando en un pie de igualdad, as\u00ed. Y yo le agradezco mucho que mantenga esa postura. Y ahora vienen diputados y senadores, vienen el d\u00eda 19. Bueno, hoy tengo una reuni\u00f3n con legisladores estadounidenses para lo del tratado y el 19 vienen para ir a el Istmo y Veracruz para mostrarles los proyectos que se est\u00e1n desarrollando en el sureste del pa\u00eds. Y dec\u00eda yo que el 21 viene el se\u00f1or Kerry y es buena la relaci\u00f3n en general, pero de repente salen cosas y pues tenemos que mantener nuestra relaci\u00f3n. Es muy importante con Estados Unidos, pero sin subordinaci\u00f3n. Si se tratara, por ejemplo, de decir, a ver, que la DEA nos diga lo que tenemos que hacer en M\u00e9xico. \u00bfC\u00f3mo? Pero no s\u00f3lo es, desde luego que lo fundamental es una intromisi\u00f3n a la vida interna del pa\u00eds, es permitir que pisoteen nuestra soberan\u00eda, pero no s\u00f3lo es eso. \u00bfC\u00f3mo confiar en la DEA? \u00bfLo han hecho muy bien? \u00bfC\u00f3mo no se dieron cuenta de lo de Garc\u00eda Luna? Tanto tiempo. Ellos nos deben una explicaci\u00f3n, ojal\u00e1. Y antes de que Garc\u00eda Luna pueda convertirse en testigo protegido, que ellos sostengan \u00bfqu\u00e9 sab\u00edan de Garc\u00eda Luna?, \u00bfy qu\u00e9 sab\u00edan tambi\u00e9n de los jefes de Garc\u00eda Luna?, \u00bfpor qu\u00e9 se han quedado callados? Y adem\u00e1s, este \u00faltimo asunto del jefe de la DEA en M\u00e9xico, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?, \u00bfpor qu\u00e9 no nos informan? Ojal\u00e1 y le den a usted una entrevista. Vamos a pedirle. Y s\u00ed, s\u00ed le informamos. Y nos da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros. Much\u00edsimas gracias. Gracias, presidente. Gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas, Berenice Telles. M\u00e1s que una pregunta, se\u00f1or presidente, el d\u00eda de hoy es un planteamiento que est\u00e1n haciendo hoy la Organizaci\u00f3n Campesina de la Sierra Azul. No es la primera vez que se encuentran aqu\u00ed al exterior de Palacio Nacional solicitando su intervenci\u00f3n para la liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos de Aguas Blancas, este acontecimiento del 28 de junio del 95. Hablando de Garc\u00eda Luna, es un tema que justamente viene de esta administraci\u00f3n cuando Garc\u00eda Luna estaba al frente de la AFI, pues se dio este lamentable acontecimiento en Guerrero. Y bueno, el compa\u00f1ero Gilberto Aguirre Baena, pues el d\u00eda de este mes alcanz\u00f3 la preliberaci\u00f3n corpulcando una pena de m\u00e1s de 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel. El juez determin\u00f3 que tendr\u00eda que pagar una reparaci\u00f3n del da\u00f1o de 80 mil pesos para poder obtener su libertad despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel y donde no hay parte acusadora, o sea, qui\u00e9n se le va a reparar el da\u00f1o, este crimen que fue un crimen ya incluso catalogado como de lesa humanidad. Entonces, una vez m\u00e1s se encuentran al exterior de Palacio Nacional solicitando su intervenci\u00f3n para la liberaci\u00f3n y la resoluci\u00f3n ya de este tema tan doloroso para nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente. S\u00ed, vamos a que los atienda. Hoy mismo, Rosa Ycela Rodr\u00edguez los va a recibir y s\u00ed estamos buscando que liberen a todos los presos pol\u00edticos, en este caso los que tienen que ver con los asesinatos que cometi\u00f3 el gobierno o elementos del gobierno de Guerrero contra campesinos y que culparon a gente inocente y los tienen detenidos. Rosa Ycela los va a atender. Hemos estado haciendo tr\u00e1mites con el Poder Judicial, pero en algunos casos no hay sentencia, en otros casos que tienen otros delitos y nos han estado dificultando la libertad de estos dirigentes y campesinos que son inocentes que deber\u00edan de estar libres. El caso de Antonio Barrag\u00e1n Carrasco que tiene 108 pruebas a su favor de que fue torturado durante cinco d\u00edas. S\u00ed, pero hay un procedimiento que tiene que ver con los jueces que son los que tienen que ayudar y no lo hacen. Por eso sostengo que una buena parte del Poder Judicial, no todos desde luego, est\u00e1n nada m\u00e1s al servicio de caciques y de potentados, no imparten justicia, no atienden, a la gente pobre, s\u00f3lo atienden a los que tienen dinero y tienen buenos abogados, no atienden al que no tiene con qu\u00e9 comprar su inocencia. S\u00ed, en este caso pedir 80 mil pesos para una reparaci\u00f3n del da\u00f1o cuando no hay parte acusadora, cuando se le fabricaron delitos, es realmente terrible. Es que no son sensibles, no le tienen amor al pueblo, ese es el fondo del asunto, no le tienen amor al pueblo. Son de coraz\u00f3n duro y son indiferentes al dolor humano, insensibles, por eso no deber\u00edan de estar ah\u00ed. Pero ya hablamos de que no es un asunto f\u00e1cil, es complejo, es algo que tiene que ver con la formaci\u00f3n de los abogados, que durante el periodo neoliberal no lo formaron con humanismo, los formaron para hacer dinero, para el lucro. Y es como el caso de los empresarios, Ortiz Mena dec\u00eda que se pod\u00eda hacer negocios, yo con ganancias razonables, yo coincido con eso, que una empresa pueda hacer negocio o un particular con ganancias razonables, pero no era as\u00ed, era traco, robarse todo. Entonces, un profesional, un abogado cobra sus honorarios razonables, un servidor p\u00fablico. \u00bfC\u00f3mo va a ser que llegaron a ganar hasta 500, 600 mil pesos mensuales los ministros de la Corte? El que se atreve a cobrar esa cantidad de dinero en un pa\u00eds con tanta pobreza es un deshonesto y no puede estar impartiendo justicia, no puede ser servidor p\u00fablico. Pero todo esto es lo que tiene que ir cambiando y s\u00ed los van a atender, Rosalicera los va a atender hoy. Gracias. Ya, ya te\u2026 Gracias, se\u00f1or presidente. Seriato. Muy bien. La compa\u00f1era. Gracias, presidente. Buenos d\u00edas. Judith S\u00e1nchez Reyes, de La Verdad Noticias. Presidente, desde hace d\u00edas el exsecretario de Seguridad, Genaro Garc\u00eda Luna, ha sido el centro de atenci\u00f3n en muchos \u00e1mbitos, ya que ha quedado de manifiesto su culpabilidad que fueron encarceladas injustamente. La semana pasada, los familiares de 14 personas privadas de la libertad en el periodo de Garc\u00eda Luna presentaron una denuncia ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica por el delito de traici\u00f3n a la patria, entre ellos el familiares de Jer\u00f3nimo Mart\u00ednez, que fue en su momento director del Cerezo de Apodaca en el estado de Nuevo Le\u00f3n, que fue el primer servidor p\u00fablico, de hecho, aqu\u00ed en M\u00e9xico, en investigar a Garc\u00eda Luna mientras era director jur\u00eddico de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica. A \u00e9l se le acus\u00f3 dos veces por el mismo delito, estuvo preso ocho a\u00f1os. Al final fue liberado con el beneficio preliberatorio de libertad condicionada. En 2020 se le otorg\u00f3 el reconocimiento de inocencia, el cual ten\u00eda que ser respaldado por la Presidencia de la Rep\u00fablica, as\u00ed como la publicaci\u00f3n de la sentencia en el diario oficial de la federaci\u00f3n, lo cual no sucedi\u00f3. Tambi\u00e9n estuvieron presentes en esta manifestaci\u00f3n familiares de quienes fueron v\u00edctimas de montajes id\u00e9nticos al de Flor\u00e1n Scass\u00e9s, un modus operandi que se revela, ten\u00eda la Agencia Federal de Investigaci\u00f3n, deten\u00edan a diversas personas en diversos estados de la Rep\u00fablica, los introduc\u00edan en una casa, montaban toda una escena, la grababan y hac\u00edan como que liberaban a los secuestrados y obviamente deten\u00edan a los secuestradores. Varios de los detenidos se les tortur\u00f3 de manera f\u00edsica y psicol\u00f3gica, de hecho, est\u00e1 la historia de Juan Edgar Quintero Gonz\u00e1lez, quien firm\u00f3 su culpabilidad escuchando la violaci\u00f3n de la cual era objeto su esposa. La mayor\u00eda de los detenidos fueron personas de escasos recursos o ind\u00edgenas que s\u00f3lo hablaban su dialecto y eso obviamente les garantiz\u00f3 el hecho de que no se pudieran defender en su momento. S\u00f3lo como dato tambi\u00e9n comentarle, presidente, que en el reclusorio sur est\u00e1n identificados por lo menos 34 personas detenidas desde hace 17 a\u00f1os y la mayor\u00eda de ellos no tiene sentencia. La pregunta en este sentido es saber si habr\u00e1 una revisi\u00f3n de estos casos, c\u00f3mo va a ser reparado el da\u00f1o a las personas que tienen m\u00e1s de 16 a\u00f1os presos de manera injusta y tambi\u00e9n c\u00f3mo se est\u00e1 planteando o c\u00f3mo se visualiza el dar apoyo a estas v\u00edctimas. Efectivamente, la semana pasada estos familiares salieron a denunciar estos casos, sin embargo, durante 10 a\u00f1os que estuvo esta persona al frente, tanto en la agencia como en la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, puede haber m\u00e1s personas. \u00bfQu\u00e9 instancias estar\u00edan dispuestas a abrirse para justamente que los familiares e incluso las propias v\u00edctimas pudieran plantear sus casos y sus historias? Esto lo est\u00e1 viendo la secretaria de Seguridad P\u00fablica, Rosa Isela Rodr\u00edguez. Todos estos casos podr\u00edan ser atendidos por ella, aunque nosotros no tenemos facultades precisas en lo jur\u00eddico, porque tiene que ver con el Poder Judicial. S\u00ed podemos ayudar, es nuestra obligaci\u00f3n ayudar. Entonces, nosotros podemos atenderlos, ver c\u00f3mo est\u00e1n sus casos. Lo estamos haciendo en lo que tiene que ver con Vallarta y con otros presos que fueron torturados y que les fabricaron delitos, pero que o no tienen condena y por eso nuestra ley de amnist\u00eda no puede aplicarse o tienen condena, pero les aparecen otros delitos y estamos en eso. Lo de no tener condena es realmente un acto atroz de injusticia, de no tener condena despu\u00e9s de 10 a\u00f1os, de 15, hay hasta de 20 a\u00f1os sin condena, es una violaci\u00f3n adem\u00e1s a la Constituci\u00f3n, no hay justicia expedita en estos casos. Entonces, s\u00ed vamos a seguir vi\u00e9ndolos. Te pido que nos ayudes inform\u00e1ndole a Rosa Isela o poniendo en comunicaci\u00f3n a estas personas o explicando nada m\u00e1s lo mismo. S\u00ed, bueno, estas personas ya se manifestaron y eso fue p\u00fablico. Con ellas, con ella para que ella, Rosa Isela, los busque y hable con ellos. Y en cuanto a la reparaci\u00f3n del da\u00f1o, presidente. Es que eso es un proceso, tambi\u00e9n se hace cuando se demuestra que se da\u00f1\u00f3 a una persona, el Estado tiene que hacerse cargo, se tiene que hacer responsable, es un procedimiento que se tiene que iniciar. Bien, presidente. En otro tema, en la marcha del pasado 8 de marzo, varias fueron las exigencias de miles de mujeres que participaron, entre ellas mayor seguridad para no ser v\u00edctima de abuso, acoso o feminicidio, pero sobre todo que no haya impunidad ni corrupci\u00f3n justamente en estas investigaciones, pues muchos de estos casos se han convertido en cifras y expedientes en escritorios. Pero llamo mucho la atenci\u00f3n la presencia de un movimiento denominado Hola Azul, cuyas integrantes exigen que los casos de violaci\u00f3n en los que est\u00e1n involucrados futbolistas, sea que ya est\u00e1n denunciados, sean atendidos de manera urgente. Es el caso, por ejemplo, de Palermo Ortiz del equipo de Universidad Nacional de M\u00e9dico, Abraham Gonz\u00e1lez del Club Leones Negros de Guadalajara, a quien incluso ya se elegir\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n hace unos d\u00edas y se le est\u00e1 gestionando una ficha roja en la Interpol por el delito de violaci\u00f3n en una fiesta en 2021. M\u00e1s all\u00e1 de que los clubes de f\u00fatbol, las universidades a las que pertenecen estos jugadores han hecho mutis en ese sentido, a nivel general quisiera yo preguntarle, presidente, \u00bfqu\u00e9 se est\u00e1 haciendo desde el gobierno federal para erradicar la impunidad y la corrupci\u00f3n en las investigaciones de estos casos? En los que tiene que ver justamente con las agresiones con mujeres de cualquier tipo, los presuntos agresores est\u00e1n identificados y ha podido m\u00e1s el poder pol\u00edtico, econ\u00f3mico e incluso medi\u00e1tico para reducirlos a cifras y estad\u00edsticas. Est\u00e1, por ejemplo, la agresi\u00f3n hacia las mujeres, es ya una situaci\u00f3n cotidiana, es ya se est\u00e1n dando casos cada vez m\u00e1s frecuentes a nivel nacional, porque la percepci\u00f3n tambi\u00e9n que se tiene es que no ha habido casos ejemplares en otras agresiones o en otros casos justamente para castigar a los culpables o para detenerlos. En ese sentido, presidente, preguntarle \u00bfqu\u00e9 responde usted a estas exigencias que se hicieron ahora en esta manifestaci\u00f3n de la semana pasada en diversas plazas del pa\u00eds, que de manera masiva, pero que d\u00eda con d\u00eda tambi\u00e9n en las redes sociales y en los medios de comunicaci\u00f3n se est\u00e1 buscando dar a conocer estos casos de agresiones? Y tambi\u00e9n preguntarle \u00bfqu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted respecto a la desaparici\u00f3n de seis mujeres que se dio justamente la semana pasada en Celaya, Guanajuato? Bueno, en todos los casos estamos trabajando garantizando la seguridad todos los d\u00edas, eso es lo que hacemos, a eso le damos m\u00e1s tiempo que a otras actividades del gobierno. Todos los d\u00edas de seis a siete de la ma\u00f1ana, pero no s\u00f3lo aqu\u00ed en Palacio, que nos reunimos todos los integrantes del gabinete y revisamos lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas y vemos qu\u00e9 delitos se cometieron, en d\u00f3nde se cometieron, cu\u00e1ntos homicidios, feminicidios, qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo. No s\u00f3lo es esta mesa diaria, en todos los estados se hace lo mismo, se re\u00fanen autoridades estatales, en la mayor\u00eda de los estados los gobernadores, gobernadoras, los comandantes de la Guardia Nacional, de la Marina, del Ej\u00e9rcito, los secretarios de Seguridad P\u00fablica, todos trabajan de manera conjunta y hay una coordinaci\u00f3n. Y no se permite la impunidad. Pero hay casos que han quedado impunes o est\u00e1n quedando impunes, presidente. Casi no, casi no. Antes imperaba la impunidad, ahora no. Ahora el que comete un delito, sea quien sea, es castigado. Por eso informamos cada 15 d\u00edas. Ahora le voy a pedir, por lo que me est\u00e1s planteando, a la Secretar\u00eda de la Seguridad que d\u00e9 a conocer casos de abusos a mujeres, de violaciones, de asesinatos o feminicidios que se est\u00e1n atendiendo. Lo que pasa es que s\u00f3lo tenemos la oportunidad de informar en esta conferencia, los medios de informaci\u00f3n, como est\u00e1n en contra de nosotros, la mayor\u00eda no informa, porque lo que quieren es sembrar la idea de que hay mucha violencia y hay impunidad. Nosotros no protegemos a nadie, no establecemos relaciones de complicidad con nadie. Y diariamente, bueno, hoy les puedo transmitir lo que nos informaron, no s\u00e9 si se pueda, s\u00ed, vamos a darlo a conocer hoy en la ma\u00f1ana, entre otras cosas, lo de la saxofonista. Mar\u00eda Elena Rivas. Hoy nos informaron, \u00bfpor qu\u00e9 no pones el informe? Todos los d\u00edas. Y el asesinato que hubo en la Ciudad de M\u00e9xico y fueron a dejar el cuerpo de la joven all\u00e1 en Morelos, ac\u00e1 se tiene todo, todo, todo, todo, y no hay impunidad ni se va a castigar a los rocos. Pero as\u00ed tenemos varios casos, varios, que le voy a pedir a Rosicela que, como t\u00fa dices, que no sean n\u00fameros, que se d\u00e9 a conocer la informaci\u00f3n, los datos, pero que diga, este caso se resolvi\u00f3 as\u00ed, este caso se est\u00e1 investigando de esta manera, porque es el \u00fanico espacio que tenemos esta ma\u00f1anera, hay un bloqueo completo, completo, completo, y ahora, como nunca, est\u00e1n molest\u00edsimos porque como qued\u00f3 al descubierto las ligas que ten\u00edan los medios de informaci\u00f3n con Garc\u00eda Luna, est\u00e1n enojados, pero como nunca, Veo a L\u00f3pez L\u00f3riga y dice el presidente habla de que ya no hay feminicidios, pero miren, asesinaron a una mujer en Guanajuato. Eso ayer y a la hora. Hubo otro acto de violencia, pero as\u00ed, bueno, hasta Calder\u00f3n. Les voy a mostrar un Twitter de Calder\u00f3n de hace dos o tres d\u00edas con qu\u00e9 autoridad moral. Es el mundo al rev\u00e9s, ayer se lo voy a mostrar, pero todo eso enoj\u00f3 porque qued\u00f3 al descubierto que \u00e9l, consciente o inconscientemente, estaba al frente de un narcoestado. \u00bfY qu\u00e9 culpa tengo yo? Pero esto es de hoy. No lo vamos a tener en esta ley, que es cient\u00edfica. No sabemos, pero lo que quiero decirles es que diario atendemos a estos casos. El presidente. Bueno, quiz\u00e1 porque esos son casos que trascienden a los medios, pero, por ejemplo, presidente, el caso de estas chicas que est\u00e1n denunciando ahorita\u2026 Pero todos los casos se analizan y se investigan y se castigan. Todos los casos que se presentan. Todos. O sea, mira, pon la gr\u00e1fica de lo que pas\u00f3 el fin de semana, una gr\u00e1fica. O sea, es que revisamos todo, todo lo que sucede en el pa\u00eds y tomamos decisiones. No somos iguales, no era antes. El presidente ten\u00eda una reuni\u00f3n diaria de seguridad con todo su gabinete, se reun\u00eda el presidente con el secretario de la Defensa, con el secretario de Marina, con la, en este caso, la secretaria de Seguridad P\u00fablica, con el de la Guardia Nacional, con el subsecretario que tiene que ver con derechos humanos, con el secretario de Gobernaci\u00f3n. No, recib\u00edan si acaso un informe cada 15 d\u00edas o cuando hab\u00eda un asunto grave le llamaban o le pasaban una tarjeta. Nosotros estamos todos los d\u00edas atendiendo esto. Mire, esto fue lo que pas\u00f3 el fin de semana. Y ah\u00ed est\u00e1 nuestra preocupaci\u00f3n, Guanajuato. De todos los delitos 238 homicidios al fin de semana, 15 por ciento en Guanajuato. Esto tambi\u00e9n responde tu pregunta en parte. Esto fue el fin de semana. Cinco estados que deben de estar en la lista, a lo mejor\u2026 Dices, no Campeche, s\u00ed es tu\u2026 O sea, Yucat\u00e1n no est\u00e1. \u00bfQuiere decir que cuatro estados que est\u00e1n en la lista de Estados Unidos no tuvieron homicidios? Viernes, s\u00e1bado y domingo. \u00bfGanajuato, Michoac\u00e1n, Bol\u00edvar? S\u00ed, s\u00ed. \u00bfEs ah\u00ed donde se hace el trabajo? S\u00ed, pero de todas maneras ah\u00ed estamos trabajando todos los d\u00edas y debe tomarse en cuenta. A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica de cu\u00e1ntos de estos homicidios son por crimen organizado y cu\u00e1ntos tienen que ver con otro tipo de fallecimientos? 60, es asuntos de pleitos de plaza. \u00bfPor qu\u00e9 Guanajuato m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 es lo que nos preocupa? Que es por lo que hablo de atender las causas, sobre todo el consumo de fentanilo. Ac\u00e1 es cristal. Pero, pongo Guanajuato, \u00bfc\u00f3mo es posible que un estado industrializado donde hay empleos se tenga? No, la del fin de semana, tantos homicidios tienen que ver con el consumo interno. Tenemos dos prioridades fundamentales. Una, reducir el n\u00famero de homicidios y lo estamos logrando. No es f\u00e1cil, ahorita vas a ver c\u00f3mo vamos en eso, pero lo de Guanajuato tiene que ver con consumo interno. T\u00e9ate, vamos a buscar Sinaloa. \u00bfQui\u00e9n es Sinaloa? A 36. Vamos a buscar Tamaulipas. \u00bfQu\u00e9 hace a la diferencia? El consumo, donde hay consumo interno, narcomenudeo, hay enfrentamientos, o sea, se pelean por el mercado, por la venta de la droga. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s nos importa? Que no haya consumo. Nosotros tenemos esa gran reserva de valores culturales, morales, espirituales que nos ayuda a limitar, a reducir o a que no siga creciendo el consumo. El problema en Estados Unidos del fentanilo es consumo. Entonces, esto ya lo estamos atendiendo. Antes de que terminen las clases, este ciclo escolar va a un folleto especial a todas las escuelas y le estamos pidiendo a los maestros que se han portado muy bien, maestras, maestros, directores de las escuelas. Vamos a enviar una circular a la secretaria de Educaci\u00f3n, un folleto que estamos elaborando para que todos los d\u00edas en la clase que corresponda, ya sea biolog\u00eda, ya sea educaci\u00f3n f\u00edsica, civilismo, la clase que corresponda en secundaria y preparatoria, se d\u00e9 15 minutos una orientaci\u00f3n sobre el da\u00f1o que causan las drogas. Y esto mismo ya lo tenemos en radio y en televisi\u00f3n, en campa\u00f1a, porque de eso depende mucho. Nuestra prioridad es que no tengamos consumo. Lo segundo que va aparejado es que de esa manera vamos a bajar los homicidios, que ser\u00e1n precisamente por eso. Y en tercero, que lo estamos haciendo, es cooperar, ayudar a Estados Unidos para que se combata el narcotr\u00e1fico. Pero las dos prioridades nuestras es que M\u00e9xico no haya muertos, primer. Y segundo, que no aumente el consumo de drogas. Por eso la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes, porque si se nos dispara el consumo, no s\u00e9 qu\u00e9 cosa sucedi\u00f3 en Guanajuato, estamos analiz\u00e1ndolo. Si se nos dispara el consumo, ya entonces s\u00ed se complica, se complica mucho, mucho m\u00e1s. En Guanajuato estamos analizando hasta el comportamiento de los trabajadores en las maquilas. Estamos analizando si ganan lo justo, si las jornadas son de ocho horas, porque de que para resistir las jornadas agobiantes de trabajo y por otros problemas tambi\u00e9n ya tenemos consumo en las plantas, la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes. Y esto lo estamos atendiendo, tambi\u00e9n es fundamental, repito, el de evitar que se las familias. Las familias en M\u00e9xico, fundamental, es nuestra principal instituci\u00f3n, repito, de seguridad social. Entonces, estamos en eso. No pones lo de Calder\u00f3n, el Twitter de Calder\u00f3n. Presidente, y mientras \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su respuesta ante las exigencias que se dieron ahora en el 8 de julio? Que las mujeres tengan la seguridad absoluta, y les hablo con sinceridad y con el coraz\u00f3n, de que no vamos a dejar sin castigo a quienes cometan abusos a mujeres y no hay impunidad para nadie. Tengo mi conciencia tranquila, pero \u00bfsaben tambi\u00e9n por qu\u00e9 lo digo? Porque con fines politiqueros de repente los panistas se volvieron feministas. Vienen aqu\u00ed cuando ponemos la valla, porque quisieran que no pusi\u00e9semos la valla para que quemaran el palacio. Entonces, vienen aqu\u00ed y dicen, cobarde, no tengas miedo, da la cara, Xochitl Galvez y otros deshizladores, \u00bfc\u00f3mo se llama la otra? Es propaganda muy corriente, de mal gusto. Y bueno, finalmente, presidente. Preguntarle sobre el caso de Segalmex. La semana pasada la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica de la Rep\u00fablica consigui\u00f3 22 \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra exfuncionarios y beneficiarios de los desv\u00edos por los delitos de delincuencia organizada, lavado de dinero y peculado derivado de la compra simulada de miles de toneladas de az\u00facar en Segalmex. Ese fin de semana el INAI pide a LICONSA aclarar la compra de 20 mil toneladas de leche en se adquirieron en 2022, ya que de acuerdo a las observaciones de la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n, hay una falta de toma f\u00edsica de inventarios, salidas sin facturar de mercanc\u00eda, inventarios faltantes, entre otros. Hay voces que reconocen que hay un buen inicio en esta investigaci\u00f3n para aclarar este desfalco millonario, pero que no van de fondo dado que no van justamente contra los responsables o contra los que ellos creen que pudieran ser se\u00f1alados. \u00bfQu\u00e9 responde usted al respecto, presidente? Que nosotros presentamos la denuncia y hay ocho detenidos y hay otras \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n. Y es lo mismo, no hay impunidad, no somos iguales a los anteriores presidentes del periodo neoliberal, no somos iguales. No permitimos a nadie que se robe el dinero, que abuse de su cargo, sea quien sea. Entonces, nuestros adversarios andan buscando que nosotros actuemos mal, que en este caso, por ejemplo, no presentemos denuncia o, digamos, como ellos en sus mentes retorcidas piensan, a ellos no los tocas, ni que fuera el INE, el INE no se toca, Calder\u00f3n no se toca, Carcialuna no se toca, la DEA no se toca, no, ellos lo saben. Entonces, van a tener que estar inventando, inventando, inventando cada vez m\u00e1s, cada vez m\u00e1s investigaciones, por ejemplo, de peri\u00f3dico, revista Animal Pol\u00edtico. Ahorita les voy a explicar en una imagen. Me falt\u00f3 la de los conservadores. A ver, ponla la de los conservadores. Y les voy a poner otra imagen. Dicen que una buena imagen habla m\u00e1s que mil palabras. Estos fueron cuando fueron a buscar a Miramar, a Maximiliano, todos estos son los mismos, todos son los inspiradores de los actuales. Y si se hace el an\u00e1lisis de cada uno de ellos, eso se los dejo de tarea porque est\u00e1 fuertecito. Pero, bien, ponme las fotos del animal pol\u00edtico, pero p\u00f3nmela donde est\u00e1 este Claudio tambi\u00e9n, entonces se va a llegar, digamos, a fondo y se va a llegar\u2026 A fondo. Y se va a salir informando. Y crec\u00edan antes los corruptos. Caiga quien caiga, no me temblar\u00e1 la mano, la ley es la ley. Pura simulaci\u00f3n, pura demagogia, ahora no es as\u00ed. Miren, miren a Claudio, Claudio Pap\u00e1, miren, es la corte. Entonces, como ya no est\u00e1 invitado al grito de independencia, \u00bfc\u00f3mo voy a invitar a a Claudio al grito de independencia? A ver, ponme la otra. Miren el de animal pol\u00edtico, periodismo independiente, objetivo, profesional, cercano al pueblo, distante del poder. Aqu\u00ed est\u00e1. Esto con Calder\u00f3n, con Pe\u00f1a, Villullos. Entonces, se va a castigar a los de Galmex. Y se va a estar informando. S\u00ed, y se va a estar informando. Gracias, presidente. Ya v\u00e1monos a desayunar. Estoy muy contento con el triunfo de M\u00e9xico. De nuevo, pues termin\u00f3 como a las 11. Desde las 8 yo regres\u00e9 de la gira por el sureste para la supervisi\u00f3n del Tren Maya como a las 6 y a las 8 ya estaba yo ah\u00ed. Me di cuenta ayer que es mi pasi\u00f3n el b\u00e9isbol, como es mi pasi\u00f3n esto que hago de representar M\u00e9xico y sobre todo defender a los pobres. Y como es tambi\u00e9n mi pasi\u00f3n la historia, pero \u00bfsaben por qu\u00e9 me di cuenta que es mi pasi\u00f3n el b\u00e9isbol? Claro, la principal pasi\u00f3n es el servir al pueblo. Se enojan en mi casa, dicen que es lo que me obsesiona y s\u00ed, pero ya termino, ya voy a terminar en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo, me jubilo y se acaba. No vuelvo a hablar de pol\u00edtica con nadie, ni vuelvo a participar en nada. \u00bfY del b\u00e9isbol? Ah, pero les voy a decir lo del b\u00e9isbol. Resulta que ponemos la televisi\u00f3n y estoy parado, estoy parado y me aviento as\u00ed como tres, cuatro entradas. No me pod\u00eda yo sentar, yo, pero involucrado completamente, metido, embarrado ah\u00ed. Eso debe de pasar a los que les gusta el f\u00fatbol mucho, mucho, o el b\u00e1squet o cualquier otro deporte. Los intelectuales, a los que les gusta la lectura, por ejemplo, pueden leer un libro parado. Son pasiones. \u00bfMa\u00f1ana? La reuni\u00f3n es a las 10. \u00bfDe Estados Unidos se me volvi\u00f3, presidente? \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene? Ah\u00ed tenemos ya informaci\u00f3n, se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n y puede ser que ma\u00f1ana, hoy mismo, Rosa Isela informe. \u00bfDe d\u00f3nde? De Sonora mismo, pero adem\u00e1s de la Asociaci\u00f3n de Radios Comunitarias de M\u00e9xico, que van a lanzar\u2026 \u00c1ndale, \u00e1ndale, \u00e1ndale. Gracias. Yo pertenezco a la MARC, la Asociaci\u00f3n Mundial de Radios Comunitarias de M\u00e9xico, de hecho soy el representante nacional que ahora que nos reunimos todas las radios del pa\u00eds en elecci\u00f3n democr\u00e1tica, como debe de ser para estas organizaciones, decidieron que yo fuera su representante por el siguiente periodo, por tres a\u00f1os. A fin de cuentas, la representaci\u00f3n, usted lo sabe bien, es una voz nada m\u00e1s, hoy la es esta idea de traer la voz. La primera que le traigo es de Luvianos, ac\u00e1 cerquita. Al ratito viene Indal\u00ed Acevenita, es un luchador social que trae desde su radio comunitaria algunas peticiones, las vamos a entregar aqu\u00ed en Atenci\u00f3n Ciudadana, le ped\u00ed que nos vi\u00e9ramos despu\u00e9s de la ma\u00f1anera para acompa\u00f1arlo. Y precisamente las radios comunitarias, como toda radio, somos un medio de mucha cercan\u00eda. Cuando nosotros hablamos al \u00e1rea, le hablamos a nuestros vecinos. Yo vengo de Hermosillo, Sonora, ah\u00ed le hablamos a la ciudad, pero de repente le hablan a la comunidad m\u00e1s peque\u00f1a con un transmisor de 20 watts, usted lo sabe, usted particip\u00f3 en una radio indigenista hace muchos a\u00f1os, sabe c\u00f3mo funciona todo esto. Nos preocupan muchas cosas en las radios comunitarias. Estuve platicando con algunos compa\u00f1eros y le quiero hacer una pregunta muy concreta. Nos preocupa el futuro, ahorita que lo escuchaba hablar de que el cambio tiene que ver con el cambio de cultura, es un tema que yo he tra\u00eddo, yo me dedico a la cultura, tambi\u00e9n soy artista esc\u00e9nico. Usted dijo que iba a combatir las causas para poder acabar con el peor mal que tiene nuestro pa\u00eds que es la violencia. Hay que apoyar el deporte, lo est\u00e1 haciendo bien, hay que apoyar la cultura porque los cambios culturales tardan seis, ocho, diez a\u00f1os en realizarse. Cuando estaba en campa\u00f1a por la Ciudad de M\u00e9xico ya hablaban las gentes cercanas a usted en el proyecto de cultura que hab\u00eda que meterle por lo menos el 1 por ciento del presupuesto del gobierno al sector cultura, no el 1 por ciento del presupuesto, el 1 por ciento del PIB es lo que recomienda la ONU. Ahorita en M\u00e9xico andamos por abajo del 1 por ciento del presupuesto a cultura y gran parte de ese presupuesto se est\u00e1 yendo en una obra que va a ser muy valiosa que es Acacha Pultepec, pero que deja desprotegido de repente a ciertas actividades culturales de a diario en las comunidades. Y junto con esto yo s\u00e9 que la escuela en muchas comunidades es el centro de la actividad cultural, s\u00e9 que se est\u00e1 trabajando en la nueva escuela mexicana. Que nos platique lo m\u00e1s breve que puedo, que lo deje para otro d\u00eda para platicarlo ampliamente, pero que se tome la molestia de platicarnos sobre el presupuesto de cultura, cu\u00e1ndo vamos a llegar a ese 1 por ciento, que era una promesa, y c\u00f3mo le estamos haciendo con la construcci\u00f3n de una nueva escuela mexicana que sea eso, un centro cultural de cambio social. Gracias. Mira, se est\u00e1 invirtiendo en cultura como nunca, pero depende qu\u00e9 entendemos por cultura. Si nos quedamos nada m\u00e1s en lo que es la promoci\u00f3n cultural, puede ser que ah\u00ed nos falte, pero si entendemos que la cultura es preservar nuestro patrimonio, nuestras tradiciones, nuestras costumbres, nuestro legado que se manifiesta en las zonas arqueol\u00f3gicas, vestigios milenarios, pues aqu\u00ed est\u00e1 el director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia que puede hablar, no ahora, bueno, todo el tiempo habla de eso, de cu\u00e1nto se est\u00e1 destinando para recuperar nuestro pasado glorioso. A ver, te hago una pregunta. \u00bfCu\u00e1ntos arque\u00f3logos tenemos contratados s\u00f3lo en el rescate cultural, art\u00edstico de la regi\u00f3n maya, de la naci\u00f3n maya? Actualmente entre los que son de bases. Todos, s\u00ed, bases y\u2026 Los arque\u00f3logos son 300. 300, pero \u00bfcu\u00e1ntos tenemos, por ejemplo, trabajando s\u00f3lo en el tramo de Esp\u00fajil a Calamul hoy? En ese tramo 140. Bueno, pero voy m\u00e1s todav\u00eda, porque es muy buena tu pregunta, m\u00e1s a fondo. Fernando Ben\u00edtez dec\u00eda que nos preocup\u00e1bamos por el ind\u00edgena muerto y manten\u00edamos en el olvido, en la marginaci\u00f3n al ind\u00edgena vivo. Vamos a Teotihuac\u00e1n o Teotihuac\u00e1n, a Palenque, a Chich\u00e9n, ahora Calamul y es arte, es algo espl\u00e9ndido. S\u00ed, s\u00ed. \u00bfY qu\u00e9 pasa con las comunidades que son herederas de esas culturas marginadas, sin atenci\u00f3n en la pobreza? Pues ahora esa poblaci\u00f3n es la mejor atendida y eso es cultura. Porque son los que m\u00e1s est\u00e1n recibiendo el presupuesto para los programas de bienestar. Hay tres estados que son los que m\u00e1s presupuesto reciben para el bienestar, Chiapas, Oaxaca y Guerrero, los m\u00e1s pobres y con mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena. Entonces, s\u00ed estamos ayudando mucho, falta m\u00e1s. En el caso de las radios comunitarias, a m\u00ed me gustar\u00eda que platiques con Jes\u00fas, porque s\u00ed podemos ayudar. Es prioritario ayudar a las radios comunitarias a que tengan mejor equipo, a que tengan sus permisos, ayudarles. Podemos hacerlo, porque eso es una informaci\u00f3n m\u00e1s cercana a la gente, es lo que a la gente le interesa m\u00e1s. Las radios comunitarias son las que est\u00e1n en la mayor\u00eda de los casos en las comunidades m\u00e1s apartadas, muchas son biling\u00fces y s\u00ed, en efecto, yo crie una radio ind\u00edgena chontal, la voz de los chontales, la crie en 1979 en Lengua, Maya Chontal, y se escuchaba en todas las comunidades y es fortalecer valores, es reforzar la identidad cultural de los pueblos, es contrarrestar la campa\u00f1a racista. Por supuesto que de Europa nos trajeron la civilizaci\u00f3n y que debemos de civilizarnos, entre comillas, no hablando ya la lengua ind\u00edgena, haciendo a un lado las costumbres, las tradiciones, la organizaci\u00f3n social comunitaria. Eso es lo que tenemos que fortalecer, y eso s\u00f3lo con la radio y con la labor que hacen muchos soci\u00f3logos, antrop\u00f3logos, historiadores, trabajadoras sociales que todav\u00eda est\u00e1n en las comunidades, en los pueblos. Entonces, s\u00ed, s\u00ed vamos a ayudar, pero con Jes\u00fas para ver qu\u00e9 hacemos antes de que termine el mandato. Muy bien, adi\u00f3s. \u00bfSe ha ayudado, pero m\u00e1s? S\u00ed, porque es important\u00edsimo. Teocello. \u00bfEn d\u00f3nde? S\u00ed, por ejemplo. Ustedes all\u00e1 en Hermosillo, muchas en Oaxaca, en Chiapas, Michoac\u00e1n, son muy importantes. Bueno, ahora s\u00ed, nos vemos.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.209452"
}