{
    "video_id": "n8Tfv-uM2T8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/n8Tfv-uM2T8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC3g-35o8hjJSFKx_no15UEZvMXWw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=n8Tfv-uM2T8",
    "video_title": "Conferencia de prensa. Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica.",
    "video_length_seconds": 6167,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 275.39,
            "duration": 30.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.17,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 329.45,
            "duration": 18.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 350.08,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 361.65,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 376.35,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 386.75,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 392.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 408.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 456.21,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 463.46,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 472.23,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 495.93,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 520.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 577.96,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 591.08,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "agradezco su presencia a quienes nos",
            "start": 594.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando y haz que nos ven a",
            "start": 597.779,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los distintos medios de",
            "start": 600.18,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y canales digitales a padres y",
            "start": 601.62,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "madres de familia a maestras Y maestros",
            "start": 605.519,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "como lo comentamos ayer la din\u00e1mica a",
            "start": 610.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "partir de esta sesi\u00f3n ser\u00e1 que maestras",
            "start": 614.459,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "maestros especialistas acad\u00e9micos hablen",
            "start": 618.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los contenidos de los libros de texto",
            "start": 622.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hoy nos toca conocer C\u00f3mo es el libro de",
            "start": 625.16,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "primer grado",
            "start": 630.3,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n Contamos con la",
            "start": 635.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presencia de la investigadora del",
            "start": 637.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituto de investigaciones sobre la",
            "start": 640.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "universidad y la educaci\u00f3n y sue de la",
            "start": 642.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "UNAM Ana Laura Gallardo Guti\u00e9rrez",
            "start": 645.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 647.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con la maestra Ana Meli Santiago V\u00e1zquez",
            "start": 650.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "asesora t\u00e9cnico pedag\u00f3gica de primaria",
            "start": 654.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "federales en Pueblo de Puebla en el",
            "start": 657.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciclo escolar que iniciar\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 660.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ciclo escolar el 28 de agosto estar\u00e1",
            "start": 664.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "frente a un grupo de primer de primer",
            "start": 667.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grado Gracias maestra",
            "start": 669.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Anah\u00ed Montalvo Santiago de la normal Sor",
            "start": 672.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Juana In\u00e9s de la Cruz Gracias y a la",
            "start": 675.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "maestra Graciela Guti\u00e9rrez Sandoval de",
            "start": 678.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la benem\u00e9rita Escuela Nacional de",
            "start": 682.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "maestros con 45 a\u00f1os formando docentes",
            "start": 684.0,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s tendremos oportunidad de sus",
            "start": 689.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 693.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 696.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Anah\u00ed Montalvo tiene la palabra",
            "start": 698.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 703.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Buenas tardes Yo voy a presentar a la",
            "start": 707.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "familia de libros de texto de primer",
            "start": 710.16,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "grado",
            "start": 712.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como podemos ver son de tres escenarios",
            "start": 713.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "proyectos escolares proyectos de aula y",
            "start": 716.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proyectos comunitarios",
            "start": 718.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como primer punto tenemos conoce tu",
            "start": 721.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libro aqu\u00ed podemos reconocer los campos",
            "start": 724.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "formativos que son cuatro lenguajes",
            "start": 726.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saberes y pensamientos cient\u00edficos del",
            "start": 728.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "humano y lo comunitario y \u00e9tica",
            "start": 731.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naturaleza y sociedades con Los ejes",
            "start": 733.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "articuladores que se van relacionando y",
            "start": 735.36,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que se van encontrando en el libro de",
            "start": 737.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 738.899,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tenemos el \u00edndice donde muestran los",
            "start": 740.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuatro Campos formativos con sus",
            "start": 742.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proyectos y En qu\u00e9 campo formativo",
            "start": 744.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pertenece",
            "start": 747.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver un ejemplo de un",
            "start": 749.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proyecto que se titula cuidado con los",
            "start": 751.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "az\u00facares",
            "start": 753.839,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "vamos con el primer libro que es el",
            "start": 756.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "escenario proyectos escolares",
            "start": 758.7,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada del campo",
            "start": 763.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "formativo",
            "start": 764.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y el primer proyecto que se titula",
            "start": 766.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "memoria escrita de sentimientos y",
            "start": 768.959,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pensamientos",
            "start": 771.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "podemos ver los momentos que el primero",
            "start": 776.339,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es identificamos",
            "start": 778.38,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la siguiente es la continuidad del",
            "start": 783.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 786.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "continuamos con el momento de",
            "start": 789.06,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "recuperamos",
            "start": 790.68,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "vemos la portada",
            "start": 794.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 795.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la portada del campo formativo",
            "start": 797.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "un proyecto que se titula mi comunidad",
            "start": 802.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "escolar vemos los momentos tambi\u00e9n de",
            "start": 804.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presentamos recolectamos",
            "start": 807.54,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la continuidad del proyecto que es",
            "start": 813.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "definimos el problema organizamos la",
            "start": 815.339,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "experiencia que son los momentos de la",
            "start": 817.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda",
            "start": 819.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y nos vamos con el siguiente proyecto",
            "start": 822.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos comprometemos con otros seres vivos",
            "start": 824.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podemos ver los mismos momentos las",
            "start": 827.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que que ilustran al libro de",
            "start": 829.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 831.959,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "la portada del campo formativo",
            "start": 835.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "podemos apreciar el siguiente proyecto",
            "start": 840.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jugamos y nos cuidamos En donde podemos",
            "start": 842.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ver el prop\u00f3sito El Punto de partida lo",
            "start": 845.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 y lo que quiero saber",
            "start": 848.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Rescatando que cada campo formativo",
            "start": 852.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuenta con diferente metodolog\u00eda es as\u00ed",
            "start": 854.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como van cambiando los momentos de los",
            "start": 857.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 859.019,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el siguiente proyecto es mi escuela",
            "start": 859.94,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "amigable con la salud y el medio",
            "start": 862.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 864.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se muestra el prop\u00f3sito El Punto de",
            "start": 865.62,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "partida",
            "start": 867.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 868.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada de otro campo",
            "start": 874.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "formativo",
            "start": 877.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y el primer proyecto que se titula qu\u00e9",
            "start": 881.459,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puedo decir qu\u00e9 puede decir la medida de",
            "start": 885.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mi cintura con mi estatura Rescatando",
            "start": 887.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este proyecto podemos ver que aqu\u00ed se",
            "start": 889.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n englobando las matem\u00e1ticas dado",
            "start": 891.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se mencionan que no llevan",
            "start": 893.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas los libros de texto y aqu\u00ed",
            "start": 895.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "podemos ver c\u00f3mo se engloban las",
            "start": 897.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas con otras asignaturas",
            "start": 898.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vemos la continuidad del proyecto",
            "start": 902.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "siguiente aqu\u00ed tenemos el proyecto",
            "start": 912.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "figuras geom\u00e9tricas en la naturaleza",
            "start": 914.82,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "otro proyecto que tambi\u00e9n nos habla de",
            "start": 916.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "las Matem\u00e1ticas podemos ver los momentos",
            "start": 918.899,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la continuidad del proyecto",
            "start": 928.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que como podemos ver est\u00e1 relacionado",
            "start": 930.899,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con la naturaleza y la geometr\u00eda",
            "start": 933.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vamos con el siguiente libro que es",
            "start": 939.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "proyectos comunitarios tambi\u00e9n de primer",
            "start": 941.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grado",
            "start": 944.339,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada del campo",
            "start": 948.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "formativo",
            "start": 951.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 954.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "continuamos con el proyecto que se",
            "start": 956.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "titula a nuestras manos hablan podemos",
            "start": 958.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ver los momentos identifiquemos",
            "start": 960.899,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recuperamos as\u00ed como los ejes",
            "start": 962.579,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "articuladores que se van relacionando",
            "start": 965.459,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed siguiente proyecto me reconozco y",
            "start": 972.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pertenezco",
            "start": 975.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo se relacionan las",
            "start": 980.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas y se rescata esto de",
            "start": 983.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la diversidad",
            "start": 985.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "continuamos con la portada de otro campo",
            "start": 988.74,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "formativo",
            "start": 990.66,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "y podemos ver el primer proyecto que se",
            "start": 995.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "titula en la comunidad todos importan",
            "start": 997.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Rescatando que estos proyectos son",
            "start": 1000.519,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "seleccionados porque cada libro cuenta",
            "start": 1002.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con varios proyectos aqu\u00ed solo se est\u00e1n",
            "start": 1004.699,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "presentando algunos",
            "start": 1006.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada de otro campo",
            "start": 1010.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "formativo",
            "start": 1012.199,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y nos vamos con el proyecto que se",
            "start": 1018.139,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "titula un museo de las emociones podemos",
            "start": 1019.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ver el prop\u00f3sito Punto de partida lo que",
            "start": 1022.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "s\u00e9 y lo que quieres y lo que quiero",
            "start": 1024.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "saber que son los elementos de la",
            "start": 1026.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda de este campo formativo",
            "start": 1028.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada",
            "start": 1033.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que es como se van dividiendo los campos",
            "start": 1035.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "formativos con las portadas",
            "start": 1037.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y nos vamos con el proyecto la comida",
            "start": 1043.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "chatarra en mi comunidad",
            "start": 1045.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los momentos que contiene",
            "start": 1048.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed podemos ver otro proyecto que se",
            "start": 1054.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "titula C\u00f3mo mover objetos a lugares",
            "start": 1056.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 1058.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los momentos de la",
            "start": 1060.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda pertinente",
            "start": 1062.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y nos vamos con el libro proyectos de",
            "start": 1066.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aula tambi\u00e9n de primer grado",
            "start": 1068.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada del campo",
            "start": 1074.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "formativo",
            "start": 1076.58,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y el proyecto conozcamos las Maravillas",
            "start": 1082.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la lectura",
            "start": 1084.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "podemos ver los momentos el",
            "start": 1086.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "procedimiento que tienen que llevar los",
            "start": 1089.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1091.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo el libro solamente una gu\u00eda",
            "start": 1093.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque el docente puede adecuar las",
            "start": 1095.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "actividades de acuerdo a las necesidades",
            "start": 1097.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de sus alumnos y el contexto en el que",
            "start": 1099.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se encuentran vamos con el proyecto",
            "start": 1101.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "somos y sentimos lo que comemos",
            "start": 1103.82,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "podemos ver la portada del siguiente",
            "start": 1111.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "campo formativo",
            "start": 1113.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y el proyecto que se titula di\u00e1logo para",
            "start": 1121.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la justicia tambi\u00e9n podemos ver los",
            "start": 1123.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "momentos que tiene el proyecto",
            "start": 1125.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la manera en la que est\u00e1 se encuentra",
            "start": 1129.2,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ilustrado",
            "start": 1131.12,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "otro proyecto que se titula la",
            "start": 1136.58,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "importancia del bosque",
            "start": 1138.38,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1139.56,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y nos vamos con otro campo formativo",
            "start": 1145.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y con el proyecto la salud mi gran",
            "start": 1152.48,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1154.82,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "esto da continuidad al proyecto",
            "start": 1163.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y se sugiere aqu\u00ed como una actividad",
            "start": 1167.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "innovadora el tendedero de libros",
            "start": 1169.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cartoneros",
            "start": 1171.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "otro la portada de otro campo formativo",
            "start": 1176.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Y tenemos al proyecto cuidado con los",
            "start": 1187.1,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "az\u00facares",
            "start": 1189.559,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el segundo proyecto l\u00e1mparas de sol",
            "start": 1196.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como se pueden dar cuenta el t\u00edtulo de",
            "start": 1200.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los proyectos tambi\u00e9n muestran todo el",
            "start": 1202.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "panorama de lo que va a tratar el",
            "start": 1205.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proyecto entonces son t\u00edtulos que nos",
            "start": 1206.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "llevan a a saber de qu\u00e9 va a tratar",
            "start": 1208.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posteriormente vamos a los libros que",
            "start": 1211.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a esta familia de los tres",
            "start": 1214.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "escenarios que es libro de nuestros",
            "start": 1216.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "saberes para alumnos maestros y padres",
            "start": 1218.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de familia tambi\u00e9n primer grado",
            "start": 1221.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "podemos conocer el apartado de conoce tu",
            "start": 1227.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "libro que tambi\u00e9n cuenta con los campos",
            "start": 1229.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "formativos y Los ejes articuladores que",
            "start": 1232.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se van relacionando",
            "start": 1234.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el \u00edndice",
            "start": 1238.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y en el siguiente C\u00f3mo se integran estos",
            "start": 1251.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocimientos y aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo se",
            "start": 1253.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "menciona un ejemplo de animales y",
            "start": 1256.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 1258.919,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "vamos con el segundo libro que acompa\u00f1a",
            "start": 1265.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que es libro de m\u00faltiples lenguajes",
            "start": 1267.679,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1270.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos ver el \u00edndice los campos",
            "start": 1277.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "formativos y los colores que va",
            "start": 1280.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "manejando para su divisi\u00f3n",
            "start": 1282.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "posteriormente tenemos C\u00f3mo se integran",
            "start": 1289.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los conocimientos",
            "start": 1291.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y un ejemplo que nos trae acerca de las",
            "start": 1294.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adivinanzas y que tambi\u00e9n rescata las",
            "start": 1297.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 1299.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Y tenemos el libro m\u00faltiples lenguajes",
            "start": 1304.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trazos y palabras",
            "start": 1306.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tenemos el \u00edndice los campos formativos",
            "start": 1312.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los colores Tambi\u00e9n para su",
            "start": 1315.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n",
            "start": 1316.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tenemos el apartado de conoce tu libro",
            "start": 1322.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y los s\u00edmbolos que tiene para que el",
            "start": 1327.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "alumno pueda saber qu\u00e9 qu\u00e9 va a hacer si",
            "start": 1330.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "va a leer dibujar escribir trazar",
            "start": 1332.299,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "completar o identificar el sonido",
            "start": 1334.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed podemos ver ejemplos de los",
            "start": 1340.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ejercicios que trae este libro",
            "start": 1342.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos h\u00e1bitos saludables y de colores",
            "start": 1346.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se viven las frutas",
            "start": 1349.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ese es el apartado C\u00f3mo se integran los",
            "start": 1356.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conocimientos",
            "start": 1358.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y un apartado que es los derechos de las",
            "start": 1366.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 1369.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo Tenemos un libro sin recetas",
            "start": 1377.659,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para la maestra y el maestro",
            "start": 1380.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "perteneciente a la fase tres que es",
            "start": 1385.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primero y segundo grado podemos ver el",
            "start": 1387.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00edndice",
            "start": 1389.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y posteriormente un apartado de la",
            "start": 1395.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda did\u00e1ctica mexicana y aqu\u00ed un",
            "start": 1397.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "texto de la nueva familia de libros de",
            "start": 1399.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "textos y su vinculaci\u00f3n pedag\u00f3gica",
            "start": 1401.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ya gracias nadie",
            "start": 1407.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a Nayeli de va a presentar del campo",
            "start": 1409.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "formativo \u00e9tica naturaleza y sociedades",
            "start": 1414.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "un proyecto que se llama mi cuerpo",
            "start": 1417.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dentro de una burbuja",
            "start": 1421.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues muy buenas tardes Vamos a dar un",
            "start": 1435.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de un proyecto del campo",
            "start": 1439.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "formativo \u00e9tica naturaleza y sociedades",
            "start": 1442.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan su servidora",
            "start": 1445.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 1449.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "responsables de materiales para poder",
            "start": 1453.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este plasmar este este proyecto como",
            "start": 1455.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "primer punto quiero comentar que este",
            "start": 1460.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proyecto est\u00e1 destinado al escenario",
            "start": 1463.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aula Esta es la portada de este libro",
            "start": 1466.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este libro lo va a manejar qui\u00e9n el",
            "start": 1469.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "alumno",
            "start": 1471.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dentro del campo Dentro de este Dentro",
            "start": 1472.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de este libro que va a manejar el alumno",
            "start": 1476.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aparecen los cuatro Campos formativos ya",
            "start": 1479.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3 voy a hacer solamente",
            "start": 1482.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "referencia al campo \u00e9tica naturaleza y",
            "start": 1484.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sociedades de acuerdo al \u00edndice",
            "start": 1487.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corresponde al proyecto n\u00famero tres y se",
            "start": 1490.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "denomin\u00f3 as\u00ed mi cuerpo dentro de una",
            "start": 1493.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "burbuja Por qu\u00e9 Por qu\u00e9 se denomina as\u00ed",
            "start": 1496.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed ya estamos",
            "start": 1499.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "intentando que el alumno se haga",
            "start": 1501.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "consciente de la importancia que tiene",
            "start": 1505.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el cuidar de su cuerpo S\u00ed por qu\u00e9 Porque",
            "start": 1508.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 1512.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el hecho de que muchos de nuestros",
            "start": 1513.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os A muy temprana edad no conozcan",
            "start": 1516.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1519.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este correcta los nombres de las partes",
            "start": 1521.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del cuerpo pues Lamentablemente pues",
            "start": 1525.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueden ser muchas veces vulnerados ante",
            "start": 1528.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "situaciones sociales que m\u00e1s adelante lo",
            "start": 1532.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a puntualizar",
            "start": 1535.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bien esta metodolog\u00eda que plantea la los",
            "start": 1541.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "materiales correspondientes a los libros",
            "start": 1546.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de texto quiero mencionar que en el",
            "start": 1549.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campo formativo \u00e9tica naturaleza y",
            "start": 1551.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sociedades se trabaja el proyecto",
            "start": 1554.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aprendizaje basado en problemas",
            "start": 1558.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "denominado abp los proyectos tienen como",
            "start": 1560.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "finalidad",
            "start": 1565.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se trabaje una actividad es",
            "start": 1566.98,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "did\u00e1cticas en donde el alumno va va a",
            "start": 1570.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ser Va a ser este va a trabajar de",
            "start": 1574.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "manera integral en el que va a",
            "start": 1576.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desarrollar conocimientos habilidades y",
            "start": 1579.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "valores de manera",
            "start": 1582.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria es decir que vamos a",
            "start": 1584.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "trabajar diferentes Campos diferentes",
            "start": 1587.779,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "asignaturas a bien lo saben que las",
            "start": 1591.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asignaturas Durante este ciclo escolar",
            "start": 1593.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya no van a estar sino se venden",
            "start": 1595.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "distribuyendo por Campos formativos",
            "start": 1597.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces estos proyectos para que pueda",
            "start": 1600.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ser un proyecto deben partir de",
            "start": 1603.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas reales que en este caso",
            "start": 1605.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9 viviendo el alumno o",
            "start": 1608.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "situaciones que se est\u00e9n que est\u00e9n",
            "start": 1611.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aconteciendo Pues en el entorno",
            "start": 1613.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmediato en este caso estamos hablando",
            "start": 1616.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de lo regional a lo global o de lo",
            "start": 1618.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "global a lo regional estamos mencionando",
            "start": 1621.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que no nada m\u00e1s tiene que ver con lo que",
            "start": 1624.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este lo que sucede en su Colonia si",
            "start": 1627.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con lo que pasa en su",
            "start": 1630.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n lo tiene que ver con lo que pasa",
            "start": 1632.24,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "en su estado con lo que pasa en su pa\u00eds",
            "start": 1633.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y lo que pasa en otras partes del mundo",
            "start": 1635.419,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y esta nos debe llevar con un a una",
            "start": 1639.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n did\u00e1ctica que es lo que nos va",
            "start": 1642.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a llevar de la mano a desarrollar",
            "start": 1645.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precisamente esas habilidades esas",
            "start": 1646.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actitudes esos valores mediante el",
            "start": 1648.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "objetivo de aprendizaje que nosotros",
            "start": 1651.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como maestros debemos de tener bien",
            "start": 1653.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "claro Cu\u00e1l es la finalidad qu\u00e9 queremos",
            "start": 1655.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lograr con esas actividades que vamos a",
            "start": 1658.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desarrollar durante esos proyectos que",
            "start": 1661.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en un momento bueno que en este caso se",
            "start": 1664.039,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este proponiendo",
            "start": 1666.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los momentos de la metodolog\u00eda del",
            "start": 1670.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprendizaje basado en problemas",
            "start": 1672.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "constan de seis este seis momentos la",
            "start": 1674.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "primera se llama presentemos en este",
            "start": 1678.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "caso en cada uno de los proyectos vamos",
            "start": 1681.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a tener en el en el caso del abp",
            "start": 1685.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este momento aqu\u00ed lo podemos encontrar",
            "start": 1690.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 1692.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 refiere este apartado que es el",
            "start": 1694.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inicio de cada uno de los proyectos",
            "start": 1697.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "refiere",
            "start": 1700.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a a las problem\u00e1ticas que queremos que",
            "start": 1701.86,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "el alumno identifique con base a los",
            "start": 1706.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "temas que en un momento dado pues",
            "start": 1710.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos como a bien a desarrollar en",
            "start": 1712.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este caso el t\u00edtulo del proyecto es mi",
            "start": 1715.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cuerpo dentro dentro de una burbuja Cu\u00e1l",
            "start": 1718.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la intenci\u00f3n en esta aventura de",
            "start": 1721.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aprendizaje har\u00e1s una burbuja corporal",
            "start": 1724.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que reconozcas los l\u00edmites",
            "start": 1726.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "corporales y la importancia de",
            "start": 1729.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respetarlos desde aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 1731.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "puntualizando hasta con rojo viene",
            "start": 1733.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "plasmado as\u00ed en el libro los l\u00edmites",
            "start": 1736.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corporales No nada m\u00e1s es conocer su",
            "start": 1738.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuerpo sino que tambi\u00e9n hay hay un",
            "start": 1741.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cierto l\u00edmite donde s\u00ed puede estar",
            "start": 1744.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "permitido y donde no est\u00e1 permitido y",
            "start": 1745.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que el ni\u00f1o sea capaz de decir no",
            "start": 1748.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el momento n\u00famero 2 se llama",
            "start": 1757.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "recolectamos en este apartado",
            "start": 1759.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo aqu\u00ed lo vamos a encontrar aqu\u00ed",
            "start": 1763.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo dice se desarrolla a trav\u00e9s de",
            "start": 1765.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "distintas actividades pero a bien qu\u00e9 es",
            "start": 1768.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo que queremos lograr queremos",
            "start": 1772.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "identificar qu\u00e9 tanto el alumno conoce",
            "start": 1773.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del tema y c\u00f3mo nosotros cuando",
            "start": 1776.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "empezamos a abordar este la tem\u00e1tica",
            "start": 1780.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer ese rescate de",
            "start": 1784.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocimientos previos que todos los",
            "start": 1786.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tienen de cualquier situaci\u00f3n los",
            "start": 1788.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os son conocedores de de este de la",
            "start": 1791.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica o de la situaci\u00f3n que",
            "start": 1795.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vayamos a abordar y en caso de que pues",
            "start": 1796.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a lo mejor no est\u00e9n bien orientados es",
            "start": 1799.279,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "donde entra precisamente esa funci\u00f3n",
            "start": 1801.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gica donde el maestro tiene que",
            "start": 1802.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llevar esa orientaci\u00f3n hacia lo que",
            "start": 1805.039,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "queremos este lograr en este caso",
            "start": 1807.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos dos preguntas importantes la",
            "start": 1810.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "primera Cu\u00e1les creen que son las partes",
            "start": 1814.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del cuerpo que conforman los l\u00edmites",
            "start": 1816.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corporales",
            "start": 1817.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y dos Investiga cu\u00e1les son las partes",
            "start": 1820.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Privadas del cuerpo y los l\u00edmites",
            "start": 1822.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corporales desde aqu\u00ed tambi\u00e9n ya estamos",
            "start": 1825.14,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "puntualizando algo bien importante",
            "start": 1827.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "partes Privadas del cuerpo",
            "start": 1829.299,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces creo que en el entendido de",
            "start": 1832.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que vamos viendo vamos escuchando Cu\u00e1l",
            "start": 1836.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "es la problem\u00e1tica que queremos atender",
            "start": 1839.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuamos por favor",
            "start": 1843.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el momento n\u00famero tres",
            "start": 1845.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dice que es definimos el problema ya",
            "start": 1847.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hubo un antecedente ya hubo un previo",
            "start": 1851.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rescate de conocimientos previos que",
            "start": 1853.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos con nuestros alumnos ahora qu\u00e9",
            "start": 1855.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "queremos vamos a definir el problema",
            "start": 1858.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en este caso la definici\u00f3n consiste en",
            "start": 1861.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo siguiente C\u00f3mo podemos identificar",
            "start": 1865.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites corporales es importante",
            "start": 1867.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mencionar que todas estas actividades se",
            "start": 1870.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "van desarrollando de acuerdo al proceso",
            "start": 1873.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de aprendizaje de cada uno de los ni\u00f1os",
            "start": 1876.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "es decir recordemos que estamos hablando",
            "start": 1878.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un primer grado en esta situaci\u00f3n",
            "start": 1881.059,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muchas veces Pues los ni\u00f1os no saben a\u00fan",
            "start": 1884.419,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "leer no saben escribir entonces a trav\u00e9s",
            "start": 1887.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 a trav\u00e9s de im\u00e1genes a trav\u00e9s de",
            "start": 1890.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que el maestro tiene que ser participe",
            "start": 1893.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la lectura que en un momento dado el",
            "start": 1896.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "alumno tiene que escuchar o que las",
            "start": 1898.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os tienen que escuchar y de ah\u00ed",
            "start": 1900.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "precisamente se",
            "start": 1902.299,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pues los maestros a trav\u00e9s de preguntas",
            "start": 1905.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "generadoras empieza a hacer ese rescate",
            "start": 1907.779,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n al que queremos este que",
            "start": 1911.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el alumno llegue a esa parte medular a",
            "start": 1913.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esa parte de la comprensi\u00f3n",
            "start": 1916.82,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "continuamos por favor",
            "start": 1918.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "el momento n\u00famero cuatro organicemos la",
            "start": 1920.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "experiencia nos dice lo siguiente se",
            "start": 1924.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "organizan las estrategias que permiten",
            "start": 1927.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de posibles soluciones al",
            "start": 1929.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "problema si bien hay problemas que no",
            "start": 1931.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tienen soluci\u00f3n porque est\u00e1 fuera del",
            "start": 1934.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "alcance pero lo que tenemos que hacer",
            "start": 1936.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como docentes Qu\u00e9 es tomar medidas",
            "start": 1938.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "preventivas para que el alumno sepa Qu\u00e9",
            "start": 1941.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacer en caso de vivir una situaci\u00f3n de",
            "start": 1944.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este tipo en este caso la la parte",
            "start": 1946.279,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "medular y de ah\u00ed el t\u00edtulo del proyecto",
            "start": 1950.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la las actividades van refiri\u00e9ndose a la",
            "start": 1952.899,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "burbuja corporal es decir que a trav\u00e9s",
            "start": 1956.299,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de aros",
            "start": 1959.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os van a ser la simulaci\u00f3n que",
            "start": 1961.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "forman parte de una burbuja en este caso",
            "start": 1964.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cuando empiece chocan entre con los",
            "start": 1966.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros uno a otro este con Los Aros",
            "start": 1970.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "entonces no estamos respetando",
            "start": 1973.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "precisamente esos l\u00edmites corporales",
            "start": 1975.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Entonces el alumno debe de de este de",
            "start": 1978.559,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1ndo en un momento dado no",
            "start": 1982.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "permitir recordemos que el Aro termina",
            "start": 1986.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "siendo una una actividad y despu\u00e9s de",
            "start": 1989.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todo es una simulaci\u00f3n f\u00edsicamente",
            "start": 1992.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a tener el Aro siempre",
            "start": 1995.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pero debe de reconocer y saber cuando",
            "start": 1997.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde est\u00e1 permitido que alguien",
            "start": 2001.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pueda este tocarlo cuando \u00e9l puede",
            "start": 2004.059,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "abrazarlo cuando \u00e9l puede darle un beso",
            "start": 2007.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "o si \u00e9l lo desea o no lo desea muchas",
            "start": 2009.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "veces obligamos a los peque\u00f1os de que",
            "start": 2012.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "den un beso de que saluden Pero hay",
            "start": 2015.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "situaciones en donde el mismo dice no",
            "start": 2019.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "quiero pero como pues a veces este",
            "start": 2021.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obligamos no entonces son de esos",
            "start": 2024.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "situaciones que que no nada m\u00e1s tiene",
            "start": 2026.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ver con los ni\u00f1os el trabajar por",
            "start": 2029.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "proyectos No nada m\u00e1s enfatiza al",
            "start": 2032.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aprendizaje del estudiante no tambi\u00e9n",
            "start": 2035.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene que ver mucho con la participaci\u00f3n",
            "start": 2037.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la familia La familia juega un papel",
            "start": 2039.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy importante en estos procesos debido",
            "start": 2042.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que muchas veces el trabajo se tiene",
            "start": 2045.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que realizar en campo como en campo a",
            "start": 2048.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las preguntas a trav\u00e9s de las",
            "start": 2052.06,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entrevistas a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n",
            "start": 2054.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si bien nuestros peque\u00f1os a\u00fan no pueden",
            "start": 2055.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "escribir a trav\u00e9s de dibujos lo pueden",
            "start": 2059.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hacer o bien a trav\u00e9s de la expresi\u00f3n",
            "start": 2062.08,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "oral que es otro medio de informaci\u00f3n es",
            "start": 2064.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una habilidad ling\u00fc\u00edstica que tambi\u00e9n",
            "start": 2068.379,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tenemos que desarrollar con nuestros",
            "start": 2070.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 2072.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 2073.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el momento n\u00famero 5 vivimos la",
            "start": 2076.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "experiencia en este caso una vez ya",
            "start": 2079.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "desarrolladas las actividades partiendo",
            "start": 2083.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desde el momento uno al cinco ya hemos",
            "start": 2085.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollado un sinf\u00edn de actividades",
            "start": 2088.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n llevando a hasta cierto",
            "start": 2090.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "punto a la prevenci\u00f3n de una",
            "start": 2093.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de este tipo en este caso",
            "start": 2096.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos las siguientes preguntas Qu\u00e9",
            "start": 2099.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Cuando alguien no respet\u00f3 el",
            "start": 2101.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "l\u00edmite de su burbuja c\u00f3mo les ayuda la",
            "start": 2102.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "burbuja a reconocer su l\u00edmite corporal",
            "start": 2104.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "lo que yo les comentaba hace unos",
            "start": 2107.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "minutos y aqu\u00ed vienen diferentes este",
            "start": 2109.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "planteamientos que en un momento dado el",
            "start": 2112.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "docente va a considerar Cu\u00e1les son las",
            "start": 2115.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que en un momento dado les pueden servir",
            "start": 2118.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las condiciones que est\u00e9n",
            "start": 2120.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "viviendo en ese en ese en ese momento en",
            "start": 2123.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el contexto de la comunidad si se presta",
            "start": 2127.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no se presta est\u00e1 sujeto a modificarse",
            "start": 2130.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Recuerden que despu\u00e9s de todo",
            "start": 2132.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "estos proyectos son propuestas",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propuestas que no es una receta para",
            "start": 2137.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguir tal cual al pie de la letra",
            "start": 2140.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n hacer esos cambios Por supuesto",
            "start": 2143.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que s\u00ed nos vamos con el momento n\u00famero",
            "start": 2146.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seis por favor",
            "start": 2149.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "valoramos la experiencia en este caso",
            "start": 2152.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esta imagen nos puede decir mucho s\u00ed ac\u00e1",
            "start": 2155.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos al ni\u00f1o ac\u00e1 tenemos el Aro que",
            "start": 2159.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en un momento dado vienen este en la",
            "start": 2161.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "parte de la cintura en los brazos pero",
            "start": 2165.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es la simulaci\u00f3n que en un momento dado",
            "start": 2168.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el Aro est\u00e1 ejerciendo durante en su",
            "start": 2169.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuerpo y aqu\u00ed tenemos algo bien",
            "start": 2173.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "importante nos dice",
            "start": 2175.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 2176.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que refiere a las emociones y",
            "start": 2179.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es que no alcanzo a ver y a la mente",
            "start": 2182.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed es entonces las emociones y la",
            "start": 2186.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mente tiene que ir de manera integral el",
            "start": 2190.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "alumno no nada m\u00e1s es va a ir a recibir",
            "start": 2193.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocimientos no lo que queremos ahora",
            "start": 2197.339,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es que el alumno desarrolle habilidades",
            "start": 2199.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo el desarrollar",
            "start": 2202.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "habilidades lo va a hacer una persona",
            "start": 2204.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consciente lo va a hacer una persona",
            "start": 2207.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica por qu\u00e9 Porque vas a ver tomar",
            "start": 2210.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decisiones en caso de vivirlo y en caso",
            "start": 2213.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que en un momento dado alguna persona",
            "start": 2216.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cercana a \u00e9l lo est\u00e9 padeciendo y sepa",
            "start": 2218.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en un momento dado C\u00f3mo orientar lo que",
            "start": 2221.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pretende la metodolog\u00eda de proyectos No",
            "start": 2224.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es que el alumno se aprenda conceptos lo",
            "start": 2227.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que pretende es que empieza a",
            "start": 2229.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollar esas habilidades y que sean",
            "start": 2232.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas para su vida diaria que no se",
            "start": 2234.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quede solamente en el concepto",
            "start": 2236.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos unas de una pregunta muy",
            "start": 2240.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante que en ese caso pues vamos",
            "start": 2244.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dando esa conclusi\u00f3n de ese proyecto",
            "start": 2247.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Identifica las situaciones de riesgo",
            "start": 2250.079,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "para tu espacio personal y escribe C\u00f3mo",
            "start": 2252.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podr\u00edas evitarlas lo que les acabo de",
            "start": 2255.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decir que esos aprendizajes no se quede",
            "start": 2257.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "solamente en la libreta que no se quede",
            "start": 2260.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en una memorizaci\u00f3n sino que se quede",
            "start": 2262.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se apropie el ni\u00f1o Pues de ese",
            "start": 2265.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "conocimiento y c\u00f3mo pues a trav\u00e9s de la",
            "start": 2268.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vivencia y c\u00f3mo se va a apropiar si",
            "start": 2270.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "partimos de situaciones reales de",
            "start": 2272.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "situaciones que el ni\u00f1o est\u00e9 viviendo en",
            "start": 2275.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la familia de lo que est\u00e9 pasando en",
            "start": 2278.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nuestro alrededor las noticias est\u00e1n",
            "start": 2280.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pues al d\u00eda todos tenemos acceso",
            "start": 2282.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente a escuchar las noticias",
            "start": 2285.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya sea por prensa ya sea por radio ya",
            "start": 2288.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sea por televisi\u00f3n o este internet",
            "start": 2290.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pues tienen la informaci\u00f3n de",
            "start": 2294.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de x o z problema en un momento dado",
            "start": 2297.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "nosotros como maestros debemos de tener",
            "start": 2302.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "esa apertura para poder abordar para",
            "start": 2304.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "poder atender estas situaciones",
            "start": 2306.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "inquietantes y que en un momento dado",
            "start": 2308.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son retos y para para nosotros como",
            "start": 2310.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "maestros pero tambi\u00e9n que son",
            "start": 2312.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "desafiantes para los ni\u00f1os porque les",
            "start": 2314.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "interesa saber sobre esa situaci\u00f3n",
            "start": 2316.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "continuamos Por favor",
            "start": 2318.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para ello a la hora de desarrollar el",
            "start": 2321.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "proyecto No nada m\u00e1s es de lo que yo",
            "start": 2325.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pienso yo creo puede ser no nos tenemos",
            "start": 2327.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que apoyar con base a un programa ese",
            "start": 2330.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa es un programa sint\u00e9tico ya el",
            "start": 2333.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer el doctor este \u00c1ngel D\u00edaz",
            "start": 2335.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "barriga hizo menci\u00f3n de ello ese",
            "start": 2338.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programa sint\u00e9tico nos vienen",
            "start": 2341.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estipulados los este",
            "start": 2343.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "los contenidos y por naturaleza nos los",
            "start": 2347.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dice no est\u00e1n concluidos si no est\u00e1n",
            "start": 2351.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "concluidos nos est\u00e1n dando los",
            "start": 2353.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contenidos b\u00e1sicos que debemos de",
            "start": 2354.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocer en este deben de desarrollar los",
            "start": 2357.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alumnos en este caso De primero segundo",
            "start": 2359.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tercero cuarto quinto sexto en este caso",
            "start": 2361.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enfatizamos primero en donde vamos a",
            "start": 2364.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atender a un contenido que aqu\u00ed aparece",
            "start": 2367.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Recuerden que estamos en el campo de",
            "start": 2370.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e9tica naturaleza y sociedades y aqu\u00ed nos",
            "start": 2372.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dice el contenido el respeto a la",
            "start": 2375.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dignidad e integridad l\u00edmites corporales",
            "start": 2378.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "situaciones de riesgo para prevenir",
            "start": 2381.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "denunciar situaciones de acoso abuso y",
            "start": 2383.579,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "violencia de car\u00e1cter sexual en la casa",
            "start": 2386.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la escuela la comunidad y con el uso del",
            "start": 2388.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "internet y redes sociales en este caso",
            "start": 2392.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este contenido est\u00e1 100% contextualizado",
            "start": 2395.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a las necesidades que pues vivimos como",
            "start": 2398.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociedad tal es as\u00ed que yo les puedo",
            "start": 2401.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mencionar el siguiente",
            "start": 2403.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el siguiente el siguiente mensaje Dice",
            "start": 2405.9,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el abuso sexual infantil no siempre son",
            "start": 2408.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tocamientos tambi\u00e9n puede ser el uso del",
            "start": 2411.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lenguaje inapropiado no solo de manera",
            "start": 2414.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presencial sino tambi\u00e9n en la web S\u00ed",
            "start": 2417.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todos tenemos acceso a ello y pues",
            "start": 2420.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2422.68,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahora estos estos este proyecto que",
            "start": 2426.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Recuerden que est\u00e1 enfocado al escenario",
            "start": 2430.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aula se trabaja de manera transversal s\u00ed",
            "start": 2432.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no va aislado no va separado ac\u00e1 tenemos",
            "start": 2436.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el libro nuestros saberes que va",
            "start": 2439.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "enfocado hacia los alumnos a los",
            "start": 2442.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maestros y padres de familia y aqu\u00ed",
            "start": 2444.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos esta p\u00e1gina en donde",
            "start": 2446.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Precisamente en la p\u00e1gina n\u00famero 67 hace",
            "start": 2448.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alusi\u00f3n a las partes externas del cuerpo",
            "start": 2451.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "humano y aqu\u00ed nos habla algo muy",
            "start": 2453.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante sobre la educaci\u00f3n sexual que",
            "start": 2455.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el alumno debe conocer las debe los",
            "start": 2458.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alumnos deben conocer los nombres de las",
            "start": 2461.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "partes del cuerpo de manera natural sin",
            "start": 2464.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "morbo",
            "start": 2467.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "tenemos Perd\u00f3n la anterior tenemos otro",
            "start": 2473.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de los libros tambi\u00e9n muy importantes",
            "start": 2477.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dentro de la familia de los libros de",
            "start": 2480.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "texto gratuito tenemos m\u00faltiples",
            "start": 2483.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lenguajes trazos y palabras en este caso",
            "start": 2485.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "al hablar de del cuidado y protecci\u00f3n",
            "start": 2489.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que deben de tener los los menores",
            "start": 2492.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los derechos de las",
            "start": 2493.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os que viene establecido",
            "start": 2496.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en este en este material en este libro",
            "start": 2498.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 2501.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a abordarlo en la p\u00e1gina",
            "start": 2503.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "n\u00famero cuarenta y cinco y cuarenta y",
            "start": 2505.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seis En donde aqu\u00ed tambi\u00e9n ya nos est\u00e1",
            "start": 2509.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo menci\u00f3n sobre lo que el ni\u00f1o",
            "start": 2511.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "debe de ir seleccionando sobre el",
            "start": 2514.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuidado de su Pues en este caso de su",
            "start": 2516.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuerpo pero tambi\u00e9n refiere a los",
            "start": 2519.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "derechos de los peque\u00f1os",
            "start": 2521.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y uno de ellos es pues el",
            "start": 2523.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en este caso el derecho a la protecci\u00f3n",
            "start": 2526.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ya para cerrar y sin perder la esencia",
            "start": 2532.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el material un libro sin recetas para la",
            "start": 2536.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "maestra y el maestro en el plano en el",
            "start": 2539.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o creativo nos establece elaborar",
            "start": 2542.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el programa anal\u00edtico por qu\u00e9 lo",
            "start": 2545.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "denominan el dise\u00f1o creativo porque el",
            "start": 2547.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maestro tiene que innovar el maestro",
            "start": 2549.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene que tras tiene que trascender ya",
            "start": 2551.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no repetir lo mismo en esa situaci\u00f3n",
            "start": 2555.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como docentes Tenemos un gran reto el",
            "start": 2559.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar actividades que conlleven a esa",
            "start": 2563.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parte l\u00fadica vivencial y que no quede",
            "start": 2566.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "solamente como algo subjetivo es muy",
            "start": 2569.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importante mencionar que",
            "start": 2573.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que como docentes tambi\u00e9n pues al tener",
            "start": 2575.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este este reto nos la secretar\u00eda nos",
            "start": 2578.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "establece uno de los aspectos muy",
            "start": 2582.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importantes la autonom\u00eda curricular y la",
            "start": 2584.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda profesional en ese sentido",
            "start": 2586.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nosotros como maestros terminamos",
            "start": 2588.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "auto prepar\u00e1ndonos a trav\u00e9s de",
            "start": 2592.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diferentes cursos talleres de manera",
            "start": 2593.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "virtual presencial no nos han puesto un",
            "start": 2596.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "l\u00edmite de decir hasta aqu\u00ed entonces el",
            "start": 2600.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reto es muy grande pero cr\u00e9anme que es",
            "start": 2603.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy enriquecedor y favorecedor para",
            "start": 2606.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestros peque\u00f1os porque los ni\u00f1os",
            "start": 2608.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "son ellos la actitud que muestran es muy",
            "start": 2612.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agradable de r\u00e1pido Les comento un medio",
            "start": 2615.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "minuto",
            "start": 2618.339,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "estos proyectos ya se est\u00e1n",
            "start": 2619.14,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "implementando en algunas otras partes de",
            "start": 2621.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del para hacer pr\u00e1ctica en el",
            "start": 2624.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estado de Puebla",
            "start": 2627.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2629.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de Tehuac\u00e1n nosotros en el",
            "start": 2631.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sector de primarias lo empezamos a",
            "start": 2635.5,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "implementar con algunas escuelas",
            "start": 2637.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los resultados han sido muy buenos la",
            "start": 2639.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los padres de familia",
            "start": 2642.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han sido favorecedoras no como",
            "start": 2644.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos al 100% pero pero la",
            "start": 2647.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "iniciativa y la inquietud porque quieran",
            "start": 2650.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo poder participar en estos",
            "start": 2653.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajos con sus con los ni\u00f1os y con las",
            "start": 2656.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ha sido muy este gratificante yo",
            "start": 2658.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "yo con esta con esta participaci\u00f3n",
            "start": 2662.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "culmino",
            "start": 2665.46,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "invitando a todos mis compa\u00f1eros",
            "start": 2667.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "invitando a los padres de familia de que",
            "start": 2669.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues conozcamos estos materiales cr\u00e9ame",
            "start": 2671.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que no nada m\u00e1s va a aprender uno va a",
            "start": 2674.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprender el alumno va a aprender el",
            "start": 2677.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "maestro pero tambi\u00e9n va a aprender el",
            "start": 2679.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Padre de familia despu\u00e9s de todo el",
            "start": 2680.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hecho de ser humanos nunca terminamos de",
            "start": 2683.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aprender gracias Gracias maestra Meli",
            "start": 2685.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "maestra Graciela",
            "start": 2689.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el principal reto para los ni\u00f1os que",
            "start": 2692.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entran a primaria es aprender a leer y",
            "start": 2696.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escribir Entonces estos libros contienen",
            "start": 2699.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de como se ha mencionado los",
            "start": 2703.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "campos formativos y los distintos ejes",
            "start": 2706.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "articuladores tambi\u00e9n",
            "start": 2709.06,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "contempla",
            "start": 2711.359,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las nuevos enfoques en la ense\u00f1anza de",
            "start": 2713.339,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "la lectura y la escritura del",
            "start": 2716.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n inicial sabemos que desde",
            "start": 2717.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hace varias d\u00e9cadas se hicieron",
            "start": 2721.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "investigaciones para saber c\u00f3mo aprende",
            "start": 2724.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o las distintas hip\u00f3tesis que se",
            "start": 2727.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "va formando porque vivimos en un mundo",
            "start": 2730.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de cultura escrita el ni\u00f1o no se",
            "start": 2733.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "interesa por leer y escribir a partir de",
            "start": 2736.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que cumple seis a\u00f1os y entra a primero",
            "start": 2739.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de primaria sino que desde antes",
            "start": 2741.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contacto con la lengua escrita",
            "start": 2744.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque el letreros en la calle porque ve",
            "start": 2747.22,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "envases que tienen envolturas con",
            "start": 2753.359,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre los productos que come",
            "start": 2757.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en fin Entonces el ni\u00f1o ya tiene muchas",
            "start": 2760.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ideas se va formando muchas ideas sobre",
            "start": 2763.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la lengua escrita adem\u00e1s es importante",
            "start": 2765.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reconocer que el ni\u00f1o es un ser pensante",
            "start": 2768.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y va reflexionando sobre la lengua",
            "start": 2771.579,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Entonces cuando pregunta",
            "start": 2774.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dice ah\u00ed",
            "start": 2778.5,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se escribe mi nombre Entonces \u00e9l ya",
            "start": 2780.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tiene conocimientos y empieza a escribir",
            "start": 2785.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desde peque\u00f1os los que somos pares y",
            "start": 2789.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mares de familias sabemos que desde",
            "start": 2792.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antes empieza a hacer garabatos dibujos",
            "start": 2795.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo eso se fue estudiando de c\u00f3mo va",
            "start": 2798.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "escribiendo el ni\u00f1o y ya es escritura",
            "start": 2802.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero no convencional como la de los",
            "start": 2805.839,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "adultos y ya tambi\u00e9n",
            "start": 2808.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Lee cuando por ejemplo abre un libro de",
            "start": 2811.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuentos y \u00e9l va interpretando Lo que",
            "start": 2815.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vienen en las ilustraciones entonces esa",
            "start": 2818.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya es lectura pero no convencional que",
            "start": 2821.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es cuando ya en primer grado aprende de",
            "start": 2824.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "manera formal y en este libro",
            "start": 2828.46,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "empieza como muchos autores sugieren con",
            "start": 2832.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "trabajo con el nombre propio el nombre",
            "start": 2836.579,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "propio tiene muchos significados para",
            "start": 2839.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os bueno para todos Porque le da",
            "start": 2843.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 2846.66,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tiene sentimientos A partir de escuchar",
            "start": 2848.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 2853.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "dice Freud bueno que el nombre marca",
            "start": 2855.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2857.819,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "va aprendiendo a trav\u00e9s del nombre va",
            "start": 2859.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aprendiendo a trav\u00e9s de cosas que tienen",
            "start": 2862.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sentido y significado por eso es",
            "start": 2865.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n",
            "start": 2868.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dar a conocer estos libros y diferentes",
            "start": 2869.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "escenarios muy bueno porque as\u00ed los",
            "start": 2873.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "padres de familia comprenden que es una",
            "start": 2877.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nueva forma de ense\u00f1ar la alfabetizaci\u00f3n",
            "start": 2878.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "inicial porque bueno dicen algunos",
            "start": 2881.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autores que tenemos teor\u00edas impl\u00edcitas",
            "start": 2885.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como aprendieron a leer y",
            "start": 2888.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "escribir con planas con el lenguaje",
            "start": 2891.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fragmentado planas de las vocales de las",
            "start": 2894.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consonantes esos m\u00e9todos tradicionales",
            "start": 2899.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues no ayudaban a que el ni\u00f1o",
            "start": 2902.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comprendiera lo que lee Entonces estos",
            "start": 2904.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nuevos enfoques basados en el sentido y",
            "start": 2908.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el significado y no en el c\u00f3digo son muy",
            "start": 2911.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importantes entonces dec\u00eda yo por",
            "start": 2914.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ejemplo el nombre propio juega con el",
            "start": 2916.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nombre aprende el nombre del que es lo",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primero que aprende a leer y escribir",
            "start": 2922.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antes de entrar a la primaria Y entonces",
            "start": 2924.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed va aprendiendo el nombre de",
            "start": 2928.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sus compa\u00f1eritos el nombre de su maestra",
            "start": 2931.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el nombre de sus familiares iba creando",
            "start": 2934.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comunidad y como humanidad",
            "start": 2937.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante esto despu\u00e9s",
            "start": 2939.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2943.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "otro otras propuestas el ni\u00f1o va siendo",
            "start": 2944.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ejercicios y juega con las",
            "start": 2947.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "letras de su nombre y ve que se pueden",
            "start": 2951.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "componer otras palabras pero son cosas",
            "start": 2952.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tienen sentido entonces con textos",
            "start": 2955.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "completos como canciones",
            "start": 2958.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al final pues incluso la letra del himno",
            "start": 2961.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nacional que a veces no toda la gente se",
            "start": 2965.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sabe entonces eso va teniendo muchos",
            "start": 2968.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "significados para \u00e9l",
            "start": 2971.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "valora las lenguas originarias hay",
            "start": 2973.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2978.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "palabras tambi\u00e9n que manejamos en",
            "start": 2980.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestra lengua que tienen origen",
            "start": 2983.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y ya hay que valorarlas y ya",
            "start": 2985.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay que valorar tambi\u00e9n otro tipo de",
            "start": 2989.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lenguajes por eso m\u00faltiples lenguajes el",
            "start": 2991.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lenguaje de la danza de la m\u00fasica",
            "start": 2994.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Bueno desde luego la lectura oral la",
            "start": 2997.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "escucha",
            "start": 3002.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en fin la la lengua hablada se practica",
            "start": 3004.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho y aqu\u00ed tambi\u00e9n entra",
            "start": 3008.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la experiencia de los docentes",
            "start": 3010.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta nueva propuesta tambi\u00e9n le da mucha",
            "start": 3013.94,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "importancia al docente \u00e9l puede aplicar",
            "start": 3017.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estrategias did\u00e1cticas de acuerdo al",
            "start": 3021.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contexto de acuerdo a su experiencia",
            "start": 3023.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y as\u00ed el ni\u00f1o va aprendiendo entonces",
            "start": 3026.839,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pues es importante",
            "start": 3031.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3033.619,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se da a conocer que estos libros",
            "start": 3035.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pues son auxiliares los libros de texto",
            "start": 3039.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no sustituyen al maestro el maestro con",
            "start": 3043.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su experiencia pues va trabajando con",
            "start": 3047.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y tomando en cuenta sus",
            "start": 3050.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "aprendizajes previos para as\u00ed trabajar",
            "start": 3054.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mejor con ellos tambi\u00e9n",
            "start": 3058.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "vemos que uno de los proyectos por",
            "start": 3061.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ejemplo que se trabajan o los ejercicios",
            "start": 3064.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se trabajan es la biblioteca",
            "start": 3067.099,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este libro como es natural le da mucha",
            "start": 3071.96,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "importancia a la lectura y la escritura",
            "start": 3074.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el trabajo con la biblioteca sabemos que",
            "start": 3077.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se han distribuido muchos libros",
            "start": 3080.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gratuitos tenemos la biblioteca de aula",
            "start": 3082.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y bueno de los primeros libros de la",
            "start": 3086.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n de libros del rinc\u00f3n ah\u00ed se",
            "start": 3090.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mencionan en este libro por ejemplo Rafa",
            "start": 3093.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o invisible la peor se\u00f1ora del",
            "start": 3096.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mundo que es un libro que les encanta a",
            "start": 3098.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os entonces se trabaja mucho la",
            "start": 3101.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lectura y la escritura",
            "start": 3104.819,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Y bueno pues vemos entonces que",
            "start": 3107.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pues a trav\u00e9s de la palabra escrita pues",
            "start": 3111.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se abre un mundo de posibilidades",
            "start": 3115.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Muchas gracias maestra Graciela",
            "start": 3118.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formadora de cientos de docentes",
            "start": 3120.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahora le vamos a dar la palabra Ana",
            "start": 3123.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Laura Gallardo",
            "start": 3126.66,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Muy buenas tardes a todas",
            "start": 3133.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y a todos si me ayudan con la",
            "start": 3136.2,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 3138.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Pues como ya Ustedes han escuchado el",
            "start": 3139.339,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy est\u00e1 dedicado a abordar los",
            "start": 3142.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "libros de texto del primer grado y",
            "start": 3145.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como ya se ha descrito Pues hay",
            "start": 3148.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "seis libros tres de ellos dedicados a",
            "start": 3151.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proyectos dos m\u00e1s dedicados apoyo para",
            "start": 3155.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los procesos de alfabetizaci\u00f3n y de",
            "start": 3158.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas Ahora nos",
            "start": 3161.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a referir un poco m\u00e1s a eso y como",
            "start": 3163.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n han descrito mis antecesoras",
            "start": 3166.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Pues los proyectos est\u00e1n organizados en",
            "start": 3169.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diferentes fases de acuerdo a la",
            "start": 3171.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n de aprendizajes",
            "start": 3174.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en primer lugar quisiera yo puntualizar",
            "start": 3176.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "algunos elementos generales para luego",
            "start": 3180.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ir haciendo algunas especificaciones",
            "start": 3182.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sobre los libros de primer grado",
            "start": 3184.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como ya tambi\u00e9n se mencionaba el dise\u00f1o",
            "start": 3187.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de estos libros de texto pues es",
            "start": 3190.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "diferente porque evidentemente",
            "start": 3192.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "participan docentes frente a grupo como",
            "start": 3194.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un evento in\u00e9dito en t\u00e9rminos del dise\u00f1o",
            "start": 3196.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds porque eso implica",
            "start": 3199.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recuperar la experiencia que ellos",
            "start": 3201.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen el el saber tanto saber pr\u00e1ctico",
            "start": 3203.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como su saber did\u00e1ctico su saber",
            "start": 3207.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "curricular y que eso evidentemente pues",
            "start": 3209.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "coadyuva a la mejora de los aprendizajes",
            "start": 3212.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de los estudiantes Entonces es",
            "start": 3215.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importante que entendamos como padres de",
            "start": 3217.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familia que nuestros libros que",
            "start": 3220.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llev\u00e1bamos pues ten\u00edan una cierta",
            "start": 3222.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estructura que eran pensados como",
            "start": 3224.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "manuales como gu\u00edas como una secuencia",
            "start": 3225.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de ejercicios a resolver Y que",
            "start": 3228.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Aparentemente al terminar el libro de",
            "start": 3230.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llenarlo pues pareciera como si ya",
            "start": 3232.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos aprendido",
            "start": 3234.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los contenidos Por supuesto que las",
            "start": 3236.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "maestras que me han antecedido las",
            "start": 3238.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "maestras Y maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3240.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds pues saben que eso No",
            "start": 3242.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesariamente sucede as\u00ed sino que hay",
            "start": 3245.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples procesos el aprendizaje es un",
            "start": 3247.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proceso complejo no es un aprendizaje",
            "start": 3250.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evolutivo ni lineal Entonces es",
            "start": 3252.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alarlo porque no es",
            "start": 3255.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "necesario digamos pensar que en tanto el",
            "start": 3258.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "n\u00famero de p\u00e1ginas entonces en tanto el",
            "start": 3261.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero de posibilidades de aprendizaje",
            "start": 3263.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "depende m\u00e1s bien de las cuestiones",
            "start": 3265.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "referidas a los aprendizajes en s\u00ed",
            "start": 3268.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mismos que a la cantidad de planos o",
            "start": 3271.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ejercicios como tambi\u00e9n ya se dec\u00eda hace",
            "start": 3273.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "un momento no",
            "start": 3275.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasaba con los libros cuando eran",
            "start": 3276.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gu\u00edas o manuales o una serie digamos de",
            "start": 3279.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de tareas a realizar Pues muchas veces",
            "start": 3281.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los libros estandarizaban esas",
            "start": 3284.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "actividades es decir no contemplaban el",
            "start": 3286.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contexto en donde se encontraban las",
            "start": 3289.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os hab\u00eda por ejemplo en",
            "start": 3291.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el caso de telesecundaria en alg\u00fan",
            "start": 3294.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento un libro de Biolog\u00eda que",
            "start": 3296.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba que se organizaran con su",
            "start": 3298.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "maestro para ir a un pueblo o a una",
            "start": 3301.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rancher\u00eda ignorando que los libros de",
            "start": 3303.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "telesecundaria justamente est\u00e1n",
            "start": 3306.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dirigidos a ni\u00f1as y ni\u00f1os que viven en",
            "start": 3309.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunidades rurales y peque\u00f1as Entonces",
            "start": 3311.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ese libro a quien le hablaba a que iban",
            "start": 3314.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a ir si ellos son los ni\u00f1os que viven en",
            "start": 3317.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esos pueblos y en esa rancher\u00edas",
            "start": 3319.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Entonces ese tipo de de elementos fueron",
            "start": 3320.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy importantes a la hora de ir tomando",
            "start": 3323.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "decisiones sobre los cambios en los",
            "start": 3325.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "libros de texto no entonces",
            "start": 3327.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estandarizaban la atenci\u00f3n no",
            "start": 3330.74,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "consideraban los contextos y las",
            "start": 3332.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particularidades de las infancias Y eso",
            "start": 3334.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "evidentemente pues hac\u00eda que la atenci\u00f3n",
            "start": 3337.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educativa fuera mermando en t\u00e9rminos de",
            "start": 3339.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "logro educativo tambi\u00e9n limitaban el",
            "start": 3341.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajo de los maestros al volverse los",
            "start": 3344.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contenidos de factos sin la posibilidad",
            "start": 3347.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de adaptarlos no incluso En algunos",
            "start": 3348.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 3351.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de nuestra historia en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3351.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edamos justo como Estas ideas",
            "start": 3354.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preconcebidas de que hab\u00eda que terminar",
            "start": 3357.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el libro de texto antes de que se",
            "start": 3359.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "terminara el ciclo escolar porque",
            "start": 3360.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces era m\u00e1s un requisito",
            "start": 3361.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administrativo que un requisito",
            "start": 3363.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico entonces todo eso",
            "start": 3365.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "evidentemente va asentando las bases de",
            "start": 3367.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los cambios y Hacia d\u00f3nde se deben de",
            "start": 3369.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "repensar los libros de texto como ya",
            "start": 3370.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha dicho ac\u00e1 entonces",
            "start": 3373.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n con la pr\u00e1ctica de",
            "start": 3375.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los docentes nos hemos dado cuenta que",
            "start": 3378.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evidentemente los libros son un material",
            "start": 3380.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de apoyo eso qu\u00e9 quiere decir que el",
            "start": 3383.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "maestro es el centro de la acci\u00f3n",
            "start": 3386.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "educativa el maestro tiene m\u00faltiples",
            "start": 3388.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos Fuentes su propia experiencia",
            "start": 3391.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sus experiencias anteriores en otros con",
            "start": 3394.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "otros alumnos con otros libros etc\u00e9tera",
            "start": 3397.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que le permiten dise\u00f1ar las actividades",
            "start": 3398.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de aprendizaje m\u00e1s pertinentes para sus",
            "start": 3401.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "alumnos Entonces los libros de texto en",
            "start": 3403.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este sentido no son el modelo el centro",
            "start": 3406.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del modelo sino son una parte del modelo",
            "start": 3409.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y evidentemente los libros de texto",
            "start": 3411.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "responden a la organizaci\u00f3n relacional",
            "start": 3414.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tienen con los programas de estudios",
            "start": 3417.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "decir donde est\u00e1n los contenidos y",
            "start": 3419.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evidentemente con el plan de estudios",
            "start": 3421.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Entonces estos tres elementos conforman",
            "start": 3423.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el modelo los libros no van el aislado",
            "start": 3426.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como tampoco los programas de estudio ni",
            "start": 3428.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mucho menos el plan de esto del plan de",
            "start": 3431.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estudios sienta las bases ah\u00ed",
            "start": 3432.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encontramos entonces las finalidades el",
            "start": 3435.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perfil de egreso Los ejes articuladores",
            "start": 3437.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que son los que vimos en las",
            "start": 3440.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "exposiciones de las maestras C\u00f3mo van",
            "start": 3441.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "apareciendo el cuidado de la salud la",
            "start": 3443.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de los lenguajes la cuesti\u00f3n de",
            "start": 3446.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las artes despu\u00e9s tenemos los campos",
            "start": 3448.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "formativos que es justamente donde se",
            "start": 3450.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reorganizan las disciplinas escolares",
            "start": 3452.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Este es un proceso importante porque de",
            "start": 3456.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguna forma hay que entender donde",
            "start": 3459.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ayer el doctor D\u00edaz barriga el",
            "start": 3462.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "principio de integraci\u00f3n curricular se",
            "start": 3463.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "refiere en primer lugar a que no",
            "start": 3466.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desaparecen las disciplinas sino que en",
            "start": 3467.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una integraci\u00f3n lo que tenemos son",
            "start": 3471.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distintas miradas distintos campos de",
            "start": 3473.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "conocimiento acudiendo justamente a la",
            "start": 3477.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n y a la comprensi\u00f3n de un",
            "start": 3480.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno cuando la maestra expon\u00eda un",
            "start": 3481.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "momento su proyecto ve\u00edamos justamente",
            "start": 3484.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda elementos de ciencias",
            "start": 3487.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naturales cuando hablamos de las partes",
            "start": 3490.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "del cuerpo pero al mismo tiempo",
            "start": 3492.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuestiones de \u00e9tica porque entonces se",
            "start": 3494.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "refiere al cuidado al autoconocimiento",
            "start": 3496.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces lo que vamos viendo justamente",
            "start": 3498.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es esa integraci\u00f3n no es que",
            "start": 3500.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desaparezcan sino que no los aprendemos",
            "start": 3503.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en abstracto ese es otro elemento muy",
            "start": 3505.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante lo que nos hemos dado cuenta",
            "start": 3508.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es uno de los pocos pa\u00edses en el",
            "start": 3510.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mundo que no ha transitado justamente al",
            "start": 3513.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "abando de la enciclopedismo en la",
            "start": 3516.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fragmentaci\u00f3n somos de los \u00faltimos",
            "start": 3517.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que estamos entrando a una visi\u00f3n",
            "start": 3519.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "integral digamos de la visi\u00f3n sobre",
            "start": 3522.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre la vida sobre la realidad para las",
            "start": 3524.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3527.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que evidentemente luego en su transcurso",
            "start": 3529.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y en su trayectoria por el sistema",
            "start": 3531.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educativo van a ir especializ\u00e1ndose a",
            "start": 3532.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s justamente del bachillerato nuevo",
            "start": 3535.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evidentemente en la universidad los",
            "start": 3537.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posgrados y las altas especializaciones",
            "start": 3539.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se requieren de acuerdo a los",
            "start": 3541.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "distintos trabajos de la sociedad",
            "start": 3544.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3546.26,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en nuestro caso digamos es importante",
            "start": 3548.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entender que este proceso de los libros",
            "start": 3551.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es es el \u00faltimo paso digamos en el en la",
            "start": 3553.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "manera en la que allegamos a los",
            "start": 3558.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "docentes de todos los elementos que",
            "start": 3560.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "necesitan para decir conozco a mis",
            "start": 3562.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "alumnos conozco los libros conozco los",
            "start": 3564.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programas conozco mi contexto hemos",
            "start": 3566.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "debatido deliberado en el consejo",
            "start": 3569.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de mi escuela Hacia d\u00f3nde",
            "start": 3571.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "queremos ir y entonces a partir de eso",
            "start": 3573.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed funcionan estos libros a partir de",
            "start": 3576.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estos elementos la siguiente por favor",
            "start": 3578.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto que yo comentaba hace un momento de",
            "start": 3583.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "manera general",
            "start": 3586.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es justamente la manera en la que se",
            "start": 3587.42,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "pueden vincular los libros o la manera",
            "start": 3590.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en la que est\u00e1 pensada su vinculaci\u00f3n",
            "start": 3591.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los libros de texto se vinculan en el",
            "start": 3593.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "plano did\u00e1ctico nosotros como lo hemos",
            "start": 3596.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "platicado ya en todo este ciclo escolar",
            "start": 3599.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que termin\u00f3 con los maestros y maestras",
            "start": 3601.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tenemos tres grandes momentos Por",
            "start": 3604.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "decirlo as\u00ed en lo que implica digamos la",
            "start": 3607.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este modelo curricular por",
            "start": 3610.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un lado los programas sint\u00e9ticos que",
            "start": 3613.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica contiene los",
            "start": 3615.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aprendizajes no los conocimientos las",
            "start": 3617.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "habilidades que van a aprender y luego",
            "start": 3621.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tenemos todo un proceso de codise\u00f1o que",
            "start": 3623.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "le llamamos de codise\u00f1o de",
            "start": 3626.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contextualizaci\u00f3n por esto que yo",
            "start": 3627.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "refer\u00eda Hace unos momentos nosotros",
            "start": 3630.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos entonces o hemos tenido durante",
            "start": 3632.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mucho tiempo programas de estudio planes",
            "start": 3634.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de estudio estandarizantes Qu\u00e9 quiere",
            "start": 3637.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decir que no contemplan las diferencias",
            "start": 3640.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y los contextos",
            "start": 3642.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "As\u00ed ha sido la tradici\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3644.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y tuvo su momento y su raz\u00f3n de ser pero",
            "start": 3646.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evidentemente tenemos ahora que",
            "start": 3649.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "actualizarlos entonces esta idea",
            "start": 3650.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "necesaria de abrir un espacio para que",
            "start": 3654.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los docentes deliveren en sus escuelas",
            "start": 3657.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es su contexto cu\u00e1les son sus",
            "start": 3659.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas cu\u00e1les son sus situaciones",
            "start": 3662.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es fundamental para decidir Entonces",
            "start": 3664.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a proseguir con los procesos de",
            "start": 3666.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aprendizaje y eso se logra justo en el",
            "start": 3669.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "espacio en los elementos que llamamos de",
            "start": 3672.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "codise\u00f1o y contextualizaci\u00f3n porque de",
            "start": 3675.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "otra manera entonces pensamos que un",
            "start": 3678.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mismo contenido puede ser",
            "start": 3680.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aplicado entre comillas en diferentes",
            "start": 3682.46,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "contextos y lo que tenemos pues es",
            "start": 3685.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "justamente la situaci\u00f3n tan complicada",
            "start": 3687.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos del aprendizaje en nuestro",
            "start": 3689.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no entonces en los consejos",
            "start": 3691.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos el trabajo deliberativo el",
            "start": 3695.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "trabajo del colectivo docente ha",
            "start": 3697.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzado en este an\u00e1lisis por eso el",
            "start": 3701.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nombre de programa porque implica un",
            "start": 3703.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis una lectura de la realidad",
            "start": 3705.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "educativa de c\u00f3mo est\u00e1n los alumnos C\u00f3mo",
            "start": 3707.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la situaci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 3710.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas c\u00f3mo est\u00e1n los libros de texto",
            "start": 3712.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y a partir de eso Entonces s\u00ed c\u00f3mo es",
            "start": 3714.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que empezamos a definir las relaciones",
            "start": 3717.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entre los distintos aprendizajes de",
            "start": 3719.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acuerdo a mi contexto pues es muy",
            "start": 3723.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante que abordemos el tema de la",
            "start": 3724.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escasez del agua pensando por ejemplo en",
            "start": 3727.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el norte del pa\u00eds Ah bueno entonces si",
            "start": 3729.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa es mi determinaci\u00f3n entonces toda",
            "start": 3732.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta serie de elementos tanto del",
            "start": 3734.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programa como de los libros como me",
            "start": 3736.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "apoyan justamente a m\u00ed como colectivo",
            "start": 3738.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "docente para que trabajemos Desde all\u00ed",
            "start": 3740.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "esa problem\u00e1tica ahora vamos a ver",
            "start": 3742.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos Entonces los libros de",
            "start": 3746.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "texto como dec\u00eda yo entran en un momento",
            "start": 3749.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de apoyo de articulaci\u00f3n de los otros",
            "start": 3751.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "elementos del modelo curricular o del",
            "start": 3754.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modelo pedag\u00f3gico y justamente permiten",
            "start": 3756.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o van a permitir a los maestros y a las",
            "start": 3759.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "maestras bosquejar el tipo de",
            "start": 3761.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actividades de aprendizaje que hay que",
            "start": 3763.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "echar a andar C\u00f3mo es que van justamente",
            "start": 3765.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a ir echando mano de esas actividades",
            "start": 3767.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que le sugieren los libros de texto",
            "start": 3770.339,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3773.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Entonces como ya tambi\u00e9n lo hab\u00edan",
            "start": 3777.98,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "explicado las maestras que me",
            "start": 3780.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "antecedieron estos son los libros a los",
            "start": 3781.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que ella se han referido y que ya se han",
            "start": 3784.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "descrito a m\u00ed me gustar\u00eda nada m\u00e1s",
            "start": 3786.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "profundizar en un par de cosas como",
            "start": 3787.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar en los libros",
            "start": 3790.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos tres libros est\u00e1n pensados en tres",
            "start": 3792.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escenarios y por escenarios nos",
            "start": 3795.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "referimos Justo a una escala digamos de",
            "start": 3798.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n la primera escala de acciones el",
            "start": 3800.339,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aula Es el maestro con sus estudiantes",
            "start": 3803.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es el maestro con el maestro de su fase",
            "start": 3805.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que trabajamos por fases",
            "start": 3808.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entonces maestros de primero y de",
            "start": 3810.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "segundo en este caso de la fase tres",
            "start": 3812.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos la posibilidad en un",
            "start": 3814.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escenario en una escala \u00e1ulica nuestros",
            "start": 3817.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salones de grupo pero despu\u00e9s de unas",
            "start": 3820.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "siguientes escala que son justamente los",
            "start": 3823.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proyectos de escuela los proyectos",
            "start": 3824.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "escolares es decir en nuestro programa",
            "start": 3826.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "anal\u00edtico Ya vimos en toda la secundaria",
            "start": 3829.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es un ejemplo que que nos han comentado",
            "start": 3831.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad entonces de que",
            "start": 3834.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "toda la escuela se dedica a analizar el",
            "start": 3836.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tema de la basura porque vivimos al lado",
            "start": 3838.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de un de un este relleno sanitario Ah",
            "start": 3841.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno eso Entonces implica que toda la",
            "start": 3844.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escuela dedica sus esfuerzos a hacer ese",
            "start": 3846.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis no y en una tercera en un",
            "start": 3849.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tercer escenario en una tercera escala",
            "start": 3852.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los proyectos comunitarios como su",
            "start": 3855.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nombre lo indica estos proyectos",
            "start": 3858.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "implican que la escuela se vincule con",
            "start": 3860.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "su contexto hemos tenido muchos a\u00f1os en",
            "start": 3863.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde la escuela Ha sido impermeable",
            "start": 3866.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "digamos a la a la relaci\u00f3n con la",
            "start": 3868.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comunidad eso ha tra\u00eddo un aislamiento",
            "start": 3871.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de la escuela ha tra\u00eddo tambi\u00e9n",
            "start": 3873.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples dificultades que por solo",
            "start": 3875.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo se traduce en en muchas",
            "start": 3877.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tensiones entre padres y maestros",
            "start": 3880.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entonces este libro en particular",
            "start": 3881.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "intenta justamente trabajar ese v\u00ednculo",
            "start": 3884.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la comunidad trabajar con los padres",
            "start": 3887.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "regresar a esa relaci\u00f3n en donde los",
            "start": 3889.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "padres y los maestros ten\u00edan una",
            "start": 3892.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n mucho m\u00e1s mexicana para",
            "start": 3895.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "justamente entre todos no generar los",
            "start": 3896.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "procesos de aprendizaje de las ni\u00f1as y",
            "start": 3900.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os esas relaciones muy muy",
            "start": 3902.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3904.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "reconstruirla re sostenerla y",
            "start": 3905.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "evidentemente muchos de los elementos",
            "start": 3907.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que pueden apoyar esa tarea est\u00e1n en",
            "start": 3910.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este en este libro Entonces estos tres",
            "start": 3912.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "libros no solo en primer grado sino",
            "start": 3915.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el resto de los grados",
            "start": 3917.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "representan escalas de acci\u00f3n y insisto",
            "start": 3919.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la deliberaci\u00f3n de los",
            "start": 3923.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "docentes en su programa anal\u00edtico",
            "start": 3925.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces tendr\u00e1n Claridad sobre Cu\u00e1les",
            "start": 3927.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "son esas escalas a las que van a llegar",
            "start": 3930.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9 temas Y a partir de qu\u00e9",
            "start": 3932.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "elementos de los programas o de los",
            "start": 3935.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contenidos sint\u00e9ticos no entonces en el",
            "start": 3936.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caso de primero como tambi\u00e9n ya se hab\u00eda",
            "start": 3939.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dicho m\u00faltiples lenguajes y m\u00faltiples",
            "start": 3941.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lenguajes trazos y palabras son dos",
            "start": 3944.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "libros de apoyo que como tambi\u00e9n ya se",
            "start": 3946.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dec\u00eda apoyan de manera central el",
            "start": 3948.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proceso de alfabetizaci\u00f3n inicial solo",
            "start": 3951.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "me quisiera de en una cuesti\u00f3n",
            "start": 3954.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante porque este libro tambi\u00e9n de",
            "start": 3958.02,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "trazos y y palabras se piensa justo para",
            "start": 3961.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 3965.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "iniciando con la la cultura escrita Y",
            "start": 3967.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces se trabajan tambi\u00e9n por ejemplo",
            "start": 3970.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "otros lenguajes que no son solo el de",
            "start": 3973.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las letras sino que por ejemplo tambi\u00e9n",
            "start": 3977.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el lenguaje matem\u00e1tico que es tambi\u00e9n",
            "start": 3979.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una discusi\u00f3n muy interesante en la",
            "start": 3981.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "did\u00e1ctica de las Matem\u00e1ticas y seguimos",
            "start": 3983.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entendiendo a las matem\u00e1ticas solo con",
            "start": 3985.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tracci\u00f3n o como un lenguaje tambi\u00e9n",
            "start": 3987.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "o ya se dec\u00eda la lengua de se\u00f1as",
            "start": 3989.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mexicana como una lengua nacional y por",
            "start": 3992.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otro lado las partituras en el caso de",
            "start": 3994.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "las artes Entonces los lenguajes",
            "start": 3997.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "art\u00edsticos los lenguajes digamos las",
            "start": 3998.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lenguas en este caso la lengua de se\u00f1as",
            "start": 4001.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la lengua es ind\u00edgenas van conformando",
            "start": 4002.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "un Crisol justamente articulado de estos",
            "start": 4005.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elementos de alfabetizaci\u00f3n Y por",
            "start": 4008.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "supuesto el otro libro de de referente a",
            "start": 4010.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples lenguajes pues es un libro con",
            "start": 4014.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lecturas para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que",
            "start": 4016.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya sea sus maestros pueden leerles para",
            "start": 4019.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hacer ejercicios o ellos mismos pueden",
            "start": 4021.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "disfrutar solo justo por eso por la",
            "start": 4023.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lectura y el disfrute no tiene ninguna",
            "start": 4026.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n digamos did\u00e1ctica en ese En",
            "start": 4028.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ese sentido no Entonces",
            "start": 4031.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estos libros como dec\u00eda yo est\u00e1n",
            "start": 4033.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "organizados por proyectos como ya",
            "start": 4036.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hab\u00edan explicado las maestras",
            "start": 4039.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un proyecto escolar tambi\u00e9n como ya se",
            "start": 4040.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha dicho pues es digamos la oportunidad",
            "start": 4043.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de aprender desde la realidad no en la",
            "start": 4045.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "abstracci\u00f3n en s\u00ed misma sino desde una",
            "start": 4049.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n pr\u00e1ctica inmediata que",
            "start": 4051.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "evidentemente es mucho m\u00e1s significativa",
            "start": 4054.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que la mera abstracci\u00f3n como muchos de",
            "start": 4056.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros aprendimos las matem\u00e1ticas o la",
            "start": 4058.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica o la f\u00edsica",
            "start": 4061.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los proyectos como ya tambi\u00e9n Se",
            "start": 4063.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "comentaba ac\u00e1",
            "start": 4065.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en estas distintas escalas se pueden ir",
            "start": 4066.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "relacionando a partir de las necesidades",
            "start": 4069.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o de lo que el programa anal\u00edtico de los",
            "start": 4072.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "docentes se\u00f1ale la siguiente por favor",
            "start": 4074.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s sirve el ejemplo en este",
            "start": 4077.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caso en en el libro de proyectos",
            "start": 4080.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "escolares aparece el proyecto loter\u00eda de",
            "start": 4083.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestras fiestas que es el escenario",
            "start": 4086.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "escolar o esta escala escolar y luego",
            "start": 4088.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aparece un d\u00eda de fiesta en mi comunidad",
            "start": 4090.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como escenario comunitario como pueden",
            "start": 4092.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "observar estos dos elementos o proyectos",
            "start": 4096.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticos pueden justamente articularse",
            "start": 4098.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en distintas escalas para que entonces",
            "start": 4101.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 4103.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conseguir digamos una secuencia mucho",
            "start": 4105.219,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplia entre lo que sucede en la",
            "start": 4108.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escuela y su v\u00ednculo con la comunidad",
            "start": 4111.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Entonces los los libros de texto en este",
            "start": 4113.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sentido son vasos comunicantes tenemos",
            "start": 4116.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyectos que relacionan los distintos",
            "start": 4118.339,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contenidos en estas tres grandes escalas",
            "start": 4121.219,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y que todo eso depende justamente su uso",
            "start": 4123.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "su relacionalidad a partir de que los",
            "start": 4126.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "docentes el colectivo docente va",
            "start": 4130.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "definiendo justamente la organizaci\u00f3n de",
            "start": 4131.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los aprendizajes",
            "start": 4135.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como ya tambi\u00e9n dec\u00eda los proyectos son",
            "start": 4136.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secuencias de actividades de aprendizaje",
            "start": 4139.279,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y parten justamente de de la tesis no de",
            "start": 4141.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una idea central que implica la",
            "start": 4145.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "integralidad la integralidad y la",
            "start": 4147.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n de la realidad Desde esa",
            "start": 4150.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integralidad no entonces Debemos",
            "start": 4152.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entender que por un lado pues no",
            "start": 4155.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaparecen En ese sentido las",
            "start": 4158.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "disciplinas pero s\u00ed se actualiza su",
            "start": 4160.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza esa es una parte una dimensi\u00f3n",
            "start": 4162.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la otra dimensi\u00f3n es que se actualiza",
            "start": 4164.42,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que sucede en las Ciencias de",
            "start": 4167.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "origen mismas es decir nosotros no",
            "start": 4169.759,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "podemos seguir ense\u00f1ando la biolog\u00eda del",
            "start": 4171.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siglo XX Entonces tenemos que",
            "start": 4174.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actualizarla en qu\u00e9 va la biolog\u00eda del",
            "start": 4177.319,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siglo 20 justo en el giro ambiental es",
            "start": 4178.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "decir en reorganizar en mirar toda esta",
            "start": 4181.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "serie de saberes cient\u00edficos en la misma",
            "start": 4184.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n del m\u00e9todo cient\u00edfico como",
            "start": 4186.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "universalista etc\u00e9tera los giros digamos",
            "start": 4189.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "epistemol\u00f3gicos en las Ciencias de",
            "start": 4192.219,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "origen Pues evidentemente tambi\u00e9n tienen",
            "start": 4194.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que ir impactando el marco de las",
            "start": 4196.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disciplinas escolares Y por supuesto su",
            "start": 4198.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza no siempre son esas dos",
            "start": 4201.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dimensiones no su did\u00e1ctica y lo que",
            "start": 4203.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "sucede en las Ciencias de origen",
            "start": 4205.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como ya tambi\u00e9n se explicaba los",
            "start": 4207.699,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "proyectos Generalmente no no solo en",
            "start": 4210.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos libros sino en la did\u00e1ctica por",
            "start": 4213.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proyectos est\u00e1n organizados con una",
            "start": 4215.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n con una secuencia de",
            "start": 4218.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aprendizaje con procesos de",
            "start": 4219.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n que eso es muy",
            "start": 4221.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante porque justamente esta visi\u00f3n",
            "start": 4223.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la evaluaci\u00f3n formativa recae mucho",
            "start": 4226.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en esas actividades de retroalimentaci\u00f3n",
            "start": 4229.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de reflexionar sobre lo que estamos",
            "start": 4231.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprendiendo y volver sobre lo que",
            "start": 4235.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aprendemos es decir nosotros",
            "start": 4237.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Generalmente en nuestras generaciones",
            "start": 4239.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos acostumbraron a que uno nos",
            "start": 4240.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "calificaban sacaba eso un cinco lo que",
            "start": 4243.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sea y ah\u00ed quedaba no entendemos el",
            "start": 4245.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aprendizaje como un proceso Y eso qu\u00e9",
            "start": 4248.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiere decir que uno vuelve sobre sus",
            "start": 4250.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasos para mejorar para corregir para",
            "start": 4252.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "profundizar entender",
            "start": 4255.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justamente que el aprendizaje es un",
            "start": 4257.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "proceso nos permite entonces procesos de",
            "start": 4259.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n Y a eso entre muchas",
            "start": 4262.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otras cosas le llamamos evaluaci\u00f3n",
            "start": 4265.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "formativa y no solo una calificaci\u00f3n",
            "start": 4267.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entonces Estas actividades de",
            "start": 4269.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n en donde se plantean",
            "start": 4272.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis dudas como la hiciste t\u00fa yo",
            "start": 4275.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como le hice qu\u00e9 te pas\u00f3 a ti en el",
            "start": 4278.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proceso porque a m\u00ed me sale una cosa Ya",
            "start": 4280.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a ti otra todo eso forma parte de los",
            "start": 4282.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "procesos decimos en la pedagog\u00eda de",
            "start": 4284.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "metacognici\u00f3n Es decir de reflexi\u00f3n",
            "start": 4286.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre lo que aprendemos reflexionamos de",
            "start": 4288.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo que aprendemos",
            "start": 4291.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces estos libros en el caso de",
            "start": 4292.78,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "primer grado de alguna manera implica",
            "start": 4295.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "justamente ir trabajando estos distintos",
            "start": 4298.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyectos insisto a partir de las",
            "start": 4301.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "necesidades del contexto los libros",
            "start": 4303.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contienen entre cerca de veinte",
            "start": 4306.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "veintitr\u00e9s proyectos que cubren todos",
            "start": 4308.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los contenidos que se abordan en el",
            "start": 4310.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "programa en el programa sint\u00e9tico est\u00e1n",
            "start": 4312.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cubiertos todos los contenidos como",
            "start": 4314.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ustedes podr\u00e1n revisar en los programas",
            "start": 4317.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticos est\u00e1n all\u00ed entonces los",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contenidos justo en el caso de",
            "start": 4322.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas y de y de ciencias est\u00e1n",
            "start": 4324.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incluso por separado justo para no tener",
            "start": 4326.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta dificultad de Ubicar la",
            "start": 4329.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "especificidad de cada disciplina y luego",
            "start": 4331.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya los vemos de manera articulada en los",
            "start": 4334.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "libros en los libros de texto",
            "start": 4336.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 4339.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Este ejemplo que es un contenido de",
            "start": 4342.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas lo vamos a ver en dos",
            "start": 4344.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escalas en la escala de aula y en la",
            "start": 4347.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escala escolar ya tambi\u00e9n lo mencionaba",
            "start": 4348.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la maestra el el proyecto se llama",
            "start": 4351.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuidado con los az\u00facares Y",
            "start": 4353.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contiene justamente los elementos tanto",
            "start": 4356.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del pensamiento cient\u00edfico es decir los",
            "start": 4359.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "elementos de biolog\u00eda de los",
            "start": 4362.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "carbohidratos de los tipos de",
            "start": 4364.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nutrimentos de c\u00f3mo nos alimentamos y",
            "start": 4365.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Entonces estamos relacionando con el",
            "start": 4368.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eje articulador del cuidado de la salud",
            "start": 4370.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n con las cuestiones de",
            "start": 4372.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas espec\u00edficamente en la",
            "start": 4375.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secuencia que tenemos en esos contenidos",
            "start": 4377.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es decir en la representaci\u00f3n num\u00e9rica",
            "start": 4379.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en aprender que son los n\u00fameros que es",
            "start": 4382.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "lo que con lo que se inicia digamos en",
            "start": 4384.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en primer grado el estudio de los",
            "start": 4386.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "n\u00fameros pero tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de",
            "start": 4388.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la noci\u00f3n de suma y resta como",
            "start": 4390.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "operaciones inversas en este proyecto",
            "start": 4392.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por ejemplo viene que cuenten y cu\u00e1ntos",
            "start": 4394.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dulces comen o Cu\u00e1ntos tipos de",
            "start": 4397.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alimentos relacionados con los az\u00facares",
            "start": 4399.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se tienen entonces si ustedes se fijan a",
            "start": 4401.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "partir de una reflexi\u00f3n sobre la",
            "start": 4403.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n estamos entonces trabajando",
            "start": 4406.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las matem\u00e1ticas y ese ese proyecto puede",
            "start": 4408.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser escalable entonces en su relaci\u00f3n",
            "start": 4411.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con la escuela en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 4413.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vemos entonces el proyecto rico y",
            "start": 4418.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saludable que ese es un proyecto que",
            "start": 4421.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n implica la reflexi\u00f3n el",
            "start": 4423.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprendizaje sobre el cuidado de la salud",
            "start": 4426.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y en donde evidentemente Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 4427.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contenidos de matem\u00e1ticas en t\u00e9rminos de",
            "start": 4430.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "suma resta y operaciones",
            "start": 4433.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n como operaciones inversas es",
            "start": 4435.46,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "decir ese es como el contenido duro por",
            "start": 4438.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decirlo as\u00ed tenemos entonces tambi\u00e9n en",
            "start": 4440.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ese proyecto la organizaci\u00f3n o la s\u00ed la",
            "start": 4443.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y sistematizaci\u00f3n de datos",
            "start": 4446.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "por ejemplo ese cuadrito que se ve ah\u00ed",
            "start": 4448.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abajo en el en la secci\u00f3n de acuerdos",
            "start": 4450.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entonces justo se pone se sintetiza",
            "start": 4452.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en una gr\u00e1fica en un cuadro",
            "start": 4455.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de doble entrada Y eso implica justo el",
            "start": 4458.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aprendizaje de sistematizar de organizar",
            "start": 4461.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de agrupar informaci\u00f3n y de presentarla",
            "start": 4464.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de manera gr\u00e1fica no Entonces como",
            "start": 4467.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar insisto est\u00e1n",
            "start": 4470.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los contenidos de estudio de los n\u00fameros",
            "start": 4473.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la suma y la resta como",
            "start": 4475.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "operaciones inversas cuerpos y figuras",
            "start": 4477.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "geom\u00e9tricas que fue un ese ese proyecto",
            "start": 4480.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ejemplo es exclusivo de matem\u00e1ticas",
            "start": 4482.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s bien desde la disciplina en s\u00ed",
            "start": 4484.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "misma Entonces tenemos tambi\u00e9n estas dos",
            "start": 4487.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posibilidades de abordaje tanto Desde",
            "start": 4490.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esa integraci\u00f3n como espec\u00edficamente en",
            "start": 4492.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este caso del contenido de matem\u00e1ticas",
            "start": 4494.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos entonces tambi\u00e9n proyectos",
            "start": 4497.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dedicados a Introducci\u00f3n a la medici\u00f3n",
            "start": 4500.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no longitud masa y capacidad la medici\u00f3n",
            "start": 4502.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del tiempo y la organizaci\u00f3n de datos",
            "start": 4505.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que yo mencionaba hace un momento no",
            "start": 4509.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Entonces como se puede observar el",
            "start": 4510.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "manejo de los contenidos de las",
            "start": 4513.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disciplinas escolares tiene que ver con",
            "start": 4515.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n que establecen en torno a un",
            "start": 4518.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tema a un eje articulador que est\u00e1n",
            "start": 4520.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planteados en el plan de estudios a las",
            "start": 4524.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesidades de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y",
            "start": 4526.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con todo eso Entonces los docentes como",
            "start": 4528.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre lo han hecho van entonces",
            "start": 4531.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estructurando sus planeaciones",
            "start": 4533.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "did\u00e1cticas van planeando justamente sus",
            "start": 4535.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actividades de aprendizaje ya no solo",
            "start": 4538.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos en s\u00ed mismos y en su soledad como",
            "start": 4541.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sol\u00edan hacerse sino ahora entonces justo",
            "start": 4543.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el marco de la deliberaci\u00f3n esa",
            "start": 4546.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "deliberaci\u00f3n es muy importante porque es",
            "start": 4550.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un proceso que se hab\u00eda obviado es decir",
            "start": 4552.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos de la idea de que entonces los",
            "start": 4555.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "maestros aplicaban los programas de",
            "start": 4557.179,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "estudio no aplicaban los libros de texto",
            "start": 4559.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ignorando que eso solo suced\u00eda en",
            "start": 4561.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nuestra cabeza porque todas las maestras",
            "start": 4564.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Y maestros lo que hacemos Es",
            "start": 4566.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resignificar interpretar esos programas",
            "start": 4569.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de estudio y esos libros a partir de",
            "start": 4572.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestra propia experiencia de nuestro",
            "start": 4574.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propio saber Y evidentemente a partir de",
            "start": 4576.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes Entonces si",
            "start": 4578.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nosotros reconocemos lo que en realidad",
            "start": 4581.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasa No solo es digamos una concesi\u00f3n el",
            "start": 4583.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "asumir la autonom\u00eda profesional de los",
            "start": 4586.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "docentes sino es asumir que la ejercen y",
            "start": 4589.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que en esa en ese ejercicio",
            "start": 4592.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "evidentemente est\u00e1 esa posibilidad de",
            "start": 4594.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mejorar los aprendizajes de los",
            "start": 4597.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estudiantes no y sobre eso un poco es",
            "start": 4599.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que Versa el \u00faltimo el \u00faltimo libro La",
            "start": 4602.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguiente por favor que ese libro sin",
            "start": 4604.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recetas que ya tambi\u00e9n se ha mencionado",
            "start": 4607.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 que yo solamente quisiera mencionar",
            "start": 4608.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dos cuestiones la primera es que este",
            "start": 4611.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "libro retoma una discusi\u00f3n muy",
            "start": 4614.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "interesante que tambi\u00e9n ha quedado",
            "start": 4616.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pendiente un poco opaca digamos y es la",
            "start": 4619.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que refiere a la identidad de los",
            "start": 4622.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "docentes en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos",
            "start": 4624.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la identidad docente la profesi\u00f3n",
            "start": 4627.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "docente pues ha sido sistem\u00e1ticamente o",
            "start": 4629.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue sistem\u00e1ticamente atacada Y entonces",
            "start": 4633.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es evidentemente un momento importante",
            "start": 4636.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n replantear esa identidad",
            "start": 4638.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "docente no recuperar justamente el el la",
            "start": 4641.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fuerza el empuje que las maestras y",
            "start": 4645.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica en nuestro",
            "start": 4647.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds han tenido siempre y que",
            "start": 4649.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "evidentemente necesitamos reconstruir",
            "start": 4651.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese reconocimiento no porque hay mucho",
            "start": 4652.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que andar todav\u00eda sobre ese \u00e1mbito",
            "start": 4655.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Entonces el libro toma elementos que",
            "start": 4657.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llamamos de problematizaci\u00f3n de",
            "start": 4660.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n en torno a estos procesos Y",
            "start": 4662.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "luego s\u00ed la parte pedag\u00f3gico did\u00e1ctica",
            "start": 4665.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que implica C\u00f3mo est\u00e1n hechos los",
            "start": 4667.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "proyectos cu\u00e1les son sus metodolog\u00edas",
            "start": 4669.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo trabajarlos c\u00f3mo se pueden",
            "start": 4671.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "articular a su programa anal\u00edtico a la",
            "start": 4674.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n did\u00e1ctica en fin toda una",
            "start": 4676.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "serie de elementos ya m\u00e1s de car\u00e1cter",
            "start": 4678.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico did\u00e1ctico para poder entonces",
            "start": 4680.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empezar con sus estudiantes no Entonces",
            "start": 4682.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver los libros de",
            "start": 4685.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "texto est\u00e1n articulados entre s\u00ed",
            "start": 4688.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trabajan sobre distintas escalas",
            "start": 4690.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajan tanto de manera relacionada los",
            "start": 4692.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "contenidos de las distintas asignaturas",
            "start": 4695.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "o disciplinas porque evidentemente ese",
            "start": 4698.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el gran cambio les digo si nosotros",
            "start": 4700.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no actualizamos nuestra mirada sobre el",
            "start": 4702.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "curr\u00edculum somos insisto de los pocos",
            "start": 4705.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en el mundo que sigue o que",
            "start": 4707.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "segu\u00eda trabajando desde esta visi\u00f3n de",
            "start": 4710.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asignaturas Entonces es una",
            "start": 4712.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n necesaria esa integraci\u00f3n",
            "start": 4713.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que evidentemente se concre los campos",
            "start": 4716.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formativos y que como ustedes han podido",
            "start": 4719.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "observar tiene esas dos posibilidades es",
            "start": 4721.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decir se puede trabajar espec\u00edficamente",
            "start": 4723.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la disciplina como en el caso del",
            "start": 4725.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyecto de figuras geom\u00e9tricas o se",
            "start": 4727.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puede trabajar tambi\u00e9n de manera",
            "start": 4730.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integrada como en el caso que vimos de",
            "start": 4731.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Cuidado con el az\u00facar o en el caso de la",
            "start": 4734.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "maestra que expuso el proyecto de \u00e9tica",
            "start": 4737.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no entonces bueno y un poco por aqu\u00ed",
            "start": 4738.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda mi participaci\u00f3n Gracias Muchas",
            "start": 4741.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias maestra Ana bien hemos escuchado",
            "start": 4743.12,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "a las maestras a las especialistas a la",
            "start": 4747.94,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica la investigadora sobre c\u00f3mo se",
            "start": 4752.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el contenido del libro de",
            "start": 4756.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "texto en este caso de primer grado ahora",
            "start": 4757.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "escucharemos sus preguntas tengo aqu\u00ed",
            "start": 4760.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "cuatro nombres anotados est\u00e1 Daniel",
            "start": 4763.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "blancas de La Cr\u00f3nica adelante buenas",
            "start": 4766.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 4769.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed buenas tardes Leticia gracias",
            "start": 4770.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed Leticia en la ma\u00f1ana solemos",
            "start": 4773.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Escuchar mucho Esa palabra siempre sea",
            "start": 4777.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enarbolado",
            "start": 4779.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las palabras transparencia",
            "start": 4781.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 4784.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Pero por otro lado en un aparente",
            "start": 4788.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "contrasentido y ah\u00ed est\u00e1n las denuncias",
            "start": 4790.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ha comentado que la Secretar\u00eda de",
            "start": 4794.199,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica ha reservado diversa",
            "start": 4797.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en torno al proceso",
            "start": 4800.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de de del marco",
            "start": 4803.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "curricular y de los libros de texto para",
            "start": 4806.48,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 4809.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Leticia Qu\u00e9 es exactamente qu\u00e9 es",
            "start": 4811.179,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "exactamente lo que la SEP tiene como",
            "start": 4815.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reservado y sobre todo Por qu\u00e9 Y esto es",
            "start": 4817.82,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "una pregunta que va ligada con otra",
            "start": 4822.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ayer refer\u00edamos refer\u00eda Marx que las",
            "start": 4827.26,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "asambleas est\u00e1n grabadas en en YouTube y",
            "start": 4832.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las podemos ver yo las las pude checar y",
            "start": 4836.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "me di cuenta de c\u00f3mo es que pues ciertos",
            "start": 4839.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 4844.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciertos Pues digamos representantes de",
            "start": 4845.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la c\u00fapula sindical Pues eran los que",
            "start": 4849.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tej\u00edan los que manejaban los que",
            "start": 4851.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "controlaban las discusiones los que",
            "start": 4854.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dec\u00edan quien participaba los que hac\u00edan",
            "start": 4857.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "protocolos para ellos mismos",
            "start": 4859.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incluso reconocerse",
            "start": 4862.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "he hablado con maestros he tenido la",
            "start": 4865.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad ya de hablar con maestros",
            "start": 4868.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos efectivamente me han contado",
            "start": 4870.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que participaron en este proceso",
            "start": 4874.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y lo que les cost\u00f3 participar es decir",
            "start": 4876.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este no fue algo f\u00e1cil para ellos",
            "start": 4880.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuvieron como contrincantes nada menos y",
            "start": 4883.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que a los al sindicato",
            "start": 4885.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a las autoridades estatales que no les",
            "start": 4888.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "daban informaci\u00f3n que les escond\u00edan las",
            "start": 4892.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "convocatorias que les daban informaci\u00f3n",
            "start": 4894.739,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "manipulada",
            "start": 4896.92,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hoy mismo El cnte saca un desplegado",
            "start": 4898.6,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "y usted secretaria le agradece a los",
            "start": 4905.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maestros por el apoyo a este proceso",
            "start": 4909.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando el desplegado est\u00e1 firmado",
            "start": 4911.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente por l\u00edderes sindicales y jefes",
            "start": 4914.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de secci\u00f3n y usted dice Gracias maestros",
            "start": 4917.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuando ellos no son los maestros",
            "start": 4920.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta En esta segunda",
            "start": 4922.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "parte es",
            "start": 4925.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Hasta qu\u00e9 grado la construcci\u00f3n del",
            "start": 4928.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "marco curricular y los libros de texto",
            "start": 4930.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue controlada por esta c\u00fapula sindical",
            "start": 4932.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya sabemos que est\u00e1 ligada a la",
            "start": 4935.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al negocio de cuotas y al",
            "start": 4938.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de influencias y no a los",
            "start": 4940.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "maestros a ras de tierra es decir se",
            "start": 4943.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "planch\u00f3 con este corporativismo",
            "start": 4947.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Intocable este proceso de libros y de",
            "start": 4949.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Marco curricular",
            "start": 4952.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "primero quisiera comentarles que",
            "start": 4957.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos quedado ayer o hab\u00edamos",
            "start": 4960.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comentado y nos parece interesante que",
            "start": 4961.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las preguntas fueran en relaci\u00f3n con los",
            "start": 4964.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contenidos del grado que estamos",
            "start": 4968.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudiando de lo contrario no va a haber",
            "start": 4969.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa retroalimentaci\u00f3n entre lo que hemos",
            "start": 4972.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuchado aqu\u00ed de las maestras y lo que",
            "start": 4975.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estamos queriendo transmitir habr\u00e1",
            "start": 4978.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respuesta a todas las preguntas en su",
            "start": 4981.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "momento pero quisiera que las siguientes",
            "start": 4983.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "preguntas fueran en relaci\u00f3n con los",
            "start": 4985.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contenidos y as\u00ed ma\u00f1ana segundo tercero",
            "start": 4988.699,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "cuarto quinto m\u00e1s",
            "start": 4991.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quisiera quisiera quisiera comentar la",
            "start": 4994.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mente que en torno a la informaci\u00f3n",
            "start": 4998.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5001.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un proceso jur\u00eddico estaba",
            "start": 5003.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "reservada una informaci\u00f3n y no solamente",
            "start": 5007.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre el proceso sino sobre el contenido",
            "start": 5009.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los libros qu\u00e9 m\u00e1s transparencia que",
            "start": 5012.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los libros ya est\u00e1n publicados entonces",
            "start": 5015.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "buscaremos platicaremos aqu\u00ed con",
            "start": 5018.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n buscaremos la forma de c\u00f3mo",
            "start": 5020.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer transparente todas las personas",
            "start": 5022.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que participaron se nos ve quiz\u00e1s un",
            "start": 5025.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "micrositio donde puedan estar todas las",
            "start": 5029.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "documentos las actas tenemos actas de",
            "start": 5031.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las gentes que participaron tenemos",
            "start": 5034.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "firmas de las gentes que hicieron",
            "start": 5035.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propuestas podemos publicarlo ten\u00eda que",
            "start": 5037.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ver con un proceso jur\u00eddico la",
            "start": 5040.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transparencia est\u00e1 est\u00e1n a la vista de",
            "start": 5042.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los libros de texto en la p\u00e1gina",
            "start": 5044.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la conalitec ninguna informaci\u00f3n",
            "start": 5047.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reservada secretaria ninguna nada no",
            "start": 5050.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos solo esas dos ropas",
            "start": 5054.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reuniones est\u00e1n p\u00fablicas hasta la",
            "start": 5056.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "denuncia de que se reservaron por cinco",
            "start": 5059.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ciertas partes del proceso esto es",
            "start": 5060.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "falso pero ya est\u00e1n publicadas Entonces",
            "start": 5063.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aunque se hubieran reservado est\u00e1n",
            "start": 5065.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "publicadas",
            "start": 5067.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos la participaci\u00f3n de los maestros",
            "start": 5069.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiene muchas vertientes y muchas de",
            "start": 5071.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellas y tiene que ver con quiz\u00e1s el",
            "start": 5074.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desplegado de los desde el Sindicato",
            "start": 5077.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Nacional Trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 5079.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que fue el d\u00eda viernes que lo public\u00f3 y",
            "start": 5081.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "nosotros trabajamos con los maestros",
            "start": 5084.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas y a lo largo de todo el",
            "start": 5086.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en los consejos t\u00e9cnicos escolares",
            "start": 5089.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hemos estado platicando discutiendo",
            "start": 5092.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compartiendo informaci\u00f3n con los",
            "start": 5095.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "maestros en sus escuelas y muchos de",
            "start": 5098.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos no solo en la formaci\u00f3n en la",
            "start": 5101.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de este programa esta",
            "start": 5104.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "propuesta pedag\u00f3gica tambi\u00e9n en lo que",
            "start": 5106.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace falta tambi\u00e9n en lo que tenemos que",
            "start": 5109.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajar tambi\u00e9n en el reconocimiento a",
            "start": 5111.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "su autonom\u00eda profesional Y eso es lo que",
            "start": 5115.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agradecen ellos y nosotros agradecemos",
            "start": 5118.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n",
            "start": 5121.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permanente eso es lo que nosotros",
            "start": 5123.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hacemos con los maestros todos los d\u00edas",
            "start": 5125.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no hubo control corporativo maestra del",
            "start": 5128.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cnte sobre este proceso puedo asegurarle",
            "start": 5131.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5134.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Gracias Ahora la compa\u00f1era",
            "start": 5135.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Ilse Aguilar de la octava",
            "start": 5139.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Gracias muy buena tarde secretaria",
            "start": 5145.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "maestras compa\u00f1eros compa\u00f1eros",
            "start": 5147.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eras compa\u00f1eros Ilse",
            "start": 5148.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Aguilar reportera de la octava de grupo",
            "start": 5150.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Radio Centro y preguntarle puntualmente",
            "start": 5152.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre el contenido de los libros de",
            "start": 5154.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "texto qui\u00e9n avala pedag\u00f3gicamente estos",
            "start": 5156.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "materiales espec\u00edficamente en dos",
            "start": 5160.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplos el hecho la pertinencia de que",
            "start": 5162.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en los contenidos de los primeros a\u00f1os",
            "start": 5164.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se ense\u00f1a el uso de lenguaje cotidiano",
            "start": 5166.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el uso de contracciones que es que",
            "start": 5169.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Toms y tambi\u00e9n en este sentido y aunque",
            "start": 5172.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se aclara en este ejemplo que hay",
            "start": 5175.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "algunas variantes que son correctas e",
            "start": 5178.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incorrectas porque la importancia para",
            "start": 5180.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la SEP de que se entienda el uso del",
            "start": 5182.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "lenguaje cotidiano pero tambi\u00e9n en torno",
            "start": 5186.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a otra lectura espec\u00edficamente los ni\u00f1os",
            "start": 5189.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "me pa que se encuentra en el libro de",
            "start": 5191.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples lenguajes en la p\u00e1gina 134 Si",
            "start": 5194.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "considera usted secretaria o la SEP que",
            "start": 5198.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este contenido es racista clasista",
            "start": 5201.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "divide esto debido a que incluso",
            "start": 5205.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contiene palabras",
            "start": 5207.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "discriminatorias como indio debido a las",
            "start": 5208.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas que ha recibido tambi\u00e9n en este",
            "start": 5211.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contexto preguntarle si ustedes en la",
            "start": 5214.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de estos materiales",
            "start": 5217.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escolares han utilizado o de alguna",
            "start": 5217.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manera buscado aportado retomado",
            "start": 5221.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda de otros pa\u00edses en estos",
            "start": 5224.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "materiales si se hizo En qu\u00e9 contextos",
            "start": 5227.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aterriz\u00f3 Y si nos pudieran dar ejemplos",
            "start": 5230.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de ello y tambi\u00e9n finalmente si nos",
            "start": 5232.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pudiera responder Cu\u00e1les son los retos y",
            "start": 5235.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los obst\u00e1culos a los cuales han",
            "start": 5237.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "enfrentado ustedes Los docentes que",
            "start": 5239.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan participaron en la elaboraci\u00f3n",
            "start": 5241.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de estos materiales a la implementaci\u00f3n",
            "start": 5243.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la nueva escuela mexicana por favor",
            "start": 5245.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria Muchas gracias le vamos a",
            "start": 5247.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pedir a la investigadora Ana Laura",
            "start": 5250.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Gallardo que conteste una primera parte",
            "start": 5253.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de esta junta despu\u00e9s Un poco a la",
            "start": 5255.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "maestra chela y termin\u00f3 dando un",
            "start": 5257.86,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "comentario",
            "start": 5260.08,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5260.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed respecto a las revisiones que se",
            "start": 5261.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hicieron tanto del plan de estudios como",
            "start": 5265.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los programas como de los libros de",
            "start": 5267.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "texto fueron m\u00faltiples las instituciones",
            "start": 5270.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Empezando por miembros del conacyt de",
            "start": 5272.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas y privadas",
            "start": 5275.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los mismos docentes a partir de su",
            "start": 5277.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "experiencia entonces",
            "start": 5280.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las revisiones las avalan las mismas",
            "start": 5282.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instituciones digamos educativas los",
            "start": 5285.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centros de investigaci\u00f3n tambi\u00e9n varias",
            "start": 5287.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asociaciones de profesionistas que",
            "start": 5291.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "revisaron las secuencias que revisaron",
            "start": 5292.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n digamos de la graduaci\u00f3n",
            "start": 5294.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de aprendizajes que le llamamos siempre",
            "start": 5297.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en los programas de estudio entonces Y",
            "start": 5299.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre todo en la revisi\u00f3n que se hizo",
            "start": 5302.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "justamente de los balances respecto de",
            "start": 5305.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otras otros cambios curriculares y que",
            "start": 5307.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "evidentemente no hab\u00edan funcionado no yo",
            "start": 5311.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "creo que esa tambi\u00e9n es una base muy",
            "start": 5314.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante que avala estos cambios no",
            "start": 5315.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos muchos a\u00f1os",
            "start": 5317.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "postergando cambios muy de",
            "start": 5319.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "actualizaciones tanto de la ense\u00f1anza de",
            "start": 5322.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contenidos como de las disciplinas",
            "start": 5324.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escolares en s\u00ed mismas entonces ah\u00ed hay",
            "start": 5326.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "digamos elementos que fundamentan como",
            "start": 5329.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "yo lo dec\u00eda hace un rato sobre el caso",
            "start": 5332.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo de la ense\u00f1anza de las",
            "start": 5334.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Matem\u00e1ticas no en abstracto sino justo",
            "start": 5335.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde la pr\u00e1ctica etc\u00e9tera respecto al",
            "start": 5337.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "texto del mepa Me parece que hay una",
            "start": 5340.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n sobre sobre su entendimiento",
            "start": 5343.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ese texto est\u00e1 elaborado por una ni\u00f1a",
            "start": 5346.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que narra su experiencia Entonces",
            "start": 5349.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos llamarle a la",
            "start": 5352.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "experiencia de la ni\u00f1a racista sino a la",
            "start": 5354.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ella vivi\u00f3 como tal entonces narrar",
            "start": 5356.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una experiencia autobiogr\u00e1fica y",
            "start": 5359.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "utilizarla como un elemento para la",
            "start": 5361.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n y la reflexi\u00f3n es",
            "start": 5363.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evidentemente necesario porque tenemos",
            "start": 5365.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justamente un problema de racismo de",
            "start": 5368.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clasismo en nuestro pa\u00eds que necesitamos",
            "start": 5371.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "primero evidenciar y luego justamente",
            "start": 5373.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudiar y analizar Entonces ese texto",
            "start": 5375.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es necesario en la medida en la que",
            "start": 5378.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explica ese tema no expone digamos una",
            "start": 5380.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vivencia y luego entonces se trabaja",
            "start": 5384.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre esa vivencia se Reflexiona sobre",
            "start": 5386.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa vivencia entonces Hay un",
            "start": 5388.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "malentendido respecto a que eso divide",
            "start": 5391.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no puede dividir la experiencia de una",
            "start": 5393.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a al contrario lo que nos tiene que",
            "start": 5395.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poner en la en alerta es c\u00f3mo hacemos",
            "start": 5397.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para que eso deje de pasar no Entonces",
            "start": 5399.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si la vivencia de la ni\u00f1a est\u00e1 bien o",
            "start": 5402.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mal no y por otro lado como ya tambi\u00e9n",
            "start": 5405.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda el hemos recuperado tratado de",
            "start": 5409.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recuperar justamente",
            "start": 5412.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "balances de lo que ha sucedido en otros",
            "start": 5415.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pa\u00edses b\u00e1sicamente en Am\u00e9rica Latina las",
            "start": 5417.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pedagog\u00edas de otros pa\u00edses las hemos",
            "start": 5420.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "considerado pero b\u00e1sicamente nos hemos",
            "start": 5422.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tratado de centrar en nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 5425.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la pedagog\u00eda mexicana porque",
            "start": 5428.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "justamente por muchos a\u00f1os se volte\u00f3 a",
            "start": 5431.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ver otros contextos otros escenarios",
            "start": 5434.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "otras posturas en torno a la educaci\u00f3n",
            "start": 5436.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que importamos sin individualizar sin",
            "start": 5439.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reflexionar cr\u00edticamente y evidentemente",
            "start": 5442.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no nos llevaron a buen Puerto la",
            "start": 5444.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "experiencia que tenemos nosotros en",
            "start": 5448.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la pedagog\u00eda mexicana tiene",
            "start": 5449.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de Cien a\u00f1os y evidentemente tenemos",
            "start": 5452.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo un acervo que justo es el que se ha",
            "start": 5454.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hecho de andar en esta en este plan de",
            "start": 5457.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estudios dos mil dos y por supuesto el",
            "start": 5460.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el la la Lo que implica Qui\u00e9nes son",
            "start": 5462.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestros contextos m\u00e1s cercanos en",
            "start": 5465.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de otras pedagog\u00edas Am\u00e9rica",
            "start": 5467.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Latina no quienes Tienen las mismas",
            "start": 5469.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "condiciones o condiciones parecidas",
            "start": 5471.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respecto no solo a nuestro contexto",
            "start": 5473.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "educativo sino al contexto tambi\u00e9n de",
            "start": 5475.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las transiciones etc\u00e9tera insisto por",
            "start": 5478.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os que no est\u00e1 mal no recuperar",
            "start": 5480.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las experiencias de otros pa\u00edses",
            "start": 5483.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera Pero qu\u00e9 tanto eso lo asumimos",
            "start": 5484.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sin reflexionarlos sin contextualizarlo",
            "start": 5488.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "solo porque pareciera ser que eso",
            "start": 5492.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funciona y entonces un poco nos vamos",
            "start": 5494.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como con la idea de que hay que seguir",
            "start": 5497.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo que hacen otros pa\u00edses cuando",
            "start": 5499.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos todo un acervo de",
            "start": 5501.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda mexicana del cual podemos",
            "start": 5503.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "echar mano y que evidentemente est\u00e1",
            "start": 5505.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "basado en la experiencia y en el estudio",
            "start": 5507.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n tanto de los maestros",
            "start": 5509.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como de muchos de los de los centros de",
            "start": 5511.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n educativa No yo por ah\u00ed",
            "start": 5514.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda la s\u00ed me quiero referir a el uso",
            "start": 5517.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Real de la lengua que es lo que se",
            "start": 5522.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabaja ahora antes era una lengua lo",
            "start": 5524.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se trabajaba en el aula y otra muy",
            "start": 5528.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distinta en la sociedad la lectura y la",
            "start": 5530.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "escritura son pr\u00e1cticas sociales",
            "start": 5533.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entonces este enfoque tambi\u00e9n es de un",
            "start": 5534.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enfoque sociocultural y",
            "start": 5539.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cercano a los ni\u00f1os no un lenguaje como",
            "start": 5542.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "antes que eran frases hechas",
            "start": 5546.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exclusivamente para la ense\u00f1anza tenemos",
            "start": 5548.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el ejemplo de Mafalda de mi mam\u00e1 me Mima",
            "start": 5551.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mi mam\u00e1 me llama etc\u00e9tera que no ten\u00eda",
            "start": 5554.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "nada que ver con la vida del ni\u00f1o",
            "start": 5555.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Entonces se trabaja un lenguaje real",
            "start": 5557.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y solo comentarle que hay buena relaci\u00f3n",
            "start": 5560.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con cada una de las autoridades",
            "start": 5565.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "educativas estatales y todas nos han",
            "start": 5566.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manifestado la confianza en la propuesta",
            "start": 5568.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la nueva escuela mexicana",
            "start": 5571.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5577.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la nueva escuela mexicana a pesar de ah\u00ed",
            "start": 5578.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ciertos sectores un grupo",
            "start": 5582.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no hay jur\u00eddicamente ning\u00fan impedimento",
            "start": 5584.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Octavio Garc\u00eda de W radio",
            "start": 5588.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Gracias secretaria buenas tardes buenas",
            "start": 5593.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tardes al presidio bueno quisiera",
            "start": 5595.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "preguntarle antes este contextualizar mi",
            "start": 5597.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pregunta si ya est\u00e1 enterada usted que",
            "start": 5599.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por lo que acaba de decir al \u00faltimo que",
            "start": 5601.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n se ha sumado a este rechazo",
            "start": 5603.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de distribuir los libros de texto",
            "start": 5605.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gratuitos y tambi\u00e9n se est\u00e1 enterada que",
            "start": 5606.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la jueza tercera de Distrito en materia",
            "start": 5609.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "administrativa de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5610.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Yadira Elizabeth Medina Alc\u00e1ntara",
            "start": 5611.82,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que la dependencia a su cargo",
            "start": 5614.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pues no se ha acreditado con la",
            "start": 5616.659,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de libros de texto para el",
            "start": 5618.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciclo escolar 2023 2024 y si se realiz\u00f3",
            "start": 5619.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conforme a los programas y planes",
            "start": 5623.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aprobados en ese contexto Yo quiero",
            "start": 5624.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 no han publicado los",
            "start": 5626.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programas sint\u00e9ticos de los que ya se",
            "start": 5628.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 en esta conferencia y tambi\u00e9n por",
            "start": 5630.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reservar la informaci\u00f3n de las",
            "start": 5632.679,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "supuestas consultas a miles de docentes",
            "start": 5634.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se ha hecho p\u00fablico gracias",
            "start": 5635.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por su respuesta",
            "start": 5637.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias Ya",
            "start": 5639.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buscaremos la mecanismo de hacerlas",
            "start": 5641.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no tenemos nada que ocultar y",
            "start": 5644.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el la informaci\u00f3n hasta el \u00faltimo",
            "start": 5647.219,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "momento antes de entrar esta conferencia",
            "start": 5649.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por parte del \u00e1rea jur\u00eddica es que los",
            "start": 5651.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "requerimientos que nos han hecho la",
            "start": 5654.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "jueza y los todos los judiciales todos",
            "start": 5657.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "siguen un proceso nosotros hacemos uso",
            "start": 5660.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de las elementos legales que tenemos y",
            "start": 5663.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por el momento no hay impedimento para",
            "start": 5666.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que podamos seguir con la distribuci\u00f3n",
            "start": 5668.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los libros de texto y los programas",
            "start": 5670.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos se publicar\u00e1n antes del inicio",
            "start": 5673.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del ciclo escolar ahora",
            "start": 5676.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Juan Hern\u00e1ndez",
            "start": 5680.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el diario basta",
            "start": 5682.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Muy buenas tardes secretaria",
            "start": 5686.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todas y todos",
            "start": 5688.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "he estado escuchando este Atentamente",
            "start": 5690.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "las en este caso las intervenciones que",
            "start": 5692.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han tenido ustedes tambi\u00e9n las de la",
            "start": 5695.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escuela Este intervenciones de mis",
            "start": 5697.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 5699.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por un por un lado",
            "start": 5700.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la aqu\u00ed Bueno la la lo que se est\u00e1",
            "start": 5703.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "manejando aqu\u00ed es la forma en que se se",
            "start": 5707.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dise\u00f1aron los libros en la que se hizo",
            "start": 5710.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la planeaci\u00f3n en la que se est\u00e1 se",
            "start": 5712.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estructur\u00f3 precisamente todo este pues",
            "start": 5715.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "material did\u00e1ctico y educativo basado en",
            "start": 5718.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una nueva realidad que se vive en el",
            "start": 5721.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no o en este caso tambi\u00e9n en una",
            "start": 5722.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "necesaria actualizaci\u00f3n tanto de",
            "start": 5725.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conceptos como en este caso ya lo",
            "start": 5728.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podemos hablar del de la lectura del de",
            "start": 5731.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aquel caracol que va por el sol no ya",
            "start": 5734.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenemos que hablar de cosas m\u00e1s este m\u00e1s",
            "start": 5736.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "actualizadas",
            "start": 5739.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene esta reflexi\u00f3n r\u00e1pidamente",
            "start": 5742.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "uno por un lado",
            "start": 5744.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la exigencia de grupos en este caso",
            "start": 5746.699,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ya sean este de docentes A favor o en",
            "start": 5750.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contra o en este caso tambi\u00e9n este de",
            "start": 5754.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes distintas figuras lo que",
            "start": 5756.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo es si hay la posibilidad",
            "start": 5758.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de que se cambie O qu\u00e9 es lo que se",
            "start": 5761.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quiera cambiar no s\u00e9 si ustedes qu\u00e9 tipo",
            "start": 5762.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de en este caso ahorita en estas",
            "start": 5765.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ecuaciones que se han hecho si les han",
            "start": 5768.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hecho llegar precisamente pues donde se",
            "start": 5770.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que hacer la la supuesta en este",
            "start": 5773.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "caso este correcci\u00f3n en los libros",
            "start": 5776.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reitero",
            "start": 5779.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hablan aqu\u00ed de una doctrinamiento hablan",
            "start": 5781.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de diferentes temas pero por lo que",
            "start": 5785.62,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "hemos estado bueno porque he estado",
            "start": 5787.719,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "escuchando y por lo que ustedes han",
            "start": 5788.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estado exponiendo pues han participado",
            "start": 5790.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5791.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "especialistas de todo tipo de de toda",
            "start": 5792.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00edndole en este caso s\u00ed preguntarles",
            "start": 5795.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a ser la misma t\u00f3nica durante todos",
            "start": 5798.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estos cinco seis siete d\u00edas Lo que dure",
            "start": 5800.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esta esta exposici\u00f3n uno",
            "start": 5802.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 la posibilidad de cambiarlo como",
            "start": 5806.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lo alguna vez lo dijo el presidente que",
            "start": 5808.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo es perfectible y en todo caso si es",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed cu\u00e1ndo ser\u00eda y c\u00f3mo se podr\u00eda hacer",
            "start": 5812.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque ahorita definitivamente y por lo",
            "start": 5816.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que usted est\u00e1 mencionando los libros ya",
            "start": 5818.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este pues ya est\u00e1n publicadas Ya est\u00e1n",
            "start": 5820.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impresos y lo que se quiere es en este",
            "start": 5822.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caso que no no se distribuyan Pero bueno",
            "start": 5825.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Esto estamos hablando aqu\u00ed de de una",
            "start": 5827.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n econ\u00f3mica pero tambi\u00e9n estamos",
            "start": 5831.4,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "hablando aqu\u00ed de una inversi\u00f3n en",
            "start": 5832.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n o en este caso de",
            "start": 5834.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especialistas y una inversi\u00f3n en este",
            "start": 5835.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "caso de tiempo nos guste o no les guste",
            "start": 5838.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o no Eh hay diferentes posturas pero en",
            "start": 5840.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este caso estamos hablando de del",
            "start": 5843.58,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "contenido del trabajo Y de lo que se ha",
            "start": 5845.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "venido realizando Entonces s\u00ed me",
            "start": 5846.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que por favor me respondiera",
            "start": 5848.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta parte y un poquito tambi\u00e9n se me",
            "start": 5849.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueden decir a ustedes como",
            "start": 5853.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas en qu\u00e9 en qu\u00e9 leas les han",
            "start": 5854.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de alguna manera rebatido ahorita",
            "start": 5858.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hablando de primer a\u00f1o de lo que ahorita",
            "start": 5860.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n expuestos ser\u00eda todo",
            "start": 5863.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5864.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ana",
            "start": 5865.739,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "bueno Respecto a los contenidos de los",
            "start": 5868.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "libros de primer grado no hemos recibido",
            "start": 5871.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "digamos formalmente o Porque estos que",
            "start": 5874.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentaban hace un rato no son de primer",
            "start": 5877.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "grado el del texto me pae En fin",
            "start": 5879.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estamos justamente en",
            "start": 5882.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reforzando ciertos elementos sobre el",
            "start": 5885.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n inicial en estos dos",
            "start": 5888.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "libros sobre los lenguajes que",
            "start": 5889.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "justamente podr\u00edan ser Digamos como",
            "start": 5892.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5894.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos para algunos docentes que",
            "start": 5895.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tengan necesidad de herramientas extras",
            "start": 5898.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para la alfabetizaci\u00f3n inicial y para el",
            "start": 5900.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desarrollo del pensamiento matem\u00e1tico",
            "start": 5903.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inicial pero b\u00e1sicamente en el caso de",
            "start": 5904.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "primer grado esto que usted pregunta es",
            "start": 5908.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interesante porque Justo nos ponen la",
            "start": 5911.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda de de qu\u00e9 tanto se han le\u00eddo",
            "start": 5913.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los libros y m\u00e1s bien Que tanto se",
            "start": 5916.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Comenta sobre lo que se piensa que",
            "start": 5918.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen no yo creo que eso tambi\u00e9n lo lo",
            "start": 5920.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vamos a ir viendo con el tiempo porque",
            "start": 5923.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "evidentemente",
            "start": 5924.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues hay que leerlos hay que revisarlos",
            "start": 5925.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay que analizarlos antes justamente de",
            "start": 5928.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir bueno en esto est\u00e1 o las",
            "start": 5930.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuestiones que se necesitan reforzar",
            "start": 5932.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y que tambi\u00e9n tienen que ver",
            "start": 5934.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con el desarrollo mismo de del uso que",
            "start": 5936.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se les d\u00e9 durante el ciclo escolar",
            "start": 5939.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque muchas veces un libro no puede",
            "start": 5941.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "saberse su alcance hasta que justamente",
            "start": 5943.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no es probado ya en las aulas c\u00f3mo",
            "start": 5946.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "funciona como no y todo eso",
            "start": 5949.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "evidentemente pues va a haber un reenv\u00edo",
            "start": 5950.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "importante para poder seguir trabajando",
            "start": 5952.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de la mejor manera los distintos",
            "start": 5955.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "instrumentos del modelo pedag\u00f3gico No",
            "start": 5958.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero en este caso estamos iniciando y Y",
            "start": 5960.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "evidentemente s\u00ed pero esos son solo con",
            "start": 5964.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "base en el trabajo y en el uso que se",
            "start": 5966.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "haga de los mismos no",
            "start": 5967.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Ana Meli",
            "start": 5969.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias Bueno nada m\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 5975.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "comentar que dentro de esta nueva",
            "start": 5977.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escuela mexicana dentro del marco de la",
            "start": 5979.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda curricular y autonom\u00eda",
            "start": 5982.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "profesional ya lo dec\u00eda el doctor Marx",
            "start": 5983.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Arriaga existen m\u00e1s de 30 metodolog\u00edas",
            "start": 5986.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para poder trabajar metodolog\u00edas activas",
            "start": 5988.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al menos los libros de texto te Proponen",
            "start": 5990.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro nosotros como docentes podemos",
            "start": 5993.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "determinar en un momento dado qu\u00e9 otra",
            "start": 5995.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda puede servir para poder",
            "start": 5998.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "abordar esos contenidos esos",
            "start": 6000.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas sociales esos temas de",
            "start": 6001.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s social as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 6003.719,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "considerar que es muy importante que",
            "start": 6006.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reconozcamos que el libro de texto es un",
            "start": 6010.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "instrumento m\u00e1s ya lo comentaban en",
            "start": 6013.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "alg\u00fan otro momento es un instrumento m\u00e1s",
            "start": 6015.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que nos va a ayudar a poder abordar ese",
            "start": 6017.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aprendizaje sin embargo como maestros",
            "start": 6020.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos echado mano de m\u00faltiples",
            "start": 6022.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "herramientas de diferentes este",
            "start": 6025.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "situaciones contextos entonces existe",
            "start": 6027.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa Hasta cierto punto esta libertad",
            "start": 6031.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de poder este ejercer en la docencia",
            "start": 6033.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y bueno estos libros",
            "start": 6042.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n",
            "start": 6045.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "perfeccionados en la pr\u00e1ctica por los",
            "start": 6046.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "maestros Entonces tenemos esa propuesta",
            "start": 6049.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero ya en la pr\u00e1ctica los maestros",
            "start": 6053.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "siempre hemos hecho nuestras",
            "start": 6057.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aportaciones hemos modificado incluso",
            "start": 6059.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "algunos programas de acuerdo al contexto",
            "start": 6062.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las necesidades de nuestros",
            "start": 6066.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alumnos entonces claro todo texto es",
            "start": 6068.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perfectible Entonces los vamos no son",
            "start": 6071.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "textos ya para siempre sino que se van a",
            "start": 6074.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ir tomando en cuenta las consideraciones",
            "start": 6079.679,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que hacemos los maestros en las aulas y",
            "start": 6083.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6087.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a tambi\u00e9n",
            "start": 6089.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a aplicar estrategias did\u00e1cticas",
            "start": 6092.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n la nueva escuela",
            "start": 6094.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicana propone un trabajo colaborativo",
            "start": 6097.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que se va en los consejos escolares pero",
            "start": 6099.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las academias en fin Entonces",
            "start": 6103.199,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "eso puedo decir claro ahora los errores",
            "start": 6106.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que se van a encontrar podemos",
            "start": 6111.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "revisarlos formular correcciones y hacer",
            "start": 6113.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "una fe de ratas como se hace siempre en",
            "start": 6117.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas las publicaciones Y s\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 6120.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "continuaremos con segundo grado Muchas",
            "start": 6123.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gracias por habernos acompa\u00f1ado",
            "start": 6126.179,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 6129.42,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6131.31,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "el dato concreto te lo traigo ma\u00f1ana Sin",
            "start": 6138.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "embargo el \u00fanico que est\u00e1 vigente es uno",
            "start": 6141.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en caso de los libros de texto pero los",
            "start": 6145.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "datos completos Ma\u00f1ana te los doy",
            "start": 6147.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias eh buenas tardes a todos",
            "start": 6150.48,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6153.56,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenas tardes a todas y a todos agradezco su presencia a quienes nos est\u00e1n escuchando y haz que nos ven a trav\u00e9s de los distintos medios de p\u00fablicos y canales digitales a padres y madres de familia a maestras Y maestros como lo comentamos ayer la din\u00e1mica a partir de esta sesi\u00f3n ser\u00e1 que maestras maestros especialistas acad\u00e9micos hablen de los contenidos de los libros de texto hoy nos toca conocer C\u00f3mo es el libro de primer grado en esta ocasi\u00f3n Contamos con la presencia de la investigadora del instituto de investigaciones sobre la universidad y la educaci\u00f3n y sue de la UNAM Ana Laura Gallardo Guti\u00e9rrez gracias con la maestra Ana Meli Santiago V\u00e1zquez asesora t\u00e9cnico pedag\u00f3gica de primaria federales en Pueblo de Puebla en el ciclo escolar que iniciar\u00e1 el pr\u00f3ximo ciclo escolar el 28 de agosto estar\u00e1 frente a un grupo de primer de primer grado Gracias maestra Anah\u00ed Montalvo Santiago de la normal Sor Juana In\u00e9s de la Cruz Gracias y a la maestra Graciela Guti\u00e9rrez Sandoval de la benem\u00e9rita Escuela Nacional de maestros con 45 a\u00f1os formando docentes Despu\u00e9s tendremos oportunidad de sus preguntas maestra Anah\u00ed Montalvo tiene la palabra ahorita Buenas tardes Yo voy a presentar a la familia de libros de texto de primer grado como podemos ver son de tres escenarios proyectos escolares proyectos de aula y proyectos comunitarios como primer punto tenemos conoce tu libro aqu\u00ed podemos reconocer los campos formativos que son cuatro lenguajes saberes y pensamientos cient\u00edficos del humano y lo comunitario y \u00e9tica naturaleza y sociedades con Los ejes articuladores que se van relacionando y que se van encontrando en el libro de texto tenemos el \u00edndice donde muestran los cuatro Campos formativos con sus proyectos y En qu\u00e9 campo formativo pertenece aqu\u00ed podemos ver un ejemplo de un proyecto que se titula cuidado con los az\u00facares vamos con el primer libro que es el escenario proyectos escolares podemos ver la portada del campo formativo y el primer proyecto que se titula memoria escrita de sentimientos y pensamientos podemos ver los momentos que el primero es identificamos la siguiente es la continuidad del proyecto continuamos con el momento de recuperamos vemos la portada [M\u00fasica] la portada del campo formativo un proyecto que se titula mi comunidad escolar vemos los momentos tambi\u00e9n de presentamos recolectamos la continuidad del proyecto que es definimos el problema organizamos la experiencia que son los momentos de la metodolog\u00eda y nos vamos con el siguiente proyecto nos comprometemos con otros seres vivos podemos ver los mismos momentos las im\u00e1genes que que ilustran al libro de texto la portada del campo formativo podemos apreciar el siguiente proyecto jugamos y nos cuidamos En donde podemos ver el prop\u00f3sito El Punto de partida lo que s\u00e9 y lo que quiero saber Rescatando que cada campo formativo cuenta con diferente metodolog\u00eda es as\u00ed como van cambiando los momentos de los proyectos el siguiente proyecto es mi escuela amigable con la salud y el medio ambiente se muestra el prop\u00f3sito El Punto de partida [M\u00fasica] podemos ver la portada de otro campo formativo y el primer proyecto que se titula qu\u00e9 puedo decir qu\u00e9 puede decir la medida de mi cintura con mi estatura Rescatando este proyecto podemos ver que aqu\u00ed se est\u00e1n englobando las matem\u00e1ticas dado que se mencionan que no llevan matem\u00e1ticas los libros de texto y aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo se engloban las matem\u00e1ticas con otras asignaturas vemos la continuidad del proyecto siguiente aqu\u00ed tenemos el proyecto figuras geom\u00e9tricas en la naturaleza otro proyecto que tambi\u00e9n nos habla de las Matem\u00e1ticas podemos ver los momentos la continuidad del proyecto que como podemos ver est\u00e1 relacionado con la naturaleza y la geometr\u00eda vamos con el siguiente libro que es proyectos comunitarios tambi\u00e9n de primer grado podemos ver la portada del campo formativo [Aplausos] continuamos con el proyecto que se titula a nuestras manos hablan podemos ver los momentos identifiquemos recuperamos as\u00ed como los ejes articuladores que se van relacionando s\u00ed siguiente proyecto me reconozco y pertenezco aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo se relacionan las lenguas ind\u00edgenas y se rescata esto de la diversidad continuamos con la portada de otro campo formativo y podemos ver el primer proyecto que se titula en la comunidad todos importan Rescatando que estos proyectos son seleccionados porque cada libro cuenta con varios proyectos aqu\u00ed solo se est\u00e1n presentando algunos podemos ver la portada de otro campo formativo y nos vamos con el proyecto que se titula un museo de las emociones podemos ver el prop\u00f3sito Punto de partida lo que s\u00e9 y lo que quieres y lo que quiero saber que son los elementos de la metodolog\u00eda de este campo formativo podemos ver la portada que es como se van dividiendo los campos formativos con las portadas y nos vamos con el proyecto la comida chatarra en mi comunidad los momentos que contiene y aqu\u00ed podemos ver otro proyecto que se titula C\u00f3mo mover objetos a lugares altos tambi\u00e9n con los momentos de la metodolog\u00eda pertinente y nos vamos con el libro proyectos de aula tambi\u00e9n de primer grado podemos ver la portada del campo formativo y el proyecto conozcamos las Maravillas de la lectura podemos ver los momentos el procedimiento que tienen que llevar los maestros siendo el libro solamente una gu\u00eda porque el docente puede adecuar las actividades de acuerdo a las necesidades de sus alumnos y el contexto en el que se encuentran vamos con el proyecto somos y sentimos lo que comemos podemos ver la portada del siguiente campo formativo y el proyecto que se titula di\u00e1logo para la justicia tambi\u00e9n podemos ver los momentos que tiene el proyecto la manera en la que est\u00e1 se encuentra ilustrado otro proyecto que se titula la importancia del bosque [M\u00fasica] y nos vamos con otro campo formativo y con el proyecto la salud mi gran derecho esto da continuidad al proyecto y se sugiere aqu\u00ed como una actividad innovadora el tendedero de libros cartoneros otro la portada de otro campo formativo Y tenemos al proyecto cuidado con los az\u00facares el segundo proyecto l\u00e1mparas de sol como se pueden dar cuenta el t\u00edtulo de los proyectos tambi\u00e9n muestran todo el panorama de lo que va a tratar el proyecto entonces son t\u00edtulos que nos llevan a a saber de qu\u00e9 va a tratar posteriormente vamos a los libros que acompa\u00f1an a esta familia de los tres escenarios que es libro de nuestros saberes para alumnos maestros y padres de familia tambi\u00e9n primer grado podemos conocer el apartado de conoce tu libro que tambi\u00e9n cuenta con los campos formativos y Los ejes articuladores que se van relacionando el \u00edndice y en el siguiente C\u00f3mo se integran estos conocimientos y aqu\u00ed podemos ver c\u00f3mo se menciona un ejemplo de animales y plantas vamos con el segundo libro que acompa\u00f1a que es libro de m\u00faltiples lenguajes [M\u00fasica] tambi\u00e9n podemos ver el \u00edndice los campos formativos y los colores que va manejando para su divisi\u00f3n posteriormente tenemos C\u00f3mo se integran los conocimientos y un ejemplo que nos trae acerca de las adivinanzas y que tambi\u00e9n rescata las lenguas ind\u00edgenas Y tenemos el libro m\u00faltiples lenguajes trazos y palabras tenemos el \u00edndice los campos formativos los colores Tambi\u00e9n para su clasificaci\u00f3n tenemos el apartado de conoce tu libro y los s\u00edmbolos que tiene para que el alumno pueda saber qu\u00e9 qu\u00e9 va a hacer si va a leer dibujar escribir trazar completar o identificar el sonido y aqu\u00ed podemos ver ejemplos de los ejercicios que trae este libro tenemos h\u00e1bitos saludables y de colores se viven las frutas Ese es el apartado C\u00f3mo se integran los conocimientos y un apartado que es los derechos de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os por \u00faltimo Tenemos un libro sin recetas para la maestra y el maestro perteneciente a la fase tres que es primero y segundo grado podemos ver el \u00edndice y posteriormente un apartado de la pedagog\u00eda did\u00e1ctica mexicana y aqu\u00ed un texto de la nueva familia de libros de textos y su vinculaci\u00f3n pedag\u00f3gica y ya gracias nadie a Nayeli de va a presentar del campo formativo \u00e9tica naturaleza y sociedades un proyecto que se llama mi cuerpo dentro de una burbuja pues muy buenas tardes Vamos a dar un ejemplo de un proyecto del campo formativo \u00e9tica naturaleza y sociedades que hab\u00edan su servidora se trabaj\u00f3 en coordinaci\u00f3n con los responsables de materiales para poder este plasmar este este proyecto como primer punto quiero comentar que este proyecto est\u00e1 destinado al escenario aula Esta es la portada de este libro este libro lo va a manejar qui\u00e9n el alumno dentro del campo Dentro de este Dentro de este libro que va a manejar el alumno aparecen los cuatro Campos formativos ya se mencion\u00f3 voy a hacer solamente referencia al campo \u00e9tica naturaleza y sociedades de acuerdo al \u00edndice corresponde al proyecto n\u00famero tres y se denomin\u00f3 as\u00ed mi cuerpo dentro de una burbuja Por qu\u00e9 Por qu\u00e9 se denomina as\u00ed desde aqu\u00ed ya estamos intentando que el alumno se haga consciente de la importancia que tiene el cuidar de su cuerpo S\u00ed por qu\u00e9 Porque Lamentablemente el hecho de que muchos de nuestros peque\u00f1os A muy temprana edad no conozcan de manera este correcta los nombres de las partes del cuerpo pues Lamentablemente pues pueden ser muchas veces vulnerados ante situaciones sociales que m\u00e1s adelante lo vamos a puntualizar bien esta metodolog\u00eda que plantea la los materiales correspondientes a los libros de texto quiero mencionar que en el campo formativo \u00e9tica naturaleza y sociedades se trabaja el proyecto aprendizaje basado en problemas denominado abp los proyectos tienen como finalidad que se trabaje una actividad es did\u00e1cticas en donde el alumno va va a ser Va a ser este va a trabajar de manera integral en el que va a desarrollar conocimientos habilidades y valores de manera interdisciplinaria es decir que vamos a trabajar diferentes Campos diferentes asignaturas a bien lo saben que las asignaturas Durante este ciclo escolar ya no van a estar sino se venden distribuyendo por Campos formativos Entonces estos proyectos para que pueda ser un proyecto deben partir de problem\u00e1ticas reales que en este caso pues est\u00e9 viviendo el alumno o situaciones que se est\u00e9n que est\u00e9n aconteciendo Pues en el entorno inmediato en este caso estamos hablando de lo regional a lo global o de lo global a lo regional estamos mencionando que no nada m\u00e1s tiene que ver con lo que est\u00e1 este lo que sucede en su Colonia si no tiene que ver con lo que pasa en su regi\u00f3n lo tiene que ver con lo que pasa en su estado con lo que pasa en su pa\u00eds y lo que pasa en otras partes del mundo y esta nos debe llevar con un a una intenci\u00f3n did\u00e1ctica que es lo que nos va a llevar de la mano a desarrollar precisamente esas habilidades esas actitudes esos valores mediante el objetivo de aprendizaje que nosotros como maestros debemos de tener bien claro Cu\u00e1l es la finalidad qu\u00e9 queremos lograr con esas actividades que vamos a desarrollar durante esos proyectos que en un momento bueno que en este caso se est\u00e1n este proponiendo los momentos de la metodolog\u00eda del aprendizaje basado en problemas constan de seis este seis momentos la primera se llama presentemos en este caso en cada uno de los proyectos vamos a tener en el en el caso del abp este momento aqu\u00ed lo podemos encontrar presentamos A qu\u00e9 refiere este apartado que es el inicio de cada uno de los proyectos refiere a a las problem\u00e1ticas que queremos que el alumno identifique con base a los temas que en un momento dado pues tenemos como a bien a desarrollar en este caso el t\u00edtulo del proyecto es mi cuerpo dentro dentro de una burbuja Cu\u00e1l es la intenci\u00f3n en esta aventura de aprendizaje har\u00e1s una burbuja corporal para que reconozcas los l\u00edmites corporales y la importancia de respetarlos desde aqu\u00ed se est\u00e1 puntualizando hasta con rojo viene plasmado as\u00ed en el libro los l\u00edmites corporales No nada m\u00e1s es conocer su cuerpo sino que tambi\u00e9n hay hay un cierto l\u00edmite donde s\u00ed puede estar permitido y donde no est\u00e1 permitido y que el ni\u00f1o sea capaz de decir no el momento n\u00famero 2 se llama recolectamos en este apartado aqu\u00ed lo aqu\u00ed lo vamos a encontrar aqu\u00ed lo dice se desarrolla a trav\u00e9s de distintas actividades pero a bien qu\u00e9 es lo que queremos lograr queremos identificar qu\u00e9 tanto el alumno conoce del tema y c\u00f3mo nosotros cuando empezamos a abordar este la tem\u00e1tica empezamos a hacer ese rescate de conocimientos previos que todos los ni\u00f1os tienen de cualquier situaci\u00f3n los ni\u00f1os son conocedores de de este de la problem\u00e1tica o de la situaci\u00f3n que vayamos a abordar y en caso de que pues a lo mejor no est\u00e9n bien orientados es donde entra precisamente esa funci\u00f3n pedag\u00f3gica donde el maestro tiene que llevar esa orientaci\u00f3n hacia lo que queremos este lograr en este caso tenemos dos preguntas importantes la primera Cu\u00e1les creen que son las partes del cuerpo que conforman los l\u00edmites corporales y dos Investiga cu\u00e1les son las partes Privadas del cuerpo y los l\u00edmites corporales desde aqu\u00ed tambi\u00e9n ya estamos puntualizando algo bien importante partes Privadas del cuerpo S\u00ed entonces creo que en el entendido de que vamos viendo vamos escuchando Cu\u00e1l es la problem\u00e1tica que queremos atender continuamos por favor el momento n\u00famero tres dice que es definimos el problema ya hubo un antecedente ya hubo un previo rescate de conocimientos previos que tenemos con nuestros alumnos ahora qu\u00e9 queremos vamos a definir el problema en este caso la definici\u00f3n consiste en lo siguiente C\u00f3mo podemos identificar los l\u00edmites corporales es importante mencionar que todas estas actividades se van desarrollando de acuerdo al proceso de aprendizaje de cada uno de los ni\u00f1os es decir recordemos que estamos hablando de un primer grado en esta situaci\u00f3n muchas veces Pues los ni\u00f1os no saben a\u00fan leer no saben escribir entonces a trav\u00e9s de qu\u00e9 a trav\u00e9s de im\u00e1genes a trav\u00e9s de que el maestro tiene que ser participe en la lectura que en un momento dado el alumno tiene que escuchar o que las ni\u00f1as ni\u00f1os tienen que escuchar y de ah\u00ed precisamente se Pues los maestros a trav\u00e9s de preguntas generadoras empieza a hacer ese rescate de informaci\u00f3n al que queremos este que el alumno llegue a esa parte medular a esa parte de la comprensi\u00f3n continuamos por favor el momento n\u00famero cuatro organicemos la experiencia nos dice lo siguiente se organizan las estrategias que permiten la generaci\u00f3n de posibles soluciones al problema si bien hay problemas que no tienen soluci\u00f3n porque est\u00e1 fuera del alcance pero lo que tenemos que hacer como docentes Qu\u00e9 es tomar medidas preventivas para que el alumno sepa Qu\u00e9 hacer en caso de vivir una situaci\u00f3n de este tipo en este caso la la parte medular y de ah\u00ed el t\u00edtulo del proyecto la las actividades van refiri\u00e9ndose a la burbuja corporal es decir que a trav\u00e9s de aros los ni\u00f1os van a ser la simulaci\u00f3n que forman parte de una burbuja en este caso cuando empiece chocan entre con los compa\u00f1eros uno a otro este con Los Aros entonces no estamos respetando precisamente esos l\u00edmites corporales Entonces el alumno debe de de este de saber cu\u00e1ndo en un momento dado no permitir recordemos que el Aro termina siendo una una actividad y despu\u00e9s de todo es una simulaci\u00f3n f\u00edsicamente nosotros no vamos a tener el Aro siempre pero debe de reconocer y saber cuando hasta d\u00f3nde est\u00e1 permitido que alguien pueda este tocarlo cuando \u00e9l puede abrazarlo cuando \u00e9l puede darle un beso o si \u00e9l lo desea o no lo desea muchas veces obligamos a los peque\u00f1os de que den un beso de que saluden Pero hay situaciones en donde el mismo dice no quiero pero como pues a veces este obligamos no entonces son de esos situaciones que que no nada m\u00e1s tiene que ver con los ni\u00f1os el trabajar por proyectos No nada m\u00e1s enfatiza al aprendizaje del estudiante no tambi\u00e9n tiene que ver mucho con la participaci\u00f3n de la familia La familia juega un papel muy importante en estos procesos debido de que muchas veces el trabajo se tiene que realizar en campo como en campo a trav\u00e9s de las preguntas a trav\u00e9s de las entrevistas a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n si bien nuestros peque\u00f1os a\u00fan no pueden escribir a trav\u00e9s de dibujos lo pueden hacer o bien a trav\u00e9s de la expresi\u00f3n oral que es otro medio de informaci\u00f3n es una habilidad ling\u00fc\u00edstica que tambi\u00e9n tenemos que desarrollar con nuestros alumnos la que sigue por favor el momento n\u00famero 5 vivimos la experiencia en este caso una vez ya desarrolladas las actividades partiendo desde el momento uno al cinco ya hemos desarrollado un sinf\u00edn de actividades que nos est\u00e1n llevando a hasta cierto punto a la prevenci\u00f3n de una problem\u00e1tica de este tipo en este caso tenemos las siguientes preguntas Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Cuando alguien no respet\u00f3 el l\u00edmite de su burbuja c\u00f3mo les ayuda la burbuja a reconocer su l\u00edmite corporal lo que yo les comentaba hace unos minutos y aqu\u00ed vienen diferentes este planteamientos que en un momento dado el docente va a considerar Cu\u00e1les son las que en un momento dado les pueden servir de acuerdo a las condiciones que est\u00e9n viviendo en ese en ese en ese momento en el contexto de la comunidad si se presta no se presta est\u00e1 sujeto a modificarse S\u00ed s\u00ed Recuerden que despu\u00e9s de todo estos proyectos son propuestas propuestas que no es una receta para seguir tal cual al pie de la letra podr\u00e1n hacer esos cambios Por supuesto que s\u00ed nos vamos con el momento n\u00famero seis por favor valoramos la experiencia en este caso esta imagen nos puede decir mucho s\u00ed ac\u00e1 tenemos al ni\u00f1o ac\u00e1 tenemos el Aro que en un momento dado vienen este en la parte de la cintura en los brazos pero es la simulaci\u00f3n que en un momento dado el Aro est\u00e1 ejerciendo durante en su cuerpo y aqu\u00ed tenemos algo bien importante nos dice a lo que que refiere a las emociones y ah\u00ed es que no alcanzo a ver y a la mente S\u00ed as\u00ed es entonces las emociones y la mente tiene que ir de manera integral el alumno no nada m\u00e1s es va a ir a recibir conocimientos no lo que queremos ahora es que el alumno desarrolle habilidades despu\u00e9s de todo el desarrollar habilidades lo va a hacer una persona consciente lo va a hacer una persona cr\u00edtica por qu\u00e9 Porque vas a ver tomar decisiones en caso de vivirlo y en caso de que en un momento dado alguna persona cercana a \u00e9l lo est\u00e9 padeciendo y sepa en un momento dado C\u00f3mo orientar lo que pretende la metodolog\u00eda de proyectos No es que el alumno se aprenda conceptos lo que pretende es que empieza a desarrollar esas habilidades y que sean pr\u00e1cticas para su vida diaria que no se quede solamente en el concepto y aqu\u00ed tenemos unas de una pregunta muy importante que en ese caso pues vamos dando esa conclusi\u00f3n de ese proyecto Identifica las situaciones de riesgo para tu espacio personal y escribe C\u00f3mo podr\u00edas evitarlas lo que les acabo de decir que esos aprendizajes no se quede solamente en la libreta que no se quede en una memorizaci\u00f3n sino que se quede que se apropie el ni\u00f1o Pues de ese conocimiento y c\u00f3mo pues a trav\u00e9s de la vivencia y c\u00f3mo se va a apropiar si partimos de situaciones reales de situaciones que el ni\u00f1o est\u00e9 viviendo en la familia de lo que est\u00e9 pasando en nuestro alrededor las noticias est\u00e1n pues al d\u00eda todos tenemos acceso afortunadamente a escuchar las noticias ya sea por prensa ya sea por radio ya sea por televisi\u00f3n o este internet los ni\u00f1os pues tienen la informaci\u00f3n de de x o z problema en un momento dado nosotros como maestros debemos de tener esa apertura para poder abordar para poder atender estas situaciones inquietantes y que en un momento dado son retos y para para nosotros como maestros pero tambi\u00e9n que son desafiantes para los ni\u00f1os porque les interesa saber sobre esa situaci\u00f3n continuamos Por favor para ello a la hora de desarrollar el proyecto No nada m\u00e1s es de lo que yo pienso yo creo puede ser no nos tenemos que apoyar con base a un programa ese programa es un programa sint\u00e9tico ya el d\u00eda de ayer el doctor este \u00c1ngel D\u00edaz barriga hizo menci\u00f3n de ello ese programa sint\u00e9tico nos vienen estipulados los este los contenidos y por naturaleza nos los dice no est\u00e1n concluidos si no est\u00e1n concluidos nos est\u00e1n dando los contenidos b\u00e1sicos que debemos de conocer en este deben de desarrollar los alumnos en este caso De primero segundo tercero cuarto quinto sexto en este caso enfatizamos primero en donde vamos a atender a un contenido que aqu\u00ed aparece Recuerden que estamos en el campo de \u00e9tica naturaleza y sociedades y aqu\u00ed nos dice el contenido el respeto a la dignidad e integridad l\u00edmites corporales situaciones de riesgo para prevenir denunciar situaciones de acoso abuso y violencia de car\u00e1cter sexual en la casa la escuela la comunidad y con el uso del internet y redes sociales en este caso este contenido est\u00e1 100% contextualizado a las necesidades que pues vivimos como sociedad tal es as\u00ed que yo les puedo mencionar el siguiente el siguiente el siguiente mensaje Dice el abuso sexual infantil no siempre son tocamientos tambi\u00e9n puede ser el uso del lenguaje inapropiado no solo de manera presencial sino tambi\u00e9n en la web S\u00ed todos tenemos acceso a ello y pues podemos S\u00ed ahora estos estos este proyecto que Recuerden que est\u00e1 enfocado al escenario aula se trabaja de manera transversal s\u00ed no va aislado no va separado ac\u00e1 tenemos el libro nuestros saberes que va enfocado hacia los alumnos a los maestros y padres de familia y aqu\u00ed tenemos esta p\u00e1gina en donde Precisamente en la p\u00e1gina n\u00famero 67 hace alusi\u00f3n a las partes externas del cuerpo humano y aqu\u00ed nos habla algo muy importante sobre la educaci\u00f3n sexual que el alumno debe conocer las debe los alumnos deben conocer los nombres de las partes del cuerpo de manera natural sin morbo tenemos Perd\u00f3n la anterior tenemos otro de los libros tambi\u00e9n muy importantes dentro de la familia de los libros de texto gratuito tenemos m\u00faltiples lenguajes trazos y palabras en este caso al hablar de del cuidado y protecci\u00f3n que deben de tener los los menores estamos hablando de los derechos de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que viene establecido en este en este material en este libro S\u00ed aqu\u00ed vamos a abordarlo en la p\u00e1gina n\u00famero cuarenta y cinco y cuarenta y seis En donde aqu\u00ed tambi\u00e9n ya nos est\u00e1 haciendo menci\u00f3n sobre lo que el ni\u00f1o debe de ir seleccionando sobre el cuidado de su Pues en este caso de su cuerpo pero tambi\u00e9n refiere a los derechos de los peque\u00f1os y uno de ellos es pues el en este caso el derecho a la protecci\u00f3n y ya para cerrar y sin perder la esencia el material un libro sin recetas para la maestra y el maestro en el plano en el dise\u00f1o creativo nos establece elaborar el programa anal\u00edtico por qu\u00e9 lo denominan el dise\u00f1o creativo porque el maestro tiene que innovar el maestro tiene que tras tiene que trascender ya no repetir lo mismo en esa situaci\u00f3n como docentes Tenemos un gran reto el dise\u00f1ar actividades que conlleven a esa parte l\u00fadica vivencial y que no quede solamente como algo subjetivo es muy importante mencionar que que como docentes tambi\u00e9n pues al tener este este reto nos la secretar\u00eda nos establece uno de los aspectos muy importantes la autonom\u00eda curricular y la autonom\u00eda profesional en ese sentido nosotros como maestros terminamos auto prepar\u00e1ndonos a trav\u00e9s de diferentes cursos talleres de manera virtual presencial no nos han puesto un l\u00edmite de decir hasta aqu\u00ed entonces el reto es muy grande pero cr\u00e9anme que es muy enriquecedor y favorecedor para nuestros peque\u00f1os porque los ni\u00f1os son ellos la actitud que muestran es muy agradable de r\u00e1pido Les comento un medio minuto estos proyectos ya se est\u00e1n implementando en algunas otras partes de de aqu\u00ed del para hacer pr\u00e1ctica en el estado de Puebla con en la regi\u00f3n de Tehuac\u00e1n nosotros en el sector de primarias lo empezamos a implementar con algunas escuelas los resultados han sido muy buenos la participaci\u00f3n de los padres de familia han sido favorecedoras no como quisi\u00e9ramos al 100% pero pero la iniciativa y la inquietud porque quieran saber c\u00f3mo poder participar en estos trabajos con sus con los ni\u00f1os y con las ni\u00f1as ha sido muy este gratificante yo yo con esta con esta participaci\u00f3n culmino invitando a todos mis compa\u00f1eros invitando a los padres de familia de que pues conozcamos estos materiales cr\u00e9ame que no nada m\u00e1s va a aprender uno va a aprender el alumno va a aprender el maestro pero tambi\u00e9n va a aprender el Padre de familia despu\u00e9s de todo el hecho de ser humanos nunca terminamos de aprender gracias Gracias maestra Meli maestra Graciela el principal reto para los ni\u00f1os que entran a primaria es aprender a leer y escribir Entonces estos libros contienen adem\u00e1s de como se ha mencionado los campos formativos y los distintos ejes articuladores tambi\u00e9n contempla las nuevos enfoques en la ense\u00f1anza de la lectura y la escritura del alfabetizaci\u00f3n inicial sabemos que desde hace varias d\u00e9cadas se hicieron investigaciones para saber c\u00f3mo aprende el ni\u00f1o las distintas hip\u00f3tesis que se va formando porque vivimos en un mundo de cultura escrita el ni\u00f1o no se interesa por leer y escribir a partir de que cumple seis a\u00f1os y entra a primero de primaria sino que desde antes est\u00e1 en contacto con la lengua escrita porque el letreros en la calle porque ve envases que tienen envolturas con informaci\u00f3n sobre los productos que come en fin Entonces el ni\u00f1o ya tiene muchas ideas se va formando muchas ideas sobre la lengua escrita adem\u00e1s es importante reconocer que el ni\u00f1o es un ser pensante y va reflexionando sobre la lengua Entonces cuando pregunta qu\u00e9 dice ah\u00ed C\u00f3mo se escribe mi nombre Entonces \u00e9l ya tiene conocimientos y empieza a escribir desde peque\u00f1os los que somos pares y mares de familias sabemos que desde antes empieza a hacer garabatos dibujos todo eso se fue estudiando de c\u00f3mo va escribiendo el ni\u00f1o y ya es escritura pero no convencional como la de los adultos y ya tambi\u00e9n Lee cuando por ejemplo abre un libro de cuentos y \u00e9l va interpretando Lo que vienen en las ilustraciones entonces esa ya es lectura pero no convencional que es cuando ya en primer grado aprende de manera formal y en este libro empieza como muchos autores sugieren con trabajo con el nombre propio el nombre propio tiene muchos significados para los ni\u00f1os bueno para todos Porque le da identidad tiene sentimientos A partir de escuchar su nombre dice Freud bueno que el nombre marca entonces va aprendiendo a trav\u00e9s del nombre va aprendiendo a trav\u00e9s de cosas que tienen sentido y significado por eso es importante tambi\u00e9n dar a conocer estos libros y diferentes escenarios muy bueno porque as\u00ed los padres de familia comprenden que es una nueva forma de ense\u00f1ar la alfabetizaci\u00f3n inicial porque bueno dicen algunos autores que tenemos teor\u00edas impl\u00edcitas porque as\u00ed como aprendieron a leer y escribir con planas con el lenguaje fragmentado planas de las vocales de las consonantes esos m\u00e9todos tradicionales pues no ayudaban a que el ni\u00f1o comprendiera lo que lee Entonces estos nuevos enfoques basados en el sentido y el significado y no en el c\u00f3digo son muy importantes entonces dec\u00eda yo por ejemplo el nombre propio juega con el nombre aprende el nombre del que es lo primero que aprende a leer y escribir antes de entrar a la primaria Y entonces tambi\u00e9n ah\u00ed va aprendiendo el nombre de sus compa\u00f1eritos el nombre de su maestra el nombre de sus familiares iba creando tambi\u00e9n comunidad y como humanidad Entonces es muy importante esto despu\u00e9s tenemos otro otras propuestas el ni\u00f1o va siendo tambi\u00e9n ejercicios y juega con las letras de su nombre y ve que se pueden componer otras palabras pero son cosas que tienen sentido entonces con textos completos como canciones al final pues incluso la letra del himno nacional que a veces no toda la gente se sabe entonces eso va teniendo muchos significados para \u00e9l valora las lenguas originarias hay muchas palabras tambi\u00e9n que manejamos en nuestra lengua que tienen origen ind\u00edgena y ya hay que valorarlas y ya hay que valorar tambi\u00e9n otro tipo de lenguajes por eso m\u00faltiples lenguajes el lenguaje de la danza de la m\u00fasica Bueno desde luego la lectura oral la escucha en fin la la lengua hablada se practica mucho y aqu\u00ed tambi\u00e9n entra la experiencia de los docentes esta nueva propuesta tambi\u00e9n le da mucha importancia al docente \u00e9l puede aplicar estrategias did\u00e1cticas de acuerdo al contexto de acuerdo a su experiencia y as\u00ed el ni\u00f1o va aprendiendo entonces pues es importante que tambi\u00e9n se da a conocer que estos libros pues son auxiliares los libros de texto no sustituyen al maestro el maestro con su experiencia pues va trabajando con los ni\u00f1os y tomando en cuenta sus aprendizajes previos para as\u00ed trabajar mejor con ellos tambi\u00e9n vemos que uno de los proyectos por ejemplo que se trabajan o los ejercicios que se trabajan es la biblioteca este libro como es natural le da mucha importancia a la lectura y la escritura el trabajo con la biblioteca sabemos que se han distribuido muchos libros gratuitos tenemos la biblioteca de aula y bueno de los primeros libros de la colecci\u00f3n de libros del rinc\u00f3n ah\u00ed se mencionan en este libro por ejemplo Rafa el ni\u00f1o invisible la peor se\u00f1ora del mundo que es un libro que les encanta a los ni\u00f1os entonces se trabaja mucho la lectura y la escritura Y bueno pues vemos entonces que pues a trav\u00e9s de la palabra escrita pues se abre un mundo de posibilidades Muchas gracias maestra Graciela formadora de cientos de docentes ahora le vamos a dar la palabra Ana Laura Gallardo Muchas gracias Muy buenas tardes a todas y a todos si me ayudan con la presentaci\u00f3n Pues como ya Ustedes han escuchado el d\u00eda de hoy est\u00e1 dedicado a abordar los libros de texto del primer grado y tambi\u00e9n como ya se ha descrito Pues hay seis libros tres de ellos dedicados a proyectos dos m\u00e1s dedicados apoyo para los procesos de alfabetizaci\u00f3n y de ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas Ahora nos vamos a referir un poco m\u00e1s a eso y como ya tambi\u00e9n han descrito mis antecesoras Pues los proyectos est\u00e1n organizados en diferentes fases de acuerdo a la progresi\u00f3n de aprendizajes en primer lugar quisiera yo puntualizar algunos elementos generales para luego ir haciendo algunas especificaciones sobre los libros de primer grado como ya tambi\u00e9n se mencionaba el dise\u00f1o de estos libros de texto pues es diferente porque evidentemente participan docentes frente a grupo como un evento in\u00e9dito en t\u00e9rminos del dise\u00f1o en nuestro pa\u00eds porque eso implica recuperar la experiencia que ellos tienen el el saber tanto saber pr\u00e1ctico como su saber did\u00e1ctico su saber curricular y que eso evidentemente pues coadyuva a la mejora de los aprendizajes de los estudiantes Entonces es importante que entendamos como padres de familia que nuestros libros que llev\u00e1bamos pues ten\u00edan una cierta estructura que eran pensados como manuales como gu\u00edas como una secuencia de ejercicios a resolver Y que Aparentemente al terminar el libro de llenarlo pues pareciera como si ya hubi\u00e9ramos aprendido los contenidos Por supuesto que las maestras que me han antecedido las maestras Y maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de nuestro pa\u00eds pues saben que eso No necesariamente sucede as\u00ed sino que hay m\u00faltiples procesos el aprendizaje es un proceso complejo no es un aprendizaje evolutivo ni lineal Entonces es importante se\u00f1alarlo porque no es necesario digamos pensar que en tanto el n\u00famero de p\u00e1ginas entonces en tanto el n\u00famero de posibilidades de aprendizaje depende m\u00e1s bien de las cuestiones referidas a los aprendizajes en s\u00ed mismos que a la cantidad de planos o ejercicios como tambi\u00e9n ya se dec\u00eda hace un momento no Qu\u00e9 pasaba con los libros cuando eran gu\u00edas o manuales o una serie digamos de de tareas a realizar Pues muchas veces los libros estandarizaban esas actividades es decir no contemplaban el contexto en donde se encontraban las ni\u00f1as y los ni\u00f1os hab\u00eda por ejemplo en el caso de telesecundaria en alg\u00fan momento un libro de Biolog\u00eda que se\u00f1alaba que se organizaran con su maestro para ir a un pueblo o a una rancher\u00eda ignorando que los libros de telesecundaria justamente est\u00e1n dirigidos a ni\u00f1as y ni\u00f1os que viven en comunidades rurales y peque\u00f1as Entonces ese libro a quien le hablaba a que iban a ir si ellos son los ni\u00f1os que viven en esos pueblos y en esa rancher\u00edas Entonces ese tipo de de elementos fueron muy importantes a la hora de ir tomando decisiones sobre los cambios en los libros de texto no entonces estandarizaban la atenci\u00f3n no consideraban los contextos y las particularidades de las infancias Y eso evidentemente pues hac\u00eda que la atenci\u00f3n educativa fuera mermando en t\u00e9rminos de logro educativo tambi\u00e9n limitaban el trabajo de los maestros al volverse los contenidos de factos sin la posibilidad de adaptarlos no incluso En algunos momentos de nuestra historia en educaci\u00f3n b\u00e1sica pues ten\u00edamos justo como Estas ideas preconcebidas de que hab\u00eda que terminar el libro de texto antes de que se terminara el ciclo escolar porque entonces era m\u00e1s un requisito administrativo que un requisito pedag\u00f3gico entonces todo eso evidentemente va asentando las bases de los cambios y Hacia d\u00f3nde se deben de repensar los libros de texto como ya tambi\u00e9n se ha dicho ac\u00e1 entonces con la investigaci\u00f3n con la pr\u00e1ctica de los docentes nos hemos dado cuenta que evidentemente los libros son un material de apoyo eso qu\u00e9 quiere decir que el maestro es el centro de la acci\u00f3n educativa el maestro tiene m\u00faltiples recursos Fuentes su propia experiencia sus experiencias anteriores en otros con otros alumnos con otros libros etc\u00e9tera que le permiten dise\u00f1ar las actividades de aprendizaje m\u00e1s pertinentes para sus alumnos Entonces los libros de texto en este sentido no son el modelo el centro del modelo sino son una parte del modelo y evidentemente los libros de texto responden a la organizaci\u00f3n relacional que tienen con los programas de estudios decir donde est\u00e1n los contenidos y evidentemente con el plan de estudios Entonces estos tres elementos conforman el modelo los libros no van el aislado como tampoco los programas de estudio ni mucho menos el plan de esto del plan de estudios sienta las bases ah\u00ed encontramos entonces las finalidades el perfil de egreso Los ejes articuladores que son los que vimos en las exposiciones de las maestras C\u00f3mo van apareciendo el cuidado de la salud la cuesti\u00f3n de los lenguajes la cuesti\u00f3n de las artes despu\u00e9s tenemos los campos formativos que es justamente donde se reorganizan las disciplinas escolares Este es un proceso importante porque de alguna forma hay que entender donde dec\u00eda ayer el doctor D\u00edaz barriga el principio de integraci\u00f3n curricular se refiere en primer lugar a que no desaparecen las disciplinas sino que en una integraci\u00f3n lo que tenemos son distintas miradas distintos campos de conocimiento acudiendo justamente a la explicaci\u00f3n y a la comprensi\u00f3n de un fen\u00f3meno cuando la maestra expon\u00eda un momento su proyecto ve\u00edamos justamente que hab\u00eda elementos de ciencias naturales cuando hablamos de las partes del cuerpo pero al mismo tiempo cuestiones de \u00e9tica porque entonces se refiere al cuidado al autoconocimiento entonces lo que vamos viendo justamente es esa integraci\u00f3n no es que desaparezcan sino que no los aprendemos en abstracto ese es otro elemento muy importante lo que nos hemos dado cuenta M\u00e9xico es uno de los pocos pa\u00edses en el mundo que no ha transitado justamente al abando de la enciclopedismo en la fragmentaci\u00f3n somos de los \u00faltimos pa\u00edses que estamos entrando a una visi\u00f3n integral digamos de la visi\u00f3n sobre sobre la vida sobre la realidad para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de educaci\u00f3n b\u00e1sica que evidentemente luego en su transcurso y en su trayectoria por el sistema educativo van a ir especializ\u00e1ndose a trav\u00e9s justamente del bachillerato nuevo evidentemente en la universidad los posgrados y las altas especializaciones que se requieren de acuerdo a los distintos trabajos de la sociedad entonces en nuestro caso digamos es importante entender que este proceso de los libros es es el \u00faltimo paso digamos en el en la manera en la que allegamos a los docentes de todos los elementos que necesitan para decir conozco a mis alumnos conozco los libros conozco los programas conozco mi contexto hemos debatido deliberado en el consejo t\u00e9cnico de mi escuela Hacia d\u00f3nde queremos ir y entonces a partir de eso aqu\u00ed funcionan estos libros a partir de estos elementos la siguiente por favor esto que yo comentaba hace un momento de manera general es justamente la manera en la que se pueden vincular los libros o la manera en la que est\u00e1 pensada su vinculaci\u00f3n los libros de texto se vinculan en el plano did\u00e1ctico nosotros como lo hemos platicado ya en todo este ciclo escolar que termin\u00f3 con los maestros y maestras tenemos tres grandes momentos Por decirlo as\u00ed en lo que implica digamos la operaci\u00f3n de este modelo curricular por un lado los programas sint\u00e9ticos que como su nombre lo indica contiene los aprendizajes no los conocimientos las habilidades que van a aprender y luego tenemos todo un proceso de codise\u00f1o que le llamamos de codise\u00f1o de contextualizaci\u00f3n por esto que yo refer\u00eda Hace unos momentos nosotros tenemos entonces o hemos tenido durante mucho tiempo programas de estudio planes de estudio estandarizantes Qu\u00e9 quiere decir que no contemplan las diferencias y los contextos As\u00ed ha sido la tradici\u00f3n en nuestro pa\u00eds y tuvo su momento y su raz\u00f3n de ser pero evidentemente tenemos ahora que actualizarlos entonces esta idea necesaria de abrir un espacio para que los docentes deliveren en sus escuelas C\u00f3mo es su contexto cu\u00e1les son sus problem\u00e1ticas cu\u00e1les son sus situaciones es fundamental para decidir Entonces c\u00f3mo van a proseguir con los procesos de aprendizaje y eso se logra justo en el espacio en los elementos que llamamos de codise\u00f1o y contextualizaci\u00f3n porque de otra manera entonces pensamos que un mismo contenido puede ser aplicado entre comillas en diferentes contextos y lo que tenemos pues es justamente la situaci\u00f3n tan complicada en t\u00e9rminos del aprendizaje en nuestro pa\u00eds no entonces en los consejos t\u00e9cnicos el trabajo deliberativo el trabajo del colectivo docente ha avanzado en este an\u00e1lisis por eso el nombre de programa porque implica un an\u00e1lisis una lectura de la realidad educativa de c\u00f3mo est\u00e1n los alumnos C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1n los programas c\u00f3mo est\u00e1n los libros de texto y a partir de eso Entonces s\u00ed c\u00f3mo es que empezamos a definir las relaciones entre los distintos aprendizajes de acuerdo a mi contexto pues es muy importante que abordemos el tema de la escasez del agua pensando por ejemplo en el norte del pa\u00eds Ah bueno entonces si esa es mi determinaci\u00f3n entonces toda esta serie de elementos tanto del programa como de los libros como me apoyan justamente a m\u00ed como colectivo docente para que trabajemos Desde all\u00ed esa problem\u00e1tica ahora vamos a ver algunos ejemplos Entonces los libros de texto como dec\u00eda yo entran en un momento de apoyo de articulaci\u00f3n de los otros elementos del modelo curricular o del modelo pedag\u00f3gico y justamente permiten o van a permitir a los maestros y a las maestras bosquejar el tipo de actividades de aprendizaje que hay que echar a andar C\u00f3mo es que van justamente a ir echando mano de esas actividades que le sugieren los libros de texto la siguiente por favor Entonces como ya tambi\u00e9n lo hab\u00edan explicado las maestras que me antecedieron estos son los libros a los que ella se han referido y que ya se han descrito a m\u00ed me gustar\u00eda nada m\u00e1s profundizar en un par de cosas como ustedes pueden observar en los libros estos tres libros est\u00e1n pensados en tres escenarios y por escenarios nos referimos Justo a una escala digamos de acci\u00f3n la primera escala de acciones el aula Es el maestro con sus estudiantes es el maestro con el maestro de su fase acu\u00e9rdense que trabajamos por fases entonces maestros de primero y de segundo en este caso de la fase tres Entonces tenemos la posibilidad en un escenario en una escala \u00e1ulica nuestros salones de grupo pero despu\u00e9s de unas siguientes escala que son justamente los proyectos de escuela los proyectos escolares es decir en nuestro programa anal\u00edtico Ya vimos en toda la secundaria es un ejemplo que que nos han comentado tenemos la posibilidad entonces de que toda la escuela se dedica a analizar el tema de la basura porque vivimos al lado de un de un este relleno sanitario Ah bueno eso Entonces implica que toda la escuela dedica sus esfuerzos a hacer ese an\u00e1lisis no y en una tercera en un tercer escenario en una tercera escala est\u00e1n los proyectos comunitarios como su nombre lo indica estos proyectos implican que la escuela se vincule con su contexto hemos tenido muchos a\u00f1os en donde la escuela Ha sido impermeable digamos a la a la relaci\u00f3n con la comunidad eso ha tra\u00eddo un aislamiento de la escuela ha tra\u00eddo tambi\u00e9n m\u00faltiples dificultades que por solo poner un ejemplo se traduce en en muchas tensiones entre padres y maestros entonces este libro en particular intenta justamente trabajar ese v\u00ednculo con la comunidad trabajar con los padres regresar a esa relaci\u00f3n en donde los padres y los maestros ten\u00edan una relaci\u00f3n mucho m\u00e1s mexicana para justamente entre todos no generar los procesos de aprendizaje de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os esas relaciones muy muy importante reconstruirla re sostenerla y evidentemente muchos de los elementos que pueden apoyar esa tarea est\u00e1n en este en este libro Entonces estos tres libros no solo en primer grado sino tambi\u00e9n en el resto de los grados representan escalas de acci\u00f3n y insisto de acuerdo a la deliberaci\u00f3n de los docentes en su programa anal\u00edtico entonces tendr\u00e1n Claridad sobre Cu\u00e1les son esas escalas a las que van a llegar y en qu\u00e9 temas Y a partir de qu\u00e9 elementos de los programas o de los contenidos sint\u00e9ticos no entonces en el caso de primero como tambi\u00e9n ya se hab\u00eda dicho m\u00faltiples lenguajes y m\u00faltiples lenguajes trazos y palabras son dos libros de apoyo que como tambi\u00e9n ya se dec\u00eda apoyan de manera central el proceso de alfabetizaci\u00f3n inicial solo me quisiera de en una cuesti\u00f3n importante porque este libro tambi\u00e9n de trazos y y palabras se piensa justo para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que est\u00e1n iniciando con la la cultura escrita Y entonces se trabajan tambi\u00e9n por ejemplo otros lenguajes que no son solo el de las letras sino que por ejemplo tambi\u00e9n el lenguaje matem\u00e1tico que es tambi\u00e9n una discusi\u00f3n muy interesante en la did\u00e1ctica de las Matem\u00e1ticas y seguimos entendiendo a las matem\u00e1ticas solo con m\u00e1s tracci\u00f3n o como un lenguaje tambi\u00e9n o ya se dec\u00eda la lengua de se\u00f1as mexicana como una lengua nacional y por otro lado las partituras en el caso de las artes Entonces los lenguajes art\u00edsticos los lenguajes digamos las lenguas en este caso la lengua de se\u00f1as la lengua es ind\u00edgenas van conformando un Crisol justamente articulado de estos elementos de alfabetizaci\u00f3n Y por supuesto el otro libro de de referente a m\u00faltiples lenguajes pues es un libro con lecturas para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que ya sea sus maestros pueden leerles para hacer ejercicios o ellos mismos pueden disfrutar solo justo por eso por la lectura y el disfrute no tiene ninguna indicaci\u00f3n digamos did\u00e1ctica en ese En ese sentido no Entonces estos libros como dec\u00eda yo est\u00e1n organizados por proyectos como ya tambi\u00e9n lo hab\u00edan explicado las maestras un proyecto escolar tambi\u00e9n como ya se ha dicho pues es digamos la oportunidad de aprender desde la realidad no en la abstracci\u00f3n en s\u00ed misma sino desde una cuesti\u00f3n pr\u00e1ctica inmediata que evidentemente es mucho m\u00e1s significativa que la mera abstracci\u00f3n como muchos de nosotros aprendimos las matem\u00e1ticas o la qu\u00edmica o la f\u00edsica los proyectos como ya tambi\u00e9n Se comentaba ac\u00e1 en estas distintas escalas se pueden ir relacionando a partir de las necesidades o de lo que el programa anal\u00edtico de los docentes se\u00f1ale la siguiente por favor ah\u00ed nada m\u00e1s sirve el ejemplo en este caso en en el libro de proyectos escolares aparece el proyecto loter\u00eda de nuestras fiestas que es el escenario escolar o esta escala escolar y luego aparece un d\u00eda de fiesta en mi comunidad como escenario comunitario como pueden observar estos dos elementos o proyectos tem\u00e1ticos pueden justamente articularse en distintas escalas para que entonces pueda conseguir digamos una secuencia mucho m\u00e1s amplia entre lo que sucede en la escuela y su v\u00ednculo con la comunidad Entonces los los libros de texto en este sentido son vasos comunicantes tenemos proyectos que relacionan los distintos contenidos en estas tres grandes escalas y que todo eso depende justamente su uso su relacionalidad a partir de que los docentes el colectivo docente va definiendo justamente la organizaci\u00f3n de los aprendizajes como ya tambi\u00e9n dec\u00eda los proyectos son secuencias de actividades de aprendizaje y parten justamente de de la tesis no de una idea central que implica la integralidad la integralidad y la comprensi\u00f3n de la realidad Desde esa integralidad no entonces Debemos entender que por un lado pues no desaparecen En ese sentido las disciplinas pero s\u00ed se actualiza su ense\u00f1anza esa es una parte una dimensi\u00f3n la otra dimensi\u00f3n es que se actualiza tambi\u00e9n lo que sucede en las Ciencias de origen mismas es decir nosotros no podemos seguir ense\u00f1ando la biolog\u00eda del siglo XX Entonces tenemos que actualizarla en qu\u00e9 va la biolog\u00eda del siglo 20 justo en el giro ambiental es decir en reorganizar en mirar toda esta serie de saberes cient\u00edficos en la misma revisi\u00f3n del m\u00e9todo cient\u00edfico como universalista etc\u00e9tera los giros digamos epistemol\u00f3gicos en las Ciencias de origen Pues evidentemente tambi\u00e9n tienen que ir impactando el marco de las disciplinas escolares Y por supuesto su ense\u00f1anza no siempre son esas dos dimensiones no su did\u00e1ctica y lo que sucede en las Ciencias de origen como ya tambi\u00e9n se explicaba los proyectos Generalmente no no solo en estos libros sino en la did\u00e1ctica por proyectos est\u00e1n organizados con una planeaci\u00f3n con una secuencia de aprendizaje con procesos de retroalimentaci\u00f3n que eso es muy importante porque justamente esta visi\u00f3n de la evaluaci\u00f3n formativa recae mucho en esas actividades de retroalimentaci\u00f3n de reflexionar sobre lo que estamos aprendiendo y volver sobre lo que aprendemos es decir nosotros Generalmente en nuestras generaciones nos acostumbraron a que uno nos calificaban sacaba eso un cinco lo que sea y ah\u00ed quedaba no entendemos el aprendizaje como un proceso Y eso qu\u00e9 quiere decir que uno vuelve sobre sus pasos para mejorar para corregir para profundizar entender justamente que el aprendizaje es un proceso nos permite entonces procesos de retroalimentaci\u00f3n Y a eso entre muchas otras cosas le llamamos evaluaci\u00f3n formativa y no solo una calificaci\u00f3n entonces Estas actividades de retroalimentaci\u00f3n en donde se plantean hip\u00f3tesis dudas como la hiciste t\u00fa yo como le hice qu\u00e9 te pas\u00f3 a ti en el proceso porque a m\u00ed me sale una cosa Ya a ti otra todo eso forma parte de los procesos decimos en la pedagog\u00eda de metacognici\u00f3n Es decir de reflexi\u00f3n sobre lo que aprendemos reflexionamos de lo que aprendemos Entonces estos libros en el caso de primer grado de alguna manera implica justamente ir trabajando estos distintos proyectos insisto a partir de las necesidades del contexto los libros contienen entre cerca de veinte veintitr\u00e9s proyectos que cubren todos los contenidos que se abordan en el programa en el programa sint\u00e9tico est\u00e1n cubiertos todos los contenidos como ustedes podr\u00e1n revisar en los programas sint\u00e9ticos est\u00e1n all\u00ed entonces los contenidos justo en el caso de matem\u00e1ticas y de y de ciencias est\u00e1n incluso por separado justo para no tener esta dificultad de Ubicar la especificidad de cada disciplina y luego ya los vemos de manera articulada en los libros en los libros de texto la siguiente por favor Este ejemplo que es un contenido de matem\u00e1ticas lo vamos a ver en dos escalas en la escala de aula y en la escala escolar ya tambi\u00e9n lo mencionaba la maestra el el proyecto se llama cuidado con los az\u00facares Y contiene justamente los elementos tanto del pensamiento cient\u00edfico es decir los elementos de biolog\u00eda de los carbohidratos de los tipos de nutrimentos de c\u00f3mo nos alimentamos y ah\u00ed Entonces estamos relacionando con el eje articulador del cuidado de la salud pero tambi\u00e9n con las cuestiones de matem\u00e1ticas espec\u00edficamente en la secuencia que tenemos en esos contenidos es decir en la representaci\u00f3n num\u00e9rica en aprender que son los n\u00fameros que es lo que con lo que se inicia digamos en en primer grado el estudio de los n\u00fameros pero tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de suma y resta como operaciones inversas en este proyecto por ejemplo viene que cuenten y cu\u00e1ntos dulces comen o Cu\u00e1ntos tipos de alimentos relacionados con los az\u00facares se tienen entonces si ustedes se fijan a partir de una reflexi\u00f3n sobre la alimentaci\u00f3n estamos entonces trabajando las matem\u00e1ticas y ese ese proyecto puede ser escalable entonces en su relaci\u00f3n con la escuela en la siguiente l\u00e1mina vemos entonces el proyecto rico y saludable que ese es un proyecto que tambi\u00e9n implica la reflexi\u00f3n el aprendizaje sobre el cuidado de la salud y en donde evidentemente Tambi\u00e9n tenemos contenidos de matem\u00e1ticas en t\u00e9rminos de suma resta y operaciones perd\u00f3n como operaciones inversas es decir ese es como el contenido duro por decirlo as\u00ed tenemos entonces tambi\u00e9n en ese proyecto la organizaci\u00f3n o la s\u00ed la organizaci\u00f3n y sistematizaci\u00f3n de datos por ejemplo ese cuadrito que se ve ah\u00ed abajo en el en la secci\u00f3n de acuerdos entonces justo se pone se sintetiza informaci\u00f3n en una gr\u00e1fica en un cuadro de doble entrada Y eso implica justo el aprendizaje de sistematizar de organizar de agrupar informaci\u00f3n y de presentarla de manera gr\u00e1fica no Entonces como ustedes pueden observar insisto est\u00e1n los contenidos de estudio de los n\u00fameros construcci\u00f3n de la suma y la resta como operaciones inversas cuerpos y figuras geom\u00e9tricas que fue un ese ese proyecto por ejemplo es exclusivo de matem\u00e1ticas es m\u00e1s bien desde la disciplina en s\u00ed misma Entonces tenemos tambi\u00e9n estas dos posibilidades de abordaje tanto Desde esa integraci\u00f3n como espec\u00edficamente en este caso del contenido de matem\u00e1ticas tenemos entonces tambi\u00e9n proyectos dedicados a Introducci\u00f3n a la medici\u00f3n no longitud masa y capacidad la medici\u00f3n del tiempo y la organizaci\u00f3n de datos que yo mencionaba hace un momento no Entonces como se puede observar el manejo de los contenidos de las disciplinas escolares tiene que ver con la relaci\u00f3n que establecen en torno a un tema a un eje articulador que est\u00e1n planteados en el plan de estudios a las necesidades de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y con todo eso Entonces los docentes como siempre lo han hecho van entonces estructurando sus planeaciones did\u00e1cticas van planeando justamente sus actividades de aprendizaje ya no solo ellos en s\u00ed mismos y en su soledad como sol\u00edan hacerse sino ahora entonces justo en el marco de la deliberaci\u00f3n esa deliberaci\u00f3n es muy importante porque es un proceso que se hab\u00eda obviado es decir ven\u00edamos de la idea de que entonces los maestros aplicaban los programas de estudio no aplicaban los libros de texto ignorando que eso solo suced\u00eda en nuestra cabeza porque todas las maestras Y maestros lo que hacemos Es resignificar interpretar esos programas de estudio y esos libros a partir de nuestra propia experiencia de nuestro propio saber Y evidentemente a partir de nuestros estudiantes Entonces si nosotros reconocemos lo que en realidad pasa No solo es digamos una concesi\u00f3n el asumir la autonom\u00eda profesional de los docentes sino es asumir que la ejercen y que en esa en ese ejercicio evidentemente est\u00e1 esa posibilidad de mejorar los aprendizajes de los estudiantes no y sobre eso un poco es que Versa el \u00faltimo el \u00faltimo libro La siguiente por favor que ese libro sin recetas que ya tambi\u00e9n se ha mencionado ac\u00e1 que yo solamente quisiera mencionar dos cuestiones la primera es que este libro retoma una discusi\u00f3n muy interesante que tambi\u00e9n ha quedado pendiente un poco opaca digamos y es la que refiere a la identidad de los docentes en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os la identidad docente la profesi\u00f3n docente pues ha sido sistem\u00e1ticamente o fue sistem\u00e1ticamente atacada Y entonces es evidentemente un momento importante para tambi\u00e9n replantear esa identidad docente no recuperar justamente el el la fuerza el empuje que las maestras y maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica en nuestro pa\u00eds han tenido siempre y que evidentemente necesitamos reconstruir ese reconocimiento no porque hay mucho que andar todav\u00eda sobre ese \u00e1mbito Entonces el libro toma elementos que llamamos de problematizaci\u00f3n de reflexi\u00f3n en torno a estos procesos Y luego s\u00ed la parte pedag\u00f3gico did\u00e1ctica que implica C\u00f3mo est\u00e1n hechos los proyectos cu\u00e1les son sus metodolog\u00edas C\u00f3mo trabajarlos c\u00f3mo se pueden articular a su programa anal\u00edtico a la planeaci\u00f3n did\u00e1ctica en fin toda una serie de elementos ya m\u00e1s de car\u00e1cter pedag\u00f3gico did\u00e1ctico para poder entonces empezar con sus estudiantes no Entonces como ustedes pueden ver los libros de texto est\u00e1n articulados entre s\u00ed trabajan sobre distintas escalas trabajan tanto de manera relacionada los contenidos de las distintas asignaturas o disciplinas porque evidentemente ese es el gran cambio les digo si nosotros no actualizamos nuestra mirada sobre el curr\u00edculum somos insisto de los pocos pa\u00edses en el mundo que sigue o que segu\u00eda trabajando desde esta visi\u00f3n de asignaturas Entonces es una actualizaci\u00f3n necesaria esa integraci\u00f3n que evidentemente se concre los campos formativos y que como ustedes han podido observar tiene esas dos posibilidades es decir se puede trabajar espec\u00edficamente la disciplina como en el caso del proyecto de figuras geom\u00e9tricas o se puede trabajar tambi\u00e9n de manera integrada como en el caso que vimos de Cuidado con el az\u00facar o en el caso de la maestra que expuso el proyecto de \u00e9tica no entonces bueno y un poco por aqu\u00ed dejar\u00eda mi participaci\u00f3n Gracias Muchas gracias maestra Ana bien hemos escuchado a las maestras a las especialistas a la acad\u00e9mica la investigadora sobre c\u00f3mo se construy\u00f3 el contenido del libro de texto en este caso de primer grado ahora escucharemos sus preguntas tengo aqu\u00ed cuatro nombres anotados est\u00e1 Daniel blancas de La Cr\u00f3nica adelante buenas tardes S\u00ed buenas tardes Leticia gracias Aqu\u00ed Leticia en la ma\u00f1ana solemos Escuchar mucho Esa palabra siempre sea enarbolado las palabras transparencia rendici\u00f3n de cuentas Pero por otro lado en un aparente contrasentido y ah\u00ed est\u00e1n las denuncias se ha comentado que la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica ha reservado diversa informaci\u00f3n en torno al proceso de construcci\u00f3n de de del marco curricular y de los libros de texto para aclarar Leticia Qu\u00e9 es exactamente qu\u00e9 es exactamente lo que la SEP tiene como reservado y sobre todo Por qu\u00e9 Y esto es una pregunta que va ligada con otra Ayer refer\u00edamos refer\u00eda Marx que las asambleas est\u00e1n grabadas en en YouTube y las podemos ver yo las las pude checar y me di cuenta de c\u00f3mo es que pues ciertos l\u00edderes ciertos Pues digamos representantes de la c\u00fapula sindical Pues eran los que tej\u00edan los que manejaban los que controlaban las discusiones los que dec\u00edan quien participaba los que hac\u00edan protocolos para ellos mismos incluso reconocerse he hablado con maestros he tenido la oportunidad ya de hablar con maestros algunos efectivamente me han contado C\u00f3mo es que participaron en este proceso y lo que les cost\u00f3 participar es decir este no fue algo f\u00e1cil para ellos tuvieron como contrincantes nada menos y nada m\u00e1s que a los al sindicato y a las autoridades estatales que no les daban informaci\u00f3n que les escond\u00edan las convocatorias que les daban informaci\u00f3n manipulada hoy mismo El cnte saca un desplegado y usted secretaria le agradece a los maestros por el apoyo a este proceso cuando el desplegado est\u00e1 firmado solamente por l\u00edderes sindicales y jefes de secci\u00f3n y usted dice Gracias maestros cuando ellos no son los maestros entonces la pregunta En esta segunda parte es Hasta qu\u00e9 grado la construcci\u00f3n del marco curricular y los libros de texto fue controlada por esta c\u00fapula sindical que ya sabemos que est\u00e1 ligada a la corrupci\u00f3n al negocio de cuotas y al tr\u00e1fico de influencias y no a los maestros a ras de tierra es decir se planch\u00f3 con este corporativismo Intocable este proceso de libros y de Marco curricular primero quisiera comentarles que hab\u00edamos quedado ayer o hab\u00edamos comentado y nos parece interesante que las preguntas fueran en relaci\u00f3n con los contenidos del grado que estamos estudiando de lo contrario no va a haber esa retroalimentaci\u00f3n entre lo que hemos escuchado aqu\u00ed de las maestras y lo que estamos queriendo transmitir habr\u00e1 respuesta a todas las preguntas en su momento pero quisiera que las siguientes preguntas fueran en relaci\u00f3n con los contenidos y as\u00ed ma\u00f1ana segundo tercero cuarto quinto m\u00e1s quisiera quisiera quisiera comentar la mente que en torno a la informaci\u00f3n nosotros hab\u00eda un proceso jur\u00eddico estaba reservada una informaci\u00f3n y no solamente sobre el proceso sino sobre el contenido de los libros qu\u00e9 m\u00e1s transparencia que los libros ya est\u00e1n publicados entonces buscaremos platicaremos aqu\u00ed con comunicaci\u00f3n buscaremos la forma de c\u00f3mo hacer transparente todas las personas que participaron se nos ve quiz\u00e1s un micrositio donde puedan estar todas las documentos las actas tenemos actas de las gentes que participaron tenemos firmas de las gentes que hicieron propuestas podemos publicarlo ten\u00eda que ver con un proceso jur\u00eddico la transparencia est\u00e1 est\u00e1n a la vista de todos los libros de texto en la p\u00e1gina de la conalitec ninguna informaci\u00f3n reservada secretaria ninguna nada no tenemos tenemos solo esas dos ropas reuniones est\u00e1n p\u00fablicas hasta la denuncia de que se reservaron por cinco a\u00f1os ciertas partes del proceso esto es falso pero ya est\u00e1n publicadas Entonces aunque se hubieran reservado est\u00e1n publicadas todos la participaci\u00f3n de los maestros tiene muchas vertientes y muchas de ellas y tiene que ver con quiz\u00e1s el desplegado de los desde el Sindicato Nacional Trabajadores de la educaci\u00f3n que fue el d\u00eda viernes que lo public\u00f3 y nosotros trabajamos con los maestros todos los d\u00edas y a lo largo de todo el a\u00f1o en los consejos t\u00e9cnicos escolares hemos estado platicando discutiendo compartiendo informaci\u00f3n con los maestros en sus escuelas y muchos de ellos no solo en la formaci\u00f3n en la conformaci\u00f3n de este programa esta propuesta pedag\u00f3gica tambi\u00e9n en lo que hace falta tambi\u00e9n en lo que tenemos que trabajar tambi\u00e9n en el reconocimiento a su autonom\u00eda profesional Y eso es lo que agradecen ellos y nosotros agradecemos su participaci\u00f3n permanente eso es lo que nosotros hacemos con los maestros todos los d\u00edas no hubo control corporativo maestra del cnte sobre este proceso puedo asegurarle que no Gracias Ahora la compa\u00f1era Ilse Aguilar de la octava Gracias muy buena tarde secretaria maestras compa\u00f1eros compa\u00f1eros compa\u00f1eras compa\u00f1eras compa\u00f1eros Ilse Aguilar reportera de la octava de grupo Radio Centro y preguntarle puntualmente sobre el contenido de los libros de texto qui\u00e9n avala pedag\u00f3gicamente estos materiales espec\u00edficamente en dos ejemplos el hecho la pertinencia de que en los contenidos de los primeros a\u00f1os se ense\u00f1a el uso de lenguaje cotidiano con el uso de contracciones que es que Toms y tambi\u00e9n en este sentido y aunque se aclara en este ejemplo que hay algunas variantes que son correctas e incorrectas porque la importancia para la SEP de que se entienda el uso del lenguaje cotidiano pero tambi\u00e9n en torno a otra lectura espec\u00edficamente los ni\u00f1os me pa que se encuentra en el libro de m\u00faltiples lenguajes en la p\u00e1gina 134 Si considera usted secretaria o la SEP que este contenido es racista clasista divide esto debido a que incluso contiene palabras discriminatorias como indio debido a las cr\u00edticas que ha recibido tambi\u00e9n en este contexto preguntarle si ustedes en la elaboraci\u00f3n de estos materiales escolares han utilizado o de alguna manera buscado aportado retomado pedagog\u00eda de otros pa\u00edses en estos materiales si se hizo En qu\u00e9 contextos aterriz\u00f3 Y si nos pudieran dar ejemplos de ello y tambi\u00e9n finalmente si nos pudiera responder Cu\u00e1les son los retos y los obst\u00e1culos a los cuales han enfrentado ustedes Los docentes que se\u00f1alan participaron en la elaboraci\u00f3n de estos materiales a la implementaci\u00f3n de la nueva escuela mexicana por favor secretaria Muchas gracias le vamos a pedir a la investigadora Ana Laura Gallardo que conteste una primera parte de esta junta despu\u00e9s Un poco a la maestra chela y termin\u00f3 dando un comentario [M\u00fasica] s\u00ed respecto a las revisiones que se hicieron tanto del plan de estudios como de los programas como de los libros de texto fueron m\u00faltiples las instituciones Empezando por miembros del conacyt de las universidades p\u00fablicas y privadas los mismos docentes a partir de su experiencia entonces las revisiones las avalan las mismas instituciones digamos educativas los centros de investigaci\u00f3n tambi\u00e9n varias asociaciones de profesionistas que revisaron las secuencias que revisaron la conformaci\u00f3n digamos de la graduaci\u00f3n de aprendizajes que le llamamos siempre en los programas de estudio entonces Y sobre todo en la revisi\u00f3n que se hizo justamente de los balances respecto de otras otros cambios curriculares y que evidentemente no hab\u00edan funcionado no yo creo que esa tambi\u00e9n es una base muy importante que avala estos cambios no tenemos muchos a\u00f1os postergando cambios muy de actualizaciones tanto de la ense\u00f1anza de contenidos como de las disciplinas escolares en s\u00ed mismas entonces ah\u00ed hay digamos elementos que fundamentan como yo lo dec\u00eda hace un rato sobre el caso por ejemplo de la ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas no en abstracto sino justo desde la pr\u00e1ctica etc\u00e9tera respecto al texto del mepa Me parece que hay una confusi\u00f3n sobre sobre su entendimiento ese texto est\u00e1 elaborado por una ni\u00f1a que narra su experiencia Entonces nosotros no podemos llamarle a la experiencia de la ni\u00f1a racista sino a la que ella vivi\u00f3 como tal entonces narrar una experiencia autobiogr\u00e1fica y utilizarla como un elemento para la discusi\u00f3n y la reflexi\u00f3n es evidentemente necesario porque tenemos justamente un problema de racismo de clasismo en nuestro pa\u00eds que necesitamos primero evidenciar y luego justamente estudiar y analizar Entonces ese texto es necesario en la medida en la que explica ese tema no expone digamos una vivencia y luego entonces se trabaja sobre esa vivencia se Reflexiona sobre esa vivencia entonces Hay un malentendido respecto a que eso divide no puede dividir la experiencia de una ni\u00f1a al contrario lo que nos tiene que poner en la en alerta es c\u00f3mo hacemos para que eso deje de pasar no Entonces si la vivencia de la ni\u00f1a est\u00e1 bien o mal no y por otro lado como ya tambi\u00e9n se dec\u00eda el hemos recuperado tratado de recuperar justamente balances de lo que ha sucedido en otros pa\u00edses b\u00e1sicamente en Am\u00e9rica Latina las pedagog\u00edas de otros pa\u00edses las hemos considerado pero b\u00e1sicamente nos hemos tratado de centrar en nuestra tradici\u00f3n de la pedagog\u00eda mexicana porque justamente por muchos a\u00f1os se volte\u00f3 a ver otros contextos otros escenarios otras posturas en torno a la educaci\u00f3n que importamos sin individualizar sin reflexionar cr\u00edticamente y evidentemente no nos llevaron a buen Puerto la experiencia que tenemos nosotros en nuestro pa\u00eds la pedagog\u00eda mexicana tiene m\u00e1s de Cien a\u00f1os y evidentemente tenemos todo un acervo que justo es el que se ha hecho de andar en esta en este plan de estudios dos mil dos y por supuesto el el la la Lo que implica Qui\u00e9nes son nuestros contextos m\u00e1s cercanos en t\u00e9rminos de otras pedagog\u00edas Am\u00e9rica Latina no quienes Tienen las mismas condiciones o condiciones parecidas respecto no solo a nuestro contexto educativo sino al contexto tambi\u00e9n de las transiciones etc\u00e9tera insisto por muchos a\u00f1os que no est\u00e1 mal no recuperar las experiencias de otros pa\u00edses etc\u00e9tera Pero qu\u00e9 tanto eso lo asumimos sin reflexionarlos sin contextualizarlo solo porque pareciera ser que eso funciona y entonces un poco nos vamos como con la idea de que hay que seguir lo que hacen otros pa\u00edses cuando nosotros tenemos todo un acervo de pedagog\u00eda mexicana del cual podemos echar mano y que evidentemente est\u00e1 basado en la experiencia y en el estudio de la educaci\u00f3n tanto de los maestros como de muchos de los de los centros de investigaci\u00f3n educativa No yo por ah\u00ed dejar\u00eda la s\u00ed me quiero referir a el uso Real de la lengua que es lo que se trabaja ahora antes era una lengua lo que se trabajaba en el aula y otra muy distinta en la sociedad la lectura y la escritura son pr\u00e1cticas sociales entonces este enfoque tambi\u00e9n es de un enfoque sociocultural y cercano a los ni\u00f1os no un lenguaje como antes que eran frases hechas exclusivamente para la ense\u00f1anza tenemos el ejemplo de Mafalda de mi mam\u00e1 me Mima mi mam\u00e1 me llama etc\u00e9tera que no ten\u00eda nada que ver con la vida del ni\u00f1o Entonces se trabaja un lenguaje real y solo comentarle que hay buena relaci\u00f3n con cada una de las autoridades educativas estatales y todas nos han manifestado la confianza en la propuesta de la nueva escuela mexicana [M\u00fasica] la nueva escuela mexicana a pesar de ah\u00ed ciertos sectores un grupo no hay jur\u00eddicamente ning\u00fan impedimento Octavio Garc\u00eda de W radio Gracias secretaria buenas tardes buenas tardes al presidio bueno quisiera preguntarle antes este contextualizar mi pregunta si ya est\u00e1 enterada usted que por lo que acaba de decir al \u00faltimo que Nuevo Le\u00f3n se ha sumado a este rechazo de distribuir los libros de texto gratuitos y tambi\u00e9n se est\u00e1 enterada que la jueza tercera de Distrito en materia administrativa de la Ciudad de M\u00e9xico Yadira Elizabeth Medina Alc\u00e1ntara determin\u00f3 que la dependencia a su cargo pues no se ha acreditado con la impresi\u00f3n de libros de texto para el ciclo escolar 2023 2024 y si se realiz\u00f3 conforme a los programas y planes aprobados en ese contexto Yo quiero preguntarle por qu\u00e9 no han publicado los programas sint\u00e9ticos de los que ya se habl\u00f3 en esta conferencia y tambi\u00e9n por qu\u00e9 reservar la informaci\u00f3n de las supuestas consultas a miles de docentes Por qu\u00e9 no se ha hecho p\u00fablico gracias por su respuesta gracias Ya buscaremos la mecanismo de hacerlas p\u00fablicas no tenemos nada que ocultar y el la informaci\u00f3n hasta el \u00faltimo momento antes de entrar esta conferencia por parte del \u00e1rea jur\u00eddica es que los requerimientos que nos han hecho la jueza y los todos los judiciales todos siguen un proceso nosotros hacemos uso de las elementos legales que tenemos y por el momento no hay impedimento para que podamos seguir con la distribuci\u00f3n de los libros de texto y los programas \u00e9ticos se publicar\u00e1n antes del inicio del ciclo escolar ahora Juan Hern\u00e1ndez el diario basta qu\u00e9 tal Muy buenas tardes secretaria Buenas tardes a todas y todos he estado escuchando este Atentamente las en este caso las intervenciones que han tenido ustedes tambi\u00e9n las de la escuela Este intervenciones de mis compa\u00f1eros por un por un lado la aqu\u00ed Bueno la la lo que se est\u00e1 manejando aqu\u00ed es la forma en que se se dise\u00f1aron los libros en la que se hizo la planeaci\u00f3n en la que se est\u00e1 se estructur\u00f3 precisamente todo este pues material did\u00e1ctico y educativo basado en una nueva realidad que se vive en el pa\u00eds no o en este caso tambi\u00e9n en una necesaria actualizaci\u00f3n tanto de conceptos como en este caso ya lo podemos hablar del de la lectura del de aquel caracol que va por el sol no ya tenemos que hablar de cosas m\u00e1s este m\u00e1s actualizadas aqu\u00ed viene esta reflexi\u00f3n r\u00e1pidamente uno por un lado aqu\u00ed la exigencia de grupos en este caso ya sean este de docentes A favor o en contra o en este caso tambi\u00e9n este de diferentes distintas figuras lo que est\u00e1n pidiendo es si hay la posibilidad de que se cambie O qu\u00e9 es lo que se quiera cambiar no s\u00e9 si ustedes qu\u00e9 tipo de en este caso ahorita en estas ecuaciones que se han hecho si les han hecho llegar precisamente pues donde se tendr\u00eda que hacer la la supuesta en este caso este correcci\u00f3n en los libros reitero hablan aqu\u00ed de una doctrinamiento hablan aqu\u00ed de diferentes temas pero por lo que hemos estado bueno porque he estado escuchando y por lo que ustedes han estado exponiendo pues han participado este especialistas de todo tipo de de toda \u00edndole en este caso s\u00ed preguntarles va a ser la misma t\u00f3nica durante todos estos cinco seis siete d\u00edas Lo que dure esta esta exposici\u00f3n uno habr\u00e1 la posibilidad de cambiarlo como lo alguna vez lo dijo el presidente que todo es perfectible y en todo caso si es as\u00ed cu\u00e1ndo ser\u00eda y c\u00f3mo se podr\u00eda hacer porque ahorita definitivamente y por lo que usted est\u00e1 mencionando los libros ya este pues ya est\u00e1n publicadas Ya est\u00e1n impresos y lo que se quiere es en este caso que no no se distribuyan Pero bueno Esto estamos hablando aqu\u00ed de de una inversi\u00f3n econ\u00f3mica pero tambi\u00e9n estamos hablando aqu\u00ed de una inversi\u00f3n en educaci\u00f3n o en este caso de especialistas y una inversi\u00f3n en este caso de tiempo nos guste o no les guste o no Eh hay diferentes posturas pero en este caso estamos hablando de del contenido del trabajo Y de lo que se ha venido realizando Entonces s\u00ed me gustar\u00eda que por favor me respondiera esta parte y un poquito tambi\u00e9n se me pueden decir a ustedes como especialistas en qu\u00e9 en qu\u00e9 leas les han de alguna manera rebatido ahorita hablando de primer a\u00f1o de lo que ahorita ustedes est\u00e1n expuestos ser\u00eda todo muchas gracias Ana bueno Respecto a los contenidos de los libros de primer grado no hemos recibido digamos formalmente o Porque estos que comentaban hace un rato no son de primer grado el del texto me pae En fin estamos justamente en reforzando ciertos elementos sobre el alfabetizaci\u00f3n inicial en estos dos libros sobre los lenguajes que justamente podr\u00edan ser Digamos como elementos cr\u00edticos para algunos docentes que tengan necesidad de herramientas extras para la alfabetizaci\u00f3n inicial y para el desarrollo del pensamiento matem\u00e1tico inicial pero b\u00e1sicamente en el caso de primer grado esto que usted pregunta es interesante porque Justo nos ponen la sinton\u00eda de de qu\u00e9 tanto se han le\u00eddo los libros y m\u00e1s bien Que tanto se Comenta sobre lo que se piensa que tienen no yo creo que eso tambi\u00e9n lo lo vamos a ir viendo con el tiempo porque evidentemente pues hay que leerlos hay que revisarlos hay que analizarlos antes justamente de decir bueno en esto est\u00e1 o las cuestiones que se necesitan reforzar etc\u00e9tera y que tambi\u00e9n tienen que ver con el desarrollo mismo de del uso que se les d\u00e9 durante el ciclo escolar porque muchas veces un libro no puede saberse su alcance hasta que justamente no es probado ya en las aulas c\u00f3mo funciona como no y todo eso evidentemente pues va a haber un reenv\u00edo importante para poder seguir trabajando de la mejor manera los distintos instrumentos del modelo pedag\u00f3gico No pero en este caso estamos iniciando y Y evidentemente s\u00ed pero esos son solo con base en el trabajo y en el uso que se haga de los mismos no Ana Meli S\u00ed gracias Bueno nada m\u00e1s tambi\u00e9n comentar que dentro de esta nueva escuela mexicana dentro del marco de la autonom\u00eda curricular y autonom\u00eda profesional ya lo dec\u00eda el doctor Marx Arriaga existen m\u00e1s de 30 metodolog\u00edas para poder trabajar metodolog\u00edas activas al menos los libros de texto te Proponen cuatro nosotros como docentes podemos determinar en un momento dado qu\u00e9 otra metodolog\u00eda puede servir para poder abordar esos contenidos esos problem\u00e1ticas sociales esos temas de inter\u00e9s social as\u00ed como tambi\u00e9n considerar que es muy importante que reconozcamos que el libro de texto es un instrumento m\u00e1s ya lo comentaban en alg\u00fan otro momento es un instrumento m\u00e1s que nos va a ayudar a poder abordar ese aprendizaje sin embargo como maestros hemos echado mano de m\u00faltiples herramientas de diferentes este situaciones contextos entonces existe esa Hasta cierto punto esta libertad de poder este ejercer en la docencia y bueno estos libros ser\u00e1n perfeccionados en la pr\u00e1ctica por los maestros Entonces tenemos esa propuesta pero ya en la pr\u00e1ctica los maestros siempre hemos hecho nuestras aportaciones hemos modificado incluso algunos programas de acuerdo al contexto de acuerdo a las necesidades de nuestros alumnos entonces claro todo texto es perfectible Entonces los vamos no son textos ya para siempre sino que se van a ir tomando en cuenta las consideraciones que hacemos los maestros en las aulas y ya vamos a tambi\u00e9n a aplicar estrategias did\u00e1cticas entonces tambi\u00e9n la nueva escuela mexicana propone un trabajo colaborativo que se va en los consejos escolares pero tambi\u00e9n en las academias en fin Entonces eso puedo decir claro ahora los errores que se van a encontrar podemos revisarlos formular correcciones y hacer una fe de ratas como se hace siempre en todas las publicaciones Y s\u00ed ma\u00f1ana continuaremos con segundo grado Muchas gracias por habernos acompa\u00f1ado nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] el dato concreto te lo traigo ma\u00f1ana Sin embargo el \u00fanico que est\u00e1 vigente es uno en caso de los libros de texto pero los datos completos Ma\u00f1ana te los doy Muchas gracias eh buenas tardes a todos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ37lJ5r4bKMOplN-dwM9wQH",
    "playlist_title": "Conferencias Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:57.055217"
}