{
    "video_id": "NBkIw7WMqDA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NBkIw7WMqDA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCeRQrodNcWbBWZbYMsZZlcHVpgzA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NBkIw7WMqDA",
    "video_title": "Contin\u00faan labores de rescate de mineros en Sabinas, Coahuila",
    "video_length_seconds": 570,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 0.089,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "iniciar esta conferencia",
            "start": 1.9,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles sobre",
            "start": 6.6,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "es lamentable caso de los mineros que",
            "start": 10.519,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atrapados",
            "start": 14.389,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por el derrumbe de una mina en sabinas",
            "start": 17.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 20.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sobre eso vamos a tratar",
            "start": 22.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 26.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a los familiares a los amigos",
            "start": 29.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo",
            "start": 32.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sobre este",
            "start": 34.2,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "triste caso",
            "start": 38.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya",
            "start": 41.59,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sabinas la coordinadora nacional de",
            "start": 44.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 48.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1zquez",
            "start": 49.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 55.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se implement\u00f3 el plan dn3",
            "start": 57.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 trabajando de manera",
            "start": 63.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coordinada con autoridades",
            "start": 65.489,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "locales municipales el gobierno del",
            "start": 68.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "estado y el gobierno federal",
            "start": 72.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a informarnos el general",
            "start": 76.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "agust\u00edn radilla",
            "start": 79.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el subsecretario de la defensa de lo que",
            "start": 82.12,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 85.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "naciendo para el rescate de los mineros",
            "start": 86.93,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nos vamos con la la obra te escuchamos",
            "start": 90.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "te escuchamos muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 95.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias muy buen d\u00eda",
            "start": 98.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para todos y para todas con su permiso",
            "start": 100.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "me permite informar a ustedes que nos",
            "start": 104.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "encontramos en el municipio de sabinas",
            "start": 107.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "coahuila y llegamos ayer por la noche",
            "start": 109.99,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que nos enteramos que a las",
            "start": 113.64,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "13 35 horas del d\u00eda de ayer 3 de agosto",
            "start": 117.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 un accidente en una mina de",
            "start": 122.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n ubicada en el \u00e1rea conocida como",
            "start": 125.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "conchas esto cerca de la poblaci\u00f3n",
            "start": 128.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agujitas en el municipio de sabinas",
            "start": 131.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "coahuila en la cual se encontraban",
            "start": 134.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajadores realizando labores dentro",
            "start": 138.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la mina el accidente ocurri\u00f3 cuando",
            "start": 141.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los trabajadores en el desarrollo de sus",
            "start": 146.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "actividades de excavaci\u00f3n se toparon con",
            "start": 148.87,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea contigua llena de",
            "start": 153.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que al derrumbarse provoc\u00f3 una",
            "start": 156.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 159.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dejando atrapados a un grupo de mineros",
            "start": 160.33,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a ustedes que a las cinco de la",
            "start": 163.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy hubo una reuni\u00f3n",
            "start": 166.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n de balance de",
            "start": 169.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n la cual fue encabezada por",
            "start": 172.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la secretaria de la diferencia nacional",
            "start": 175.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se encuentra el comandante de la onceava",
            "start": 177.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n militar tambi\u00e9n estuvo presente",
            "start": 180.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 183.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "asimismo autoridades del gobierno del",
            "start": 184.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 el secretario de gobierno la",
            "start": 188.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo la alcaldesa de",
            "start": 190.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sabinas y su servidora con todo el",
            "start": 193.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equipo de la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 196.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil en donde se pudo",
            "start": 197.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corroborar el siguiente dato tenemos a",
            "start": 200.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "10 mineros atrapados y 5 mineros en",
            "start": 203.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "lesionados mismos que lograron salir y",
            "start": 207.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se revise a su la atenci\u00f3n m\u00e9dica est\u00e1n",
            "start": 211.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recibiendo la atenci\u00f3n m\u00e9dica en una",
            "start": 214.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica",
            "start": 217.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cercana a sabinas es una cl\u00ednica",
            "start": 218.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lynch dos de ellos ya fueron dados de",
            "start": 222.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alta as\u00ed es que se encuentran tres",
            "start": 225.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mineros en esta cl\u00ednica de links hemos",
            "start": 227.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenido reuniones con los familiares de",
            "start": 231.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los mineros que est\u00e1n atrapados con",
            "start": 234.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quien hemos estado muy de cerca",
            "start": 236.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles lo que pasa lo que hacemos",
            "start": 238.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como estamos trabajando de una manera",
            "start": 241.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muy coordinada porque entendemos el",
            "start": 243.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento en el que se encuentran y es",
            "start": 246.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 248.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenderlos y hablarles con la verdad y",
            "start": 249.91,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con todas las acciones que estamos",
            "start": 252.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "haciendo por el gobierno federal en",
            "start": 254.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y hay una importante",
            "start": 257.89,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n por parte de la cfc quien",
            "start": 261.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos ha instalado plantas de luz n puntos",
            "start": 264.95,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos para poder llegar a las",
            "start": 268.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "minas es importante resaltar que para",
            "start": 272.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llegar a las minas se tienen que bajar",
            "start": 275.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por tres pozos",
            "start": 277.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es complicado pero lo hemos logrado",
            "start": 280.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahorita lo importante es que se est\u00e1n",
            "start": 283.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ubicando las bombas que nos hicieron",
            "start": 286.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llegar de la conagua y quienes nos est\u00e1n",
            "start": 289.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ayudando much\u00edsimo estamos poniendo",
            "start": 292.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bombas de manera estrat\u00e9gica en cada uno",
            "start": 295.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de estos pozos para poder extraer el",
            "start": 298.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de agua y tener acceso",
            "start": 301.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inmediato a las minas y rescatar cuanto",
            "start": 304.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "antes a los mineros informa usted",
            "start": 307.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente y al pueblo de m\u00e9xico y a los",
            "start": 311.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que que no hemos",
            "start": 314.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dormido que estamos trabajando d\u00eda y",
            "start": 316.89,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "noche y de manera ininterrumpida",
            "start": 320.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desplegado el plan dn3",
            "start": 323.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "evidentemente encabezado por la sedena",
            "start": 326.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "asimismo est\u00e1 la guardia nacional todos",
            "start": 329.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de una manera muy coordinada",
            "start": 332.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "trabajando y con la",
            "start": 334.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "firme intenci\u00f3n de rescatar a los",
            "start": 336.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mineros aqu\u00ed lo el tiempo es muy",
            "start": 340.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante as\u00ed es que estamos todos",
            "start": 342.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muy concentrados haciendo la tarea que",
            "start": 346.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos corresponde a cada uno de nosotros",
            "start": 348.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias laura",
            "start": 351.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 354.75,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "escuchar el informe del general radilla",
            "start": 357.56,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "para que se complemente la informaci\u00f3n",
            "start": 361.389,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 367.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y todas bien ya",
            "start": 370.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escuchamos la informaci\u00f3n de car\u00e1cter",
            "start": 373.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "general de la coordinadora nacional de",
            "start": 375.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil trabas para precisar",
            "start": 378.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo aparece en la l\u00e1mina los",
            "start": 380.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajadores estaban en este pozo del",
            "start": 382.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno del centro",
            "start": 384.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajando una herramienta de manual por",
            "start": 386.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo que se estaba en desuso este pozo y",
            "start": 389.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se ocasionaron un derrumbe entre las",
            "start": 392.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "padre paredes paredes de los t\u00faneles de",
            "start": 394.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tal forma que ahora la inundaci\u00f3n son de",
            "start": 398.71,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los tres pozos",
            "start": 401.8,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "tiene una altura los pozos profundidad",
            "start": 403.889,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de 60 metros y ahorita la",
            "start": 407.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n es de 34 metros como aqu\u00ed se",
            "start": 409.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprecia en la panor\u00e1mica la situaci\u00f3n en",
            "start": 412.77,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "forma general la que sigue por favor",
            "start": 415.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 419.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bueno desde que tuvimos conocimiento de",
            "start": 422.21,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este suceso y como desde luego nosotros",
            "start": 426.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aplicamos el plan de 13 de inmediato se",
            "start": 431.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 a trasladar el lugar del evento",
            "start": 434.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el comandante de la nobel de la 11",
            "start": 435.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n militar los comandantes de la 47",
            "start": 439.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "son militar 12 y 14 regimientos del 105",
            "start": 441.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n el cuadrante la brigada de",
            "start": 446.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar que es guardia nacional",
            "start": 448.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un batall\u00f3n un comandante del",
            "start": 449.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de la guardia nacional anoche a",
            "start": 453.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "partir de las 23 20 30 horas de",
            "start": 456.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda despeg\u00f3 una aeronave tipo",
            "start": 459.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "spartan de la fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 462.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trasladando 30 elementos de equipo de",
            "start": 464.69,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "respuesta inmediata de emergencia y",
            "start": 467.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desastres llevan el equipo especializado",
            "start": 469.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s cuatro binomios can\u00f3filos hoy a",
            "start": 472.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las cinco y media de la ma\u00f1ana despeg\u00f3",
            "start": 475.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una aeronave de la guardia nacional del",
            "start": 477.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mismo lugar y lleva a seis buzos de",
            "start": 480.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fuerzas especiales para que en cuanto se",
            "start": 483.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "den las condiciones",
            "start": 485.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "favorables pueden empezar a hacer su",
            "start": 487.37,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tarea de rescate y la evacuaci\u00f3n de las",
            "start": 490.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "10 personas que se encuentran en el",
            "start": 492.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "interior del pozo tambi\u00e9n desde luego",
            "start": 494.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "establecimos un puesto de coordinador un",
            "start": 497.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puesto militar encabezado por el",
            "start": 501.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comandante de la 11 regi\u00f3n militar el",
            "start": 503.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personal militar y la guardia nacional",
            "start": 505.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inicialmente empec\u00e9 empezaron con un",
            "start": 507.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acordonamiento del \u00e1rea y seguridad",
            "start": 509.94,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rica",
            "start": 511.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instalamos un puesto de sanidad m\u00f3vil y",
            "start": 512.479,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acondicionamos dos lugares para",
            "start": 515.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de las familias de los",
            "start": 518.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajadores atrapados aqu\u00ed estamos",
            "start": 519.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proporcionando informaci\u00f3n del tema y",
            "start": 522.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atenci\u00f3n psicol\u00f3gica con nuestro",
            "start": 525.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "personal que es traslado al \u00e1rea",
            "start": 527.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 529.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "haciendo un recuento la totalidad del",
            "start": 531.779,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personal que estamos con expandan el",
            "start": 534.3,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "plan dn3 suma 230 elementos",
            "start": 536.129,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "17 veh\u00edculos dos ambulancias urbanas dos",
            "start": 540.649,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "aeronaves",
            "start": 545.61,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esto incluye personal de la secretar\u00eda",
            "start": 547.079,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional de la guardia",
            "start": 549.449,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional y por parte de autoridades",
            "start": 551.61,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "civiles de protecci\u00f3n civil y seguridad",
            "start": 554.129,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es en resumen las actividades",
            "start": 556.139,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que estamos realizando hasta el momento",
            "start": 560.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por el plan de 13 muchas gracias",
            "start": 561.629,
            "duration": 4.671
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a iniciar esta conferencia inform\u00e1ndoles sobre es lamentable caso de los mineros que est\u00e1n atrapados por el derrumbe de una mina en sabinas coahuila sobre eso vamos a tratar informar a los familiares a los amigos a todo el pueblo sobre este triste caso est\u00e1 ya sabinas la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez e se implement\u00f3 el plan dn3 y se est\u00e1 trabajando de manera coordinada con autoridades locales municipales el gobierno del estado y el gobierno federal tambi\u00e9n va a informarnos el general agust\u00edn radilla el subsecretario de la defensa de lo que se est\u00e1 naciendo para el rescate de los mineros nos vamos con la la obra te escuchamos te escuchamos muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y para todas con su permiso me permite informar a ustedes que nos encontramos en el municipio de sabinas coahuila y llegamos ayer por la noche despu\u00e9s de que nos enteramos que a las 13 35 horas del d\u00eda de ayer 3 de agosto ocurri\u00f3 un accidente en una mina de carb\u00f3n ubicada en el \u00e1rea conocida como conchas esto cerca de la poblaci\u00f3n agujitas en el municipio de sabinas coahuila en la cual se encontraban trabajadores realizando labores dentro de la mina el accidente ocurri\u00f3 cuando los trabajadores en el desarrollo de sus actividades de excavaci\u00f3n se toparon con un \u00e1rea contigua llena de que al derrumbarse provoc\u00f3 una inundaci\u00f3n dejando atrapados a un grupo de mineros inform\u00f3 a ustedes que a las cinco de la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy hubo una reuni\u00f3n de organizaci\u00f3n de balance de coordinaci\u00f3n la cual fue encabezada por la secretaria de la diferencia nacional se encuentra el comandante de la onceava regi\u00f3n militar tambi\u00e9n estuvo presente la guardia nacional asimismo autoridades del gobierno del estado est\u00e1 el secretario de gobierno la secretaria de trabajo la alcaldesa de sabinas y su servidora con todo el equipo de la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil en donde se pudo corroborar el siguiente dato tenemos a 10 mineros atrapados y 5 mineros en lesionados mismos que lograron salir y se revise a su la atenci\u00f3n m\u00e9dica est\u00e1n recibiendo la atenci\u00f3n m\u00e9dica en una cl\u00ednica cercana a sabinas es una cl\u00ednica lynch dos de ellos ya fueron dados de alta as\u00ed es que se encuentran tres mineros en esta cl\u00ednica de links hemos tenido reuniones con los familiares de los mineros que est\u00e1n atrapados con quien hemos estado muy de cerca inform\u00e1ndoles lo que pasa lo que hacemos como estamos trabajando de una manera muy coordinada porque entendemos el momento en el que se encuentran y es nuestra obligaci\u00f3n atenderlos y hablarles con la verdad y con todas las acciones que estamos haciendo por el gobierno federal en espec\u00edfico y hay una importante participaci\u00f3n por parte de la cfc quien nos ha instalado plantas de luz n puntos estrat\u00e9gicos para poder llegar a las minas es importante resaltar que para llegar a las minas se tienen que bajar por tres pozos es complicado pero lo hemos logrado ahorita lo importante es que se est\u00e1n ubicando las bombas que nos hicieron llegar de la conagua y quienes nos est\u00e1n ayudando much\u00edsimo estamos poniendo bombas de manera estrat\u00e9gica en cada uno de estos pozos para poder extraer el mayor n\u00famero de agua y tener acceso inmediato a las minas y rescatar cuanto antes a los mineros informa usted presidente y al pueblo de m\u00e9xico y a los medios de comunicaci\u00f3n que que no hemos dormido que estamos trabajando d\u00eda y noche y de manera ininterrumpida est\u00e1 desplegado el plan dn3 evidentemente encabezado por la sedena asimismo est\u00e1 la guardia nacional todos de una manera muy coordinada trabajando y con la firme intenci\u00f3n de rescatar a los mineros aqu\u00ed lo el tiempo es muy importante as\u00ed es que estamos todos muy concentrados haciendo la tarea que nos corresponde a cada uno de nosotros se\u00f1or presidente muchas gracias laura vamos a escuchar el informe del general radilla para que se complemente la informaci\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos y todas bien ya escuchamos la informaci\u00f3n de car\u00e1cter general de la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil trabas para precisar c\u00f3mo aparece en la l\u00e1mina los trabajadores estaban en este pozo del n\u00famero uno del centro trabajando una herramienta de manual por lo que se estaba en desuso este pozo y se ocasionaron un derrumbe entre las padre paredes paredes de los t\u00faneles de tal forma que ahora la inundaci\u00f3n son de los tres pozos tiene una altura los pozos profundidad perd\u00f3n de 60 metros y ahorita la inundaci\u00f3n es de 34 metros como aqu\u00ed se aprecia en la panor\u00e1mica la situaci\u00f3n en forma general la que sigue por favor lo siguiente bueno desde que tuvimos conocimiento de este suceso y como desde luego nosotros aplicamos el plan de 13 de inmediato se procedi\u00f3 a trasladar el lugar del evento el comandante de la nobel de la 11 regi\u00f3n militar los comandantes de la 47 son militar 12 y 14 regimientos del 105 batall\u00f3n el cuadrante la brigada de polic\u00eda militar que es guardia nacional y tambi\u00e9n un batall\u00f3n un comandante del batall\u00f3n de la guardia nacional anoche a partir de las 23 20 30 horas de santaluc\u00eda despeg\u00f3 una aeronave tipo spartan de la fuerza a\u00e9rea mexicanos trasladando 30 elementos de equipo de respuesta inmediata de emergencia y desastres llevan el equipo especializado y adem\u00e1s cuatro binomios can\u00f3filos hoy a las cinco y media de la ma\u00f1ana despeg\u00f3 una aeronave de la guardia nacional del mismo lugar y lleva a seis buzos de fuerzas especiales para que en cuanto se den las condiciones favorables pueden empezar a hacer su tarea de rescate y la evacuaci\u00f3n de las 10 personas que se encuentran en el interior del pozo tambi\u00e9n desde luego establecimos un puesto de coordinador un puesto militar encabezado por el comandante de la 11 regi\u00f3n militar el personal militar y la guardia nacional inicialmente empec\u00e9 empezaron con un acordonamiento del \u00e1rea y seguridad perif\u00e9rica instalamos un puesto de sanidad m\u00f3vil y tambi\u00e9n acondicionamos dos lugares para la atenci\u00f3n de las familias de los trabajadores atrapados aqu\u00ed estamos proporcionando informaci\u00f3n del tema y tambi\u00e9n atenci\u00f3n psicol\u00f3gica con nuestro personal que es traslado al \u00e1rea tambi\u00e9n haciendo un recuento la totalidad del personal que estamos con expandan el plan dn3 suma 230 elementos 17 veh\u00edculos dos ambulancias urbanas dos aeronaves esto incluye personal de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la guardia nacional y por parte de autoridades civiles de protecci\u00f3n civil y seguridad p\u00fablica es en resumen las actividades que estamos realizando hasta el momento por el plan de 13 muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:15.009991"
}