{
    "video_id": "nC4WWfVnOW8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nC4WWfVnOW8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDIzCSWi4P3GccDKshroProop6pFg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nC4WWfVnOW8",
    "video_title": "Boleto del sorteo del avi\u00f3n presidencial para equipo m\u00e9dico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8183,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 403.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hoy es martes",
            "start": 428.0,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "y corresponde informar sobre el avance",
            "start": 431.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del plan de salud",
            "start": 435.629,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 438.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud a todos los",
            "start": 441.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 444.23,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de ese recuerdo que se decidi\u00f3",
            "start": 446.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 453.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los servicios de salud del isstey del",
            "start": 455.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguro y de otras instituciones que",
            "start": 459.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "atienden a la poblaci\u00f3n",
            "start": 463.72,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "con seguridad social los que se llaman",
            "start": 466.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se les conoce como derechohabientes",
            "start": 470.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 474.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 476.09,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los mexicanos",
            "start": 480.94,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "no tiene seguridad social",
            "start": 484.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y por eso se cre\u00f3 el instituto",
            "start": 488.289,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 491.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 494.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los mexicanos que tienen seguridad",
            "start": 499.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 501.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ofrecer atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 504.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos",
            "start": 509.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gratuidad",
            "start": 513.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en los servicios de salud",
            "start": 515.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos comenzando",
            "start": 519.81,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "con este plan",
            "start": 524.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y como ustedes saben",
            "start": 528.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 531.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de dominio p\u00fablico ha habido",
            "start": 533.14,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 535.12,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "por la manera en que se manejaba el",
            "start": 537.329,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "servicio de salud",
            "start": 542.339,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "los anteriores gobiernos pero",
            "start": 544.91,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "estamos decididos a que tiene que",
            "start": 549.11,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "funcionar bien el sistema de salud",
            "start": 554.029,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 557.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 559.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 562.44,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "buen servicio servicio de calidad",
            "start": 564.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 569.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos",
            "start": 571.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde luego los m\u00e1s pobres tengan",
            "start": 576.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "posibilidad de curarse de atenderse",
            "start": 579.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centro de salud en hospitales en los",
            "start": 584.649,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "institutos",
            "start": 589.089,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 591.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y que no importe la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 592.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 598.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los mexicanos que se tenga garantizado",
            "start": 600.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 604.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por eso todos los martes vamos a estar",
            "start": 606.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informando de c\u00f3mo vamos",
            "start": 609.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las instalaciones de salud",
            "start": 616.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en los equipos de las instalaciones de",
            "start": 621.41,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "salud de los",
            "start": 624.019,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "centros m\u00e9dicos unidades m\u00e9dicas",
            "start": 627.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 630.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tengan todos los equipos que se",
            "start": 632.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 635.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "desde luego repito m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 638.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y medicinas",
            "start": 644.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "insumos",
            "start": 646.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 650.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y vamos a ir",
            "start": 653.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aplicando este",
            "start": 657.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plan con el apoyo de todos los",
            "start": 661.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ciudadanos pero eso todos los martes",
            "start": 664.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a estar formando",
            "start": 667.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "consideramos que nos va a alcanzar el",
            "start": 673.779,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presupuesto porque adem\u00e1s de que se va a",
            "start": 675.819,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ampliar el presupuesto salud en 40 mil",
            "start": 680.499,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "millones de pesos se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 683.139,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 el c\u00e1ncer",
            "start": 688.79,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 691.97,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ya la enfermedad principal del c\u00e1ncer la",
            "start": 693.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 697.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 698.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la contrataci\u00f3n de servicios pero le",
            "start": 703.22,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "llaman subrogar servicios",
            "start": 706.189,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la compra de medicamentos de equipos",
            "start": 712.4,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se termina y eso nos",
            "start": 718.499,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "va a permitir",
            "start": 722.279,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y hacer m\u00e1s con menos recursos",
            "start": 723.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y estamos dispuestos a atender este",
            "start": 730.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "asunto esta demanda sentida del pueblo",
            "start": 736.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 740.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces comentarles eso los",
            "start": 741.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobernadores est\u00e1n en su mayor\u00eda",
            "start": 743.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aceptando apoyando",
            "start": 747.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para que s\u00e9",
            "start": 750.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "simplemente este plan este programa",
            "start": 754.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay cooperaci\u00f3n hay apoyo en algunos",
            "start": 762.38,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "casos todav\u00eda",
            "start": 765.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hay resistencias",
            "start": 767.529,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "hay un director de un instituto",
            "start": 769.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de salud y es el \u00fanico que no quiere",
            "start": 775.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la gratuidad ahora se los van a comentar",
            "start": 778.94,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "yo lo llamo a que recapaciten porque",
            "start": 781.74,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "tienen ah\u00ed contratos por 600 millones de",
            "start": 787.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 792.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de servicios y de medicamentos desde",
            "start": 793.85,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hace tiempo",
            "start": 796.94,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "entonces ya se termina todo eso",
            "start": 798.499,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 805.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y de manera voluntaria",
            "start": 807.48,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este se adhieran",
            "start": 811.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el plan todos",
            "start": 814.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n",
            "start": 817.32,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "del derecho",
            "start": 819.96,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que todos cooperen para que salgamos",
            "start": 822.339,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "adelante entonces vamos a pedirle al",
            "start": 825.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez better que nos informe",
            "start": 830.529,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos",
            "start": 833.319,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con gusto se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 838.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos ya todas secretario compa\u00f1eros",
            "start": 841.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el pulso de la salud del",
            "start": 845.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "28-n",
            "start": 848.44,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "creo que les informamos es que seguimos",
            "start": 850.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "avanzando con la adhesi\u00f3n de los estados",
            "start": 852.389,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 855.829,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sistema integrado de salud para la",
            "start": 859.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no derechohabiente que",
            "start": 861.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinar\u00e1 o coordina ya el instituto de",
            "start": 863.31,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar tenemos ya 21",
            "start": 866.49,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "estados que han aceptado adherirse a",
            "start": 869.459,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este modelo hay 11 que todav\u00eda est\u00e1n en",
            "start": 872.399,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "proceso y seguiremos avanzando en esta",
            "start": 875.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "materia y les recuerdo como dijimos la",
            "start": 878.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semana pasada que adem\u00e1s de que se",
            "start": 880.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adhieran los estados con las capacidades",
            "start": 883.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "instaladas que hoy pertenecen a los",
            "start": 887.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud tenemos a",
            "start": 889.079,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "links bienestar que est\u00e1 destinado a la",
            "start": 891.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no asegurada de modo que",
            "start": 894.149,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos 19 estados en donde tambi\u00e9n",
            "start": 896.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenemos infraestructura y personal que",
            "start": 900.209,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nos permite garantizar la atenci\u00f3n",
            "start": 903.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos para",
            "start": 904.85,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n ahora hoy quisi\u00e9ramos",
            "start": 908.94,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "compartir una",
            "start": 911.07,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "en forma panor\u00e1mica un elemento muy",
            "start": 913.329,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "importante que es el diagn\u00f3stico de las",
            "start": 917.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacidades instaladas d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e9xico",
            "start": 920.86,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "al inicio de este sexenio en t\u00e9rminos de",
            "start": 924.279,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "sus capacidades instaladas y esto lo",
            "start": 927.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "queremos presentar porque nosotros hemos",
            "start": 930.79,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado repetidamente que el sistema de",
            "start": 933.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud mexicano aunque ha tenido muchos",
            "start": 937.149,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "logros y que son dignos de menci\u00f3n tiene",
            "start": 940.36,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "muy grandes insuficiencias y las ha",
            "start": 944.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenido por mucho tiempo lo que debemos",
            "start": 946.449,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mostrar con n\u00fameros concretos y aqu\u00ed les",
            "start": 948.61,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "muestro en este mapa c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 953.17,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cantidad de camas hospitalarias por cada",
            "start": 956.499,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "10.000 habitantes esto es una medida un",
            "start": 960.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "indicador que la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 964.089,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 966.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconoce para todos los pa\u00edses y que",
            "start": 968.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "permite a los pa\u00edses tener una",
            "start": 970.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "referencia de cu\u00e1nto les falta para",
            "start": 972.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener capacidad de cobertura de los",
            "start": 974.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "servicios como se ve en la diapositiva",
            "start": 977.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 980.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "considera que para la fecha 2018",
            "start": 982.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que haber tenido",
            "start": 985.38,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y 18 camas hospitalarias por cada 10.000",
            "start": 988.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "habitantes y m\u00e9xico ten\u00eda en 2018 8",
            "start": 991.99,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "camas por 10.000 habitantes y lo segundo",
            "start": 996.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda mostrar en este mapa y lo",
            "start": 1000.209,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "veremos en los siguientes 5 mapas es la",
            "start": 1001.47,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "enorme diferencia que existe entre los",
            "start": 1004.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados en t\u00e9rminos de su capacidad",
            "start": 1006.899,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "instalada es decir es clar\u00edsimo que",
            "start": 1008.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene enormes desigualdades",
            "start": 1011.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales que son una causa",
            "start": 1013.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy importante del estado que guarda el",
            "start": 1017.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de las condiciones de salud muy",
            "start": 1020.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inadecuadas que tiene una gran parte de",
            "start": 1022.95,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n no tiene ustedes que el sur",
            "start": 1026.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en general es el m\u00e1s",
            "start": 1028.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desfavorecido y es donde tenemos que",
            "start": 1030.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "priorizar el desarrollo del sistema",
            "start": 1032.939,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional de salud la siguiente si vemos",
            "start": 1036.089,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de miembros del equipo de",
            "start": 1039.809,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud que son m\u00e9dicas enfermeras",
            "start": 1042.029,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "enfermeros odont\u00f3logos psic\u00f3logos",
            "start": 1045.209,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "promotores de la salud vemos tambi\u00e9n que",
            "start": 1048.529,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con en comparaci\u00f3n con el indicador que",
            "start": 1052.169,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pone la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 1056.039,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de haber tenido en 2018 44",
            "start": 1058.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "miembros del personal de salud por cada",
            "start": 1062.009,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "10.000 habitantes y m\u00e9xico en 2018 s\u00f3lo",
            "start": 1064.47,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 27 por 10.000 habitantes el \u00fanico",
            "start": 1068.039,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "estado o entidad federativa que supera",
            "start": 1073.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en la referencia de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1076.74,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mundial de la salud es la ciudad de",
            "start": 1078.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexico es la \u00fanica que tiene capacidades",
            "start": 1080.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo recomendado por la oms",
            "start": 1083.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como m\u00ednimo para esa fecha y en los",
            "start": 1086.389,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siguientes mapas lo vamos a ver de",
            "start": 1090.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s acelerada y vemos de manera",
            "start": 1092.429,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica no existen indicadores",
            "start": 1095.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "referenciales entregados de referencia",
            "start": 1098.179,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para miembros espec\u00edficos del personal",
            "start": 1100.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero si tenemos un diagn\u00f3stico de lo que",
            "start": 1103.019,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e9xico",
            "start": 1105.45,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico de manera espec\u00edfica",
            "start": 1106.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos 12 m\u00e9dicos por cada 10.000",
            "start": 1108.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "habitantes esto es todo el grupo de",
            "start": 1112.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tanto generales como",
            "start": 1113.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "especialistas n\u00f3tese nuevamente la",
            "start": 1116.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desigualdad geogr\u00e1fica y por lo tanto",
            "start": 1119.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n social",
            "start": 1121.86,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "odont\u00f3logos y odont\u00f3logos tenemos uno",
            "start": 1124.079,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por cada 10.000 habitantes lo cual habla",
            "start": 1126.669,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de una important\u00edsima insuficiencia y",
            "start": 1130.179,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reto para atender los padecimientos",
            "start": 1133.049,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "bucales que son adem\u00e1s no s\u00f3lo",
            "start": 1135.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importantes por s\u00ed mismo sino que se",
            "start": 1138.639,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "relacionan con complicaciones de otras",
            "start": 1141.039,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "enfermedades entre otras la diabetes y",
            "start": 1143.649,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "riesgo de neumon\u00edas y muchas otras tiene",
            "start": 1146.409,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muchas implicaciones en las",
            "start": 1150.669,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermedades bucales en las",
            "start": 1153.009,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oportunidades sociales la inserci\u00f3n al",
            "start": 1154.749,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajo la calidad de vida el desarrollo",
            "start": 1157.329,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os en edad escolar hay muchas",
            "start": 1161.049,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "consecuencias lo mismo en la siguiente",
            "start": 1164.139,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vemos el personal de psicolog\u00eda y aqu\u00ed a",
            "start": 1167.079,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la estrategia nacional para",
            "start": 1170.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de adicciones juntos por",
            "start": 1173.649,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la paz hemos dicho repetidamente la",
            "start": 1175.419,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 1178.269,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y limitaci\u00f3n que tiene m\u00e9xico en",
            "start": 1180.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal especializado en salud mental",
            "start": 1182.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde luego especialistas m\u00e9dicas y",
            "start": 1184.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos como los psiquiatras pero",
            "start": 1187.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el personal de psicolog\u00eda que es",
            "start": 1189.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una profesi\u00f3n en s\u00ed misma y que vemos",
            "start": 1191.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta importante insuficiencia y la",
            "start": 1195.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00faltima son personal de promoci\u00f3n de la",
            "start": 1198.13,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1200.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "este es un t\u00e9rmino un tanto general para",
            "start": 1201.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "referirse al personal de salud p\u00fablica",
            "start": 1204.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n importante insuficiencia",
            "start": 1206.88,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en n\u00famero mucha desigualdad y en estados",
            "start": 1209.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde se requiere mucha de la atenci\u00f3n",
            "start": 1212.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunitaria o de la extensi\u00f3n",
            "start": 1215.77,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunitaria de los servicios de salud",
            "start": 1217.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a cargo de la salud p\u00fablica",
            "start": 1219.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n importantes insuficiencias",
            "start": 1221.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "posteriormente en otras emisiones del",
            "start": 1224.85,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pulso ya comentaremos sobre algunos de",
            "start": 1227.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los proyectos para tener un cuerpo",
            "start": 1229.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "profesionalizado de trabajadoras y",
            "start": 1232.74,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud p\u00fablica de la",
            "start": 1235.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud comunitaria en un proyecto que",
            "start": 1236.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estaremos trabajando del servicio",
            "start": 1239.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica",
            "start": 1241.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos por lo tanto las axilas cuatro",
            "start": 1243.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "encomiendas del instituto de salud para",
            "start": 1246.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el bienestar garantizar el personal de",
            "start": 1248.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "salud tanto general como especializado y",
            "start": 1250.539,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "rehabilitar la infraestructura f\u00edsica y",
            "start": 1254.309,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lograr el abastecimiento de insumos y",
            "start": 1257.409,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "equipos y regularizar al personal estas",
            "start": 1260.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "4 encomiendas se desprenden de manera",
            "start": 1264.37,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "directa del diagn\u00f3stico del estado que",
            "start": 1266.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "guarda el sistema nacional de salud y de",
            "start": 1269.379,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la salud del pa\u00eds aqu\u00ed lo que vemos es",
            "start": 1271.72,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ayer el doctor alejandro schwartz",
            "start": 1274.75,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "coordinador de esta encomienda de",
            "start": 1276.509,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "garantizar el personal de salud regresa",
            "start": 1279.129,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de uno de los talleres que fue en",
            "start": 1281.409,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tijuana el m\u00e1s s\u00f3lo el m\u00e1s reciente que",
            "start": 1282.97,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se busca llegar hasta 70 mil m\u00e9dicos",
            "start": 1285.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermeras promotores de la salud que",
            "start": 1288.879,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sean contratados para el sistema de",
            "start": 1291.399,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar a lo largo de",
            "start": 1294.97,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los siguientes cinco a\u00f1os promedio 14",
            "start": 1296.889,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mil catorce mil por a\u00f1o la siguiente",
            "start": 1299.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n que estamos avanzando en",
            "start": 1301.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1304.36,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el entrenamiento la reorientaci\u00f3n",
            "start": 1306.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "profesional del personal de promoci\u00f3n de",
            "start": 1308.45,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1311.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 600 6.000 personas que",
            "start": 1312.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajaban para el r\u00e9gimen del seguro",
            "start": 1316.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1319.29,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente cumpliendo funciones de",
            "start": 1319.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "afiliadores y de cargos administrativos",
            "start": 1322.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "u operaciones administrativas y hemos",
            "start": 1323.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dicho que todo mundo es importante no se",
            "start": 1327.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "excluye a nadie esto ha sido una",
            "start": 1330.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de ellas y ellos mismos el",
            "start": 1332.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sistema de salud para el bienestar los",
            "start": 1335.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incorpora y nos estamos entrenando para",
            "start": 1337.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que sean gestores de participaci\u00f3n",
            "start": 1340.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "social en salud y posteriormente se",
            "start": 1342.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1n a este servicio nacional de",
            "start": 1344.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica la siguiente es el",
            "start": 1346.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "abastecimiento o la compra de equipos",
            "start": 1349.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta es la lista referencial la present\u00f3",
            "start": 1351.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el presidente a lo largo de la semana en",
            "start": 1353.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al tema del avi\u00f3n pero es una",
            "start": 1356.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lista que tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 1359.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "independientemente de la fuente de",
            "start": 1361.16,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "financiamiento que estamos buscando que",
            "start": 1362.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos equipos nos permitan sustituir",
            "start": 1365.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equipos de diagn\u00f3stico o equipos",
            "start": 1367.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos como las ambulancias",
            "start": 1370.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que llevan en promedio m\u00e1s de 25 a\u00f1os en",
            "start": 1372.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "algunos casos hasta 40 a\u00f1os sin ser",
            "start": 1377.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "renovados en las instalaciones de salud",
            "start": 1380.159,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y particularmente cuanto m\u00e1s se aleja",
            "start": 1382.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "uno de las capitales y de las zonas",
            "start": 1385.11,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "urbanas encuentra uno equipos m\u00e1s viejos",
            "start": 1387.539,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que necesitan ser sustituidos algunos ya",
            "start": 1390.779,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "fuera de condiciones de operaci\u00f3n o que",
            "start": 1393.799,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "ya no se consiguen los insumos",
            "start": 1397.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "necesarios para su operaci\u00f3n finalmente",
            "start": 1399.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos sobre las compras consolidadas",
            "start": 1401.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "queremos dejar muy en claro lo siguiente",
            "start": 1404.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para la compra 2020 estuvimos",
            "start": 1407.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conversando con los estados y al finales",
            "start": 1411.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de 2019 y les solicitamos que",
            "start": 1413.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "formalizar\u00e1n su disposici\u00f3n de conceder",
            "start": 1416.549,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al gobierno federal la facultad de",
            "start": 1420.48,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "organizar las compras consolidadas como",
            "start": 1423.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos dicho las compras consolidadas son",
            "start": 1426.149,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "extremadamente importantes porque nos",
            "start": 1427.919,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "permiten proteger el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 1430.47,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "reiteradamente no insistiremos y",
            "start": 1434.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos que decimos por inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 1437.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por un lado es tener los mejores",
            "start": 1440.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medicamentos los que son m\u00e1s capaces m\u00e1s",
            "start": 1442.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguros m\u00e1s modernos y al tiempo",
            "start": 1445.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conseguirlos en los precios justos en",
            "start": 1449.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los precios razonables y esto se puede",
            "start": 1451.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lograr de manera m\u00e1s efectiva si tenemos",
            "start": 1453.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este esquema solidario de integraci\u00f3n de",
            "start": 1456.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las compras se adhirieron 26 estados que",
            "start": 1459.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "firmaron este convenio y 6 estados",
            "start": 1463.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decidieron no adherirse est\u00e1n ah\u00ed en la",
            "start": 1466.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lista y por lo tanto debe quedar muy",
            "start": 1468.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "claro que a lo largo de 2020 el",
            "start": 1470.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abastecimiento depender\u00e1 de ellos mismos",
            "start": 1473.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cualquier reto que ellos pudieran",
            "start": 1476.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfrentar tendr\u00e1n que solventar lo de",
            "start": 1478.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manera directa dado que ellos decidieron",
            "start": 1480.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacerlo por sus propios medios",
            "start": 1482.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y con sus mecanismos de compra y",
            "start": 1485.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "abastecimiento",
            "start": 1488.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo tenemos lo que ya se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 1490.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente en el sistema de",
            "start": 1492.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especializado de salud lo que",
            "start": 1495.25,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente conocemos como el tercer",
            "start": 1496.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n el secretario de salud",
            "start": 1498.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y el coordinador de los institutos",
            "start": 1500.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacionales tuvieron una muy activa",
            "start": 1502.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "semana de di\u00e1logo con todas las personas",
            "start": 1504.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "titulares de estos e instituciones y",
            "start": 1507.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos pr\u00e1cticamente se adhirieron",
            "start": 1509.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "excepto uno ya se mencion\u00f3 el instituto",
            "start": 1513.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional de neurolog\u00eda este instituto",
            "start": 1515.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene desde hace mucho tiempo un",
            "start": 1517.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contrato de abastecimiento con una",
            "start": 1520.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empresa privada para proveerle sus",
            "start": 1521.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insumos y en algunos casos incluso",
            "start": 1524.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "material y equipo quir\u00fargico este es un",
            "start": 1526.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contrato que en promedio son 650",
            "start": 1530.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos y actualmente el",
            "start": 1532.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contrato est\u00e1 vigente hasta noviembre de",
            "start": 1535.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "2020 seguiremos trabajando tambi\u00e9n en",
            "start": 1538.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ese sentido consideramos que es muy",
            "start": 1541.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante que todos los institutos",
            "start": 1543.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que son organismos p\u00fablicos",
            "start": 1546.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "descentralizados sectorizados a la",
            "start": 1548.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud pero son organismos",
            "start": 1550.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos descentralizados puedan tomar",
            "start": 1553.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n de incorporarse",
            "start": 1555.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 1557.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "medicamentos para toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1560.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1561.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno pues esta es la informaci\u00f3n en",
            "start": 1565.389,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "general de salud este si les parece",
            "start": 1568.149,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "abrimos sobre el tema de la compa\u00f1era",
            "start": 1574.24,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "del primero",
            "start": 1579.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas dos preguntas primero",
            "start": 1584.25,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "saber si en el este hay un abasto total",
            "start": 1587.71,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de medicamento reportada en los padres",
            "start": 1590.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que al menos en el 20 de noviembre el 6",
            "start": 1592.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de enero se hab\u00eda solicitado un",
            "start": 1595.179,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "reabastecimiento de al menos 40",
            "start": 1596.59,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos que no tienen",
            "start": 1598.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "existencia y una segunda pregunta tiene",
            "start": 1600.429,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que ver con qu\u00e9 medidas se van a tomar",
            "start": 1603.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "para poder apoyar a los ciudadanos",
            "start": 1604.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicanos que est\u00e1n en wuhan china para",
            "start": 1606.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salir de esta ciudad gracias muchas",
            "start": 1608.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gracias y sobre lista y en general y de",
            "start": 1611.62,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "los medicamentos oncol\u00f3gicos les comento",
            "start": 1614.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo que tambi\u00e9n hemos estado comentando",
            "start": 1617.649,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado cuando identificamos que",
            "start": 1620.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "exist\u00eda un dominio del mercado como",
            "start": 1622.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dicen los economistas",
            "start": 1626.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una hegemon\u00eda donde una sola compa\u00f1\u00eda en",
            "start": 1628.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico aunque otras seis tienen registro",
            "start": 1632.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sanitario s\u00f3lo una a lo largo de muchos",
            "start": 1634.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a\u00f1os f\u00e1brica estos medicamentos estamos",
            "start": 1637.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hablando de cerca de 14 medicamentos y",
            "start": 1639.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando la primera experiencia",
            "start": 1642.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con el metrotexato el a\u00f1o pasado",
            "start": 1646.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decidimos comprar todos los medicamentos",
            "start": 1648.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para una garant\u00eda de abastecimiento a lo",
            "start": 1650.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "largo de todo 2020 esto aplica para todo",
            "start": 1653.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el sector y entonces cualquier inquietud",
            "start": 1657.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que exista de manera particular en",
            "start": 1659.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alguno de los subcomponentes del sistema",
            "start": 1661.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de salud",
            "start": 1664.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es parte de la misma respuesta y lo",
            "start": 1665.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar sobre el tema de",
            "start": 1668.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "wuhan china y reitero lo que tambi\u00e9n",
            "start": 1670.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos dicho nos interesa mucho mantener",
            "start": 1673.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto en la esfera t\u00e9cnica que no se",
            "start": 1676.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confunda con los dem\u00e1s temas por qu\u00e9",
            "start": 1678.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque responder ante una epidemia",
            "start": 1681.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "requiere agilidad en la comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1684.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "requiere otro tipo de tiempos y",
            "start": 1687.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "decisiones entonces",
            "start": 1689.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a nivel de todo el gobierno se ha",
            "start": 1691.85,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "decidido que la secretaria de salud es",
            "start": 1693.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la vocera \u00fanica y al interior de la",
            "start": 1695.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria el secretario ha designado al",
            "start": 1697.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "director general de epidemiolog\u00eda como",
            "start": 1699.89,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el vocero puntual ahorita voy a",
            "start": 1701.36,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "responder la pregunta por supuesto pero",
            "start": 1703.669,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tengan en cuenta que todos los d\u00edas a",
            "start": 1705.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las 21 horas publicamos el informe sobre",
            "start": 1707.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 ocurriendo ahora que ha",
            "start": 1711.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ocurrido para que no se queden con la",
            "start": 1712.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inquietud hasta ahorita en china- la",
            "start": 1715.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epidemia sigue creciendo que quede muy",
            "start": 1718.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "claro que esto es esperable va a seguir",
            "start": 1720.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creciendo en todo el mundo no hay ning\u00fan",
            "start": 1723.14,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mecanismo por el que se pueda contener",
            "start": 1726.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en forma absoluta esta epidemia y lo que",
            "start": 1728.929,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "es en este momento importante tener es",
            "start": 1732.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la comparaci\u00f3n de esta epidemia con",
            "start": 1736.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otros fen\u00f3menos de salud o de",
            "start": 1738.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias de manera",
            "start": 1741.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particular la influenza todos saben que",
            "start": 1743.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos en la temporada de influenza que",
            "start": 1746.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 en octubre de 2019 y que",
            "start": 1748.549,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 precisamente en marzo de 2020",
            "start": 1750.53,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esta influenza es la influenza",
            "start": 1753.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estacional",
            "start": 1756.289,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hoy este virus o los virus que circulan",
            "start": 1757.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en la temporada influenza ah1 ah3 son",
            "start": 1760.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente 10 veces m\u00e1s virulentos",
            "start": 1764.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "es decir causan enfermedad grave 10",
            "start": 1768.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que lo que causa el",
            "start": 1770.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coronavirus nuevo 2019 que afecta a",
            "start": 1773.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "china la transmisibilidad es m\u00e1s o menos",
            "start": 1776.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "semejante en t\u00e9rminos ya nos esto quiere",
            "start": 1779.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir que cada persona infectada puede",
            "start": 1782.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contagiar a dos o tres adicionales esto",
            "start": 1784.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es un par\u00e1metro muy importante para",
            "start": 1788.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 tan transmisible es y todav\u00eda",
            "start": 1789.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se desconocen algunas caracter\u00edsticas",
            "start": 1792.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del virus por ejemplo su periodo de",
            "start": 1794.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n hasta ahorita se estima que",
            "start": 1796.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es de 2 a 10 d\u00edas y uno de los elementos",
            "start": 1798.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importantes es que se va descubriendo",
            "start": 1801.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que una gran cantidad de personas no dan",
            "start": 1803.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siento no tienen s\u00edntomas no tiene",
            "start": 1806.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfermedad a pesar de estar infectados",
            "start": 1807.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eso es esperanzador en t\u00e9rminos de el",
            "start": 1810.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impacto que tiene el virus pero a la vez",
            "start": 1812.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los virus que pueden infectar sin causar",
            "start": 1814.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "enfermedad se facilita su propagaci\u00f3n",
            "start": 1818.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s perd\u00f3n para precisar se les va",
            "start": 1822.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a apoyar a los mexicanos para salir de",
            "start": 1824.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "wuhan gracias justamente la semana",
            "start": 1826.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasada tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 1829.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tuve gusto acompa\u00f1ar al secretario de",
            "start": 1831.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salud en una reuni\u00f3n con el canciller",
            "start": 1833.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard y todos los cuatro sus",
            "start": 1835.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretarios y la subsecretaria de la",
            "start": 1837.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda relaci\u00f3n exteriores y ellos",
            "start": 1840.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan preparado un mecanismo de",
            "start": 1842.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "apoyo a trav\u00e9s de las embajadas y los",
            "start": 1845.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consulados de m\u00e9xico en china ayer",
            "start": 1848.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justamente publicamos un comunicado",
            "start": 1851.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conjunto estamos trabajando muy",
            "start": 1853.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estrechamente y la secretaria est\u00e1",
            "start": 1855.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyando para que quien desee ciudadanos",
            "start": 1857.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ciudadanas mexicanos que est\u00e9n en",
            "start": 1861.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "china y deseen salir y puedan expresar",
            "start": 1862.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo y se les atienda hasta el momento hay",
            "start": 1865.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo un ciudadano que as\u00ed lo expres\u00f3 as\u00ed",
            "start": 1867.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el apoyo y estar\u00e1 siendo apoyado",
            "start": 1869.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para trasladarse el resto dijeron",
            "start": 1871.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estamos tranquilos nos quedamos aqu\u00ed",
            "start": 1873.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para dar este",
            "start": 1877.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 1880.649,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1883.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1887.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se tienen riesgos en m\u00e9xico",
            "start": 1889.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo por",
            "start": 1896.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1901.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acaba de decir el doctor",
            "start": 1903.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell que se informa todos",
            "start": 1907.83,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 1910.649,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a las nueve de la noche sobre este v\u00eddeo",
            "start": 1912.519,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 1919.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por",
            "start": 1921.169,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tratarse de",
            "start": 1924.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 1927.38,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "puede estar generando alguna inquietud",
            "start": 1929.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alguna preocupaci\u00f3n decirles que no",
            "start": 1932.409,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "tenemos problemas en m\u00e9xico y le voy a",
            "start": 1935.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 1939.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el doctor hugo que les informe",
            "start": 1941.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 1946.49,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "del mundo y de m\u00e9xico",
            "start": 1949.639,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "es nuestro pa\u00eds afortunadamente",
            "start": 1952.679,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses m\u00e1s preparados y con menos",
            "start": 1956.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 1961.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "por la afectaci\u00f3n de este virus para que",
            "start": 1965.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 1968.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tranquilos desde luego atentos pero",
            "start": 1971.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tranquilos",
            "start": 1975.36,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "a ver si el doctor nos explica",
            "start": 1976.48,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "y se ponen los lastres de la del virus",
            "start": 1980.899,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "como comenta el presidente y lo dijimos",
            "start": 1986.95,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la semana pasada lo vamos a",
            "start": 1990.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "insistir en fen\u00f3menos de salud p\u00fablica",
            "start": 1992.509,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nunca hay que perderles la atenci\u00f3n la",
            "start": 1995.779,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 1999.83,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "pero eso no quiere decir angustiarse de",
            "start": 2002.119,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preocuparse de m\u00e1s es decir hay que",
            "start": 2004.819,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mantener un cuidadoso balance entre",
            "start": 2007.189,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saber que hay un problema que atender y",
            "start": 2009.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atenderlo y decirlo de manera clara y",
            "start": 2012.049,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "transparente pero no caer en p\u00e1nico el",
            "start": 2014.899,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico es muy muy negativo para",
            "start": 2018.949,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "responder ordenadamente a los fen\u00f3menos",
            "start": 2021.019,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2023.419,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "entonces el balance de hoy",
            "start": 2024.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y nos mantenemos en perfecta",
            "start": 2028.09,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 2030.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la salud m\u00e9xico es miembro de esta",
            "start": 2031.659,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y como todos los dem\u00e1s",
            "start": 2033.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estados miembros tiene un centro",
            "start": 2035.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional de enlace para el reglamento",
            "start": 2038.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sanitario internacional entonces estamos",
            "start": 2040.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a toda hora comunicados",
            "start": 2043.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con ellos y seguimos el acontecer en el",
            "start": 2046.15,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mundo y informamos tambi\u00e9n lo de mexico",
            "start": 2048.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como se ve aqu\u00ed en el mapa que es el que",
            "start": 2051.879,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el volver en el informe t\u00e9cnico",
            "start": 2053.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de ayer a las 21 horas tenemos 2 mil 820",
            "start": 2055.659,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "casos registrados en el mundo la enorme",
            "start": 2060.96,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son en china y tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 2064.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "45 confirmados en otros pa\u00edses estos son",
            "start": 2069.03,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "los casos confirmados y han muerto se",
            "start": 2071.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "han registrado como muertes asociadas",
            "start": 2075.159,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con estos 81 esto da lo que t\u00e9cnicamente",
            "start": 2076.839,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conocemos como letalidad es decir",
            "start": 2080.589,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas mueren de cu\u00e1ntas se",
            "start": 2082.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conoce que tienen enfermedad reconocida",
            "start": 2084.879,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de 2.9 por ciento",
            "start": 2086.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y comparado con otros virus corona de",
            "start": 2090.46,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "esta misma familia espec\u00edficamente sars",
            "start": 2094.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 2002 y mersch de 2011 es",
            "start": 2096.879,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "incomparablemente m\u00e1s bajo",
            "start": 2101.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "srs ten\u00eda una letalidad de 15 a 20%",
            "start": 2103.99,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "merz tuvo una letalidad hasta del 65% es",
            "start": 2107.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decir seis o siete de cada diez para el",
            "start": 2111.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "mer se mor\u00edan por el virus en este caso",
            "start": 2114.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la letalidad se ha mantenido bajo tomar",
            "start": 2117.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en cuenta que esto es comparado con los",
            "start": 2119.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se conocen infectados porque tienen",
            "start": 2122.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfermedad pero en conjunto much\u00edsimo",
            "start": 2124.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande a\u00fan no se puede saber cu\u00e1ntos",
            "start": 2127.27,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pero much\u00edsimo estamos hablando",
            "start": 2129.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posiblemente de 1020 veces m\u00e1s de",
            "start": 2131.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "personas que se infectaron y no tienen",
            "start": 2133.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguna enfermedad",
            "start": 2136.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en mexico la siguiente hemos tenido",
            "start": 2139.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siete casos sospechosos que quiere decir",
            "start": 2142.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sospechoso una persona que tiene una",
            "start": 2145.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda y tiene el antecedente de haber",
            "start": 2148.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado en la regi\u00f3n afectada conforme la",
            "start": 2150.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermedad se vaya propagando por el",
            "start": 2154.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mundo cosa que va a ocurrir tengamos lo",
            "start": 2156.23,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "muy muy claro ya esta sospecha que se",
            "start": 2159.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "relaciona con haber estado en china",
            "start": 2164.059,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "seguramente ya no va a ser un criterio",
            "start": 2165.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00fatil porque podr\u00e1 ser que alguien",
            "start": 2167.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proveniente de otro lugar sea quien",
            "start": 2169.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "introduzca el virus a mexico les",
            "start": 2172.549,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "garantizo que el virus va a llegar a",
            "start": 2175.22,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2176.839,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "no es algo que me guste pero tenemos que",
            "start": 2177.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenerlo muy claro y decirlo con",
            "start": 2179.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "veracidad hasta ahorita no hasta horita",
            "start": 2181.579,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos siete casos sospechosos se han",
            "start": 2185.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hecho las pruebas de laboratorio y se",
            "start": 2187.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "han descartado lo que dec\u00eda el",
            "start": 2189.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presidente es importante destacarlo",
            "start": 2191.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la regi\u00f3n de am\u00e9rica al mismo",
            "start": 2193.18,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "tiempo que eeuu y canad\u00e1 seg\u00fan lo ha",
            "start": 2196.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reconocido la organizaci\u00f3n panamericana",
            "start": 2199.039,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "de la salud fuimos de los pa\u00edses que",
            "start": 2200.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tuvimos la capacidad diagn\u00f3stica",
            "start": 2202.69,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "siguiendo el protocolo el protocolo",
            "start": 2206.15,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2207.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "salud y que tenemos una serie de medidas",
            "start": 2209.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n preparaci\u00f3n y respuesta la",
            "start": 2211.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2214.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "son precisamente esta secuencia de",
            "start": 2216.16,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tiempo saben ustedes que esto se hizo",
            "start": 2219.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por parte de china y la",
            "start": 2222.609,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud desde",
            "start": 2224.619,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "el primero de enero gruesamente la noche",
            "start": 2225.849,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del 31 y el 9 de enero decidimos",
            "start": 2228.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "publicar este aviso para viajeros",
            "start": 2231.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recomendando algunas medidas de",
            "start": 2234.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n y sobre todo no si no era",
            "start": 2235.9,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "indispensable no viajar a la regi\u00f3n",
            "start": 2241.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "afectada el 10 de enero ten\u00edamos ya el",
            "start": 2243.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "resultado una evaluaci\u00f3n r\u00e1pida de",
            "start": 2245.859,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "riesgos que considera que tenemos un",
            "start": 2247.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "riesgo moderado para m\u00e9xico de",
            "start": 2249.789,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n y de da\u00f1o por el virus el",
            "start": 2252.21,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "16 de enero tenemos ya la prueba en el",
            "start": 2255.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "laboratorio nacional el indre el",
            "start": 2259.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "laboratorio nacional de referencia el 21",
            "start": 2261.67,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de enero actualizamos el aviso de premio",
            "start": 2263.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico ahora s\u00ed recomendando suspender o",
            "start": 2265.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cancelar los viajes no esenciales esto",
            "start": 2268.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "quiere decir si alguien tiene una",
            "start": 2270.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prioridad de acudir a china",
            "start": 2272.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pues que vaya pero si es un asunto por",
            "start": 2274.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el momento que se puede posponer es",
            "start": 2278.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "preferente que se posponga y el 24 de",
            "start": 2280.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "enero tuvimos este esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 2283.809,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hemos instalado un grupo asesor",
            "start": 2286.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico con las y los mejores",
            "start": 2289.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "especialistas en enfermedades",
            "start": 2291.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "infecciosas y en biolog\u00eda del pa\u00eds lo",
            "start": 2293.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordina y preside el doctor gustavo",
            "start": 2296.849,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "reyes ter\u00e1n comisionado los institutos",
            "start": 2299.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nacionales de salud y en s\u00ed mismo un",
            "start": 2301.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "profesional de las enfermedades",
            "start": 2303.579,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "infecciosas ampliamente reconocido en",
            "start": 2304.839,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 2306.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces esta es la situaci\u00f3n en resumen",
            "start": 2309.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "uno vamos a informar con absoluta",
            "start": 2311.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transparencia lo que va ocurriendo dos",
            "start": 2314.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llamamos a la calma pero eso no quiere",
            "start": 2316.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "decir olvidarse que existe el asunto y",
            "start": 2319.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hay que atenderlo pero no exagerar",
            "start": 2322.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si hoy ustedes se quedan con la",
            "start": 2324.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n que decimos no pasa nada es",
            "start": 2326.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque la evidencia lo muestra y es el",
            "start": 2329.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estado de ahorita si llegara a cambiar",
            "start": 2332.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n cosa que no se descarta",
            "start": 2335.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo vamos a informar para reaccionar",
            "start": 2339.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "apropiadamente les suplico no pongan una",
            "start": 2342.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nota que diga que decimos que no va",
            "start": 2344.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haber una epidemia porque esto ya es una",
            "start": 2347.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "epidemia no digan que no va a pasar nada",
            "start": 2349.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque es algo que nadie puede",
            "start": 2352.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "garantizar pero la evidencia hasta",
            "start": 2354.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahorita hoy 28 de enero de 2020 sugiere",
            "start": 2357.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el coronavirus 2019 el nuevo",
            "start": 2361.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "coronavirus se comporta como un virus de",
            "start": 2364.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agresividad es un t\u00e9rmino g\u00e9nero",
            "start": 2367.2,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gen\u00e9rico el leve comparado con la",
            "start": 2369.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "influenza estacional y con los",
            "start": 2372.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "coronavirus que previamente han sido",
            "start": 2375.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "materia de inter\u00e9s mundial",
            "start": 2376.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2381.329,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "todo el tema tema",
            "start": 2383.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ya hay la rosa je el",
            "start": 2389.1,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo hill y el",
            "start": 2390.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "imparcial la cr\u00f3nica y frontera de",
            "start": 2392.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tijuana le quiero preguntar",
            "start": 2394.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hugo con la detecci\u00f3n de los casos del",
            "start": 2397.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coronavirus en eeuu en california y",
            "start": 2400.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "arizona espec\u00edficamente si se van a",
            "start": 2402.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "implementar filtros en los fuertes",
            "start": 2405.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "puertos fronterizos del norte del pa\u00eds",
            "start": 2407.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda mi pregunta tengo una",
            "start": 2409.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pregunta general despu\u00e9s muchas gracias",
            "start": 2411.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y entiendo su preocupaci\u00f3n territorial",
            "start": 2413.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n respecto al pa\u00eds este",
            "start": 2416.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tipo de filtros los instauramos desde el",
            "start": 2419.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "inicio cuando dijimos que somos de los",
            "start": 2421.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primeros pa\u00edses en reaccionar es porque",
            "start": 2423.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "literalmente lo fuimos desde la primera",
            "start": 2425.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semana de enero se en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2427.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 2430.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "trasportes y todos los aeropuertos",
            "start": 2431.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "internacionales particularmente los 5",
            "start": 2433.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que reciben viajeros de provenientes de",
            "start": 2437.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "asia y en particular de china",
            "start": 2439.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de manera indirecta y el \u00fanico en el",
            "start": 2442.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es el aeropuerto de tijuana que",
            "start": 2444.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "recib\u00eda viajeros de manera directa",
            "start": 2447.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pusimos este tipo de filtros ahora los",
            "start": 2449.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "filtros no quiere decir impedir la",
            "start": 2452.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entrada a personas sus ciudadanos y",
            "start": 2456.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudadanas de nacionalidad china o",
            "start": 2459.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "provenientes la regi\u00f3n asi\u00e1tica esto",
            "start": 2462.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "quiero destacarlo porque las epidemias",
            "start": 2464.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de enfermedades infecciosas suelen",
            "start": 2466.81,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "causar reacciones de fobia de xenofobia",
            "start": 2469.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y de estigma hacia personas de ciertas",
            "start": 2472.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nacionalidades no existe una raz\u00f3n",
            "start": 2475.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de salud p\u00fablica cient\u00edfica o",
            "start": 2478.099,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica para restringir o preferir y",
            "start": 2481.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dejar afuera a poblaciones de ninguna",
            "start": 2485.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacionalidad el prop\u00f3sito de estos",
            "start": 2487.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "filtros es detectar de manera dirigida a",
            "start": 2489.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "personas que pudieran estar enfermas",
            "start": 2494.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "durante el viaje por cierto mi",
            "start": 2496.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agradecimiento a la asociaci\u00f3n de las",
            "start": 2498.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas y las propias aerol\u00edneas que",
            "start": 2501.41,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "han respondido muy positivamente",
            "start": 2503.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos es un protocolo que est\u00e1",
            "start": 2505.119,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "establecido desde hace mucho tiempo",
            "start": 2507.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obligadas si detectan a una",
            "start": 2510.17,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "persona enferma durante el vuelo",
            "start": 2512.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y avisar a las autoridades sanitarias",
            "start": 2516.859,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds antes de que llegue el vuelo y",
            "start": 2519.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces se atiende a la persona pero",
            "start": 2521.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "insisto no es el prop\u00f3sito restringir ni",
            "start": 2524.39,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los viajes de aqu\u00ed a china ni los de",
            "start": 2527.809,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "regreso ni el traslado de bienes entre",
            "start": 2530.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estos pa\u00edses un dato puntual en la",
            "start": 2533.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n local desde ayer",
            "start": 2535.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ya en adelante ya no va a haber viajes",
            "start": 2538.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "directos de china a m\u00e9xico el \u00fanico",
            "start": 2541.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la tijuana no tiene nada",
            "start": 2542.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ver con este fen\u00f3meno sino que hay",
            "start": 2545.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un asunto de reencarpetamiento de la",
            "start": 2547.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pista del aeropuerto de tijuana por",
            "start": 2550.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde puede llegar podr\u00eda llegar de",
            "start": 2552.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tijuana y proveniente de california pero",
            "start": 2554.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podr\u00eda llegar de cualquier otra parte",
            "start": 2557.66,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "del mundo y de personas de otras",
            "start": 2559.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacionalidades tambi\u00e9n muchas gracias",
            "start": 2560.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tengo una pregunta general el presidente",
            "start": 2563.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se la puedo hacer ser para formular",
            "start": 2566.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ok",
            "start": 2571.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gracias para saber la puntualizaci\u00f3n",
            "start": 2574.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre este mexicano que acept\u00f3 la ayuda",
            "start": 2578.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la embajada de nuestro pa\u00eds cuando",
            "start": 2580.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estar\u00eda de regreso en nuestro pa\u00eds esta",
            "start": 2583.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una primera pregunta doctor hugo",
            "start": 2586.98,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 2588.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda tambi\u00e9n saber en el caso",
            "start": 2590.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre el plan de salud porque el estado",
            "start": 2592.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de morelos no particip\u00f3 en esta compra",
            "start": 2596.43,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "consolidada no que argument\u00f3 y tambi\u00e9n",
            "start": 2598.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 2604.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el n\u00famero de geriatras en nuestro",
            "start": 2606.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no veo que entiendo que hay",
            "start": 2608.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especialistas pero cu\u00e1l ser\u00eda el nivel",
            "start": 2611.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de urgencia con este personal",
            "start": 2613.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "especializado dado justamente la",
            "start": 2615.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tendencia que hay que hay en m\u00e9xico los",
            "start": 2618.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os muchas gracias de manera",
            "start": 2620.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puntual respecto al al ciudadano",
            "start": 2622.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicano entiendo que ya estaba en",
            "start": 2625.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "camino de dar reserva que no tenga la",
            "start": 2627.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n actualizada pero creo que ya",
            "start": 2629.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy pronto viene est\u00e1 en perfectas",
            "start": 2631.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "condiciones no es una situaci\u00f3n de un",
            "start": 2632.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "traslado de urgencia respecto a morelos",
            "start": 2634.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y otros estados que decidieron no",
            "start": 2637.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adherirse a la compra fue un di\u00e1logo muy",
            "start": 2639.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respetuoso en realidad algunos nos",
            "start": 2642.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pudieron mostrar que ten\u00edan algunos",
            "start": 2644.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compromisos contractuales que de acuerdo",
            "start": 2646.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a leyes locales silos e interrumpieran",
            "start": 2649.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podr\u00edan tener penalizaciones de algunos",
            "start": 2652.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de esos contratos estaban cerca de",
            "start": 2655.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vencer otros de vencer\u00e1n en los a\u00f1os",
            "start": 2656.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siguientes y entonces ninguno se cerr\u00f3",
            "start": 2660.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todos dijeron es posible que en alg\u00fan",
            "start": 2662.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "momento pudi\u00e9ramos considerarlo",
            "start": 2664.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conveniente y respecto a los geriatras y",
            "start": 2666.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las geriatras es una de las m\u00faltiples",
            "start": 2670.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "profesiones en donde hay escasez de",
            "start": 2672.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "profesionistas esto tiene que ver con lo",
            "start": 2675.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que hemos se\u00f1alado muchas veces a lo",
            "start": 2677.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "largo de los \u00faltimos 20 o 30 a\u00f1os",
            "start": 2680.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no hubo una visi\u00f3n de estado en la",
            "start": 2683.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y el desarrollo de los",
            "start": 2686.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recursos humanos o de los profesionales",
            "start": 2688.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 2691.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en lugar de calcular estrat\u00e9gicamente",
            "start": 2693.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde se tendr\u00eda que estimular el",
            "start": 2696.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo de especialistas donde de",
            "start": 2698.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generalistas de m\u00e9dicos generales por",
            "start": 2701.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo y poco se dej\u00f3 esto a lo que los",
            "start": 2703.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "economistas llaman la libre fuerza del",
            "start": 2706.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mercado o la libre desarrollo del",
            "start": 2709.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mercado entonces por eso hoy lo vemos",
            "start": 2710.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy que vemos con mucha claridad que la",
            "start": 2713.01,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salud es un derecho un derecho humano y",
            "start": 2717.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 garantizado adem\u00e1s en las leyes",
            "start": 2720.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicanas empezando por la constituci\u00f3n",
            "start": 2722.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no podemos darnos el lujo o la libertad",
            "start": 2724.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de no planear adecuadamente entonces",
            "start": 2727.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "algunos profesionales tardan mucho en",
            "start": 2730.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desarrollarse por ejemplo las",
            "start": 2733.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especialidades neuroquir\u00fargicas o las",
            "start": 2735.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "especialidades de salud mental entonces",
            "start": 2738.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a estar estimulando el desarrollo",
            "start": 2741.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos profesionales pero vamos a dar una",
            "start": 2743.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "prioridad a los servicios de medicina",
            "start": 2745.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunitaria porque ah\u00ed es donde est\u00e1 la",
            "start": 2748.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mayor escasez y vamos a estar haciendo",
            "start": 2750.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mecanismos de transferencia de",
            "start": 2752.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "capacidades a esto de sistema el primer",
            "start": 2754.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2758.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para poder atender a las personas donde",
            "start": 2760.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y hacer m\u00e1s eficiente el sistema",
            "start": 2762.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s r\u00e1pidamente doctor en el caso",
            "start": 2764.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de neurolog\u00eda que",
            "start": 2767.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a pasar cuando termine este contrato",
            "start": 2770.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del que del que hablaron en el caso de",
            "start": 2771.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del plan de salud como hemos dicho lo",
            "start": 2774.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo y ese es el planteamiento es que",
            "start": 2777.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todas las instituciones y todas las",
            "start": 2779.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "unidades que proveen servicios de salud",
            "start": 2782.96,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "se sumen a esta decisi\u00f3n del gobierno de",
            "start": 2785.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de dar servicios gratuitos para",
            "start": 2790.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todas las personas en algunos casos el",
            "start": 2793.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tema de contratos",
            "start": 2796.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo vemos razonable porque quiere decir",
            "start": 2798.18,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2800.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hay que garantizar la continuidad de las",
            "start": 2801.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "operaciones en otros casos no es tan",
            "start": 2804.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "razonable en todo estaremos platicando",
            "start": 2806.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desde luego el secretario y el",
            "start": 2807.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "comisionado con el instituto de",
            "start": 2810.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda para que se integre a lo que",
            "start": 2813.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es conveniente para el pa\u00eds",
            "start": 2815.93,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2819.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed por favor adelante",
            "start": 2821.67,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas doctor cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 2826.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que se aplicar\u00e1 con el tema de el doctor",
            "start": 2829.63,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "mojar y cuando hice la solicitud de",
            "start": 2833.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comprar medicamentos y despu\u00e9s de que",
            "start": 2837.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "llegaron de francia pues dijo que",
            "start": 2840.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre si hab\u00eda medicamentos y que ese",
            "start": 2842.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pedido se entregar\u00eda o que se entregara",
            "start": 2845.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "obviamente a las oficinas o bodegas de",
            "start": 2849.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pizza aqu\u00ed est\u00e1n los documentos donde se",
            "start": 2853.24,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hace la solicitud a la secretar\u00eda de",
            "start": 2856.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacienda a trav\u00e9s de la doctora",
            "start": 2859.029,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "buenrostro y despu\u00e9s que llegan los",
            "start": 2860.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "medicamentos especifica que si hay",
            "start": 2862.39,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2864.4,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "quisiera saber cu\u00e1l es el tratamiento",
            "start": 2865.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se le dar\u00e1 y tambi\u00e9n cu\u00e1l es su",
            "start": 2867.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre la decisi\u00f3n de la corte de",
            "start": 2870.7,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "atraer cuatro casos donde las personas",
            "start": 2873.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se quejan de que no hay retrovirales",
            "start": 2876.069,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "para el tema del vih si sobre el primer",
            "start": 2878.14,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tema y en general como lo ha hecho el",
            "start": 2881.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente queremos dejar en claro que",
            "start": 2884.529,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "esto no se trata de una cacer\u00eda de",
            "start": 2886.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "brujas yo escuch\u00e9 con atenci\u00f3n que ayer",
            "start": 2887.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hizo esta misma pregunta",
            "start": 2889.9,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todo esto est\u00e1 en un proceso",
            "start": 2892.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deliberativo como lo present\u00f3 la",
            "start": 2893.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria e irma sandoval la semana",
            "start": 2896.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pasada y vamos a ser muy cuidadosos de",
            "start": 2899.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguir cualquiera de las investigaciones",
            "start": 2902.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que se plantea la ley",
            "start": 2905.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respetando los tiempos y lo que nos",
            "start": 2907.93,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "interesa sobre todo es cambiar c\u00f3mo",
            "start": 2910.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "funciona el sistema es decir aqu\u00ed m\u00e1s",
            "start": 2912.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de personas en particular lo que",
            "start": 2914.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interesa es que las condiciones que como",
            "start": 2916.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dice la propiedad secretaria sandoval",
            "start": 2920.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estructurales que facilitaron la",
            "start": 2922.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sean modificadas esa es la",
            "start": 2924.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ra\u00edz del problema los problemas de mal",
            "start": 2927.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "uso de los recursos o de privilegiar los",
            "start": 2930.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intereses privados sobre los p\u00fablicos no",
            "start": 2933.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son caprichos de personas y tampoco son",
            "start": 2935.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno cultural como se hab\u00eda dicho",
            "start": 2937.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en administraciones pasadas lo principal",
            "start": 2940.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que la estructura del sistema estaba",
            "start": 2943.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encaminada a privilegiar intereses",
            "start": 2945.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "particulares sobre los p\u00fablicos a tener",
            "start": 2947.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oscuridad en los distintos procesos",
            "start": 2950.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "administrativos y hoy hemos logrado y",
            "start": 2952.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese fue uno de los \u00e9xitos de 2019 tener",
            "start": 2955.19,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "un esquema coordinada",
            "start": 2957.98,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "donde todo el sector salud y estaba",
            "start": 2959.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ahorita a ver qu\u00e9 tiene que ver con los",
            "start": 2961.329,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "antivirales trabaja por un mismo",
            "start": 2962.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito tenemos un intercambio de",
            "start": 2965.079,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en tiempo literalmente real",
            "start": 2967.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de los titulares de la",
            "start": 2969.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad social en maestros o de",
            "start": 2972.19,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "robledo aqu\u00ed presente y lu\u00eds ram\u00edrez",
            "start": 2974.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "director del seguro social y tambi\u00e9n de",
            "start": 2976.239,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pemex y las dem\u00e1s es muy importante en",
            "start": 2979.359,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ese sentido con los antirretrovirales",
            "start": 2982.749,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde luego si en este momento existe",
            "start": 2985.089,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una demanda ciudadana y esto escala y se",
            "start": 2988.809,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "judicial iza y al final hay",
            "start": 2990.849,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "disposiciones de la corte pues",
            "start": 2992.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respetamos desde lo la independencia la",
            "start": 2994.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda que tiene el poder judicial y",
            "start": 2997.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acatamos sus sentencias pero",
            "start": 2999.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consideramos que precisamente el caso de",
            "start": 3001.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los antirretrovirales es uno de los",
            "start": 3004.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elementos que nos result\u00f3 m\u00e1s exitosos y",
            "start": 3006.239,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "fue el primer modelo para lograr esta",
            "start": 3009.39,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "triple optimizaci\u00f3n que nos permite",
            "start": 3011.91,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tener los mejores medicamentos para la",
            "start": 3014.249,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de las personas y esta",
            "start": 3016.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n de los dos factores",
            "start": 3018.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "anteriores nos permite tener ahorros de",
            "start": 3019.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "modo que desde el punto de vista t\u00e9cnico",
            "start": 3022.799,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "que cualquier planteamiento judicial que",
            "start": 3025.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nos exija que nos pida garantizar el",
            "start": 3030.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "derecho de acceso a los anteriores",
            "start": 3033.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reales o cualquier otro medicamento de",
            "start": 3035.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestra parte es exactamente lo que",
            "start": 3038.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para lograr pero all\u00ed",
            "start": 3040.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no hay medicamentos en los hospitales",
            "start": 3042.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque en hidalgo guerrero y quer\u00e9taro",
            "start": 3043.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dicen que no hay esos medicamentos hacia",
            "start": 3046.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces si hay o no hay si hay o si hay",
            "start": 3051.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y lo que nos interesa mucho y lo dije y",
            "start": 3053.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo espero y quiz\u00e1 lo que vamos a",
            "start": 3056.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesitar seguir diciendo es nos ayuda",
            "start": 3058.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mucho que haya denuncias concretas que",
            "start": 3060.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso nos diga con detalle d\u00f3nde en qu\u00e9",
            "start": 3063.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospital en qu\u00e9 turno etc\u00e9tera porque",
            "start": 3066.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "podemos actuar cuando se genera este",
            "start": 3068.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ruido nos petici\u00f3n que lo suyo sea ruido",
            "start": 3070.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en donde se dice un amigo el primo de un",
            "start": 3072.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vecino un ciudadano en tal rinc\u00f3n del",
            "start": 3075.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero no se nos precisa es muy",
            "start": 3078.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil actuar repetimos para la",
            "start": 3080.55,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 800 7 67 85 27 800 7 67 85 27",
            "start": 3082.47,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero para hacer denuncias",
            "start": 3089.19,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "ciudadanas",
            "start": 3091.23,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "no solo sobre presunto desabasto sino",
            "start": 3092.069,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre negligencia o intento de",
            "start": 3094.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cobros y estoy a un esfuerzo combinado",
            "start": 3097.229,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud con la",
            "start": 3099.569,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y con",
            "start": 3101.729,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "respecto al tema del hospital de",
            "start": 3103.769,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda en este a\u00f1o se le aumentaron",
            "start": 3105.42,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "100 millones de pesos para el servicio",
            "start": 3107.16,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "si no me equivoco de los pacientes que",
            "start": 3108.449,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acuden a ese hospital sin embargo en los",
            "start": 3110.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasillos hay pues flyers pegados donde",
            "start": 3113.819,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dicen que por la reducci\u00f3n del",
            "start": 3117.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presupuesto no se pueden atender a esos",
            "start": 3118.949,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pacientes pero adem\u00e1s lo grave es que",
            "start": 3121.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "uno aqu\u00ed tengan tambi\u00e9n unos documentos",
            "start": 3124.019,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "donde un paciente le est\u00e1n cobrando 30",
            "start": 3125.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil pesos por internar lo tratarlo no",
            "start": 3128.069,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entiendo c\u00f3mo van a actuar ah\u00ed porque el",
            "start": 3131.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hecho de que no hac\u00edan una cacer\u00eda de",
            "start": 3133.709,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "brujas pero si ya es tiempo de que se",
            "start": 3135.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "act\u00fae y que no nada m\u00e1s se quede en la",
            "start": 3137.249,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica con esta gente que est\u00e1",
            "start": 3138.66,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "provocando un caos dentro de los",
            "start": 3140.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servicios de salud y tambi\u00e9n al mes al",
            "start": 3143.039,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "director del instituto se le acusa de",
            "start": 3145.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "obviamente hostigamiento de enfermeras y",
            "start": 3147.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tambi\u00e9n de arrendamiento de",
            "start": 3150.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "equipos fuera del hospital que aparte",
            "start": 3152.13,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "son obligados a pagarlos",
            "start": 3154.65,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "de los pacientes tambi\u00e9n traigo",
            "start": 3157.029,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "documentos toda denuncia es bienvenida",
            "start": 3158.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para nosotros es muy importante tener",
            "start": 3160.809,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "evidencia de cualquier actitud contraria",
            "start": 3163.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al prop\u00f3sito fundamental que es",
            "start": 3167.859,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "garantizar servicios de salud y",
            "start": 3169.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 3171.699,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y 100 localmente en un hospital en este",
            "start": 3174.069,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o en cualquier otro se dice es culpa del",
            "start": 3177.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno insisto lo que dijimos tambi\u00e9n",
            "start": 3180.249,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no se dejen llevar por esa idea",
            "start": 3182.349,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "denuncien o denuncien cero al gobierno",
            "start": 3184.299,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federal al gobierno de la rep\u00fablica que",
            "start": 3186.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "somos nosotros y que es a quien se est\u00e1",
            "start": 3189.909,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diciendo que somos culpables nos lo",
            "start": 3192.009,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "denuncian nos permite actuar y estamos",
            "start": 3193.659,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "integrando en este caso hay que integrar",
            "start": 3195.999,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "distintos expedientes en otros una",
            "start": 3197.469,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n inmediata para garantizar el",
            "start": 3199.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicio por favor",
            "start": 3201.279,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nota dos miembros es muy loable todo lo",
            "start": 3208.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n no podemos",
            "start": 3212.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dejar de mencionar que es la ciudad de",
            "start": 3215.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no se perciben muchas",
            "start": 3218.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "imperfecciones del mercado que se",
            "start": 3221.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifiestan en las comunidades no nada",
            "start": 3223.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en las rurales el esfuerzo del se\u00f1or",
            "start": 3226.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente en materia de visitar esta",
            "start": 3228.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud tan precaria",
            "start": 3232.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tan restaurada etc\u00e9tera tan lacerante",
            "start": 3233.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues es muy probable yo he visto que van",
            "start": 3236.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los principales funcionarios pero no he",
            "start": 3239.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visto que hay un sistema de indicadores",
            "start": 3242.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "clave de desempe\u00f1o globalizado tampoco",
            "start": 3244.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esos anuncios lamentablemente como",
            "start": 3248.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "investigador es muy dentro de las",
            "start": 3250.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "administraciones y yo tengo memoria",
            "start": 3253.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre el funcionario p\u00fablico se oculta",
            "start": 3254.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y pone un 11 800 que nunca funcionan",
            "start": 3257.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces yo quisiera que por el caso",
            "start": 3261.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tampoco yo veo por ejemplo vender clases",
            "start": 3263.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 3266.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuevo laredo ha habido hospitales",
            "start": 3267.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "completos que se han hecho y han estado",
            "start": 3269.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "abandonados por d\u00e9cadas",
            "start": 3271.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a discapacitados a",
            "start": 3272.99,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que han estado pues utilizados",
            "start": 3275.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para fines incluso perversos lo",
            "start": 3279.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "contrario o sea toda la cuesti\u00f3n",
            "start": 3282.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunitaria entonces yo no creo que haya",
            "start": 3284.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un control y ning\u00fan conocimiento las",
            "start": 3287.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "elecciones adolecen tambi\u00e9n tambi\u00e9n se",
            "start": 3291.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dan avanza y se puede percibir ahorita",
            "start": 3294.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ahorita si usted va a terol y pas de los",
            "start": 3297.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "programas de este dato en materia",
            "start": 3300.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educativa social etc\u00e9tera va a ver que",
            "start": 3302.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hay empresas para empezar a utilizar las",
            "start": 3305.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas de la regi\u00f3n es muy importante",
            "start": 3307.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para el desarrollo econ\u00f3mico son",
            "start": 3310.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empresas que con una sensibilidad se van",
            "start": 3313.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y cuando las pescas y se han manifestado",
            "start": 3315.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en rezago yo quisiera saber si ustedes",
            "start": 3318.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contemplando tambi\u00e9n la figura de",
            "start": 3320.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "autos auditorias sociales la auditor\u00eda",
            "start": 3323.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "social el presupuesto participativo son",
            "start": 3327.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "instrumentos adicionales meterle",
            "start": 3330.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n punitiva muerte a todo lo que",
            "start": 3333.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicen que quieren hacer que no queda muy",
            "start": 3335.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "claro como",
            "start": 3337.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque vaya con la intenci\u00f3n y bien",
            "start": 3338.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "merecido por el plano mexicano pero",
            "start": 3343.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de decir no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto",
            "start": 3346.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los indicadores clave de desempe\u00f1o y",
            "start": 3348.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otros m\u00e9todos cuantitativos para la",
            "start": 3351.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y toma de decisiones est\u00e1n",
            "start": 3353.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "siendo obstinaci\u00f3n de manera global",
            "start": 3354.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "integral efectiva eficiente",
            "start": 3356.619,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y gracias su comentario es extenso y",
            "start": 3360.69,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "obviamente vamos a tener muchas sesiones",
            "start": 3364.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del pulso de la salud donde vamos a",
            "start": 3367.589,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "poder ir actualizando sobre eso quisiera",
            "start": 3369.66,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "navas abordar el punto concreto de la",
            "start": 3371.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda social efectivamente tenemos",
            "start": 3373.349,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "mucha comunicaci\u00f3n con diversas",
            "start": 3375.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "organizaciones ciudadanas que han",
            "start": 3377.96,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "expresado su genuino inter\u00e9s y que han",
            "start": 3381.27,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "demostrado su genuino inter\u00e9s de",
            "start": 3384.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cooperar en hacer estos mecanismos de",
            "start": 3385.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "denuncias y los hemos incorporado como",
            "start": 3387.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "testigos sociales no solamente en los",
            "start": 3391.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "temas de compra sino incluso en las",
            "start": 3393.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "deliberaciones que hoy tenemos desde el",
            "start": 3395.64,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "punto de vista t\u00e9cnico y cient\u00edfico de",
            "start": 3397.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "modernizar y revisar los protocolos de",
            "start": 3399.619,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en todo sentido",
            "start": 3402.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en materia de las ambulancias el deporte",
            "start": 3405.779,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en el norte se ve que no",
            "start": 3408.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se repartieron en la frontera norte hay",
            "start": 3412.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un grave problema de doble flujo",
            "start": 3414.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convencional por las migraciones y",
            "start": 3417.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un problema de gran incidencia",
            "start": 3419.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en digamos delitos que tienen que ver",
            "start": 3424.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con esa lucha",
            "start": 3427.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed estoy pendiente incluso",
            "start": 3428.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "agarraba en ese momento una propuesta de",
            "start": 3431.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "servidor materia de hay un mercado que",
            "start": 3434.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por cuesti\u00f3n fiduciaria fiscal",
            "start": 3437.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3439.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los americanos estadounidenses y dioses",
            "start": 3441.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desech\u00f3 en el equipo en un momento en",
            "start": 3445.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda tiene un gran porcentaje de",
            "start": 3447.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vida \u00fatil y hay mecanismos mediante los",
            "start": 3449.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuales se pueden donar esto ha sido",
            "start": 3451.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "separado por grupos cuestionables que",
            "start": 3454.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luego terminan cobrando por el servicio",
            "start": 3457.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la ambulancia que trajeron al amparo",
            "start": 3459.88,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de un programa estoy ese es un buen y la",
            "start": 3463.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n la manera para la",
            "start": 3467.37,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de equipo m\u00e9dico y la",
            "start": 3470.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de los especialistas que est\u00e1n",
            "start": 3473.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tratando los con sueldos de hambre",
            "start": 3476.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ahorita tienen la amenaza de los",
            "start": 3478.88,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "especialistas para los hospitales de",
            "start": 3480.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cierto nivel en los residentes en una",
            "start": 3482.569,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de tres de los dos los pagos",
            "start": 3485.24,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muchas gracias es complejo el",
            "start": 3489.019,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "reto y hay que tener estos elementos en",
            "start": 3495.289,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuenta hay atr\u00e1s natalia vitela",
            "start": 3497.599,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas yo le quiero",
            "start": 3504.4,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "preguntar sobre este contrato que tiene",
            "start": 3506.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de neurolog\u00eda y",
            "start": 3508.329,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nos puede dar m\u00e1s detalles es para 2",
            "start": 3510.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta 2030 y hablaba de 659 millones es",
            "start": 3512.89,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "mucho es poco no entiendo en el sentido",
            "start": 3517.0,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 s\u00f3lo este instituto no entra",
            "start": 3520.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 son este instituto tiene este",
            "start": 3522.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contrato hasta 2030 y bueno tambi\u00e9n le",
            "start": 3524.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quiero preguntar dice que es la llegada",
            "start": 3528.19,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "del nuevo coronavirus es este inevitable",
            "start": 3530.89,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "hay capacidad por ejemplo en",
            "start": 3533.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "instituciones como l\u00ednea su personal ha",
            "start": 3537.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dicho que no pues que hay carencias y",
            "start": 3539.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tienen preocupaci\u00f3n ante estas carencias",
            "start": 3543.339,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo preguntarle que de estos seis",
            "start": 3551.069,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estados que no se adhieren a las compras",
            "start": 3554.38,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "consolidadas cu\u00e1ntos es porque tienen ya",
            "start": 3556.569,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "contratos y cu\u00e1ntos no tienen contratos",
            "start": 3559.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ya concentrados que eras gracias si",
            "start": 3562.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos por partes y me pod\u00edan presentar",
            "start": 3564.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde la \u00faltima depositaria tengo una",
            "start": 3567.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tablita sobre la capacidad instalada en",
            "start": 3569.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el sistema nacional salud para la",
            "start": 3571.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de medicina cr\u00edtica esto lo",
            "start": 3573.13,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "presentamos en la conferencia de prensa",
            "start": 3575.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de salud el pasado mi\u00e9rcoles",
            "start": 3576.579,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la capacidad de atenci\u00f3n aqu\u00ed es crucial",
            "start": 3580.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en fen\u00f3menos previamente vividos como la",
            "start": 3582.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pandemia influencia de 2009 qued\u00f3 claro",
            "start": 3585.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ha quedado claro por mucho tiempo que",
            "start": 3588.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "uno de los retos importantes es poder",
            "start": 3591.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atender a los pacientes cr\u00edticos y poder",
            "start": 3593.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no saturar los hospitales con personas",
            "start": 3595.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no requieren atenci\u00f3n cr\u00edtica y esto",
            "start": 3599.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por supuesto uno de los elementos",
            "start": 3602.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "importantes tambi\u00e9n es no caer en p\u00e1nico",
            "start": 3603.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque a veces se saturan los servicios",
            "start": 3605.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "simplemente por reacciones de p\u00e1nico",
            "start": 3608.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esto que se ve ah\u00ed es por instituci\u00f3n el",
            "start": 3611.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "n\u00famero de camas de atenci\u00f3n en medicina",
            "start": 3614.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica estamos hablando de terapias",
            "start": 3617.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intensivas y los ventiladores que son",
            "start": 3619.04,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los aparatos de asistencia respiratoria",
            "start": 3621.53,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n disponibles esto posiblemente",
            "start": 3625.999,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "esperamos no va a ser necesario si el",
            "start": 3631.809,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "virus sigue ha tenido el comportamiento",
            "start": 3634.909,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ahorita ha demostrado que es",
            "start": 3636.349,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un virus que no tiene una importante",
            "start": 3637.969,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "capacidad de crear enfermedad grave si",
            "start": 3640.189,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la tiene pero no es importante comparado",
            "start": 3641.989,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con otros regresando a la influenza y",
            "start": 3644.509,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "para no desaprovechar",
            "start": 3646.249,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "seguimos en temporada influenza es",
            "start": 3647.239,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante que se vacunen las personas",
            "start": 3649.039,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tienen riesgo de complicarse adultos",
            "start": 3651.379,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayores ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os mujeres",
            "start": 3654.439,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "embarazadas personas con enfermedades",
            "start": 3656.749,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas respecto al instituto de",
            "start": 3658.759,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda y el contrato no es el \u00fanico",
            "start": 3660.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo dijimos el viernes pasado hay la",
            "start": 3662.359,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mitad de los 23 institutos y hospitales",
            "start": 3665.029,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "federales que dan atenci\u00f3n m\u00e9dica hay",
            "start": 3668.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otros tres pero que no dan atenci\u00f3n si",
            "start": 3670.969,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no hacen investigaci\u00f3n y tienen este",
            "start": 3673.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tipo de contratos con distintos",
            "start": 3675.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "proveedores y esto est\u00e1 disponible de",
            "start": 3677.659,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "manera transparente",
            "start": 3680.749,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estos contratos insistimos en se\u00f1alar",
            "start": 3683.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son el modelo de trabajo que exist\u00eda",
            "start": 3685.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antes y que todav\u00eda existe estamos en",
            "start": 3689.26,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "este periodo de transformaci\u00f3n",
            "start": 3692.02,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en su rogar servicios es",
            "start": 3696.049,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decir servicios esenciales que son",
            "start": 3699.499,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la del sistema",
            "start": 3701.449,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de salud fueron subcontratados",
            "start": 3705.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la l\u00f3gica de mercado de acuerdo a la",
            "start": 3708.619,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que se ten\u00eda antes es que los",
            "start": 3711.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "privados lo hacen mejor o que los",
            "start": 3716.029,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privados son m\u00e1s eficientes lo que queda",
            "start": 3718.279,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "claro y se ha demostrado no s\u00f3lo ahora",
            "start": 3720.469,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por nosotros sino en estudios acad\u00e9micos",
            "start": 3722.449,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "previos es que eso lleva a la",
            "start": 3724.489,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fragmentaci\u00f3n del esfuerzo lleva a",
            "start": 3728.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sobreprecios no garantiza necesariamente",
            "start": 3730.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la calidad no quiero decir que todos los",
            "start": 3733.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "servicios sean malos pero no quien no lo",
            "start": 3735.17,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "garantiza y hay muy pobre capacidad del",
            "start": 3737.329,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "estado mexicano de rastrear cu\u00e1l es la",
            "start": 3741.589,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "calidad de ese servicio",
            "start": 3745.67,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entonces estamos empe\u00f1ados en quitar ya",
            "start": 3747.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esos esquemas de subrogaci\u00f3n no",
            "start": 3749.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "solamente para los servicios de",
            "start": 3751.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "farmacias integrales sino para varios",
            "start": 3753.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "otros servicios esto no se puede hacer",
            "start": 3756.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana y esto es",
            "start": 3758.04,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un compromiso con la poblaci\u00f3n",
            "start": 3759.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no vamos a poner en riesgo la",
            "start": 3761.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "continuidad de operaciones de la salud",
            "start": 3763.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero tampoco nos vamos a quedar atados",
            "start": 3767.119,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "de manos contemplando este sistema que",
            "start": 3769.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nos parece completamente desfavorable",
            "start": 3772.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para proteger el inter\u00e9s p\u00fablico en",
            "start": 3774.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "salud y en las finanzas",
            "start": 3776.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "porque el instituto de neurolog\u00eda yo yo",
            "start": 3780.93,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "entend\u00ed no iba a entrar porque tiene",
            "start": 3783.93,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "este contrato hasta 2030 no no 2030 2020",
            "start": 3786.599,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "noviembre de 2020 es un contrato por 622",
            "start": 3790.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "millones de pesos para proveer de manera",
            "start": 3793.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un paquete de t\u00e9cnicamente le llaman",
            "start": 3796.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "servicio integral pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 3799.349,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "los medicamentos y algunos otros insumos",
            "start": 3802.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de cirug\u00eda y otros elementos pero esta",
            "start": 3806.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es la raz\u00f3n entonces por la que en este",
            "start": 3808.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "momento lo que dice el instituto de",
            "start": 3810.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda es yo quiero seguir con este",
            "start": 3812.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contrato y el di\u00e1logo sigue abierto como",
            "start": 3814.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha dicho el presidente queremos que todo",
            "start": 3816.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el mundo entre con el convencimiento de",
            "start": 3819.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo un bien para la",
            "start": 3821.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n si un instituto en particular",
            "start": 3824.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no visualiza eso pues nos habla de la",
            "start": 3826.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "importancia de que se identifiquen",
            "start": 3829.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "claramente las prioridades para nosotros",
            "start": 3832.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la prioridad es la salud y no los",
            "start": 3834.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contratos o los negocios esto quiere",
            "start": 3837.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decir que los otros institutos que s\u00ed",
            "start": 3839.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen los dem\u00e1s datos ya dijeron que se",
            "start": 3841.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "van a adherir a quitar las cuotas de",
            "start": 3844.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y a los modelos integrales",
            "start": 3846.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que nos permitan tener un sistema",
            "start": 3849.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 3850.15,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed que ahorita les comento",
            "start": 3854.779,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "mientras llega el micr\u00f3fono en algunos",
            "start": 3857.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "casos si lo vamos a ver caso por caso",
            "start": 3859.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los contratos no hay raz\u00f3n para",
            "start": 3861.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conservarlos porque no hay penalizaci\u00f3n",
            "start": 3863.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para las instituciones en",
            "start": 3866.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otros casos si es complejo gracias a las",
            "start": 3868.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaciones hace ocho d\u00edas",
            "start": 3873.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "denunciamos un caso de pemex que nos",
            "start": 3874.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "surg\u00edan medicinas y esto ya fue",
            "start": 3878.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arreglado muchas gracias es por eso que",
            "start": 3880.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ahora yo quiero hacer una denuncia",
            "start": 3882.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "directamente del imptce de colima de la",
            "start": 3883.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica 11 donde no se han surtido",
            "start": 3886.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algunos medicamentos para las personas",
            "start": 3889.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que tienen epilepsia entonces quisiera",
            "start": 3892.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer un llamado y por otro lado quer\u00eda",
            "start": 3894.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "yo preguntarle si los ni\u00f1os que nacieron",
            "start": 3897.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el 2020 en el hospital de",
            "start": 3899.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "perinatolog\u00eda y est\u00e1n en la unidad de",
            "start": 3902.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos cuentan con la",
            "start": 3905.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gratuidad y todos los servicios que",
            "start": 3908.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estaban anteriormente garantizados como",
            "start": 3912.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gratuitos por el seguro popular de",
            "start": 3915.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manera directa inmediata autom\u00e1tica",
            "start": 3919.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pasaron a ser cubiertos por \u00e9l",
            "start": 3921.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar y en el caso",
            "start": 3924.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los infantes hay una serie de",
            "start": 3927.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "servicios que estaban descritos para ser",
            "start": 3931.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cubiertos en t\u00e9rminos de financiamiento",
            "start": 3933.62,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y muchos de ellos tienen que ver con el",
            "start": 3935.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "periodo perinatal y otros no hab\u00edan sido",
            "start": 3937.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cubiertos y justamente por eso es",
            "start": 3941.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante que los institutos nacional",
            "start": 3943.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de salud el instituto pero en",
            "start": 3946.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "perinatolog\u00eda es uno de ellos y es un",
            "start": 3947.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instituto muy competente se sumen a este",
            "start": 3950.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esfuerzo para que podamos proveer el",
            "start": 3953.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "financiamiento necesario para que los",
            "start": 3957.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitales estos institutos no sufran",
            "start": 3959.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carencia que eso es un miedo que",
            "start": 3961.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "originalmente ten\u00edan que nos parece",
            "start": 3963.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo los directores y directoras",
            "start": 3965.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dec\u00edan s\u00ed kits y dejamos de cobrar",
            "start": 3967.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuotas que nos va a pagar esto entonces",
            "start": 3970.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo ha consistido en eso en",
            "start": 3972.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "explicarles que la orientaci\u00f3n del",
            "start": 3974.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "financiamiento que hoy tiene el sistema",
            "start": 3977.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de salud para poblaci\u00f3n asegurada va a",
            "start": 3979.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "garantizar que podamos cubrir estas",
            "start": 3981.78,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 3983.55,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no est\u00e1n cubiertos ustedes que",
            "start": 3984.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n preguntando ni\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 3986.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internados que nacieron en este 2020 y",
            "start": 3988.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que ya les est\u00e1n cobrando entonces era",
            "start": 3991.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la pregunta todav\u00eda no en este instante",
            "start": 3993.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en este hoy 28 de enero siguen vigentes",
            "start": 3995.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "varios de los tabuladores de cuotas y el",
            "start": 3999.099,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "secretario el doctor reyes ter\u00e1n han",
            "start": 4001.32,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estado trabajando para identificar cu\u00e1l",
            "start": 4003.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es el momento en donde estas cuotas",
            "start": 4005.369,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueden ser sustituidas con aportaciones",
            "start": 4007.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "financieras federales otra pregunta es",
            "start": 4009.089,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n tenemos algunas denuncias",
            "start": 4012.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de que han estado marcando el n\u00famero 800",
            "start": 4014.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y no contesta nadie y de hecho yo lo",
            "start": 4018.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hice personalmente para ver qu\u00e9 pasaba y",
            "start": 4020.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me no no hay tanta respuesta tal vez",
            "start": 4023.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ser\u00eda necesario poner un chat u otro",
            "start": 4025.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tipo de n\u00fameros para poder tener acceso",
            "start": 4029.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y gracias por la observaci\u00f3n y recibimos",
            "start": 4031.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con gusto esta cr\u00edtica nos parece muy",
            "start": 4034.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "constructiva ayer mismo en la noche",
            "start": 4036.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hicimos una secuencia de verificaciones",
            "start": 4038.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a deshora no fue programada no les",
            "start": 4040.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "avisamos a los del centro de llamadas y",
            "start": 4042.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desde varios puntos estuvimos haciendo",
            "start": 4045.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pruebas y tuvimos \u00e9xito pero si se",
            "start": 4046.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "detectara esto estamos muy abiertos",
            "start": 4049.05,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4051.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este es el n\u00famero 807 6 785 27",
            "start": 4053.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "usted procede que si t\u00fa tienes",
            "start": 4061.98,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas subsecretario jan salazar se",
            "start": 4064.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n noticias quisiera preguntarle de",
            "start": 4067.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "este n\u00famero a mucha gente pregunta en",
            "start": 4069.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las redes sociales cu\u00e1l es el mecanismo",
            "start": 4072.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo funciona c\u00f3mo lo est\u00e1n ustedes",
            "start": 4074.59,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "afinando c\u00f3mo se de l'horta no est\u00e1",
            "start": 4077.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comentando el procedimiento yo llamo y",
            "start": 4079.609,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tengo alguna queja del hospital x",
            "start": 4082.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ustedes del otro lado responden toman un",
            "start": 4085.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "n\u00famero de anuncios que seguimiento",
            "start": 4088.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas la salud es",
            "start": 4091.52,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "la urgencia inmediata como no s\u00e9 si nos",
            "start": 4094.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pudiera explicar m\u00e1s a detalle y qu\u00e9",
            "start": 4096.529,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cantidad de llamadas o de quejas ya",
            "start": 4098.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tienen al al momento ha subido o se ha",
            "start": 4102.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mantenido no s\u00e9 si nos pudiera explicar",
            "start": 4104.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este esquema de intercambio con la",
            "start": 4107.299,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "gente porque hay mucha inquietud muchas",
            "start": 4110.72,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4112.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hans si se los comento este n\u00famero junto",
            "start": 4113.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con otro que me gustar\u00eda ver si lo",
            "start": 4117.529,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "pueden poner en la pantalla que es el de",
            "start": 4119.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la fichita esa que dice denuncia",
            "start": 4120.68,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "vienen los dos se viene el de funci\u00f3n",
            "start": 4122.98,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y viene el que coordina en el",
            "start": 4125.509,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 4127.759,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "este n\u00famero es el que coordina el",
            "start": 4128.9,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 4130.549,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "el bienestar pero ya es un esfuerzo",
            "start": 4131.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conjunto con secretar\u00eda de funci\u00f3n",
            "start": 4133.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y hay otro n\u00famero que ahora",
            "start": 4134.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "vamos a presentar los dos son para el",
            "start": 4136.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mismo prop\u00f3sito",
            "start": 4139.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hemos tenido distintos tipos de llamadas",
            "start": 4141.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estamos hablando de hasta el momento",
            "start": 4145.019,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "unos tres o cuatro millares de llamadas",
            "start": 4147.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acumuladas en el per\u00edodo de que lo",
            "start": 4150.569,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "estamos anunciando que es desde el",
            "start": 4151.859,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "inicio del a\u00f1o las llamadas son muy",
            "start": 4153.329,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diversas y es importante tambi\u00e9n que la",
            "start": 4155.369,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo sepa aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 4157.949,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de un n\u00famero para hacer denuncias",
            "start": 4160.049,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudadanas sobre negligencia sobre cobro",
            "start": 4161.219,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de servicios o intento de cobro de",
            "start": 4165.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "servicios y sobre",
            "start": 4166.829,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "en general cualquier bloqueo al servicio",
            "start": 4170.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "no es un n\u00famero para canalizar a los",
            "start": 4173.33,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pacientes a consultas por ejemplo hay",
            "start": 4177.299,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personas que nos han llamado diciendo en",
            "start": 4179.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "donde me atiendo de tal y tal cosa por",
            "start": 4181.469,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "supuesto se les da informaci\u00f3n pero si",
            "start": 4183.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "us\u00e1ramos el n\u00famero para toda inquietud",
            "start": 4187.049,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues se saturar\u00eda el n\u00famero y se",
            "start": 4189.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bloquear\u00eda por m\u00e1s que ampliaremos su",
            "start": 4192.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "capacidad tampoco es un n\u00famero y esto",
            "start": 4194.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quiero aclararlo a ver si para la",
            "start": 4197.4,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siguiente martes ponemos los n\u00fameros del",
            "start": 4198.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "seguro social y de liste porque estamos",
            "start": 4200.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hablando que esto es para poblaci\u00f3n no",
            "start": 4204.389,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "asegurada si entonces estos dos n\u00fameros",
            "start": 4205.889,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son para denunciar ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4209.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "800 7 67 85 27 instituto de salud para",
            "start": 4212.159,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "el bienestar y 811 28 700 811 28 700 de",
            "start": 4215.61,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda la funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 4222.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces donde hay una denuncia sobre",
            "start": 4224.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos elementos desabasto negligencia",
            "start": 4227.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica o cobros indebidos",
            "start": 4230.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la mec\u00e1nica es se recibe la llamada y",
            "start": 4233.1,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "directamente nosotros",
            "start": 4235.26,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "si tenemos la informaci\u00f3n precisa a",
            "start": 4236.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quien llamar a veces es un secretario",
            "start": 4239.469,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "salud estatal a veces es un coordinador",
            "start": 4241.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n de la propia unidad y",
            "start": 4244.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como menciona y nos da gusto la",
            "start": 4246.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era en el caso de pemex",
            "start": 4249.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eso fue el darnos informaci\u00f3n precisa",
            "start": 4250.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos ayuda a poder responder a esto el",
            "start": 4253.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "doctor r\u00e1pido",
            "start": 4255.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "respecto a la infraestructura que se",
            "start": 4257.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiene en los hospitales en las cl\u00ednicas",
            "start": 4259.179,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera principalmente en los",
            "start": 4261.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hospitales se tiene contemplado tambi\u00e9n",
            "start": 4262.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "dignificar los espacios servicios de los",
            "start": 4264.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principalmente de los familiares tambi\u00e9n",
            "start": 4267.51,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que van y asisten a una persona que se",
            "start": 4269.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hospitaliza ya que luego est\u00e1n",
            "start": 4271.989,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "literalmente en la calle",
            "start": 4274.05,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "digo yo s\u00e9 que la infraestructura",
            "start": 4275.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primordial es este equipamiento todo",
            "start": 4277.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "esto pero tambi\u00e9n lo van de los vienen",
            "start": 4280.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de los estados o se desplazan de pueblos",
            "start": 4282.699,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "o de de lugares tan lejanos se tiene",
            "start": 4284.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contemplado en este presupuesto para",
            "start": 4287.14,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tratar de mejorar los espacios",
            "start": 4288.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por lo menos de espera de un familiar",
            "start": 4290.949,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "por un paciente que est\u00e9 hospitalizado y",
            "start": 4293.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta hans y esto es",
            "start": 4296.08,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "muy importante porque tiene",
            "start": 4297.82,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "implicaciones en salud adem\u00e1s de",
            "start": 4298.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 4300.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la posibilidad de las familias de",
            "start": 4302.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a sus familiares y desde hace",
            "start": 4304.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y desde siempre en el",
            "start": 4307.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema de salud de m\u00e9xico la",
            "start": 4310.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infraestructura f\u00edsica los edificios de",
            "start": 4311.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los hospitales nunca contemplaron este",
            "start": 4314.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tipo de espacios para que las familias",
            "start": 4317.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puedan estar cercanos",
            "start": 4321.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las razones seguramente son muy variadas",
            "start": 4323.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero no se contempl\u00f3 en el dise\u00f1o y hoy",
            "start": 4326.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la totalidad de los",
            "start": 4329.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitales carece de espacios",
            "start": 4331.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos donde las personas",
            "start": 4334.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "familiares pudieran por ejemplo pasar la",
            "start": 4335.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "noche porque a veces m\u00e1s de una noche",
            "start": 4339.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "son meses esperando a un paciente en",
            "start": 4340.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "terapia intensiva y esto complica pues",
            "start": 4343.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desde luego la calidad del servicio como",
            "start": 4347.43,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se ha subsanado esto a lo largo de la",
            "start": 4349.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "historia a veces hay",
            "start": 4350.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distintas organizaciones caritativas o",
            "start": 4353.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sociales que albergan a personas cerca",
            "start": 4356.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las comunidades de las instalaciones",
            "start": 4358.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es un reto grande y tenemos que decirlo",
            "start": 4362.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con mucha claridad ser\u00eda una falsa",
            "start": 4364.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "expectativas y prometiera mos que",
            "start": 4367.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "existen los recursos para poder ampliar",
            "start": 4369.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en todos los hospitales \u00e1reas",
            "start": 4371.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para que pernocten los",
            "start": 4373.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "familiares sin embargo en las",
            "start": 4377.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comunidades particularmente rurales uno",
            "start": 4379.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de los important\u00edsimos determinantes de",
            "start": 4383.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la buena evoluci\u00f3n de algunas eventos de",
            "start": 4386.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud por ejemplo los eventos",
            "start": 4389.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obst\u00e9tricos depende de que pueda haber",
            "start": 4391.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un acompa\u00f1amiento familiar y existen",
            "start": 4395.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cierto n\u00famero podemos traer el dato",
            "start": 4397.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "preciso en este momento no lo tengo de",
            "start": 4399.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "albergues anexos a hospitales",
            "start": 4401.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunitarios y esto ha sido muy exitoso",
            "start": 4404.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ha sido reconocido por especialistas y",
            "start": 4407.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales dedicadas",
            "start": 4410.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a este tema de la salud reproductiva",
            "start": 4412.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como un elemento exitoso en varios casos",
            "start": 4413.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este tipo de albergues",
            "start": 4417.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es tan necesitan rehabilitaci\u00f3n y si",
            "start": 4419.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos dando prioridad a la posibilidad",
            "start": 4422.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de rehabilitar los gracias por favor",
            "start": 4424.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y all\u00e1",
            "start": 4426.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en espa\u00f1ol por favor",
            "start": 4433.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "notimex y disculpe la insistencia a m\u00ed",
            "start": 4438.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo me gustar\u00eda preguntarle si m\u00e9xico",
            "start": 4441.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cuenta con los medicamentos para el tipo",
            "start": 4443.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de tratamiento el coronavirus",
            "start": 4445.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n pudiera explicarnos sobre lo",
            "start": 4447.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del instituto de neurolog\u00eda en este",
            "start": 4450.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "modelo integral que se est\u00e1 detectando",
            "start": 4452.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n qui\u00e9n tiene el control de",
            "start": 4454.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la farmacia si es la misma empresa que",
            "start": 4457.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se ha denunciado pizza y me gustar\u00eda",
            "start": 4459.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "preguntarle al presidente si de acuerdo",
            "start": 4462.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a los datos que ustedes mismos nos",
            "start": 4465.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presentan son por cada 10.000 habitantes",
            "start": 4467.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hay 5 camas y respecto a m\u00e9dicos 8 por",
            "start": 4470.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cada 10.000 y en los estados del sur",
            "start": 4472.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un plan preferente para los",
            "start": 4475.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estados del sur presidente secretario y",
            "start": 4477.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n sobre los promotores de",
            "start": 4480.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la salud en m\u00e9xico hasta donde se la",
            "start": 4484.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de la ciudad de",
            "start": 4487.32,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 que de fondo el presidente",
            "start": 4488.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica que tiene esa licenciatura",
            "start": 4490.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se apoyar\u00e1n en esta universidad o c\u00f3mo",
            "start": 4492.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer esta capacitaci\u00f3n respecto a los",
            "start": 4495.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "promotores de la salud y tengo una",
            "start": 4498.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pregunta para el director de lindsay por",
            "start": 4499.83,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4501.87,
            "duration": 1.83
        },
        {
            "text": "muchas gracias empiezo atr\u00e1s para",
            "start": 4502.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4503.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y en algunas pocas semanas m\u00e1s vamos a",
            "start": 4505.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traerles informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre",
            "start": 4508.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este proyecto de crear el servicio",
            "start": 4510.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica como un",
            "start": 4513.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mecanismo de integrar a todos los",
            "start": 4515.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profesionales relacionados con la salud",
            "start": 4517.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto quiere decir los que no son",
            "start": 4520.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el personal cl\u00ednico es decir no son",
            "start": 4522.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras y dem\u00e1s personas",
            "start": 4524.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dentro de las instalaciones",
            "start": 4527.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salud sino el personal comunitario y",
            "start": 4528.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "queremos poner en orden dar",
            "start": 4531.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo profesional",
            "start": 4533.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y una mayor capacidad de operaci\u00f3n pero",
            "start": 4534.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo podemos dejar para adelante",
            "start": 4539.18,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sobre el coronavirus no existe un",
            "start": 4542.15,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "tratamiento espec\u00edfico",
            "start": 4544.219,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n tengamos lo claro igual que",
            "start": 4545.659,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "no existe para la enorme cantidad de",
            "start": 4547.85,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "virus que causan enfermedad respiratoria",
            "start": 4549.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los cuidados son b\u00e1sicamente",
            "start": 4551.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1ticos esto quiere decir desde",
            "start": 4553.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medidas generales como tomar abundante",
            "start": 4556.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "agua que es indispensable tener claro",
            "start": 4558.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los centros en s\u00edntomas de alerta",
            "start": 4561.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "dificultad respiratoria somnolencia",
            "start": 4563.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "doctor dolor de pecho que necesitar\u00edan",
            "start": 4565.79,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n avanzada y dentro de",
            "start": 4568.07,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hospitales son cuidados si llegara a",
            "start": 4569.989,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "complicarse de sustituci\u00f3n de apoyo",
            "start": 4572.719,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "respiratorio y sobre el contrato",
            "start": 4577.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es un modelo insisto muy",
            "start": 4580.69,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "generalizado que viene de varias",
            "start": 4584.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administraciones previas en donde se",
            "start": 4586.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 esta idea de servicios integrales",
            "start": 4588.65,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir se le paga a una",
            "start": 4590.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda la compa\u00f1\u00eda promete dar",
            "start": 4593.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "medicamentos en forma ilimitada y al",
            "start": 4596.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "final pasa la factura y dice cu\u00e1nto es",
            "start": 4599.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en este caso hay tres compa\u00f1\u00edas son las",
            "start": 4602.739,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 la doctora irma er\u00e9ndira",
            "start": 4605.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sandoval la semana pasada que proveen a",
            "start": 4607.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los distintos institutos y hospitales",
            "start": 4610.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federales insisto la mitad de ellos",
            "start": 4613.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen este tipo de servicios y en todos",
            "start": 4614.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los casos estamos siguiendo el mismo",
            "start": 4617.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rasero que consiste en detectar si",
            "start": 4619.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "existe alg\u00fan mal uso de estos contratos",
            "start": 4622.429,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y esto se investiga no por s\u00ed mismo son",
            "start": 4626.3,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "corruptos el tener estos contratos",
            "start": 4630.369,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quiero dejarlo muy en claro pero si nos",
            "start": 4632.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "parece inconveniente por lo que dije la",
            "start": 4635.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semana pasada esto es de hecho una",
            "start": 4637.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 4640.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acaso oculta del sistema nacional de",
            "start": 4642.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud que ocurri\u00f3 a lo largo muchos a\u00f1os",
            "start": 4645.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presente en lo del plan del sur",
            "start": 4646.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y si quieren la reserva de lo que diga",
            "start": 4652.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el presidente podemos traer informaci\u00f3n",
            "start": 4655.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s precisa sobre esto para que hoy no",
            "start": 4657.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agotemos el tema solo en este caso",
            "start": 4659.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y hay varias cosas que est\u00e1n",
            "start": 4661.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en investigaci\u00f3n y no podemos revelar",
            "start": 4663.65,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "anticipadamente",
            "start": 4665.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidente har\u00eda este plan hacia el sur",
            "start": 4667.219,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un plan preferente hacia el sur",
            "start": 4669.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hacia los estados del sur presidente si",
            "start": 4672.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "definitivamente y lo decimos junto con",
            "start": 4675.059,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "el presidente con enorme",
            "start": 4678.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "con enorme convicci\u00f3n y orgullo este",
            "start": 4681.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asunto de que por el bien de todos",
            "start": 4684.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primero los pobres si vemos que la",
            "start": 4686.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desigualdad social de m\u00e9xico es un",
            "start": 4689.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo mayor no solamente para la",
            "start": 4693.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "calidad y duraci\u00f3n de la vida de las",
            "start": 4696.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas que viven en pobreza sino para",
            "start": 4699.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en su conjunto es decir la",
            "start": 4702.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pobreza la desigualdad son una grave",
            "start": 4704.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amenaza a la pervivencia del pa\u00eds as\u00ed es",
            "start": 4707.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como lo identificamos entonces en",
            "start": 4711.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos pr\u00e1cticos efectivamente tenemos",
            "start": 4713.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una priorizaci\u00f3n porque adem\u00e1s la",
            "start": 4716.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "carencia es mayor y por lo tanto la",
            "start": 4718.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para rehabilitar la",
            "start": 4720.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infraestructura garantizar el personal",
            "start": 4722.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "garantizar el abasto tiene que hacerse",
            "start": 4724.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "prioritariamente en los estados",
            "start": 4727.77,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desfavorecidos que est\u00e1n mayormente en",
            "start": 4730.77,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el sur que quede claro esto no quiere",
            "start": 4732.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "decir discriminaci\u00f3n a los distintos",
            "start": 4734.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados libres y soberanos se va a",
            "start": 4736.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "respetar puntea puntualmente los",
            "start": 4739.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "las disposiciones de las leyes por",
            "start": 4743.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ejemplo la de coordinaci\u00f3n fiscal y a",
            "start": 4746.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todos los costados les va a llegar lo",
            "start": 4747.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que les corresponde y mi \u00faltima pregunta",
            "start": 4749.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al director del inss abi juan ferrer",
            "start": 4752.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle cuando los",
            "start": 4754.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobernadores panistas se refieren a un",
            "start": 4757.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convenio de no adhesi\u00f3n a que se est\u00e1n",
            "start": 4759.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "refiriendo porque ellos aseguran que de",
            "start": 4762.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acuerdo a las mesas de negociaciones que",
            "start": 4765.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "han mantenido con usted se habla de un",
            "start": 4767.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "convenio de nueva adhesi\u00f3n a que hacen",
            "start": 4769.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "referencia para llegar a un acuerdo con",
            "start": 4770.93,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ustedes como autoridades federal gracias",
            "start": 4772.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 4774.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente con su permiso un secretario",
            "start": 4776.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4778.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n a la ley general de",
            "start": 4781.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "salud establece que el gobierno federal",
            "start": 4784.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene la disposici\u00f3n a trav\u00e9s de la",
            "start": 4788.52,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud para firmar con las",
            "start": 4791.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entidades federativas con los 32 un",
            "start": 4794.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acuerdo de coordinaci\u00f3n eso establece la",
            "start": 4797.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ley en el acuerdo de coordinaci\u00f3n hay",
            "start": 4800.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dos formas una es la adhesi\u00f3n porque",
            "start": 4803.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ustedes saben que la instrucci\u00f3n que",
            "start": 4807.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tuvimos del se\u00f1or presidente que la ley",
            "start": 4809.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se hiciera voluntaria para los estados",
            "start": 4811.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces esa es de a de adhesi\u00f3n o",
            "start": 4814.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "adherirse y la otra forma es de no",
            "start": 4817.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n que significa que los servicios",
            "start": 4820.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de salud lo siga prestando la entidad",
            "start": 4823.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federativa en eso estamos como vieron",
            "start": 4826.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoy lo que present\u00f3 el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 4828.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gatell es que hemos hablado con los 32",
            "start": 4830.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretarios de salud hemos tenido",
            "start": 4834.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 4836.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente para hablar con todos los",
            "start": 4838.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores con mucho respecto",
            "start": 4840.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atendiendo su petici\u00f3n es eso hemos",
            "start": 4842.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4844.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hay 21 gobernadores que han \u00e9ste ha",
            "start": 4846.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aceptado",
            "start": 4850.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adherirse aunque tenemos hasta el lunes",
            "start": 4851.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para la firma de la adhesi\u00f3n o no",
            "start": 4854.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n dentro de los acuerdos de",
            "start": 4858.17,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 4860.33,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bueno ser\u00eda que ellos siguen manejando",
            "start": 4862.929,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su sistema de salud estatal como lo",
            "start": 4865.209,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hacen hasta hoy recibiendo los recursos",
            "start": 4867.729,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "impecables que otorga el gobierno",
            "start": 4870.179,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "federal a trav\u00e9s de lo que se llamaba",
            "start": 4872.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ahora ser\u00eda el instituto de salud",
            "start": 4875.439,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para el bienestar que es el monto que",
            "start": 4878.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "recibimos nosotros luego hay el ramo 33",
            "start": 4881.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n otorga el gobierno federal",
            "start": 4884.349,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del ramo 28 que tambi\u00e9n otorga el",
            "start": 4886.3,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "gobierno federal del ramo 12 que tambi\u00e9n",
            "start": 4889.179,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otorga el gobierno federal y de un",
            "start": 4891.789,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "programa especial que cre\u00f3 este gobierno",
            "start": 4893.769,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se llama 1 013 que va dirigido a",
            "start": 4895.84,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos los centros de salud lo que se",
            "start": 4898.689,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "llama primer nivel de atenci\u00f3n que",
            "start": 4900.999,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "maneja la subsecretar\u00eda de integraci\u00f3n",
            "start": 4902.739,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud que es un",
            "start": 4904.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programa para medicamentos y m\u00e9dicos",
            "start": 4907.059,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 4909.999,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n no lo escuch\u00e9",
            "start": 4913.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nosotros a diario ayer nos reunimos con",
            "start": 4917.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cinco se\u00f1ores gobernadores a diario nos",
            "start": 4920.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reunimos con ellos de acuerdo a la",
            "start": 4923.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de su tiempo y con los",
            "start": 4925.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretarios de salud todo el tiempo que",
            "start": 4927.83,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 4930.05,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a ver vamos vamos a reflejar un ratito",
            "start": 4933.27,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "miren este para que queden las cosas",
            "start": 4938.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "claras",
            "start": 4942.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho en una especie de",
            "start": 4945.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n silenciosa",
            "start": 4948.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en materia de salud",
            "start": 4952.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "se hizo tambi\u00e9n en lo educativo y en",
            "start": 4954.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas fue",
            "start": 4959.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 4964.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ese fue el distintivo del modelo",
            "start": 4968.76,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 4973.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "apostar a la privatizaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 4976.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "salud pues es",
            "start": 4980.389,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "el contratar servicios la llamada",
            "start": 4984.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n",
            "start": 4988.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno la parte m\u00e1s dolorosa",
            "start": 4990.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tica",
            "start": 4994.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es la subrogaci\u00f3n de las guarder\u00edas y de",
            "start": 4997.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la gran tragedia",
            "start": 5001.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "abc para que nos ubiquemos",
            "start": 5004.07,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y pusieron al mercado",
            "start": 5009.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y servicios",
            "start": 5012.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 5015.59,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 5017.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y a la seguridad social",
            "start": 5019.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como avanzaron en",
            "start": 5024.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pemex en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5028.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5031.25,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en comunicaciones",
            "start": 5033.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las concesiones mineras",
            "start": 5041.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "puertos aeropuertos autopistas pues",
            "start": 5045.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed en la educaci\u00f3n y en la",
            "start": 5049.67,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5051.41,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5054.48,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 5057.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "monopolios se formaron monopolios en el",
            "start": 5059.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "caso de la salud para",
            "start": 5063.39,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en prestar estos servicios",
            "start": 5067.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5070.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo general casi en todos los casos con",
            "start": 5072.71,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el influyentismo",
            "start": 5077.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5080.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "incluso hasta dejando fuera grandes",
            "start": 5082.57,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "laboratorios mundiales que no pod\u00edan",
            "start": 5087.46,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este participar en el mercado de las",
            "start": 5092.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 5095.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la cofepris no les daba permiso",
            "start": 5098.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque se proteg\u00eda un monopolio que era",
            "start": 5103.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el que abastec\u00eda",
            "start": 5107.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y al gobierno",
            "start": 5109.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 5111.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 5117.749,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos corrigiendo",
            "start": 5121.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "parte de estos servicios ya la verdad se",
            "start": 5125.93,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ha avanzado mucho en desmantelar",
            "start": 5130.94,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "todos estos esquemas de corrupci\u00f3n",
            "start": 5134.89,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 5139.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y resistencias",
            "start": 5142.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es el caso de este instituto",
            "start": 5145.15,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que el director se resiste a qu\u00e9",
            "start": 5148.23,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "se aplique la gratuidad",
            "start": 5154.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y tienen un convenio de esas",
            "start": 5157.25,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas con una empresa por eso",
            "start": 5160.19,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda para precisar sobre esto y",
            "start": 5165.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "si no vamos a seguir con lo mismo aunque",
            "start": 5169.32,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "yo creo que ya es suficiente pero para",
            "start": 5172.88,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que no quede este duda me gustar\u00eda que",
            "start": 5177.51,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el doctor gustavo reyes ter\u00e1n que es un",
            "start": 5181.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "experto un especialista un hombre con",
            "start": 5185.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prestigio en el sector salud es el",
            "start": 5188.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "titular de la comisi\u00f3n coordinadora de",
            "start": 5191.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los institutos nacionales de salud y",
            "start": 5195.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hospitales de alta especialidad que \u00e9l",
            "start": 5198.54,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "les pueda informar en esta ocasi\u00f3n este",
            "start": 5201.41,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "para no este hacer hablado agua que es",
            "start": 5206.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el vocero pero en esta ocasi\u00f3n el doctor",
            "start": 5210.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "restar\u00e1 les expliqu\u00e9 la situaci\u00f3n de",
            "start": 5214.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "este instituto de este contrato",
            "start": 5218.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 5222.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una muy buena respuesta de los",
            "start": 5225.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "directores del personal m\u00e9dico de todos",
            "start": 5228.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los institutos han estado ayudando mucho",
            "start": 5231.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n sumando este para que esto se",
            "start": 5234.34,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "vaya normalizando desde luego este",
            "start": 5239.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a estar todos los martes",
            "start": 5244.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como el poema de machado",
            "start": 5249.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "convertido en canci\u00f3n por serrat se hace",
            "start": 5254.26,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "camino al andar' sea aqu\u00ed entre todos",
            "start": 5256.9,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 5263.34,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "haciendo realidad del sue\u00f1o de que",
            "start": 5266.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejoren los servicios de salud",
            "start": 5270.159,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a todos los mexicanos",
            "start": 5273.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y que se acabe la corrupci\u00f3n y que se",
            "start": 5276.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haga valer la gratuidad en la atenci\u00f3n",
            "start": 5279.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y en medicamentos entonces que el",
            "start": 5282.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doctor nos explique sobre esto yo tengo",
            "start": 5285.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que comentarles dos cosas m\u00e1s",
            "start": 5287.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con las preguntas",
            "start": 5291.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sobre los albergues que se hicieron",
            "start": 5295.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sobre los familiares de los pacientes",
            "start": 5298.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que muchas veces tienen que quedar a",
            "start": 5301.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dormir en la calle que no tienen d\u00f3nde",
            "start": 5304.78,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "alojarse si hay un plan para eso quiero",
            "start": 5307.65,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "este exponerlo quiero explicarlo y",
            "start": 5312.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n si me dan la oportunidad",
            "start": 5316.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de explicarles que sigue adelante lo de",
            "start": 5319.71,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "la venta o rifa del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5324.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para tener fondos",
            "start": 5327.64,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5331.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "contar con los equipos m\u00e9dicos",
            "start": 5332.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ambulancias y todo lo que hace falta en",
            "start": 5336.489,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "los hospitales tengo algo que",
            "start": 5339.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "informarles tambi\u00e9n sobre eso pero vamos",
            "start": 5341.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a darle la palabra al doctor",
            "start": 5343.099,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "por su permiso brevemente es un contrato",
            "start": 5346.07,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "de 2017 diciembre de 2017 y que finaliza",
            "start": 5350.03,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "en de noviembre de 2020 tres a\u00f1os",
            "start": 5355.579,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "lo importante es que el contrato es un",
            "start": 5360.46,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "contrato de servicios de medicamentos",
            "start": 5364.39,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y de material de curaci\u00f3n y otros",
            "start": 5367.949,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicios por tanto y este es un mensaje",
            "start": 5370.229,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "especial a los m\u00e9dicos a las enfermeras",
            "start": 5372.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al personal cl\u00ednico",
            "start": 5376.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y el personal no m\u00e9dico tambi\u00e9n del",
            "start": 5379.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instituto nacional de neurolog\u00eda y",
            "start": 5381.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "neurocirug\u00eda de que no deber\u00eda haber",
            "start": 5383.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desabasto de medicamentos no deber\u00edan",
            "start": 5386.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "haber falta de medicamentos esenciales",
            "start": 5389.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tampoco de reactivos para laboratorio",
            "start": 5394.119,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "para el diagn\u00f3stico de enfermedades y",
            "start": 5397.01,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tampoco para los servicios de",
            "start": 5400.73,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "mantenimiento de equipos no deber\u00edan",
            "start": 5402.409,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "estar descompuestos los elevadores por",
            "start": 5404.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ejemplo no deber\u00edan estar descompuestos",
            "start": 5407.0,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "los equipos esenciales en en particular",
            "start": 5411.139,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "en el instituto nacional de neurolog\u00eda",
            "start": 5414.889,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "como los tom\u00f3grafos los resonadores",
            "start": 5417.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 5421.03,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "es este mensaje es espec\u00edfico para ellos",
            "start": 5422.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y para obviamente para los usuarios las",
            "start": 5425.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personas con alguna enfermedad que",
            "start": 5430.179,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "requieren la atenci\u00f3n en este instituto",
            "start": 5432.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda haber falta de medicamentos",
            "start": 5435.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ni de materiales de curaci\u00f3n porque este",
            "start": 5438.65,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5440.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tiene un monto m\u00e1ximo de m\u00e1s de 650",
            "start": 5441.86,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "millones de pesos en ese per\u00edodo deber\u00eda",
            "start": 5447.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cubrir los los medicamentos que",
            "start": 5450.469,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "habitualmente se utilizan en el",
            "start": 5454.33,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 5457.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "a ver la empresa",
            "start": 5460.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "phoenix es el nombre de la empresa",
            "start": 5463.84,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "bueno vamos a seguir y adem\u00e1s ustedes",
            "start": 5467.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "van a ayudar tambi\u00e9n esto que plante\u00f3 \u00e9l",
            "start": 5471.57,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "es muy cierto ya est\u00e9 muy apegado a la",
            "start": 5474.98,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "realidad \u00e9l hizo su tarea de",
            "start": 5480.0,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y decirles que la",
            "start": 5483.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5488.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5491.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a continuar con la revisi\u00f3n de todos",
            "start": 5492.74,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "estos procedimientos",
            "start": 5496.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 5501.57,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5507.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "primero va a representar a m\u00e9xico y fue",
            "start": 5509.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elegido entre 600 destinos tur\u00edsticos",
            "start": 5512.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto para hacer proyectos para subsanar",
            "start": 5515.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la bah\u00eda que tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 5518.24,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pues v\u00edctima de la mafia del poder de",
            "start": 5520.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera la federaci\u00f3n vemos muy bien",
            "start": 5522.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5525.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el que acapulco participe",
            "start": 5527.59,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que se le d\u00e9 su lugar a nivel mundial es",
            "start": 5531.31,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "un centro tur\u00edstico de fama mundial",
            "start": 5537.28,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "es una bah\u00eda bell\u00edsima",
            "start": 5542.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5547.82,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "tiene toda una historia",
            "start": 5549.599,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en el mundo se recuerda acapulco como un",
            "start": 5555.89,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "gran centro tur\u00edstico a pesar de este",
            "start": 5561.02,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "problemas que se han presentado",
            "start": 5567.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 5571.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la gente visitando al capulco y as\u00ed",
            "start": 5574.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "queremos que sigan visitando acapulco",
            "start": 5577.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y lo van a seguir haciendo tanto",
            "start": 5581.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "turistas nacionales como extranjeros",
            "start": 5584.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "regreso nada m\u00e1s al tema para decirles",
            "start": 5587.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5592.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5595.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "existen 80 hospitales del imptce",
            "start": 5597.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5601.559,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "en este modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 5603.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que es gratuito",
            "start": 5607.139,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con unidades m\u00e9dicas",
            "start": 5610.469,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en comunidades y un hospital",
            "start": 5613.559,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "rural de segundo nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 5617.429,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en estos hospitales",
            "start": 5620.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 5626.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay albergues",
            "start": 5629.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para familiares",
            "start": 5632.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "70 de los 80",
            "start": 5637.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y en el plan",
            "start": 5640.33,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que se va a aplicar",
            "start": 5644.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya se autoriza para este a\u00f1o se van a",
            "start": 5648.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "construir este albergues se van a",
            "start": 5651.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ampliar albergues",
            "start": 5655.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto lo vamos a hacer tanto en el campo",
            "start": 5658.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como en la ciudad en la medida de las",
            "start": 5661.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "posibilidades econ\u00f3micas pero si estamos",
            "start": 5663.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta esta demanda esta",
            "start": 5665.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 5668.81,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en el caso de los equipos para",
            "start": 5672.01,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 5676.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5680.159,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 5681.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que podr\u00edamos comprar con los equipos",
            "start": 5684.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se pudieran adquirir",
            "start": 5688.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con la venta del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5690.61,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5693.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n para aclarar",
            "start": 5694.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no es suficiente",
            "start": 5698.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se requiere m\u00e1s lo vimos la vez pasada",
            "start": 5701.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s pero ser\u00eda bueno que",
            "start": 5705.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pusieran en los 2.400 2500 millones que",
            "start": 5708.15,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "se calcula que se van a obtener por las",
            "start": 5713.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ventas del avi\u00f3n",
            "start": 5716.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y equipos m\u00e9dicos",
            "start": 5719.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5723.12,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5724.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "precisamente porque lo que se obtenga",
            "start": 5727.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por la venta del avi\u00f3n se va a utilizar",
            "start": 5731.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para esto para la compra de estos",
            "start": 5733.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 5737.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estoy recibiendo",
            "start": 5739.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 5744.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 5746.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la idea de que se renta digo perd\u00f3n",
            "start": 5749.73,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que se rifle",
            "start": 5753.15,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n la gente quiere ayudar quiere",
            "start": 5755.449,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cooperar",
            "start": 5759.44,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando en eso",
            "start": 5762.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en que en efecto",
            "start": 5769.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se rife",
            "start": 5772.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n",
            "start": 5774.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como hablamos 6 millones",
            "start": 5777.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "n\u00fameros",
            "start": 5781.949,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "de cachitos de 500 pesos",
            "start": 5783.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "4 millones",
            "start": 5789.219,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "el sector privado nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 5794.99,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mucho los empresarios quieren participar",
            "start": 5797.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y es muy probable que se hagan una",
            "start": 5803.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 5806.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para que 100 200",
            "start": 5808.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "empresarios m\u00e1s que nada empresas",
            "start": 5813.35,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 5815.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si son 100",
            "start": 5818.699,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y adquieren 40.000",
            "start": 5821.78,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5823.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cachitos son 20 millones",
            "start": 5826.35,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "esos son 2.000 millones de pesos",
            "start": 5830.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si son centros comerciales podr\u00edan",
            "start": 5835.79,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "como promoci\u00f3n",
            "start": 5840.53,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al que compr\u00e9 una determinada cantidad",
            "start": 5843.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 5845.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y un boleto",
            "start": 5849.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otros entregarlos a sus trabajadores",
            "start": 5851.74,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quieren ayudarnos en eso",
            "start": 5855.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y vender",
            "start": 5858.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la loter\u00eda nacional 2",
            "start": 5862.27,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5864.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con los cerca de dos mil vendedores y",
            "start": 5868.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las agencias que tienen la loter\u00eda",
            "start": 5871.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5874.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico",
            "start": 5876.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso significar\u00eda obtener alrededor de 3",
            "start": 5878.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos as\u00ed en general",
            "start": 5882.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hay que descontar",
            "start": 5887.59,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "lo que se le tiene que dar de comisi\u00f3n a",
            "start": 5890.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los vendedores que tambi\u00e9n se ayudar\u00eda",
            "start": 5892.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y otros gastos pero",
            "start": 5896.23,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se obtendr\u00edan los 2500 millones",
            "start": 5900.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y un a\u00f1o",
            "start": 5904.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de mantenimiento operaci\u00f3n",
            "start": 5908.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eso que tanto les preocupaba de",
            "start": 5911.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estacionamiento",
            "start": 5914.38,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "este del avi\u00f3n",
            "start": 5916.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en santa lucia o en el aeropuerto de la",
            "start": 5919.909,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico un a\u00f1o en tanto el que",
            "start": 5922.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obtenga",
            "start": 5926.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este es el premio decide",
            "start": 5928.55,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer ya que no tendr\u00eda problema",
            "start": 5933.04,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "les quiero comentar y a todo el pueblo",
            "start": 5938.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que esto que no podemos hacer porque",
            "start": 5942.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5946.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dispuesta a ayudar",
            "start": 5948.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque lo que vamos a obtener va a ser",
            "start": 5951.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para la compra de equipos m\u00e9dicos adem\u00e1s",
            "start": 5955.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de ayudar a resolver un problema",
            "start": 5959.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5963.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se nos ha dificultado la venta porque no",
            "start": 5967.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo podemos malbaratar no lo podemos",
            "start": 5970.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 5974.09,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a un precio por abajo del aval\u00fao",
            "start": 5976.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque se ha complicado porque es un",
            "start": 5982.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de extravagante que no se debi\u00f3",
            "start": 5984.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 5989.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno entonces la gente nos ayudar\u00eda",
            "start": 5992.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya tenemos hecho estamos trabajando",
            "start": 5998.179,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "nuestro si no sale el comprador en estos",
            "start": 6003.13,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya quedamos",
            "start": 6007.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quedamos de que la semana pr\u00f3xima",
            "start": 6010.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resolvemos",
            "start": 6013.03,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y tengo reuni\u00f3n ma\u00f1ana con los que est\u00e1n",
            "start": 6015.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "participando del gabinete para resolver",
            "start": 6021.489,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sobre este asunto si no sale ese un",
            "start": 6023.92,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "comprador si una oferta este vamos a",
            "start": 6027.699,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "a seguir con este plan y va muy",
            "start": 6033.25,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "probablemente la rifa y les voy",
            "start": 6037.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6044.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y dar a conocer aqu\u00ed mi \u00fanica",
            "start": 6047.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 6050.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiero socializarla",
            "start": 6052.13,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para que todos me ayuden",
            "start": 6056.07,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "y mi preocupaci\u00f3n es que se trata de",
            "start": 6059.85,
            "duration": 12.559
        },
        {
            "text": "un bien que significa mucho dinero",
            "start": 6066.659,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mucho dinero y el dinero",
            "start": 6073.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para decirlo coloquialmente es una",
            "start": 6078.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n es la mam\u00e1",
            "start": 6081.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a veces y el pap\u00e1 del",
            "start": 6085.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6089.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "echa a perder el dinero a veces",
            "start": 6092.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a las personas y yo no quiero",
            "start": 6096.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que nadie",
            "start": 6100.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6103.13,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "echa a perder",
            "start": 6104.699,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no quiero que se destruya ninguna",
            "start": 6107.429,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 6109.439,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "porque eso vale m\u00e1s",
            "start": 6112.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo material y no quiero cargas",
            "start": 6115.29,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y si se los dijo",
            "start": 6119.86,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6122.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con esa culpa",
            "start": 6123.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque soy responsable",
            "start": 6128.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "parece un asunto menor pero a m\u00ed me",
            "start": 6131.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "preocupa eso es lo \u00fanico que me est\u00e1",
            "start": 6135.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deteniendo",
            "start": 6139.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 6141.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6145.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el que se saque el premio",
            "start": 6147.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se desgracia",
            "start": 6157.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no afecte",
            "start": 6159.73,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "a su familia o sea que pueda el tener",
            "start": 6162.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este bien",
            "start": 6167.469,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6171.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que lo aplique",
            "start": 6175.02,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "adecuadamente que sea un bien para toda",
            "start": 6177.98,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 6184.53,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6186.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6188.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se pueda definir",
            "start": 6190.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ustedes van a ayudarnos para que est\u00e9",
            "start": 6192.98,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hacer otras propuestas que el dinero",
            "start": 6197.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueda estar",
            "start": 6201.099,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si se desea vender el avi\u00f3n es un",
            "start": 6204.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "fidecomiso del banco de m\u00e9xico qu\u00e9",
            "start": 6207.06,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se vaya entregando",
            "start": 6211.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los intereses una parte y otra parte se",
            "start": 6215.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vaya capitalizando y que se fije conmigo",
            "start": 6218.699,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que tenga m\u00e1s recursos y que ya en un",
            "start": 6221.28,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6224.669,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya es un tiempo pues pueda decidir",
            "start": 6226.449,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "libremente qu\u00e9 hacer con su dinero no va",
            "start": 6230.739,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a menguar s\u00e9",
            "start": 6234.269,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el capital porque va a estar seguro va a",
            "start": 6237.989,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ser de \u00e9l",
            "start": 6242.219,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "esa es una de las opciones y que tambi\u00e9n",
            "start": 6243.95,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 6248.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y establecer",
            "start": 6250.849,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de que al vender el avi\u00f3n saque",
            "start": 6253.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6256.949,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lo haga",
            "start": 6258.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6262.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6264.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este rematarlo sino que haya",
            "start": 6265.5,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ciertas reglas",
            "start": 6271.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en cuanto al manejo de los recursos",
            "start": 6274.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque tanto pensar en el que se lo va a",
            "start": 6277.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 6280.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya nosotros podr\u00edamos decir ya",
            "start": 6282.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cumplimos ya",
            "start": 6285.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "bueno porque esto va a ser historia",
            "start": 6287.24,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "esto es una causa c\u00e9lebre",
            "start": 6292.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a nivel nacional mundial",
            "start": 6299.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6302.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y no tiene por qu\u00e9 tener un desenlace",
            "start": 6303.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6307.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "negativo",
            "start": 6310.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6313.269,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "son varias cosas ayuda mucho",
            "start": 6314.88,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6319.02,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "se empieza con el conocimiento la",
            "start": 6320.869,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de c\u00f3mo fue que se decidi\u00f3",
            "start": 6326.389,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "comprar un avi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 6329.449,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es como un primer cap\u00edtulo",
            "start": 6333.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6334.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan unos gobernantes",
            "start": 6336.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6340.15,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que actuaban como faraones",
            "start": 6341.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 6347.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6353.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernaban a un pa\u00eds",
            "start": 6355.479,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "de 60 millones de pobres",
            "start": 6358.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6363.07,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se daban la gran vida",
            "start": 6366.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y compraban estos aviones",
            "start": 6368.679,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y toda la historia y luego c\u00f3mo se te",
            "start": 6373.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hace la rifa para qu\u00e9 se utiliza el",
            "start": 6377.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6381.9,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6383.5,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pero hoy quien se saca este la rifa",
            "start": 6385.489,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "porque ni modo que queden en el",
            "start": 6391.63,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "anonimato ya los van a entrevistar",
            "start": 6395.53,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 6401.48,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "siendo observados en que va a terminar",
            "start": 6404.599,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "todo entonces cuidar nada m\u00e1s esa parte",
            "start": 6409.939,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ya la ten\u00edamos que resolver y nada de",
            "start": 6413.809,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ocultarlo",
            "start": 6417.709,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "si no permite sino antes d",
            "start": 6419.429,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6424.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "echar a andar la riva es decir estas son",
            "start": 6428.18,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 6432.83,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y actuar con transparencia y por eso",
            "start": 6435.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estoy hablando con franqueza sobre lo",
            "start": 6439.499,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que me preocupa",
            "start": 6442.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "conozco casos en donde ya por mi",
            "start": 6446.58,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "experiencia sobre todo la cuesti\u00f3n",
            "start": 6451.03,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero dinero y poder",
            "start": 6455.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son primos hermanos este entonces de",
            "start": 6460.95,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "gente que llega a ocupar cargos",
            "start": 6466.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cargos ya que se suben a un",
            "start": 6469.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ladrillo",
            "start": 6472.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y se marea",
            "start": 6474.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "porque el poder a tonta los inteligentes",
            "start": 6477.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y a los tontos los vuelve locos bueno",
            "start": 6479.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed es el dinero",
            "start": 6481.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6484.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya en mi experiencia conozco de muchos",
            "start": 6486.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed que",
            "start": 6490.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se han echado a perder por completo que",
            "start": 6492.89,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "arruinan a sus familias",
            "start": 6495.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6497.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incluso hay casos",
            "start": 6500.42,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de gente que se saca la loter\u00eda que no",
            "start": 6503.199,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un premio de",
            "start": 6507.579,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "loter\u00edas",
            "start": 6510.249,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esto dicen los de la loter\u00eda que ser\u00eda",
            "start": 6511.87,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "un magno sorteo o sea porque si es algo",
            "start": 6515.29,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "muy grande grande grande entonces eso es",
            "start": 6521.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico ya tenemos por ejemplo hecho",
            "start": 6525.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hasta el dise\u00f1o del boleto que se los",
            "start": 6529.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar",
            "start": 6532.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6539.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "expresa",
            "start": 6559.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el boleto tendr\u00eda esto",
            "start": 6568.719,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es una cooperaci\u00f3n",
            "start": 6572.33,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para equipos m\u00e9dicos y hospitales",
            "start": 6574.969,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "donde se atiende de manera gratuita a la",
            "start": 6579.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 6582.929,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "porque eso lo saqu\u00e9 ahora que estamos",
            "start": 6588.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tratando el tema de salud",
            "start": 6590.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno ya ah\u00ed que lo",
            "start": 6593.869,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6598.03,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hay respuesta",
            "start": 6603.769,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este supimos que se averi\u00f3 el",
            "start": 6606.869,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 6614.369,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "del primer ministro de canad\u00e1",
            "start": 6615.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el crudo",
            "start": 6619.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6621.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se le ofreci\u00f3",
            "start": 6623.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no resuelven la verdad es",
            "start": 6626.38,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "que este es m\u00e1s grande que el que tiene",
            "start": 6629.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este el primer ministro de canad\u00e1",
            "start": 6633.989,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "y es mejor estamos en eso pues tambi\u00e9n",
            "start": 6637.9,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ya no se descarta pero",
            "start": 6641.26,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos resolviendo los de la",
            "start": 6646.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 6650.03,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "esto repito porque hay mucha gente",
            "start": 6653.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 6657.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en el sector empresarial que quieren",
            "start": 6660.31,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6662.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que quieren ayudarnos",
            "start": 6664.139,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "por tratarse",
            "start": 6668.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de una acci\u00f3n en beneficio",
            "start": 6671.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de la salud del pueblo",
            "start": 6675.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6683.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no ya eso est\u00e1 resuelto o sea primero",
            "start": 6685.78,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "decirles que el avi\u00f3n es",
            "start": 6690.27,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico desde el gobierno",
            "start": 6695.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6698.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gobierno es un representante del",
            "start": 6699.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6702.739,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan problema incluso",
            "start": 6706.239,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "si se vende a este precio si la rifa nos",
            "start": 6710.72,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "permite obtener este",
            "start": 6715.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cuando menos los 2500 millones que es lo",
            "start": 6720.55,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el aval\u00fao",
            "start": 6724.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao de la onu son 130 millones de",
            "start": 6727.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6731.46,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 6735.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6738.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "todo lo que se va a pagar",
            "start": 6739.94,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "10-15 a\u00f1os",
            "start": 6745.409,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "vamos a hacer cuando tomemos la decisi\u00f3n",
            "start": 6750.739,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "todo un recuento un informe lo vamos a",
            "start": 6753.309,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dar a conocer en las redes sociales",
            "start": 6758.09,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "todo el relato del avi\u00f3n",
            "start": 6762.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 6765.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este incluso",
            "start": 6767.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el tiempo que ha estado ahora en",
            "start": 6770.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 6773.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque este ha estado tanto tiempo all\u00e1",
            "start": 6775.55,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los servicios que se les ha dado el",
            "start": 6780.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n cu\u00e1nto han costado porque se ha",
            "start": 6783.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exagerado",
            "start": 6786.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestros malquerientes hablando de que",
            "start": 6787.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se ha gastado much\u00edsimo dinero",
            "start": 6791.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6795.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el mantenimiento hasta tener la",
            "start": 6797.199,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n",
            "start": 6800.199,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de la voy",
            "start": 6803.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en ese proceso",
            "start": 6806.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todo todo todo lo vamos a explicar qu\u00e9",
            "start": 6809.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tipo de avi\u00f3n fue c\u00f3mo se compr\u00f3",
            "start": 6812.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "porque es un avi\u00f3n hecho a la medida no",
            "start": 6815.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de serie",
            "start": 6820.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todo eso se va a explicar y sobre la",
            "start": 6825.53,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "compra el financiamiento lo de banobras",
            "start": 6830.059,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "el papel del estado mayor presidencial",
            "start": 6835.21,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "todo vamos a informarlo pero lo que s\u00ed",
            "start": 6838.63,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "puedo decirles es que es de el pueblo de",
            "start": 6842.119,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el avi\u00f3n que es del gobierno",
            "start": 6845.869,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y este podemos venderlo sin problema",
            "start": 6849.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estoy listo se\u00f1or presidente",
            "start": 6853.65,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero se va a resolver porque este",
            "start": 6857.21,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se va a buscar un mecanismo una hacienda",
            "start": 6864.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 de los aprovechamientos",
            "start": 6867.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 6871.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "banobras se les descuente los de los",
            "start": 6873.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "labios",
            "start": 6878.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente",
            "start": 6880.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno s\u00ed as\u00ed es que no me",
            "start": 6885.989,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es no es tentativo ya es que se est\u00e1",
            "start": 6892.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "viendo es una de las fechas",
            "start": 6895.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "posibles es 5 de mayo",
            "start": 6899.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo presente cuando termine de la",
            "start": 6905.59,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n en la voy",
            "start": 6909.369,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "puede ser para esas fechas que ya est\u00e9",
            "start": 6912.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6917.09,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n puede volar y puede estar aqu\u00ed",
            "start": 6918.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed sin problema lo que pasa es que no se",
            "start": 6921.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "le quiere mover hasta que se tenga la",
            "start": 6925.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n",
            "start": 6927.97,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y estamos en eso",
            "start": 6933.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "15 de febrero tenemos que resolver",
            "start": 6937.31,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "porque se necesita con tiempo es vender",
            "start": 6939.5,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "boletos una peque\u00f1a",
            "start": 6945.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "yo le dec\u00eda el 24 de diciembre faltas en",
            "start": 6951.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n una barrera de",
            "start": 6954.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "derivaciones yo le dec\u00eda el 24 de",
            "start": 6955.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diciembre pasado que el pueblo siempre",
            "start": 6958.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo apoya en esos casos y ahorita otra",
            "start": 6960.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vez usted llama al apoyo del pueblo pero",
            "start": 6962.9,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "revisaba precisamente lo de la rifa",
            "start": 6965.81,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y la ley org\u00e1nica de la loter\u00eda nacional",
            "start": 6968.949,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 2\u00ba impide que se haga",
            "start": 6970.959,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esta rifa a trav\u00e9s de la loter\u00eda",
            "start": 6976.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional porque este nacional adem\u00e1s",
            "start": 6978.429,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "est\u00e1 para preparar premios en efectivo",
            "start": 6981.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo le pregunto si usted tiene otra",
            "start": 6983.86,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "alternativa de organizaci\u00f3n de la rifa",
            "start": 6986.11,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 6989.469,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "el boleto pero dice el art\u00edculo segundo",
            "start": 6992.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la ley org\u00e1nica el objeto del",
            "start": 6994.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "organismo es apoyar econ\u00f3mica",
            "start": 6996.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente las actividades a cargo",
            "start": 6998.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del ejecutivo federal en el campo de la",
            "start": 7000.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "asistencia p\u00fablica destinado a ese pin",
            "start": 7003.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destinando a ese fin los recursos que",
            "start": 7006.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "obtenga mediante las celebraciones",
            "start": 7008.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sorteos con premios en efectivo entonces",
            "start": 7010.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la pregunta es c\u00f3mo va usted a salvar",
            "start": 7013.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ese obst\u00e1culo sin la ley de la loter\u00eda",
            "start": 7017.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional impide que se haga este esta",
            "start": 7020.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "rifa este sorteo del avi\u00f3n tendr\u00eda que",
            "start": 7024.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pasar primero al peculio de la loter\u00eda",
            "start": 7027.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ser\u00eda un segundo problema c\u00f3mo",
            "start": 7030.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo vamos a revender para poder pagar esa",
            "start": 7033.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es la primera pregunta c\u00f3mo se va a",
            "start": 7036.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "librar ese obst\u00e1culo legal seguir\u00e1 en la",
            "start": 7038.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ley ah\u00ed \u00e9ste",
            "start": 7039.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7042.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "muchos yo no dir\u00e9 obst\u00e1culos sino",
            "start": 7044.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "procedimientos legales que se tienen que",
            "start": 7048.5,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "\u00e9ste resolver ayer nos reunimos",
            "start": 7052.52,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7058.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muchos servidores p\u00fablicos todos los que",
            "start": 7062.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tienen que ver haciendo",
            "start": 7065.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el director de banobras",
            "start": 7069.59,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 7074.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 7078.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7084.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "encargados de otras secretar\u00edas el",
            "start": 7086.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico por lo que \u00e9stas",
            "start": 7090.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "plantean entonces qu\u00e9 hacer",
            "start": 7093.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "todo un ajuste al marco legal de este",
            "start": 7097.09,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "para proceder",
            "start": 7102.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por ejemplo hay que resolver sobre el",
            "start": 7105.849,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pago de los impuestos entre otras cosas",
            "start": 7108.789,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque saca un premio tiene que pagar",
            "start": 7112.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo eso es decir que resuelve que se",
            "start": 7116.369,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hace con una empresa que compra",
            "start": 7118.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "determinado n\u00famero de boletos o sea este",
            "start": 7121.67,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "va a pagar impuestos no va a pagar",
            "start": 7125.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "impuestos todo eso es lo que estamos",
            "start": 7127.829,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ahora analizando pero",
            "start": 7131.13,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "si pudieron resolver comprar este avi\u00f3n",
            "start": 7135.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que fue un absurdo",
            "start": 7139.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por decirlo amablemente este como no",
            "start": 7141.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vamos a poder nosotros resolver como",
            "start": 7145.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "venderlo",
            "start": 7148.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este no puede ser que se nos dificulte",
            "start": 7152.39,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "que haya obst\u00e1culos no m\u00e1s es en el",
            "start": 7158.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "marco de la legalidad",
            "start": 7163.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resolver adecuadamente y con",
            "start": 7165.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "transparencia estamos planteando aqu\u00ed no",
            "start": 7167.99,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se va a ocultar absolutamente nada",
            "start": 7171.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a informar les estoy pidiendo",
            "start": 7176.19,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hasta opiniones de c\u00f3mo hacer le estoy",
            "start": 7179.58,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "compartiendo le estoy confesando una de",
            "start": 7184.91,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mis preocupaciones o yo dir\u00eda que la",
            "start": 7188.61,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 7190.469,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para m\u00ed eso",
            "start": 7191.949,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7196.96,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "yo termino en el 24 pero amor esta",
            "start": 7199.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "historia no concluye entonces yo quiero",
            "start": 7202.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar tranquilo siempre con mi",
            "start": 7205.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila",
            "start": 7208.019,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y buscar la manera de resolverlo",
            "start": 7211.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de la mejor forma posible la segunda",
            "start": 7216.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pregunta es sobre el tema de salud",
            "start": 7219.51,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9 que desde la semana pasada",
            "start": 7221.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el 30 de diciembre vencieron los",
            "start": 7225.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contratos para los m\u00e9dicos eventuales y",
            "start": 7228.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de honorarios yo quisiera preguntarle a",
            "start": 7231.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ver si \u00e9ste tambi\u00e9n con gente a mi gente",
            "start": 7234.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a y qu\u00e9 va a pasar con \u00e9l",
            "start": 7236.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dec\u00eda este director del inss adecuado",
            "start": 7239.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para que los m\u00e9dicos que est\u00e1n rifando y",
            "start": 7241.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si a veces te afirmativamente se le",
            "start": 7244.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n rifando porque se vencieron los",
            "start": 7247.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contratos pero no los han recontratado",
            "start": 7248.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacia los m\u00e9dicos no tienen servicio",
            "start": 7251.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 7252.85,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y entonces le quiera saber cu\u00e1ndo se",
            "start": 7254.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "firmar\u00edan los contratos no de las bases",
            "start": 7255.989,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de dones de las plantas los contratos",
            "start": 7257.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque no han cobrado todo el mes de",
            "start": 7260.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enero los m\u00e9dicos de este universo de",
            "start": 7261.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los 86 mil 87 mil miles no han cobrado",
            "start": 7265.17,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "todo el mes de enero entonces qu\u00e9",
            "start": 7268.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "incentivo se le puede dar a los",
            "start": 7271.079,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pacientes a los derechohabientes si los",
            "start": 7273.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no han cobrado gracias",
            "start": 7275.969,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "es muy buena pregunta y sirve para",
            "start": 7278.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "aclarar mire en el reds los las 32",
            "start": 7281.42,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "entidades ten\u00edan alrededor de 10 mil 381",
            "start": 7285.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajadores yo le puedo asegurar a",
            "start": 7290.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted de aqu\u00ed al pueblo de mexico que el",
            "start": 7293.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno federal ha tornado a las 32",
            "start": 7295.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entidades federativas el techo",
            "start": 7299.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "financiero que corresponde al ejercicio",
            "start": 7302.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fiscal 2012 el 2020",
            "start": 7304.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "nosotros ya turnamos el oficio a todos",
            "start": 7308.24,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los estados y tienen el dinero \u00edntegro",
            "start": 7311.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para pagarle a todos los trabajadores es",
            "start": 7314.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "falso que el gobierno federal le haya",
            "start": 7317.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quitado un peso al gobierno a cualquier",
            "start": 7320.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno de cualquier entidad cualquier",
            "start": 7323.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajador est\u00e1 protegido para que siga",
            "start": 7325.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "teniendo su contrato ahora yo le dir\u00eda",
            "start": 7328.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "algo recu\u00e9rdese que vamos a hacer un",
            "start": 7331.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "programa de basificaci\u00f3n pero que esto",
            "start": 7335.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es gradual como ha dicho el se\u00f1or",
            "start": 7337.55,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 7338.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "al 2024",
            "start": 7340.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vamos a basificar",
            "start": 7342.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alrededor de 87 mil trabajadores en este",
            "start": 7344.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estar\u00edamos alrededor de 17 mil 500",
            "start": 7347.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "trabajadores pero estos son criterios",
            "start": 7351.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se pusieron en la ley y que",
            "start": 7353.659,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "establecen que debe ser por antig\u00fcedad y",
            "start": 7355.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por compromiso entonces esos",
            "start": 7358.969,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajadores que usted menciona no tiene",
            "start": 7360.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 ser despedido y si fueran",
            "start": 7363.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despedidos tendr\u00edan que ser indemnizados",
            "start": 7365.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conforme a la ley pero se debe el",
            "start": 7367.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "retraso de los m\u00e9dicos actualmente todo",
            "start": 7369.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el mes de enero que no han cobrado no",
            "start": 7372.949,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pidiendo la basificaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 7374.929,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viendo adem\u00e1s el contrato de que para",
            "start": 7376.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que puedan entrar si me dan los datos lo",
            "start": 7378.949,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "revisamos yo he visto un compromiso de",
            "start": 7380.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los 32 secretarios de salud del estado",
            "start": 7383.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "yo le pedir\u00eda que me diera el dato",
            "start": 7386.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preciso y lo revisamos foto usted y de",
            "start": 7387.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la \u00faltima una predicci\u00f3n para el",
            "start": 7390.59,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se",
            "start": 7391.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pronunciar\u00e1 usted se\u00f1or presidente",
            "start": 7393.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque la administraci\u00f3n de las",
            "start": 7395.02,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "farmacias en todo el sector salud la",
            "start": 7397.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tuvieran por ejemplo las partes armadas",
            "start": 7400.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de ustedes marina las teor\u00eda de la",
            "start": 7402.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "defensa la administraci\u00f3n que estuvieran",
            "start": 7404.48,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los locales",
            "start": 7406.699,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pero para evitar eso de que hay o no hay",
            "start": 7407.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medicinas y esto que la tuvieran las",
            "start": 7409.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "flores armadas no porque ellos tienen ya",
            "start": 7412.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este sus tareas este que por cierto nos",
            "start": 7414.94,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando muy bien",
            "start": 7420.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7423.41,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y aprovech\u00f3 para enviar mi p\u00e9same",
            "start": 7425.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a los familiares de los soldados que",
            "start": 7429.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 en la vida ayer en un accidente",
            "start": 7433.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tengo a jaca",
            "start": 7436.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la sierra",
            "start": 7438.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dead island de oaxaca",
            "start": 7441.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "un accidente de un cami\u00f3n que los",
            "start": 7445.16,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "trasladaba",
            "start": 7448.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era un combo de varios y uno de ellos se",
            "start": 7450.469,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presume que",
            "start": 7454.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este se qued\u00f3 sin frenos porque quien",
            "start": 7456.489,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "conoce esa tierra sabe que es muy",
            "start": 7461.26,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7466.01,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de transitar s\u00ed",
            "start": 7469.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7474.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la parte de veracruz",
            "start": 7477.78,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de cosamaloapan desde el papaloapan",
            "start": 7481.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta oaxaca gigante",
            "start": 7486.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s bonita que es oaxaca",
            "start": 7492.33,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "porque estamos cercanos a veracruz",
            "start": 7497.15,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "oaxaca y",
            "start": 7505.16,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "antes de llegar a la isla este accidente",
            "start": 7508.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mandarle mi de pesar a los familiares",
            "start": 7514.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tengo el informe cuatro fallecidos de",
            "start": 7519.76,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "san andr\u00e9s tuxtla veracruz uno de las",
            "start": 7524.079,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "margaritas chiapas mi abrazo",
            "start": 7528.369,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "sus familiares y la secreta de la",
            "start": 7531.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defensa est\u00e1",
            "start": 7535.3,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "trabajando ayudando apoyando en todo",
            "start": 7537.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esto entonces ya ellos ya tienen",
            "start": 7541.429,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 7544.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y trabajo nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 7547.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "tanto marinos como soldados",
            "start": 7550.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lo dije aqu\u00ed lo repito en homenaje a los",
            "start": 7555.58,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "soldados de m\u00e9xico el d\u00eda 19 de febrero",
            "start": 7559.27,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que es el d\u00eda del ej\u00e9rcito",
            "start": 7565.35,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n la vamos a llevar a",
            "start": 7567.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cabo aqu\u00ed en el z\u00f3calo de la ciudad en",
            "start": 7570.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el caso de la administraci\u00f3n de los",
            "start": 7574.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hospitales se est\u00e1 est\u00e9 buscando que",
            "start": 7577.15,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "sean civiles con",
            "start": 7582.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el distintivo de la honestidad",
            "start": 7587.58,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "o sea que sea gente honesta",
            "start": 7590.739,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a veces se cuestiona cuando digo que un",
            "start": 7596.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "buen servidor p\u00fablico",
            "start": 7599.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en los tiempos actuales",
            "start": 7601.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es aquel",
            "start": 7606.94,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7608.869,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "act\u00faa con honestidad",
            "start": 7611.77,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "90% de un buen servidor p\u00fablico es la",
            "start": 7614.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "honestidad 90%",
            "start": 7618.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y el resto es experiencia",
            "start": 7624.56,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y trabajo pero lo que m\u00e1s necesitamos",
            "start": 7628.09,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "es honestidad porque el peor mal que",
            "start": 7632.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "aqueja",
            "start": 7637.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n",
            "start": 7639.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s",
            "start": 7640.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado a m\u00e9xico no lo olvidemos ha",
            "start": 7642.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 7646.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto que estamos viendo pura corrupci\u00f3n",
            "start": 7648.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "salud y as\u00ed en otros terrenos",
            "start": 7653.579,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "entonces que necesitamos",
            "start": 7659.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "administradores",
            "start": 7662.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y honestos",
            "start": 7664.719,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "hay casos donde los hospitales estaban",
            "start": 7668.19,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "tomados por las empresas",
            "start": 7673.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los directores de algunos institutos",
            "start": 7677.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hospitales ten\u00edan en sus oficinas",
            "start": 7681.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7686.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7688.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los emblemas de las empresas",
            "start": 7691.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho para decir yo",
            "start": 7695.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no estoy acostumbrado a quejarme de",
            "start": 7700.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aguantar porque adem\u00e1s tengo mi",
            "start": 7703.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila",
            "start": 7705.8,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y el que nada debe nada teme y tengo mi",
            "start": 7708.219,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "escudo protector que son mis principios",
            "start": 7712.449,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mis ideales",
            "start": 7715.749,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "tengo mi \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 7718.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "me va est\u00e9 cuidando que es el pueblo de",
            "start": 7722.18,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la mayor\u00eda de la gente pero qu\u00e9",
            "start": 7725.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "han hecho en algunos hospitales poner",
            "start": 7732.4,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cartulinas y echarme la culpa a m\u00ed",
            "start": 7736.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de manera inmoral",
            "start": 7741.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los que tienen los negocios",
            "start": 7744.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la venta de la medicina de la cobran",
            "start": 7748.25,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cobro en las cuotas",
            "start": 7751.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n muy molestos",
            "start": 7753.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s decirle a la gente pues qu\u00e9",
            "start": 7760.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n",
            "start": 7764.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es porque se est\u00e1 est\u00e9 limpiando",
            "start": 7767.27,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el gobierno de corrupci\u00f3n se tiene que",
            "start": 7772.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 7775.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y ya saben c\u00f3mo somos nosotros de",
            "start": 7777.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "perseverantes",
            "start": 7779.679,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "ya que no es que se nos va a pasar",
            "start": 7782.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que se me va a quitar",
            "start": 7787.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ya va a volver todo a c\u00f3mo era antes",
            "start": 7790.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7793.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y eso ya no va a regresar lo mismo en el",
            "start": 7796.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "caso de los medios",
            "start": 7798.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 7800.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y lo que se tiene que entender",
            "start": 7803.52,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "es que ya cambio",
            "start": 7806.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 7812.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y es otra realidad",
            "start": 7815.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y saben que es un cambio",
            "start": 7818.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 7822.489,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7824.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7828.89,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "inesperado",
            "start": 7831.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7834.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es como la erupci\u00f3n de un volc\u00e1n",
            "start": 7837.19,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "saben que la prensa",
            "start": 7841.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "durante siglos",
            "start": 7844.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "jug\u00f3 un papel",
            "start": 7848.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "relevante",
            "start": 7853.51,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "en la vida pol\u00edtica de m\u00e9xico",
            "start": 7855.78,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "se le lleg\u00f3 a considerar el cuarto poder",
            "start": 7861.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y vaya",
            "start": 7867.56,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda mucha fuerza",
            "start": 7869.559,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "yo recuerdo haber visto la carta que le",
            "start": 7878.11,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "env\u00eda lucas alam\u00e1n a santana despu\u00e9s de",
            "start": 7881.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7887.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por culpa de \u00e9l nos quitaron",
            "start": 7888.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad del territorio y se",
            "start": 7892.239,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene que ir al exilio y los",
            "start": 7895.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conservadores lo llaman de nuevo para",
            "start": 7897.249,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que venga tierra diez veces siendo",
            "start": 7901.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico",
            "start": 7904.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda regresa fue 11 veces",
            "start": 7906.56,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "y en la carta que le manda a la mano",
            "start": 7910.929,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 7915.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7918.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dirigente moral el intelectual",
            "start": 7920.99,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del conservadurismo yo",
            "start": 7925.429,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que en toda la historia",
            "start": 7929.479,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "intelectual org\u00e1nico del conservadurismo",
            "start": 7938.489,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lucas alam\u00e1n le dice regrese no hay",
            "start": 7941.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema le da algunas",
            "start": 7945.85,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "recomendaciones hay que mantener los",
            "start": 7948.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fueros hay que mantener los privilegios",
            "start": 7949.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a las dos grandes corporaciones de",
            "start": 7952.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7955.449,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y no se preocupen este por la opini\u00f3n",
            "start": 7957.6,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque nosotros",
            "start": 7961.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a ver si un d\u00eda ponemos un fragmento de",
            "start": 7966.82,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "la carta que est\u00e1 en uno de los tomos de",
            "start": 7969.61,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el liberalismo en m\u00e9jico de jes\u00fas reyes",
            "start": 7974.949,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "her\u00f3les",
            "start": 7979.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7981.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7982.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "manejamos a los principales peri\u00f3dicos",
            "start": 7985.56,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de la capital y de los estados nosotros",
            "start": 7988.15,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "formamos la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7992.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 1853 estamos",
            "start": 7996.31,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hablando como de",
            "start": 8001.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os antes de goebbels",
            "start": 8004.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 8013.219,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "una mentira que se repet\u00eda muchas veces",
            "start": 8015.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podr\u00eda convertirse en verdad",
            "start": 8018.69,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os antes o sea cu\u00e1nto tard\u00f3 es",
            "start": 8020.82,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "fechas recientes",
            "start": 8026.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "un columnista",
            "start": 8031.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "era este temido",
            "start": 8034.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por lo que podr\u00eda significar para un",
            "start": 8041.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 8044.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno resulta que todo eso",
            "start": 8047.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ya se vino abajo",
            "start": 8050.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8060.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es ahora",
            "start": 8062.369,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 8065.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 8068.82,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "el gran despertar no ciudadano",
            "start": 8071.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la toma de conciencia de millones de",
            "start": 8074.829,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8077.53,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s conciencia pol\u00edtica ahora que",
            "start": 8081.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 8083.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es un gran despertar de las conciencias",
            "start": 8086.27,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un cambio completo de mentalidad",
            "start": 8090.17,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y lo otro la tecnolog\u00eda",
            "start": 8093.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 8100.33,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 8101.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 8106.679,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo",
            "start": 8110.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un cambio reacomodos",
            "start": 8113.69,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer",
            "start": 8118.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "puedes interpretar bien lo que est\u00e1",
            "start": 8126.05,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 8130.489,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ajustarnos",
            "start": 8133.29,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "a la nueva realidad",
            "start": 8136.139,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no tienes platicado con",
            "start": 8140.389,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8143.499,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda por qu\u00e9 no haces una revisi\u00f3n",
            "start": 8146.719,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8148.789,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "est\u00e1s tirando el dinero",
            "start": 8150.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque ya no es lo mismo de antes cu\u00e1nto",
            "start": 8154.86,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "pagas a los colonistas las sales decidi\u00f3",
            "start": 8158.67,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "pagarle mejor m\u00e1s a los reporteros",
            "start": 8162.389,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "es la madera bueno ya nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8167.739,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "hablamos de house adi\u00f3s",
            "start": 8172.36,
            "duration": 4.069
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] hoy es martes y corresponde informar sobre el avance del plan de salud para garantizar el derecho a la salud a todos los mexicanos de ese recuerdo que se decidi\u00f3 mantener los servicios de salud del isstey del seguro y de otras instituciones que atienden a la poblaci\u00f3n con seguridad social los que se llaman se les conoce como derechohabientes y m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no tiene seguridad social y por eso se cre\u00f3 el instituto de salud para el bienestar para atender los mexicanos que tienen seguridad social y ofrecer atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos gratuidad en los servicios de salud estamos comenzando con este plan y como ustedes saben y es de dominio p\u00fablico ha habido resistencias por la manera en que se manejaba el servicio de salud los anteriores gobiernos pero estamos decididos a que tiene que funcionar bien el sistema de salud p\u00fablica ser eficaz buen servicio servicio de calidad y que todos los mexicanos desde luego los m\u00e1s pobres tengan posibilidad de curarse de atenderse centro de salud en hospitales en los institutos en todos lados y que no importe la situaci\u00f3n econ\u00f3mica d los mexicanos que se tenga garantizado el derecho a la salud por eso todos los martes vamos a estar informando de c\u00f3mo vamos las instalaciones de salud en los equipos de las instalaciones de salud de los centros m\u00e9dicos unidades m\u00e9dicas hospitales que tengan todos los equipos que se requieren desde luego repito m\u00e9dicos especialistas y medicinas insumos todo y vamos a ir aplicando este plan con el apoyo de todos los ciudadanos pero eso todos los martes aqu\u00ed vamos a estar formando consideramos que nos va a alcanzar el presupuesto porque adem\u00e1s de que se va a ampliar el presupuesto salud en 40 mil millones de pesos se acaba la corrupci\u00f3n que ser\u00e1 el c\u00e1ncer principal ya la enfermedad principal del c\u00e1ncer la corrupci\u00f3n en todo en la contrataci\u00f3n de servicios pero le llaman subrogar servicios en la compra de medicamentos de equipos entonces todo eso se termina y eso nos va a permitir y hacer m\u00e1s con menos recursos y estamos dispuestos a atender este asunto esta demanda sentida del pueblo de mexico entonces comentarles eso los gobernadores est\u00e1n en su mayor\u00eda aceptando apoyando para que s\u00e9 simplemente este plan este programa hay cooperaci\u00f3n hay apoyo en algunos casos todav\u00eda hay resistencias hay un director de un instituto de salud y es el \u00fanico que no quiere la gratuidad ahora se los van a comentar yo lo llamo a que recapaciten porque tienen ah\u00ed contratos por 600 millones de pesos de servicios y de medicamentos desde hace tiempo entonces ya se termina todo eso y ojal\u00e1 y de manera voluntaria este se adhieran el plan todos y nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n del derecho que todos cooperen para que salgamos adelante entonces vamos a pedirle al doctor hugo l\u00f3pez better que nos informe de c\u00f3mo vamos con gusto se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos ya todas secretario compa\u00f1eros y aqu\u00ed est\u00e1 el pulso de la salud del 28-n creo que les informamos es que seguimos avanzando con la adhesi\u00f3n de los estados a \u00e9l sistema integrado de salud para la poblaci\u00f3n no derechohabiente que coordinar\u00e1 o coordina ya el instituto de salud para el bienestar tenemos ya 21 estados que han aceptado adherirse a este modelo hay 11 que todav\u00eda est\u00e1n en proceso y seguiremos avanzando en esta materia y les recuerdo como dijimos la semana pasada que adem\u00e1s de que se adhieran los estados con las capacidades instaladas que hoy pertenecen a los servicios estatales de salud tenemos a links bienestar que est\u00e1 destinado a la poblaci\u00f3n no asegurada de modo que tenemos 19 estados en donde tambi\u00e9n tenemos infraestructura y personal que nos permite garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n ahora hoy quisi\u00e9ramos compartir una en forma panor\u00e1mica un elemento muy importante que es el diagn\u00f3stico de las capacidades instaladas d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e9xico al inicio de este sexenio en t\u00e9rminos de sus capacidades instaladas y esto lo queremos presentar porque nosotros hemos se\u00f1alado repetidamente que el sistema de salud mexicano aunque ha tenido muchos logros y que son dignos de menci\u00f3n tiene muy grandes insuficiencias y las ha tenido por mucho tiempo lo que debemos mostrar con n\u00fameros concretos y aqu\u00ed les muestro en este mapa c\u00f3mo est\u00e1 la cantidad de camas hospitalarias por cada 10.000 habitantes esto es una medida un indicador que la organizaci\u00f3n mundial de la salud reconoce para todos los pa\u00edses y que permite a los pa\u00edses tener una referencia de cu\u00e1nto les falta para tener capacidad de cobertura de los servicios como se ve en la diapositiva la organizaci\u00f3n mundial de la salud considera que para la fecha 2018 tendr\u00edamos que haber tenido y 18 camas hospitalarias por cada 10.000 habitantes y m\u00e9xico ten\u00eda en 2018 8 camas por 10.000 habitantes y lo segundo que quer\u00eda mostrar en este mapa y lo veremos en los siguientes 5 mapas es la enorme diferencia que existe entre los estados en t\u00e9rminos de su capacidad instalada es decir es clar\u00edsimo que m\u00e9xico tiene enormes desigualdades econ\u00f3micas y sociales que son una causa muy importante del estado que guarda el pa\u00eds y de las condiciones de salud muy inadecuadas que tiene una gran parte de la poblaci\u00f3n no tiene ustedes que el sur del pa\u00eds en general es el m\u00e1s desfavorecido y es donde tenemos que priorizar el desarrollo del sistema nacional de salud la siguiente si vemos el n\u00famero de miembros del equipo de salud que son m\u00e9dicas enfermeras enfermeros odont\u00f3logos psic\u00f3logos promotores de la salud vemos tambi\u00e9n que con en comparaci\u00f3n con el indicador que pone la organizaci\u00f3n mundial de la salud deber\u00edamos de haber tenido en 2018 44 miembros del personal de salud por cada 10.000 habitantes y m\u00e9xico en 2018 s\u00f3lo ten\u00eda 27 por 10.000 habitantes el \u00fanico estado o entidad federativa que supera en la referencia de la organizaci\u00f3n mundial de la salud es la ciudad de mexico es la \u00fanica que tiene capacidades m\u00e1s all\u00e1 de lo recomendado por la oms como m\u00ednimo para esa fecha y en los siguientes mapas lo vamos a ver de manera m\u00e1s acelerada y vemos de manera espec\u00edfica no existen indicadores referenciales entregados de referencia para miembros espec\u00edficos del personal pero si tenemos un diagn\u00f3stico de lo que tiene m\u00e9xico el personal m\u00e9dico de manera espec\u00edfica tenemos 12 m\u00e9dicos por cada 10.000 habitantes esto es todo el grupo de m\u00e9dicos tanto generales como especialistas n\u00f3tese nuevamente la desigualdad geogr\u00e1fica y por lo tanto tambi\u00e9n social odont\u00f3logos y odont\u00f3logos tenemos uno por cada 10.000 habitantes lo cual habla de una important\u00edsima insuficiencia y reto para atender los padecimientos bucales que son adem\u00e1s no s\u00f3lo importantes por s\u00ed mismo sino que se relacionan con complicaciones de otras enfermedades entre otras la diabetes y riesgo de neumon\u00edas y muchas otras tiene adem\u00e1s muchas implicaciones en las enfermedades bucales en las oportunidades sociales la inserci\u00f3n al trabajo la calidad de vida el desarrollo de los ni\u00f1os en edad escolar hay muchas consecuencias lo mismo en la siguiente vemos el personal de psicolog\u00eda y aqu\u00ed a prop\u00f3sito de la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n de adicciones juntos por la paz hemos dicho repetidamente la enorme y limitaci\u00f3n que tiene m\u00e9xico en personal especializado en salud mental desde luego especialistas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos como los psiquiatras pero tambi\u00e9n el personal de psicolog\u00eda que es una profesi\u00f3n en s\u00ed misma y que vemos esta importante insuficiencia y la \u00faltima son personal de promoci\u00f3n de la salud este es un t\u00e9rmino un tanto general para referirse al personal de salud p\u00fablica tenemos tambi\u00e9n importante insuficiencia en n\u00famero mucha desigualdad y en estados donde se requiere mucha de la atenci\u00f3n comunitaria o de la extensi\u00f3n comunitaria de los servicios de salud que est\u00e1n a cargo de la salud p\u00fablica vemos tambi\u00e9n importantes insuficiencias posteriormente en otras emisiones del pulso ya comentaremos sobre algunos de los proyectos para tener un cuerpo profesionalizado de trabajadoras y trabajadores de la salud p\u00fablica de la salud comunitaria en un proyecto que estaremos trabajando del servicio nacional de salud p\u00fablica estamos por lo tanto las axilas cuatro encomiendas del instituto de salud para el bienestar garantizar el personal de salud tanto general como especializado y rehabilitar la infraestructura f\u00edsica y lograr el abastecimiento de insumos y equipos y regularizar al personal estas 4 encomiendas se desprenden de manera directa del diagn\u00f3stico del estado que guarda el sistema nacional de salud y de la salud del pa\u00eds aqu\u00ed lo que vemos es ayer el doctor alejandro schwartz coordinador de esta encomienda de garantizar el personal de salud regresa de uno de los talleres que fue en tijuana el m\u00e1s s\u00f3lo el m\u00e1s reciente que se busca llegar hasta 70 mil m\u00e9dicos enfermeras promotores de la salud que sean contratados para el sistema de salud para el bienestar a lo largo de los siguientes cinco a\u00f1os promedio 14 mil catorce mil por a\u00f1o la siguiente vemos tambi\u00e9n que estamos avanzando en la el entrenamiento la reorientaci\u00f3n profesional del personal de promoci\u00f3n de la salud ten\u00edamos 600 6.000 personas que trabajaban para el r\u00e9gimen del seguro popular b\u00e1sicamente cumpliendo funciones de afiliadores y de cargos administrativos u operaciones administrativas y hemos dicho que todo mundo es importante no se excluye a nadie esto ha sido una preocupaci\u00f3n de ellas y ellos mismos el sistema de salud para el bienestar los incorpora y nos estamos entrenando para que sean gestores de participaci\u00f3n social en salud y posteriormente se integrar\u00e1n a este servicio nacional de salud p\u00fablica la siguiente es el abastecimiento o la compra de equipos esta es la lista referencial la present\u00f3 el presidente a lo largo de la semana en relaci\u00f3n al tema del avi\u00f3n pero es una lista que tenemos tambi\u00e9n independientemente de la fuente de financiamiento que estamos buscando que estos equipos nos permitan sustituir equipos de diagn\u00f3stico o equipos t\u00e9cnicos como las ambulancias que llevan en promedio m\u00e1s de 25 a\u00f1os en algunos casos hasta 40 a\u00f1os sin ser renovados en las instalaciones de salud y particularmente cuanto m\u00e1s se aleja uno de las capitales y de las zonas urbanas encuentra uno equipos m\u00e1s viejos que necesitan ser sustituidos algunos ya fuera de condiciones de operaci\u00f3n o que ya no se consiguen los insumos necesarios para su operaci\u00f3n finalmente tenemos sobre las compras consolidadas queremos dejar muy en claro lo siguiente para la compra 2020 estuvimos conversando con los estados y al finales de 2019 y les solicitamos que formalizar\u00e1n su disposici\u00f3n de conceder al gobierno federal la facultad de organizar las compras consolidadas como hemos dicho las compras consolidadas son extremadamente importantes porque nos permiten proteger el inter\u00e9s p\u00fablico reiteradamente no insistiremos y dir\u00edamos que decimos por inter\u00e9s p\u00fablico por un lado es tener los mejores medicamentos los que son m\u00e1s capaces m\u00e1s seguros m\u00e1s modernos y al tiempo conseguirlos en los precios justos en los precios razonables y esto se puede lograr de manera m\u00e1s efectiva si tenemos este esquema solidario de integraci\u00f3n de las compras se adhirieron 26 estados que firmaron este convenio y 6 estados decidieron no adherirse est\u00e1n ah\u00ed en la lista y por lo tanto debe quedar muy claro que a lo largo de 2020 el abastecimiento depender\u00e1 de ellos mismos cualquier reto que ellos pudieran enfrentar tendr\u00e1n que solventar lo de manera directa dado que ellos decidieron hacerlo por sus propios medios y con sus mecanismos de compra y abastecimiento y por \u00faltimo tenemos lo que ya se\u00f1al\u00f3 el presidente en el sistema de especializado de salud lo que t\u00e9cnicamente conocemos como el tercer nivel de atenci\u00f3n el secretario de salud y el coordinador de los institutos nacionales tuvieron una muy activa semana de di\u00e1logo con todas las personas titulares de estos e instituciones y todos pr\u00e1cticamente se adhirieron excepto uno ya se mencion\u00f3 el instituto nacional de neurolog\u00eda este instituto tiene desde hace mucho tiempo un contrato de abastecimiento con una empresa privada para proveerle sus insumos y en algunos casos incluso material y equipo quir\u00fargico este es un contrato que en promedio son 650 millones de pesos y actualmente el contrato est\u00e1 vigente hasta noviembre de 2020 seguiremos trabajando tambi\u00e9n en ese sentido consideramos que es muy importante que todos los institutos que son organismos p\u00fablicos descentralizados sectorizados a la secretar\u00eda de salud pero son organismos p\u00fablicos descentralizados puedan tomar esta decisi\u00f3n de incorporarse a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos para toda la poblaci\u00f3n gracias bueno pues esta es la informaci\u00f3n en general de salud este si les parece abrimos sobre el tema de la compa\u00f1era del primero muy buenos d\u00edas dos preguntas primero saber si en el este hay un abasto total de medicamento reportada en los padres que al menos en el 20 de noviembre el 6 de enero se hab\u00eda solicitado un reabastecimiento de al menos 40 medicamentos oncol\u00f3gicos que no tienen existencia y una segunda pregunta tiene que ver con qu\u00e9 medidas se van a tomar para poder apoyar a los ciudadanos mexicanos que est\u00e1n en wuhan china para salir de esta ciudad gracias muchas gracias y sobre lista y en general y de los medicamentos oncol\u00f3gicos les comento lo que tambi\u00e9n hemos estado comentando el a\u00f1o pasado cuando identificamos que exist\u00eda un dominio del mercado como dicen los economistas una hegemon\u00eda donde una sola compa\u00f1\u00eda en m\u00e9xico aunque otras seis tienen registro sanitario s\u00f3lo una a lo largo de muchos a\u00f1os f\u00e1brica estos medicamentos estamos hablando de cerca de 14 medicamentos y cuando la primera experiencia con el metrotexato el a\u00f1o pasado decidimos comprar todos los medicamentos para una garant\u00eda de abastecimiento a lo largo de todo 2020 esto aplica para todo el sector y entonces cualquier inquietud que exista de manera particular en alguno de los subcomponentes del sistema nacional de salud es parte de la misma respuesta y lo vamos a garantizar sobre el tema de wuhan china y reitero lo que tambi\u00e9n hemos dicho nos interesa mucho mantener esto en la esfera t\u00e9cnica que no se confunda con los dem\u00e1s temas por qu\u00e9 raz\u00f3n porque responder ante una epidemia requiere agilidad en la comunicaci\u00f3n y requiere otro tipo de tiempos y decisiones entonces a nivel de todo el gobierno se ha decidido que la secretaria de salud es la vocera \u00fanica y al interior de la secretaria el secretario ha designado al director general de epidemiolog\u00eda como el vocero puntual ahorita voy a responder la pregunta por supuesto pero tengan en cuenta que todos los d\u00edas a las 21 horas publicamos el informe sobre lo que est\u00e1 ocurriendo ahora que ha ocurrido para que no se queden con la inquietud hasta ahorita en china- la epidemia sigue creciendo que quede muy claro que esto es esperable va a seguir creciendo en todo el mundo no hay ning\u00fan mecanismo por el que se pueda contener en forma absoluta esta epidemia y lo que es en este momento importante tener es la comparaci\u00f3n de esta epidemia con otros fen\u00f3menos de salud o de infecciones respiratorias de manera particular la influenza todos saben que estamos en la temporada de influenza que empez\u00f3 en octubre de 2019 y que terminar\u00e1 precisamente en marzo de 2020 esta influenza es la influenza estacional hoy este virus o los virus que circulan en la temporada influenza ah1 ah3 son aproximadamente 10 veces m\u00e1s virulentos es decir causan enfermedad grave 10 veces m\u00e1s que lo que causa el coronavirus nuevo 2019 que afecta a china la transmisibilidad es m\u00e1s o menos semejante en t\u00e9rminos ya nos esto quiere decir que cada persona infectada puede contagiar a dos o tres adicionales esto es un par\u00e1metro muy importante para saber qu\u00e9 tan transmisible es y todav\u00eda se desconocen algunas caracter\u00edsticas del virus por ejemplo su periodo de incubaci\u00f3n hasta ahorita se estima que es de 2 a 10 d\u00edas y uno de los elementos importantes es que se va descubriendo que una gran cantidad de personas no dan siento no tienen s\u00edntomas no tiene enfermedad a pesar de estar infectados eso es esperanzador en t\u00e9rminos de el impacto que tiene el virus pero a la vez los virus que pueden infectar sin causar enfermedad se facilita su propagaci\u00f3n nada m\u00e1s perd\u00f3n para precisar se les va a apoyar a los mexicanos para salir de wuhan gracias justamente la semana pasada tuvimos una reuni\u00f3n tuve gusto acompa\u00f1ar al secretario de salud en una reuni\u00f3n con el canciller marcelo ebrard y todos los cuatro sus secretarios y la subsecretaria de la secretar\u00eda relaci\u00f3n exteriores y ellos ya ten\u00edan preparado un mecanismo de apoyo a trav\u00e9s de las embajadas y los consulados de m\u00e9xico en china ayer justamente publicamos un comunicado conjunto estamos trabajando muy estrechamente y la secretaria est\u00e1 apoyando para que quien desee ciudadanos y ciudadanas mexicanos que est\u00e9n en china y deseen salir y puedan expresar lo y se les atienda hasta el momento hay s\u00f3lo un ciudadano que as\u00ed lo expres\u00f3 as\u00ed recibi\u00f3 el apoyo y estar\u00e1 siendo apoyado para trasladarse el resto dijeron estamos tranquilos nos quedamos aqu\u00ed tambi\u00e9n para dar este tranquilidad a toda la poblaci\u00f3n no se tienen riesgos en m\u00e9xico vamos a hacerlo por esta ocasi\u00f3n acaba de decir el doctor hugo l\u00f3pez gatell que se informa todos los d\u00edas a las nueve de la noche sobre este v\u00eddeo pero ahora nada m\u00e1s por tratarse de algo que puede estar generando alguna inquietud alguna preocupaci\u00f3n decirles que no tenemos problemas en m\u00e9xico y le voy a pedir el doctor hugo que les informe sobre la situaci\u00f3n del mundo y de m\u00e9xico es nuestro pa\u00eds afortunadamente de los pa\u00edses m\u00e1s preparados y con menos riesgos por la afectaci\u00f3n de este virus para que estemos tranquilos desde luego atentos pero tranquilos a ver si el doctor nos explica y se ponen los lastres de la del virus como comenta el presidente y lo dijimos tambi\u00e9n la semana pasada lo vamos a insistir en fen\u00f3menos de salud p\u00fablica nunca hay que perderles la atenci\u00f3n la vista pero eso no quiere decir angustiarse de m\u00e1s preocuparse de m\u00e1s es decir hay que mantener un cuidadoso balance entre saber que hay un problema que atender y atenderlo y decirlo de manera clara y transparente pero no caer en p\u00e1nico el p\u00e1nico es muy muy negativo para responder ordenadamente a los fen\u00f3menos de salud entonces el balance de hoy y nos mantenemos en perfecta comunicaci\u00f3n con la organizaci\u00f3n mundial de la salud m\u00e9xico es miembro de esta organizaci\u00f3n y como todos los dem\u00e1s estados miembros tiene un centro nacional de enlace para el reglamento sanitario internacional entonces estamos todos los d\u00edas a toda hora comunicados con ellos y seguimos el acontecer en el mundo y informamos tambi\u00e9n lo de mexico como se ve aqu\u00ed en el mapa que es el que est\u00e1 en el volver en el informe t\u00e9cnico de ayer a las 21 horas tenemos 2 mil 820 casos registrados en el mundo la enorme mayor\u00eda son en china y tenemos tambi\u00e9n 45 confirmados en otros pa\u00edses estos son los casos confirmados y han muerto se han registrado como muertes asociadas con estos 81 esto da lo que t\u00e9cnicamente conocemos como letalidad es decir cu\u00e1ntas personas mueren de cu\u00e1ntas se conoce que tienen enfermedad reconocida de 2.9 por ciento y comparado con otros virus corona de esta misma familia espec\u00edficamente sars de 2002 y mersch de 2011 es incomparablemente m\u00e1s bajo srs ten\u00eda una letalidad de 15 a 20% merz tuvo una letalidad hasta del 65% es decir seis o siete de cada diez para el mer se mor\u00edan por el virus en este caso la letalidad se ha mantenido bajo tomar en cuenta que esto es comparado con los que se conocen infectados porque tienen enfermedad pero en conjunto much\u00edsimo m\u00e1s grande a\u00fan no se puede saber cu\u00e1ntos pero much\u00edsimo estamos hablando posiblemente de 1020 veces m\u00e1s de personas que se infectaron y no tienen absolutamente ninguna enfermedad en mexico la siguiente hemos tenido siete casos sospechosos que quiere decir sospechoso una persona que tiene una neumon\u00eda y tiene el antecedente de haber estado en la regi\u00f3n afectada conforme la enfermedad se vaya propagando por el mundo cosa que va a ocurrir tengamos lo muy muy claro ya esta sospecha que se relaciona con haber estado en china seguramente ya no va a ser un criterio \u00fatil porque podr\u00e1 ser que alguien proveniente de otro lugar sea quien introduzca el virus a mexico les garantizo que el virus va a llegar a mexico no es algo que me guste pero tenemos que tenerlo muy claro y decirlo con veracidad hasta ahorita no hasta horita tenemos siete casos sospechosos se han hecho las pruebas de laboratorio y se han descartado lo que dec\u00eda el presidente es importante destacarlo m\u00e9xico en la regi\u00f3n de am\u00e9rica al mismo tiempo que eeuu y canad\u00e1 seg\u00fan lo ha reconocido la organizaci\u00f3n panamericana de la salud fuimos de los pa\u00edses que tuvimos la capacidad diagn\u00f3stica siguiendo el protocolo el protocolo t\u00e9cnico de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y que tenemos una serie de medidas de prevenci\u00f3n preparaci\u00f3n y respuesta la siguiente son precisamente esta secuencia de tiempo saben ustedes que esto se hizo p\u00fablico por parte de china y la organizaci\u00f3n mundial de la salud desde el primero de enero gruesamente la noche del 31 y el 9 de enero decidimos publicar este aviso para viajeros recomendando algunas medidas de precauci\u00f3n y sobre todo no si no era indispensable no viajar a la regi\u00f3n afectada el 10 de enero ten\u00edamos ya el resultado una evaluaci\u00f3n r\u00e1pida de riesgos que considera que tenemos un riesgo moderado para m\u00e9xico de introducci\u00f3n y de da\u00f1o por el virus el 16 de enero tenemos ya la prueba en el laboratorio nacional el indre el laboratorio nacional de referencia el 21 de enero actualizamos el aviso de premio l\u00f3gico ahora s\u00ed recomendando suspender o cancelar los viajes no esenciales esto quiere decir si alguien tiene una prioridad de acudir a china pues que vaya pero si es un asunto por el momento que se puede posponer es preferente que se posponga y el 24 de enero tuvimos este esta coordinaci\u00f3n hemos instalado un grupo asesor cient\u00edfico con las y los mejores especialistas en enfermedades infecciosas y en biolog\u00eda del pa\u00eds lo coordina y preside el doctor gustavo reyes ter\u00e1n comisionado los institutos nacionales de salud y en s\u00ed mismo un profesional de las enfermedades infecciosas ampliamente reconocido en m\u00e9xico y en el mundo entonces esta es la situaci\u00f3n en resumen uno vamos a informar con absoluta transparencia lo que va ocurriendo dos llamamos a la calma pero eso no quiere decir olvidarse que existe el asunto y que hay que atenderlo pero no exagerar si hoy ustedes se quedan con la sensaci\u00f3n que decimos no pasa nada es porque la evidencia lo muestra y es el estado de ahorita si llegara a cambiar la situaci\u00f3n cosa que no se descarta lo vamos a informar para reaccionar apropiadamente les suplico no pongan una nota que diga que decimos que no va haber una epidemia porque esto ya es una epidemia no digan que no va a pasar nada porque es algo que nadie puede garantizar pero la evidencia hasta ahorita hoy 28 de enero de 2020 sugiere que el coronavirus 2019 el nuevo coronavirus se comporta como un virus de agresividad es un t\u00e9rmino g\u00e9nero gen\u00e9rico el leve comparado con la influenza estacional y con los coronavirus que previamente han sido materia de inter\u00e9s mundial muy bien todo el tema tema buenos d\u00edas ya hay la rosa je el corresponsal del grupo hill y el imparcial la cr\u00f3nica y frontera de tijuana le quiero preguntar hugo con la detecci\u00f3n de los casos del coronavirus en eeuu en california y arizona espec\u00edficamente si se van a implementar filtros en los fuertes puertos fronterizos del norte del pa\u00eds esta ser\u00eda mi pregunta tengo una pregunta general despu\u00e9s muchas gracias y entiendo su preocupaci\u00f3n territorial obviamente tambi\u00e9n respecto al pa\u00eds este tipo de filtros los instauramos desde el inicio cuando dijimos que somos de los primeros pa\u00edses en reaccionar es porque literalmente lo fuimos desde la primera semana de enero se en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y todos los aeropuertos internacionales particularmente los 5 que reciben viajeros de provenientes de asia y en particular de china de manera indirecta y el \u00fanico en el pa\u00eds que es el aeropuerto de tijuana que recib\u00eda viajeros de manera directa pusimos este tipo de filtros ahora los filtros no quiere decir impedir la entrada a personas sus ciudadanos y ciudadanas de nacionalidad china o provenientes la regi\u00f3n asi\u00e1tica esto quiero destacarlo porque las epidemias de enfermedades infecciosas suelen causar reacciones de fobia de xenofobia y de estigma hacia personas de ciertas nacionalidades no existe una raz\u00f3n t\u00e9cnica de salud p\u00fablica cient\u00edfica o m\u00e9dica para restringir o preferir y dejar afuera a poblaciones de ninguna nacionalidad el prop\u00f3sito de estos filtros es detectar de manera dirigida a personas que pudieran estar enfermas durante el viaje por cierto mi agradecimiento a la asociaci\u00f3n de las aerol\u00edneas y las propias aerol\u00edneas que han respondido muy positivamente ayud\u00e1ndonos es un protocolo que est\u00e1 establecido desde hace mucho tiempo est\u00e1n obligadas si detectan a una persona enferma durante el vuelo y avisar a las autoridades sanitarias del pa\u00eds antes de que llegue el vuelo y entonces se atiende a la persona pero insisto no es el prop\u00f3sito restringir ni los viajes de aqu\u00ed a china ni los de regreso ni el traslado de bienes entre estos pa\u00edses un dato puntual en la preocupaci\u00f3n local desde ayer y ya en adelante ya no va a haber viajes directos de china a m\u00e9xico el \u00fanico aeropuerto de la tijuana no tiene nada que ver con este fen\u00f3meno sino que hay un asunto de reencarpetamiento de la pista del aeropuerto de tijuana por d\u00f3nde puede llegar podr\u00eda llegar de tijuana y proveniente de california pero podr\u00eda llegar de cualquier otra parte del mundo y de personas de otras nacionalidades tambi\u00e9n muchas gracias tengo una pregunta general el presidente se la puedo hacer ser para formular ok gracias para saber la puntualizaci\u00f3n sobre este mexicano que acept\u00f3 la ayuda de la embajada de nuestro pa\u00eds cuando estar\u00eda de regreso en nuestro pa\u00eds esta ser\u00eda una primera pregunta doctor hugo l\u00f3pez gatell me gustar\u00eda tambi\u00e9n saber en el caso sobre el plan de salud porque el estado de morelos no particip\u00f3 en esta compra consolidada no que argument\u00f3 y tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar con el n\u00famero de geriatras en nuestro pa\u00eds no veo que entiendo que hay especialistas pero cu\u00e1l ser\u00eda el nivel de urgencia con este personal especializado dado justamente la tendencia que hay que hay en m\u00e9xico los pr\u00f3ximos a\u00f1os muchas gracias de manera puntual respecto al al ciudadano mexicano entiendo que ya estaba en camino de dar reserva que no tenga la informaci\u00f3n actualizada pero creo que ya muy pronto viene est\u00e1 en perfectas condiciones no es una situaci\u00f3n de un traslado de urgencia respecto a morelos y otros estados que decidieron no adherirse a la compra fue un di\u00e1logo muy respetuoso en realidad algunos nos pudieron mostrar que ten\u00edan algunos compromisos contractuales que de acuerdo a leyes locales silos e interrumpieran podr\u00edan tener penalizaciones de algunos de esos contratos estaban cerca de vencer otros de vencer\u00e1n en los a\u00f1os siguientes y entonces ninguno se cerr\u00f3 todos dijeron es posible que en alg\u00fan momento pudi\u00e9ramos considerarlo conveniente y respecto a los geriatras y las geriatras es una de las m\u00faltiples profesiones en donde hay escasez de profesionistas esto tiene que ver con lo que hemos se\u00f1alado muchas veces a lo largo de los \u00faltimos 20 o 30 a\u00f1os no hubo una visi\u00f3n de estado en la planeaci\u00f3n y el desarrollo de los recursos humanos o de los profesionales de la salud en lugar de calcular estrat\u00e9gicamente donde se tendr\u00eda que estimular el desarrollo de especialistas donde de generalistas de m\u00e9dicos generales por ejemplo y poco se dej\u00f3 esto a lo que los economistas llaman la libre fuerza del mercado o la libre desarrollo del mercado entonces por eso hoy lo vemos hoy que vemos con mucha claridad que la salud es un derecho un derecho humano y que est\u00e1 garantizado adem\u00e1s en las leyes m\u00e9xicanas empezando por la constituci\u00f3n no podemos darnos el lujo o la libertad de no planear adecuadamente entonces algunos profesionales tardan mucho en desarrollarse por ejemplo las especialidades neuroquir\u00fargicas o las especialidades de salud mental entonces vamos a estar estimulando el desarrollo estos profesionales pero vamos a dar una prioridad a los servicios de medicina comunitaria porque ah\u00ed es donde est\u00e1 la mayor escasez y vamos a estar haciendo mecanismos de transferencia de capacidades a esto de sistema el primer nivel de atenci\u00f3n para poder atender a las personas donde est\u00e1n y hacer m\u00e1s eficiente el sistema nada m\u00e1s r\u00e1pidamente doctor en el caso del instituto nacional de neurolog\u00eda que va a pasar cuando termine este contrato del que del que hablaron en el caso de del plan de salud como hemos dicho lo \u00f3ptimo y ese es el planteamiento es que todas las instituciones y todas las unidades que proveen servicios de salud se sumen a esta decisi\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico de dar servicios gratuitos para todas las personas en algunos casos el tema de contratos lo vemos razonable porque quiere decir que hay que garantizar la continuidad de las operaciones en otros casos no es tan razonable en todo estaremos platicando desde luego el secretario y el comisionado con el instituto de neurolog\u00eda para que se integre a lo que es conveniente para el pa\u00eds por favor s\u00ed por favor adelante buenos d\u00edas doctor cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que se aplicar\u00e1 con el tema de el doctor mojar y cuando hice la solicitud de comprar medicamentos y despu\u00e9s de que llegaron de francia pues dijo que siempre si hab\u00eda medicamentos y que ese pedido se entregar\u00eda o que se entregara obviamente a las oficinas o bodegas de pizza aqu\u00ed est\u00e1n los documentos donde se hace la solicitud a la secretar\u00eda de hacienda a trav\u00e9s de la doctora buenrostro y despu\u00e9s que llegan los medicamentos especifica que si hay medicamentos quisiera saber cu\u00e1l es el tratamiento que se le dar\u00e1 y tambi\u00e9n cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre la decisi\u00f3n de la corte de atraer cuatro casos donde las personas se quejan de que no hay retrovirales para el tema del vih si sobre el primer tema y en general como lo ha hecho el presidente queremos dejar en claro que esto no se trata de una cacer\u00eda de brujas yo escuch\u00e9 con atenci\u00f3n que ayer hizo esta misma pregunta todo esto est\u00e1 en un proceso deliberativo como lo present\u00f3 la secretaria e irma sandoval la semana pasada y vamos a ser muy cuidadosos de seguir cualquiera de las investigaciones de acuerdo a lo que se plantea la ley respetando los tiempos y lo que nos interesa sobre todo es cambiar c\u00f3mo funciona el sistema es decir aqu\u00ed m\u00e1s all\u00e1 de personas en particular lo que interesa es que las condiciones que como dice la propiedad secretaria sandoval estructurales que facilitaron la corrupci\u00f3n sean modificadas esa es la ra\u00edz del problema los problemas de mal uso de los recursos o de privilegiar los intereses privados sobre los p\u00fablicos no son caprichos de personas y tampoco son un fen\u00f3meno cultural como se hab\u00eda dicho en administraciones pasadas lo principal es que la estructura del sistema estaba encaminada a privilegiar intereses particulares sobre los p\u00fablicos a tener oscuridad en los distintos procesos administrativos y hoy hemos logrado y ese fue uno de los \u00e9xitos de 2019 tener un esquema coordinada donde todo el sector salud y estaba ahorita a ver qu\u00e9 tiene que ver con los antivirales trabaja por un mismo prop\u00f3sito tenemos un intercambio de informaci\u00f3n en tiempo literalmente real la colaboraci\u00f3n de los titulares de la seguridad social en maestros o de robledo aqu\u00ed presente y lu\u00eds ram\u00edrez director del seguro social y tambi\u00e9n de pemex y las dem\u00e1s es muy importante en ese sentido con los antirretrovirales desde luego si en este momento existe una demanda ciudadana y esto escala y se judicial iza y al final hay disposiciones de la corte pues respetamos desde lo la independencia la soberan\u00eda que tiene el poder judicial y acatamos sus sentencias pero consideramos que precisamente el caso de los antirretrovirales es uno de los elementos que nos result\u00f3 m\u00e1s exitosos y fue el primer modelo para lograr esta triple optimizaci\u00f3n que nos permite tener los mejores medicamentos para la mayor cantidad de las personas y esta combinaci\u00f3n de los dos factores anteriores nos permite tener ahorros de modo que desde el punto de vista t\u00e9cnico que cualquier planteamiento judicial que nos exija que nos pida garantizar el derecho de acceso a los anteriores reales o cualquier otro medicamento de nuestra parte es exactamente lo que estamos trabajando para lograr pero all\u00ed no hay medicamentos en los hospitales porque en hidalgo guerrero y quer\u00e9taro dicen que no hay esos medicamentos hacia entonces si hay o no hay si hay o si hay y lo que nos interesa mucho y lo dije y lo espero y quiz\u00e1 lo que vamos a necesitar seguir diciendo es nos ayuda mucho que haya denuncias concretas que eso nos diga con detalle d\u00f3nde en qu\u00e9 hospital en qu\u00e9 turno etc\u00e9tera porque podemos actuar cuando se genera este ruido nos petici\u00f3n que lo suyo sea ruido en donde se dice un amigo el primo de un vecino un ciudadano en tal rinc\u00f3n del pa\u00eds pero no se nos precisa es muy dif\u00edcil actuar repetimos para la poblaci\u00f3n 800 7 67 85 27 800 7 67 85 27 es el n\u00famero para hacer denuncias ciudadanas no solo sobre presunto desabasto sino tambi\u00e9n sobre negligencia o intento de cobros y estoy a un esfuerzo combinado de la secretar\u00eda de salud con la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y con respecto al tema del hospital de neurolog\u00eda en este a\u00f1o se le aumentaron 100 millones de pesos para el servicio si no me equivoco de los pacientes que acuden a ese hospital sin embargo en los pasillos hay pues flyers pegados donde dicen que por la reducci\u00f3n del presupuesto no se pueden atender a esos pacientes pero adem\u00e1s lo grave es que uno aqu\u00ed tengan tambi\u00e9n unos documentos donde un paciente le est\u00e1n cobrando 30 mil pesos por internar lo tratarlo no entiendo c\u00f3mo van a actuar ah\u00ed porque el hecho de que no hac\u00edan una cacer\u00eda de brujas pero si ya es tiempo de que se act\u00fae y que no nada m\u00e1s se quede en la ret\u00f3rica con esta gente que est\u00e1 provocando un caos dentro de los servicios de salud y tambi\u00e9n al mes al director del instituto se le acusa de obviamente hostigamiento de enfermeras y m\u00e9dicos tambi\u00e9n de arrendamiento de equipos fuera del hospital que aparte son obligados a pagarlos de los pacientes tambi\u00e9n traigo documentos toda denuncia es bienvenida para nosotros es muy importante tener evidencia de cualquier actitud contraria al prop\u00f3sito fundamental que es garantizar servicios de salud y medicamentos gratuitos y 100 localmente en un hospital en este o en cualquier otro se dice es culpa del gobierno insisto lo que dijimos tambi\u00e9n no se dejen llevar por esa idea denuncien o denuncien cero al gobierno federal al gobierno de la rep\u00fablica que somos nosotros y que es a quien se est\u00e1 diciendo que somos culpables nos lo denuncian nos permite actuar y estamos integrando en este caso hay que integrar distintos expedientes en otros una resoluci\u00f3n inmediata para garantizar el servicio por favor nota dos miembros es muy loable todo lo que est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n no podemos dejar de mencionar que es la ciudad de m\u00e9xico no se perciben muchas imperfecciones del mercado que se manifiestan en las comunidades no nada m\u00e1s en las rurales el esfuerzo del se\u00f1or presidente en materia de visitar esta infraestructura de salud tan precaria tan restaurada etc\u00e9tera tan lacerante pues es muy probable yo he visto que van los principales funcionarios pero no he visto que hay un sistema de indicadores clave de desempe\u00f1o globalizado tampoco esos anuncios lamentablemente como investigador es muy dentro de las administraciones y yo tengo memoria siempre el funcionario p\u00fablico se oculta y pone un 11 800 que nunca funcionan entonces yo quisiera que por el caso tampoco yo veo por ejemplo vender clases tamaulipas nuevo laredo ha habido hospitales completos que se han hecho y han estado abandonados por d\u00e9cadas centros de atenci\u00f3n a discapacitados a ni\u00f1os que han estado pues utilizados para fines incluso perversos lo contrario o sea toda la cuesti\u00f3n comunitaria entonces yo no creo que haya un control y ning\u00fan conocimiento las elecciones adolecen tambi\u00e9n tambi\u00e9n se dan avanza y se puede percibir ahorita ahorita si usted va a terol y pas de los programas de este dato en materia educativa social etc\u00e9tera va a ver que hay empresas para empezar a utilizar las empresas de la regi\u00f3n es muy importante para el desarrollo econ\u00f3mico son empresas que con una sensibilidad se van y cuando las pescas y se han manifestado en rezago yo quisiera saber si ustedes est\u00e1n contemplando tambi\u00e9n la figura de autos auditorias sociales la auditor\u00eda social el presupuesto participativo son instrumentos adicionales meterle cuesti\u00f3n punitiva muerte a todo lo que dicen que quieren hacer que no queda muy claro como porque vaya con la intenci\u00f3n y bien merecido por el plano mexicano pero dif\u00edcil de decir no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto los indicadores clave de desempe\u00f1o y otros m\u00e9todos cuantitativos para la evaluaci\u00f3n y toma de decisiones est\u00e1n siendo obstinaci\u00f3n de manera global integral efectiva eficiente y gracias su comentario es extenso y obviamente vamos a tener muchas sesiones del pulso de la salud donde vamos a poder ir actualizando sobre eso quisiera navas abordar el punto concreto de la auditor\u00eda social efectivamente tenemos mucha comunicaci\u00f3n con diversas organizaciones ciudadanas que han expresado su genuino inter\u00e9s y que han demostrado su genuino inter\u00e9s de cooperar en hacer estos mecanismos de denuncias y los hemos incorporado como testigos sociales no solamente en los temas de compra sino incluso en las deliberaciones que hoy tenemos desde el punto de vista t\u00e9cnico y cient\u00edfico de modernizar y revisar los protocolos de atenci\u00f3n en todo sentido en materia de las ambulancias el deporte en el norte se ve que no se repartieron en la frontera norte hay un grave problema de doble flujo convencional por las migraciones y tambi\u00e9n un problema de gran incidencia en digamos delitos que tienen que ver con esa lucha ahora aqu\u00ed estoy pendiente incluso agarraba en ese momento una propuesta de servidor materia de hay un mercado que por cuesti\u00f3n fiduciaria fiscal financiera los americanos estadounidenses y dioses desech\u00f3 en el equipo en un momento en que todav\u00eda tiene un gran porcentaje de vida \u00fatil y hay mecanismos mediante los cuales se pueden donar esto ha sido separado por grupos cuestionables que luego terminan cobrando por el servicio con la ambulancia que trajeron al amparo de un programa estoy ese es un buen y la simplificaci\u00f3n la manera para la importaci\u00f3n de equipo m\u00e9dico y la cuesti\u00f3n de los especialistas que est\u00e1n tratando los con sueldos de hambre ahorita tienen la amenaza de los especialistas para los hospitales de cierto nivel en los residentes en una reducci\u00f3n de tres de los dos los pagos que est\u00e1n muchas gracias es complejo el reto y hay que tener estos elementos en cuenta hay atr\u00e1s natalia vitela gracias buenos d\u00edas yo le quiero preguntar sobre este contrato que tiene el instituto nacional de neurolog\u00eda y nos puede dar m\u00e1s detalles es para 2 hasta 2030 y hablaba de 659 millones es mucho es poco no entiendo en el sentido de por qu\u00e9 s\u00f3lo este instituto no entra y por qu\u00e9 son este instituto tiene este contrato hasta 2030 y bueno tambi\u00e9n le quiero preguntar dice que es la llegada del nuevo coronavirus es este inevitable hay capacidad por ejemplo en instituciones como l\u00ednea su personal ha dicho que no pues que hay carencias y tienen preocupaci\u00f3n ante estas carencias por \u00faltimo preguntarle que de estos seis estados que no se adhieren a las compras consolidadas cu\u00e1ntos es porque tienen ya contratos y cu\u00e1ntos no tienen contratos ya concentrados que eras gracias si vamos por partes y me pod\u00edan presentar desde la \u00faltima depositaria tengo una tablita sobre la capacidad instalada en el sistema nacional salud para la atenci\u00f3n de medicina cr\u00edtica esto lo presentamos en la conferencia de prensa de salud el pasado mi\u00e9rcoles la capacidad de atenci\u00f3n aqu\u00ed es crucial en fen\u00f3menos previamente vividos como la pandemia influencia de 2009 qued\u00f3 claro y ha quedado claro por mucho tiempo que uno de los retos importantes es poder atender a los pacientes cr\u00edticos y poder no saturar los hospitales con personas que no requieren atenci\u00f3n cr\u00edtica y esto por supuesto uno de los elementos importantes tambi\u00e9n es no caer en p\u00e1nico porque a veces se saturan los servicios simplemente por reacciones de p\u00e1nico esto que se ve ah\u00ed es por instituci\u00f3n el n\u00famero de camas de atenci\u00f3n en medicina cr\u00edtica estamos hablando de terapias intensivas y los ventiladores que son los aparatos de asistencia respiratoria que est\u00e1n disponibles esto posiblemente esperamos no va a ser necesario si el virus sigue ha tenido el comportamiento que se est\u00e1 ahorita ha demostrado que es un virus que no tiene una importante capacidad de crear enfermedad grave si la tiene pero no es importante comparado con otros regresando a la influenza y para no desaprovechar seguimos en temporada influenza es importante que se vacunen las personas que tienen riesgo de complicarse adultos mayores ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os mujeres embarazadas personas con enfermedades cr\u00f3nicas respecto al instituto de neurolog\u00eda y el contrato no es el \u00fanico lo dijimos el viernes pasado hay la mitad de los 23 institutos y hospitales federales que dan atenci\u00f3n m\u00e9dica hay otros tres pero que no dan atenci\u00f3n si no hacen investigaci\u00f3n y tienen este tipo de contratos con distintos proveedores y esto est\u00e1 disponible de manera transparente estos contratos insistimos en se\u00f1alar son el modelo de trabajo que exist\u00eda antes y que todav\u00eda existe estamos en este periodo de transformaci\u00f3n qu\u00e9 consiste en su rogar servicios es decir servicios esenciales que son responsabilidad de la del sistema p\u00fablico de salud fueron subcontratados la l\u00f3gica de mercado de acuerdo a la visi\u00f3n que se ten\u00eda antes es que los privados lo hacen mejor o que los privados son m\u00e1s eficientes lo que queda claro y se ha demostrado no s\u00f3lo ahora por nosotros sino en estudios acad\u00e9micos previos es que eso lleva a la fragmentaci\u00f3n del esfuerzo lleva a sobreprecios no garantiza necesariamente la calidad no quiero decir que todos los servicios sean malos pero no quien no lo garantiza y hay muy pobre capacidad del estado mexicano de rastrear cu\u00e1l es la calidad de ese servicio entonces estamos empe\u00f1ados en quitar ya esos esquemas de subrogaci\u00f3n no solamente para los servicios de farmacias integrales sino para varios otros servicios esto no se puede hacer de la noche a la ma\u00f1ana y esto es tambi\u00e9n un compromiso con la poblaci\u00f3n no vamos a poner en riesgo la continuidad de operaciones de la salud pero tampoco nos vamos a quedar atados de manos contemplando este sistema que nos parece completamente desfavorable para proteger el inter\u00e9s p\u00fablico en salud y en las finanzas porque el instituto de neurolog\u00eda yo yo entend\u00ed no iba a entrar porque tiene este contrato hasta 2030 no no 2030 2020 noviembre de 2020 es un contrato por 622 millones de pesos para proveer de manera un paquete de t\u00e9cnicamente le llaman servicio integral pr\u00e1cticamente todos los medicamentos y algunos otros insumos de cirug\u00eda y otros elementos pero esta es la raz\u00f3n entonces por la que en este momento lo que dice el instituto de neurolog\u00eda es yo quiero seguir con este contrato y el di\u00e1logo sigue abierto como ha dicho el presidente queremos que todo el mundo entre con el convencimiento de que estamos haciendo un bien para la poblaci\u00f3n si un instituto en particular no visualiza eso pues nos habla de la importancia de que se identifiquen claramente las prioridades para nosotros la prioridad es la salud y no los contratos o los negocios esto quiere decir que los otros institutos que s\u00ed tienen los dem\u00e1s datos ya dijeron que se van a adherir a quitar las cuotas de recuperaci\u00f3n y a los modelos integrales que nos permitan tener un sistema gratuito as\u00ed que ahorita les comento mientras llega el micr\u00f3fono en algunos casos si lo vamos a ver caso por caso los contratos no hay raz\u00f3n para conservarlos porque no hay penalizaci\u00f3n econ\u00f3mica para las instituciones en otros casos si es complejo gracias a las comunicaciones hace ocho d\u00edas denunciamos un caso de pemex que nos surg\u00edan medicinas y esto ya fue arreglado muchas gracias es por eso que ahora yo quiero hacer una denuncia directamente del imptce de colima de la cl\u00ednica 11 donde no se han surtido algunos medicamentos para las personas que tienen epilepsia entonces quisiera hacer un llamado y por otro lado quer\u00eda yo preguntarle si los ni\u00f1os que nacieron en el 2020 en el hospital de perinatolog\u00eda y est\u00e1n en la unidad de cuidados intensivos cuentan con la gratuidad y todos los servicios que estaban anteriormente garantizados como gratuitos por el seguro popular de manera directa inmediata autom\u00e1tica pasaron a ser cubiertos por \u00e9l de salud para el bienestar y en el caso de los infantes hay una serie de servicios que estaban descritos para ser cubiertos en t\u00e9rminos de financiamiento y muchos de ellos tienen que ver con el periodo perinatal y otros no hab\u00edan sido cubiertos y justamente por eso es importante que los institutos nacional de salud el instituto pero en perinatolog\u00eda es uno de ellos y es un instituto muy competente se sumen a este esfuerzo para que podamos proveer el financiamiento necesario para que los hospitales estos institutos no sufran carencia que eso es un miedo que originalmente ten\u00edan que nos parece leg\u00edtimo los directores y directoras dec\u00edan s\u00ed kits y dejamos de cobrar cuotas que nos va a pagar esto entonces el di\u00e1logo ha consistido en eso en explicarles que la orientaci\u00f3n del financiamiento que hoy tiene el sistema de salud para poblaci\u00f3n asegurada va a garantizar que podamos cubrir estas necesidades y todav\u00eda no est\u00e1n cubiertos ustedes que nos est\u00e1n preguntando ni\u00f1os que est\u00e1n internados que nacieron en este 2020 y que ya les est\u00e1n cobrando entonces era la pregunta todav\u00eda no en este instante en este hoy 28 de enero siguen vigentes varios de los tabuladores de cuotas y el secretario el doctor reyes ter\u00e1n han estado trabajando para identificar cu\u00e1l es el momento en donde estas cuotas pueden ser sustituidas con aportaciones financieras federales otra pregunta es bueno tambi\u00e9n tenemos algunas denuncias de que han estado marcando el n\u00famero 800 y no contesta nadie y de hecho yo lo hice personalmente para ver qu\u00e9 pasaba y me no no hay tanta respuesta tal vez ser\u00eda necesario poner un chat u otro tipo de n\u00fameros para poder tener acceso y gracias por la observaci\u00f3n y recibimos con gusto esta cr\u00edtica nos parece muy constructiva ayer mismo en la noche hicimos una secuencia de verificaciones a deshora no fue programada no les avisamos a los del centro de llamadas y desde varios puntos estuvimos haciendo pruebas y tuvimos \u00e9xito pero si se detectara esto estamos muy abiertos [M\u00fasica] este es el n\u00famero 807 6 785 27 usted procede que si t\u00fa tienes buenos d\u00edas subsecretario jan salazar se tambi\u00e9n noticias quisiera preguntarle de este n\u00famero a mucha gente pregunta en las redes sociales cu\u00e1l es el mecanismo de c\u00f3mo funciona c\u00f3mo lo est\u00e1n ustedes afinando c\u00f3mo se de l'horta no est\u00e1 comentando el procedimiento yo llamo y tengo alguna queja del hospital x ustedes del otro lado responden toman un n\u00famero de anuncios que seguimiento porque al final de cuentas la salud es la urgencia inmediata como no s\u00e9 si nos pudiera explicar m\u00e1s a detalle y qu\u00e9 cantidad de llamadas o de quejas ya tienen al al momento ha subido o se ha mantenido no s\u00e9 si nos pudiera explicar m\u00e1s este esquema de intercambio con la gente porque hay mucha inquietud muchas gracias hans si se los comento este n\u00famero junto con otro que me gustar\u00eda ver si lo pueden poner en la pantalla que es el de en la fichita esa que dice denuncia vienen los dos se viene el de funci\u00f3n p\u00fablica y viene el que coordina en el instituto de salud para el bienestar este n\u00famero es el que coordina el instituto el bienestar pero ya es un esfuerzo conjunto con secretar\u00eda de funci\u00f3n p\u00fablica y hay otro n\u00famero que ahora vamos a presentar los dos son para el mismo prop\u00f3sito hemos tenido distintos tipos de llamadas estamos hablando de hasta el momento unos tres o cuatro millares de llamadas acumuladas en el per\u00edodo de que lo estamos anunciando que es desde el inicio del a\u00f1o las llamadas son muy diversas y es importante tambi\u00e9n que la poblaci\u00f3n lo sepa aqu\u00ed estamos hablando de un n\u00famero para hacer denuncias ciudadanas sobre negligencia sobre cobro de servicios o intento de cobro de servicios y sobre en general cualquier bloqueo al servicio no es un n\u00famero para canalizar a los pacientes a consultas por ejemplo hay personas que nos han llamado diciendo en donde me atiendo de tal y tal cosa por supuesto se les da informaci\u00f3n pero si us\u00e1ramos el n\u00famero para toda inquietud pues se saturar\u00eda el n\u00famero y se bloquear\u00eda por m\u00e1s que ampliaremos su capacidad tampoco es un n\u00famero y esto quiero aclararlo a ver si para la siguiente martes ponemos los n\u00fameros del seguro social y de liste porque estamos hablando que esto es para poblaci\u00f3n no asegurada si entonces estos dos n\u00fameros son para denunciar ah\u00ed est\u00e1 800 7 67 85 27 instituto de salud para el bienestar y 811 28 700 811 28 700 de la secretar\u00eda la funci\u00f3n p\u00fablica y entonces donde hay una denuncia sobre estos elementos desabasto negligencia m\u00e9dica o cobros indebidos la mec\u00e1nica es se recibe la llamada y directamente nosotros si tenemos la informaci\u00f3n precisa a quien llamar a veces es un secretario salud estatal a veces es un coordinador de la operaci\u00f3n de la propia unidad y como menciona y nos da gusto la compa\u00f1era en el caso de pemex eso fue el darnos informaci\u00f3n precisa nos ayuda a poder responder a esto el doctor r\u00e1pido respecto a la infraestructura que se tiene en los hospitales en las cl\u00ednicas etc\u00e9tera principalmente en los hospitales se tiene contemplado tambi\u00e9n dignificar los espacios servicios de los principalmente de los familiares tambi\u00e9n que van y asisten a una persona que se hospitaliza ya que luego est\u00e1n literalmente en la calle digo yo s\u00e9 que la infraestructura primordial es este equipamiento todo esto pero tambi\u00e9n lo van de los vienen de los estados o se desplazan de pueblos o de de lugares tan lejanos se tiene contemplado en este presupuesto para este a\u00f1o tratar de mejorar los espacios por lo menos de espera de un familiar por un paciente que est\u00e9 hospitalizado y gracias por la pregunta hans y esto es muy importante porque tiene implicaciones en salud adem\u00e1s de obviamente la posibilidad de las familias de acompa\u00f1ar a sus familiares y desde hace mucho tiempo y desde siempre en el sistema de salud de m\u00e9xico la infraestructura f\u00edsica los edificios de los hospitales nunca contemplaron este tipo de espacios para que las familias puedan estar cercanos las razones seguramente son muy variadas pero no se contempl\u00f3 en el dise\u00f1o y hoy pr\u00e1cticamente la totalidad de los hospitales carece de espacios espec\u00edficos donde las personas familiares pudieran por ejemplo pasar la noche porque a veces m\u00e1s de una noche son meses esperando a un paciente en terapia intensiva y esto complica pues desde luego la calidad del servicio como se ha subsanado esto a lo largo de la historia a veces hay distintas organizaciones caritativas o sociales que albergan a personas cerca de las comunidades de las instalaciones es un reto grande y tenemos que decirlo con mucha claridad ser\u00eda una falsa expectativas y prometiera mos que existen los recursos para poder ampliar en todos los hospitales \u00e1reas espec\u00edficas para que pernocten los familiares sin embargo en las comunidades particularmente rurales uno de los important\u00edsimos determinantes de la buena evoluci\u00f3n de algunas eventos de salud por ejemplo los eventos obst\u00e9tricos depende de que pueda haber un acompa\u00f1amiento familiar y existen cierto n\u00famero podemos traer el dato preciso en este momento no lo tengo de albergues anexos a hospitales comunitarios y esto ha sido muy exitoso ha sido reconocido por especialistas y organizaciones internacionales dedicadas a este tema de la salud reproductiva como un elemento exitoso en varios casos este tipo de albergues es tan necesitan rehabilitaci\u00f3n y si estamos dando prioridad a la posibilidad de rehabilitar los gracias por favor aqu\u00ed y all\u00e1 aqu\u00ed en espa\u00f1ol por favor notimex y disculpe la insistencia a m\u00ed s\u00f3lo me gustar\u00eda preguntarle si m\u00e9xico cuenta con los medicamentos para el tipo de tratamiento el coronavirus si tambi\u00e9n pudiera explicarnos sobre lo del instituto de neurolog\u00eda en este modelo integral que se est\u00e1 detectando de corrupci\u00f3n qui\u00e9n tiene el control de la farmacia si es la misma empresa que se ha denunciado pizza y me gustar\u00eda preguntarle al presidente si de acuerdo a los datos que ustedes mismos nos presentan son por cada 10.000 habitantes hay 5 camas y respecto a m\u00e9dicos 8 por cada 10.000 y en los estados del sur habr\u00e1 un plan preferente para los estados del sur presidente secretario y la capacitaci\u00f3n sobre los promotores de la salud en m\u00e9xico hasta donde se la universidad aut\u00f3noma de la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 que de fondo el presidente es la \u00fanica que tiene esa licenciatura se apoyar\u00e1n en esta universidad o c\u00f3mo hacer esta capacitaci\u00f3n respecto a los promotores de la salud y tengo una pregunta para el director de lindsay por favor muchas gracias empiezo atr\u00e1s para adelante y en algunas pocas semanas m\u00e1s vamos a traerles informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre este proyecto de crear el servicio nacional de salud p\u00fablica como un mecanismo de integrar a todos los profesionales relacionados con la salud p\u00fablica esto quiere decir los que no son el personal cl\u00ednico es decir no son m\u00e9dicos y enfermeras y dem\u00e1s personas que est\u00e1n dentro de las instalaciones salud sino el personal comunitario y queremos poner en orden dar oportunidades de desarrollo profesional y una mayor capacidad de operaci\u00f3n pero lo podemos dejar para adelante sobre el coronavirus no existe un tratamiento espec\u00edfico eso tambi\u00e9n tengamos lo claro igual que no existe para la enorme cantidad de virus que causan enfermedad respiratoria los cuidados son b\u00e1sicamente sintom\u00e1ticos esto quiere decir desde medidas generales como tomar abundante agua que es indispensable tener claro los centros en s\u00edntomas de alerta dificultad respiratoria somnolencia doctor dolor de pecho que necesitar\u00edan una atenci\u00f3n avanzada y dentro de hospitales son cuidados si llegara a complicarse de sustituci\u00f3n de apoyo respiratorio y sobre el contrato b\u00e1sicamente es un modelo insisto muy generalizado que viene de varias administraciones previas en donde se cre\u00f3 esta idea de servicios integrales qu\u00e9 quiere decir se le paga a una compa\u00f1\u00eda la compa\u00f1\u00eda promete dar medicamentos en forma ilimitada y al final pasa la factura y dice cu\u00e1nto es en este caso hay tres compa\u00f1\u00edas son las que present\u00f3 la doctora irma er\u00e9ndira sandoval la semana pasada que proveen a los distintos institutos y hospitales federales insisto la mitad de ellos tienen este tipo de servicios y en todos los casos estamos siguiendo el mismo rasero que consiste en detectar si existe alg\u00fan mal uso de estos contratos y esto se investiga no por s\u00ed mismo son corruptos el tener estos contratos quiero dejarlo muy en claro pero si nos parece inconveniente por lo que dije la semana pasada esto es de hecho una privatizaci\u00f3n acaso oculta del sistema nacional de salud que ocurri\u00f3 a lo largo muchos a\u00f1os presente en lo del plan del sur y si quieren la reserva de lo que diga el presidente podemos traer informaci\u00f3n m\u00e1s precisa sobre esto para que hoy no agotemos el tema solo en este caso espec\u00edfico y hay varias cosas que est\u00e1n en investigaci\u00f3n y no podemos revelar anticipadamente presidente har\u00eda este plan hacia el sur un plan preferente hacia el sur hacia los estados del sur presidente si definitivamente y lo decimos junto con el presidente con enorme con enorme convicci\u00f3n y orgullo este asunto de que por el bien de todos primero los pobres si vemos que la desigualdad social de m\u00e9xico es un obst\u00e1culo mayor no solamente para la calidad y duraci\u00f3n de la vida de las personas que viven en pobreza sino para el pa\u00eds en su conjunto es decir la pobreza la desigualdad son una grave amenaza a la pervivencia del pa\u00eds as\u00ed es como lo identificamos entonces en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos efectivamente tenemos una priorizaci\u00f3n porque adem\u00e1s la carencia es mayor y por lo tanto la inversi\u00f3n para rehabilitar la infraestructura garantizar el personal garantizar el abasto tiene que hacerse prioritariamente en los estados desfavorecidos que est\u00e1n mayormente en el sur que quede claro esto no quiere decir discriminaci\u00f3n a los distintos estados libres y soberanos se va a respetar puntea puntualmente los las disposiciones de las leyes por ejemplo la de coordinaci\u00f3n fiscal y a todos los costados les va a llegar lo que les corresponde y mi \u00faltima pregunta al director del inss abi juan ferrer me gustar\u00eda preguntarle cuando los gobernadores panistas se refieren a un convenio de no adhesi\u00f3n a que se est\u00e1n refiriendo porque ellos aseguran que de acuerdo a las mesas de negociaciones que han mantenido con usted se habla de un convenio de nueva adhesi\u00f3n a que hacen referencia para llegar a un acuerdo con ustedes como autoridades federal gracias buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente con su permiso un secretario mire la modificaci\u00f3n a la ley general de salud establece que el gobierno federal tiene la disposici\u00f3n a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de salud para firmar con las entidades federativas con los 32 un acuerdo de coordinaci\u00f3n eso establece la ley en el acuerdo de coordinaci\u00f3n hay dos formas una es la adhesi\u00f3n porque ustedes saben que la instrucci\u00f3n que tuvimos del se\u00f1or presidente que la ley se hiciera voluntaria para los estados entonces esa es de a de adhesi\u00f3n o adherirse y la otra forma es de no adhesi\u00f3n que significa que los servicios de salud lo siga prestando la entidad federativa en eso estamos como vieron hoy lo que present\u00f3 el doctor hugo l\u00f3pez gatell es que hemos hablado con los 32 secretarios de salud hemos tenido disposici\u00f3n por instrucciones del se\u00f1or presidente para hablar con todos los se\u00f1ores gobernadores con mucho respecto atendiendo su petici\u00f3n es eso hemos hecho hay 21 gobernadores que han \u00e9ste ha aceptado adherirse aunque tenemos hasta el lunes para la firma de la adhesi\u00f3n o no adhesi\u00f3n dentro de los acuerdos de coordinaci\u00f3n bueno ser\u00eda que ellos siguen manejando su sistema de salud estatal como lo hacen hasta hoy recibiendo los recursos impecables que otorga el gobierno federal a trav\u00e9s de lo que se llamaba que ahora ser\u00eda el instituto de salud para el bienestar que es el monto que recibimos nosotros luego hay el ramo 33 que tambi\u00e9n otorga el gobierno federal del ramo 28 que tambi\u00e9n otorga el gobierno federal del ramo 12 que tambi\u00e9n otorga el gobierno federal y de un programa especial que cre\u00f3 este gobierno que se llama 1 013 que va dirigido a todos los centros de salud lo que se llama primer nivel de atenci\u00f3n que maneja la subsecretar\u00eda de integraci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud que es un programa para medicamentos y m\u00e9dicos gratuitos perd\u00f3n no lo escuch\u00e9 nosotros a diario ayer nos reunimos con cinco se\u00f1ores gobernadores a diario nos reunimos con ellos de acuerdo a la disposici\u00f3n de su tiempo y con los secretarios de salud todo el tiempo que quiera a ver vamos vamos a reflejar un ratito miren este para que queden las cosas claras se avanz\u00f3 mucho en una especie de privatizaci\u00f3n silenciosa en materia de salud se hizo tambi\u00e9n en lo educativo y en otras \u00e1reas fue total ese fue el distintivo del modelo econ\u00f3mico neoliberal apostar a la privatizaci\u00f3n en el caso de salud pues es el contratar servicios la llamada subrogaci\u00f3n qu\u00e9 bueno la parte m\u00e1s dolorosa dram\u00e1tica es la subrogaci\u00f3n de las guarder\u00edas y de la gran tragedia abc para que nos ubiquemos y pusieron al mercado y servicios de atenci\u00f3n a la salud y a la seguridad social as\u00ed como avanzaron en pemex en la comisi\u00f3n federal de electricidad en comunicaciones las concesiones mineras puertos aeropuertos autopistas pues tambi\u00e9n as\u00ed en la educaci\u00f3n y en la salud y se hicieron monopolios se formaron monopolios en el caso de la salud para en prestar estos servicios \u00e9l lo general casi en todos los casos con el influyentismo este incluso hasta dejando fuera grandes laboratorios mundiales que no pod\u00edan este participar en el mercado de las medicinas la cofepris no les daba permiso porque se proteg\u00eda un monopolio que era el que abastec\u00eda y al gobierno de medicamentos mucha corrupci\u00f3n y eso es lo que estamos corrigiendo parte de estos servicios ya la verdad se ha avanzado mucho en desmantelar todos estos esquemas de corrupci\u00f3n pero todav\u00eda est\u00e1 ah\u00ed y resistencias es el caso de este instituto que el director se resiste a qu\u00e9 se aplique la gratuidad y tienen un convenio de esas caracter\u00edsticas con una empresa por eso me gustar\u00eda para precisar sobre esto y si no vamos a seguir con lo mismo aunque yo creo que ya es suficiente pero para que no quede este duda me gustar\u00eda que el doctor gustavo reyes ter\u00e1n que es un experto un especialista un hombre con prestigio en el sector salud es el titular de la comisi\u00f3n coordinadora de los institutos nacionales de salud y hospitales de alta especialidad que \u00e9l les pueda informar en esta ocasi\u00f3n este para no este hacer hablado agua que es el vocero pero en esta ocasi\u00f3n el doctor restar\u00e1 les expliqu\u00e9 la situaci\u00f3n de este instituto de este contrato ha habido una muy buena respuesta de los directores del personal m\u00e9dico de todos los institutos han estado ayudando mucho y se est\u00e1n sumando este para que esto se vaya normalizando desde luego este aqu\u00ed vamos a estar todos los martes como el poema de machado convertido en canci\u00f3n por serrat se hace camino al andar' sea aqu\u00ed entre todos vamos a ir haciendo realidad del sue\u00f1o de que mejoren los servicios de salud de atenci\u00f3n a todos los mexicanos y que se acabe la corrupci\u00f3n y que se haga valer la gratuidad en la atenci\u00f3n m\u00e9dica y en medicamentos entonces que el doctor nos explique sobre esto yo tengo tambi\u00e9n que comentarles dos cosas m\u00e1s que tienen que ver con las preguntas sobre los albergues que se hicieron sobre los familiares de los pacientes que muchas veces tienen que quedar a dormir en la calle que no tienen d\u00f3nde alojarse si hay un plan para eso quiero este exponerlo quiero explicarlo y quiero tambi\u00e9n si me dan la oportunidad de explicarles que sigue adelante lo de la venta o rifa del avi\u00f3n presidencial para tener fondos y contar con los equipos m\u00e9dicos ambulancias y todo lo que hace falta en los hospitales tengo algo que informarles tambi\u00e9n sobre eso pero vamos a darle la palabra al doctor por su permiso brevemente es un contrato de 2017 diciembre de 2017 y que finaliza en de noviembre de 2020 tres a\u00f1os lo importante es que el contrato es un contrato de servicios de medicamentos y de material de curaci\u00f3n y otros servicios por tanto y este es un mensaje especial a los m\u00e9dicos a las enfermeras al personal cl\u00ednico y el personal no m\u00e9dico tambi\u00e9n del instituto nacional de neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda de que no deber\u00eda haber desabasto de medicamentos no deber\u00edan haber falta de medicamentos esenciales tampoco de reactivos para laboratorio para el diagn\u00f3stico de enfermedades y tampoco para los servicios de mantenimiento de equipos no deber\u00edan estar descompuestos los elevadores por ejemplo no deber\u00edan estar descompuestos los equipos esenciales en en particular en el instituto nacional de neurolog\u00eda como los tom\u00f3grafos los resonadores etc\u00e9tera es este mensaje es espec\u00edfico para ellos y para obviamente para los usuarios las personas con alguna enfermedad que requieren la atenci\u00f3n en este instituto no deber\u00eda haber falta de medicamentos ni de materiales de curaci\u00f3n porque este servicio que tiene un monto m\u00e1ximo de m\u00e1s de 650 millones de pesos en ese per\u00edodo deber\u00eda cubrir los los medicamentos que habitualmente se utilizan en el instituto a ver la empresa phoenix es el nombre de la empresa bueno vamos a seguir y adem\u00e1s ustedes van a ayudar tambi\u00e9n esto que plante\u00f3 \u00e9l es muy cierto ya est\u00e9 muy apegado a la realidad \u00e9l hizo su tarea de investigaci\u00f3n y decirles que la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica bah a continuar con la revisi\u00f3n de todos estos procedimientos bueno este a ver primero va a representar a m\u00e9xico y fue elegido entre 600 destinos tur\u00edsticos esto para hacer proyectos para subsanar la bah\u00eda que tambi\u00e9n ha sido pues v\u00edctima de la mafia del poder de qu\u00e9 manera la federaci\u00f3n vemos muy bien esto el que acapulco participe que se le d\u00e9 su lugar a nivel mundial es un centro tur\u00edstico de fama mundial es una bah\u00eda bell\u00edsima [M\u00fasica] tiene toda una historia en el mundo se recuerda acapulco como un gran centro tur\u00edstico a pesar de este problemas que se han presentado sigue la gente visitando al capulco y as\u00ed queremos que sigan visitando acapulco y lo van a seguir haciendo tanto turistas nacionales como extranjeros regreso nada m\u00e1s al tema para decirles qu\u00e9 [M\u00fasica] existen 80 hospitales del imptce bienestar en este modelo de atenci\u00f3n que es gratuito qu\u00e9 tiene que ver con unidades m\u00e9dicas que est\u00e1n en comunidades y un hospital rural de segundo nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica en estos hospitales pr\u00e1cticamente todos hay albergues para familiares 70 de los 80 y en el plan que se va a aplicar ya se autoriza para este a\u00f1o se van a construir este albergues se van a ampliar albergues esto lo vamos a hacer tanto en el campo como en la ciudad en la medida de las posibilidades econ\u00f3micas pero si estamos tomando en cuenta esta demanda esta necesidad en el caso de los equipos para los hospitales s dio a conocer lo que podr\u00edamos comprar con los equipos que se pudieran adquirir con la venta del avi\u00f3n presidencial [M\u00fasica] desde luego tambi\u00e9n para aclarar no es suficiente se requiere m\u00e1s lo vimos la vez pasada tres veces m\u00e1s pero ser\u00eda bueno que pusieran en los 2.400 2500 millones que se calcula que se van a obtener por las ventas del avi\u00f3n y equipos m\u00e9dicos bueno e precisamente porque lo que se obtenga por la venta del avi\u00f3n se va a utilizar para esto para la compra de estos equipos estoy recibiendo y mucha solidaridad en la idea de que se renta digo perd\u00f3n que se rifle el avi\u00f3n la gente quiere ayudar quiere cooperar y estamos trabajando en eso en que en efecto se rife el avi\u00f3n como hablamos 6 millones n\u00fameros de cachitos de 500 pesos 4 millones el sector privado nos est\u00e1n ayudando mucho los empresarios quieren participar y es muy probable que se hagan una convocatoria para que 100 200 empresarios m\u00e1s que nada empresas participen si son 100 y adquieren 40.000 [M\u00fasica] cachitos son 20 millones esos son 2.000 millones de pesos si son centros comerciales podr\u00edan como promoci\u00f3n al que compr\u00e9 una determinada cantidad entregar y un boleto otros entregarlos a sus trabajadores quieren ayudarnos en eso y vender a trav\u00e9s de la loter\u00eda nacional 2 millones con los cerca de dos mil vendedores y las agencias que tienen la loter\u00eda nacional al p\u00fablico eso significar\u00eda obtener alrededor de 3 mil millones de pesos as\u00ed en general hay que descontar lo que se le tiene que dar de comisi\u00f3n a los vendedores que tambi\u00e9n se ayudar\u00eda y otros gastos pero se obtendr\u00edan los 2500 millones y un a\u00f1o de mantenimiento operaci\u00f3n eso que tanto les preocupaba de estacionamiento este del avi\u00f3n en santa lucia o en el aeropuerto de la ciudad de mexico un a\u00f1o en tanto el que obtenga este es el premio decide qu\u00e9 hacer ya que no tendr\u00eda problema les quiero comentar y a todo el pueblo de que esto que no podemos hacer porque la gente est\u00e1 dispuesta a ayudar porque lo que vamos a obtener va a ser para la compra de equipos m\u00e9dicos adem\u00e1s de ayudar a resolver un problema por qu\u00e9 se nos ha dificultado la venta porque no lo podemos malbaratar no lo podemos entregar a un precio por abajo del aval\u00fao porque se ha complicado porque es un avi\u00f3n de extravagante que no se debi\u00f3 comprar bueno entonces la gente nos ayudar\u00eda ya tenemos hecho estamos trabajando nuestro si no sale el comprador en estos d\u00edas ya quedamos quedamos de que la semana pr\u00f3xima resolvemos y tengo reuni\u00f3n ma\u00f1ana con los que est\u00e1n participando del gabinete para resolver sobre este asunto si no sale ese un comprador si una oferta este vamos a a seguir con este plan y va muy probablemente la rifa y les voy solo y dar a conocer aqu\u00ed mi \u00fanica preocupaci\u00f3n qu\u00e9 quiero socializarla para que todos me ayuden y mi preocupaci\u00f3n es que se trata de un bien que significa mucho dinero mucho dinero y el dinero para decirlo coloquialmente es una tentaci\u00f3n es la mam\u00e1 a veces y el pap\u00e1 del entonces echa a perder el dinero a veces a las personas y yo no quiero que nadie s\u00e9 echa a perder no quiero que se destruya ninguna familia porque eso vale m\u00e1s qu\u00e9 es lo material y no quiero cargas y si se los dijo s\u00ed con esa culpa porque soy responsable parece un asunto menor pero a m\u00ed me preocupa eso es lo \u00fanico que me est\u00e1 deteniendo de c\u00f3mo le hacemos para qu\u00e9 el que se saque el premio se desgracia no afecte a su familia o sea que pueda el tener este bien pero que lo aplique adecuadamente que sea un bien para toda la familia e qu\u00e9 se pueda definir ustedes van a ayudarnos para que est\u00e9 hacer otras propuestas que el dinero pueda estar si se desea vender el avi\u00f3n es un fidecomiso del banco de m\u00e9xico qu\u00e9 se vaya entregando los intereses una parte y otra parte se vaya capitalizando y que se fije conmigo que tenga m\u00e1s recursos y que ya en un tiempo ya es un tiempo pues pueda decidir libremente qu\u00e9 hacer con su dinero no va a menguar s\u00e9 el capital porque va a estar seguro va a ser de \u00e9l esa es una de las opciones y que tambi\u00e9n se pueda y establecer de que al vender el avi\u00f3n saque este lo haga sin [M\u00fasica] tambi\u00e9n este rematarlo sino que haya ciertas reglas en cuanto al manejo de los recursos porque tanto pensar en el que se lo va a sacar s\u00ed ya nosotros podr\u00edamos decir ya cumplimos ya bueno porque esto va a ser historia esto es una causa c\u00e9lebre a nivel nacional mundial [M\u00fasica] y no tiene por qu\u00e9 tener un desenlace este negativo por qu\u00e9 son varias cosas ayuda mucho por qu\u00e9 se empieza con el conocimiento la informaci\u00f3n de c\u00f3mo fue que se decidi\u00f3 comprar un avi\u00f3n as\u00ed es como un primer cap\u00edtulo [M\u00fasica] hab\u00edan unos gobernantes este que actuaban como faraones y que est\u00e9 aunque gobernaban a un pa\u00eds de 60 millones de pobres ellos se daban la gran vida y compraban estos aviones y toda la historia y luego c\u00f3mo se te hace la rifa para qu\u00e9 se utiliza el dinero [M\u00fasica] pero hoy quien se saca este la rifa porque ni modo que queden en el anonimato ya los van a entrevistar van a estar siendo observados en que va a terminar todo entonces cuidar nada m\u00e1s esa parte ya la ten\u00edamos que resolver y nada de ocultarlo si no permite sino antes d este echar a andar la riva es decir estas son las condiciones y actuar con transparencia y por eso estoy hablando con franqueza sobre lo que me preocupa conozco casos en donde ya por mi experiencia sobre todo la cuesti\u00f3n pol\u00edtica pero dinero y poder son primos hermanos este entonces de gente que llega a ocupar cargos peque\u00f1os cargos ya que se suben a un ladrillo y se marea porque el poder a tonta los inteligentes y a los tontos los vuelve locos bueno as\u00ed es el dinero entonces ya en mi experiencia conozco de muchos as\u00ed que se han echado a perder por completo que arruinan a sus familias entonces incluso hay casos de gente que se saca la loter\u00eda que no estamos hablando de un premio de loter\u00edas esto dicen los de la loter\u00eda que ser\u00eda un magno sorteo o sea porque si es algo muy grande grande grande entonces eso es lo \u00fanico ya tenemos por ejemplo hecho hasta el dise\u00f1o del boleto que se los vamos a mostrar miren expresa el boleto tendr\u00eda esto es una cooperaci\u00f3n para equipos m\u00e9dicos y hospitales donde se atiende de manera gratuita a la gente pobre porque eso lo saqu\u00e9 ahora que estamos tratando el tema de salud bueno ya ah\u00ed que lo [M\u00fasica] todav\u00eda no hay respuesta tambi\u00e9n este supimos que se averi\u00f3 el avi\u00f3n del primer ministro de canad\u00e1 el crudo y se le ofreci\u00f3 pero todav\u00eda no resuelven la verdad es que este es m\u00e1s grande que el que tiene este el primer ministro de canad\u00e1 y es mejor estamos en eso pues tambi\u00e9n ya no se descarta pero tambi\u00e9n estamos resolviendo los de la red esto repito porque hay mucha gente sobre todo en el sector empresarial que quieren ayudar que quieren ayudarnos por tratarse de una acci\u00f3n en beneficio de la salud del pueblo c\u00f3mo no ya eso est\u00e1 resuelto o sea primero decirles que el avi\u00f3n es del pueblo de m\u00e9xico desde el gobierno pero el gobierno es un representante del pueblo y ning\u00fan problema incluso si se vende a este precio si la rifa nos permite obtener este cuando menos los 2500 millones que es lo que est\u00e1 en el aval\u00fao el aval\u00fao de la onu son 130 millones de d\u00f3lares nos ahorramos adem\u00e1s todo lo que se va a pagar 10-15 a\u00f1os vamos a hacer cuando tomemos la decisi\u00f3n todo un recuento un informe lo vamos a dar a conocer en las redes sociales todo el relato del avi\u00f3n oficial este incluso el tiempo que ha estado ahora en california porque este ha estado tanto tiempo all\u00e1 los servicios que se les ha dado el avi\u00f3n cu\u00e1nto han costado porque se ha exagerado nuestros malquerientes hablando de que se ha gastado much\u00edsimo dinero tambi\u00e9n el mantenimiento hasta tener la certificaci\u00f3n de la voy que est\u00e1 en ese proceso todo todo todo lo vamos a explicar qu\u00e9 tipo de avi\u00f3n fue c\u00f3mo se compr\u00f3 porque es un avi\u00f3n hecho a la medida no de serie todo eso se va a explicar y sobre la compra el financiamiento lo de banobras el papel del estado mayor presidencial todo vamos a informarlo pero lo que s\u00ed puedo decirles es que es de el pueblo de m\u00e9xico el avi\u00f3n que es del gobierno y este podemos venderlo sin problema estoy listo se\u00f1or presidente s\u00ed pero se va a resolver porque este se va a buscar un mecanismo una hacienda para que est\u00e9 de los aprovechamientos que tiene banobras se les descuente los de los labios se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente bueno s\u00ed as\u00ed es que no me es no es tentativo ya es que se est\u00e1 viendo es una de las fechas posibles es 5 de mayo yo presente cuando termine de la certificaci\u00f3n en la voy puede ser para esas fechas que ya est\u00e9 aqu\u00ed el avi\u00f3n puede volar y puede estar aqu\u00ed s\u00ed sin problema lo que pasa es que no se le quiere mover hasta que se tenga la certificaci\u00f3n y estamos en eso 15 de febrero tenemos que resolver porque se necesita con tiempo es vender boletos una peque\u00f1a yo le dec\u00eda el 24 de diciembre faltas en la informaci\u00f3n una barrera de derivaciones yo le dec\u00eda el 24 de diciembre pasado que el pueblo siempre lo apoya en esos casos y ahorita otra vez usted llama al apoyo del pueblo pero revisaba precisamente lo de la rifa y la ley org\u00e1nica de la loter\u00eda nacional en el art\u00edculo 2\u00ba impide que se haga esta rifa a trav\u00e9s de la loter\u00eda nacional porque este nacional adem\u00e1s est\u00e1 para preparar premios en efectivo yo le pregunto si usted tiene otra alternativa de organizaci\u00f3n de la rifa porque est\u00e1 el boleto pero dice el art\u00edculo segundo de la ley org\u00e1nica el objeto del organismo es apoyar econ\u00f3mica econ\u00f3micamente las actividades a cargo del ejecutivo federal en el campo de la asistencia p\u00fablica destinado a ese pin destinando a ese fin los recursos que obtenga mediante las celebraciones sorteos con premios en efectivo entonces la pregunta es c\u00f3mo va usted a salvar ese obst\u00e1culo sin la ley de la loter\u00eda nacional impide que se haga este esta rifa este sorteo del avi\u00f3n tendr\u00eda que pasar primero al peculio de la loter\u00eda despu\u00e9s ser\u00eda un segundo problema c\u00f3mo lo vamos a revender para poder pagar esa es la primera pregunta c\u00f3mo se va a librar ese obst\u00e1culo legal seguir\u00e1 en la ley ah\u00ed \u00e9ste [M\u00fasica] muchos yo no dir\u00e9 obst\u00e1culos sino procedimientos legales que se tienen que \u00e9ste resolver ayer nos reunimos pues muchos servidores p\u00fablicos todos los que tienen que ver haciendo el director de banobras el general de la fuerza a\u00e9rea los encargados de otras secretar\u00edas el consejero jur\u00eddico por lo que \u00e9stas plantean entonces qu\u00e9 hacer todo un ajuste al marco legal de este para proceder por ejemplo hay que resolver sobre el pago de los impuestos entre otras cosas porque saca un premio tiene que pagar todo eso es decir que resuelve que se hace con una empresa que compra determinado n\u00famero de boletos o sea este va a pagar impuestos no va a pagar impuestos todo eso es lo que estamos ahora analizando pero si pudieron resolver comprar este avi\u00f3n que fue un absurdo por decirlo amablemente este como no vamos a poder nosotros resolver como venderlo este no puede ser que se nos dificulte que haya obst\u00e1culos no m\u00e1s es en el marco de la legalidad resolver adecuadamente y con transparencia estamos planteando aqu\u00ed no se va a ocultar absolutamente nada aqu\u00ed vamos a informar les estoy pidiendo hasta opiniones de c\u00f3mo hacer le estoy compartiendo le estoy confesando una de mis preocupaciones o yo dir\u00eda que la principal para m\u00ed eso por qu\u00e9 yo termino en el 24 pero amor esta historia no concluye entonces yo quiero estar tranquilo siempre con mi conciencia tranquila y buscar la manera de resolverlo de la mejor forma posible la segunda pregunta es sobre el tema de salud porque s\u00e9 que desde la semana pasada el 30 de diciembre vencieron los contratos para los m\u00e9dicos eventuales y de honorarios yo quisiera preguntarle a ver si \u00e9ste tambi\u00e9n con gente a mi gente que nos acompa\u00f1a y qu\u00e9 va a pasar con \u00e9l dec\u00eda este director del inss adecuado para que los m\u00e9dicos que est\u00e1n rifando y si a veces te afirmativamente se le est\u00e1n rifando porque se vencieron los contratos pero no los han recontratado hacia los m\u00e9dicos no tienen servicio m\u00e9dico y entonces le quiera saber cu\u00e1ndo se firmar\u00edan los contratos no de las bases de dones de las plantas los contratos porque no han cobrado todo el mes de enero los m\u00e9dicos de este universo de los 86 mil 87 mil miles no han cobrado todo el mes de enero entonces qu\u00e9 incentivo se le puede dar a los pacientes a los derechohabientes si los m\u00e9dicos no han cobrado gracias es muy buena pregunta y sirve para aclarar mire en el reds los las 32 entidades ten\u00edan alrededor de 10 mil 381 trabajadores yo le puedo asegurar a usted de aqu\u00ed al pueblo de mexico que el gobierno federal ha tornado a las 32 entidades federativas el techo financiero que corresponde al ejercicio fiscal 2012 el 2020 nosotros ya turnamos el oficio a todos los estados y tienen el dinero \u00edntegro para pagarle a todos los trabajadores es falso que el gobierno federal le haya quitado un peso al gobierno a cualquier gobierno de cualquier entidad cualquier trabajador est\u00e1 protegido para que siga teniendo su contrato ahora yo le dir\u00eda algo recu\u00e9rdese que vamos a hacer un programa de basificaci\u00f3n pero que esto es gradual como ha dicho el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al 2024 vamos a basificar alrededor de 87 mil trabajadores en este a\u00f1o estar\u00edamos alrededor de 17 mil 500 trabajadores pero estos son criterios que se pusieron en la ley y que establecen que debe ser por antig\u00fcedad y por compromiso entonces esos trabajadores que usted menciona no tiene por qu\u00e9 ser despedido y si fueran despedidos tendr\u00edan que ser indemnizados conforme a la ley pero se debe el retraso de los m\u00e9dicos actualmente todo el mes de enero que no han cobrado no est\u00e9n pidiendo la basificaci\u00f3n est\u00e1n viendo adem\u00e1s el contrato de que para que puedan entrar si me dan los datos lo revisamos yo he visto un compromiso de los 32 secretarios de salud del estado yo le pedir\u00eda que me diera el dato preciso y lo revisamos foto usted y de la \u00faltima una predicci\u00f3n para el presidente de la rep\u00fablica se pronunciar\u00e1 usted se\u00f1or presidente porque la administraci\u00f3n de las farmacias en todo el sector salud la tuvieran por ejemplo las partes armadas de ustedes marina las teor\u00eda de la defensa la administraci\u00f3n que estuvieran los locales pero para evitar eso de que hay o no hay medicinas y esto que la tuvieran las flores armadas no porque ellos tienen ya este sus tareas este que por cierto nos est\u00e1n ayudando muy bien aqu\u00ed y aprovech\u00f3 para enviar mi p\u00e9same a los familiares de los soldados que perdi\u00f3 en la vida ayer en un accidente tengo a jaca la sierra dead island de oaxaca un accidente de un cami\u00f3n que los trasladaba era un combo de varios y uno de ellos se presume que este se qued\u00f3 sin frenos porque quien conoce esa tierra sabe que es muy [M\u00fasica] dif\u00edcil de transitar s\u00ed desde la parte de veracruz de cosamaloapan desde el papaloapan hasta oaxaca gigante lo m\u00e1s bonita que es oaxaca porque estamos cercanos a veracruz oaxaca y antes de llegar a la isla este accidente mandarle mi de pesar a los familiares tengo el informe cuatro fallecidos de san andr\u00e9s tuxtla veracruz uno de las margaritas chiapas mi abrazo sus familiares y la secreta de la defensa est\u00e1 trabajando ayudando apoyando en todo esto entonces ya ellos ya tienen bastante y trabajo nos est\u00e1n ayudando mucho tanto marinos como soldados lo dije aqu\u00ed lo repito en homenaje a los soldados de m\u00e9xico el d\u00eda 19 de febrero que es el d\u00eda del ej\u00e9rcito la conmemoraci\u00f3n la vamos a llevar a cabo aqu\u00ed en el z\u00f3calo de la ciudad en el caso de la administraci\u00f3n de los hospitales se est\u00e1 est\u00e9 buscando que sean civiles con el distintivo de la honestidad o sea que sea gente honesta a veces se cuestiona cuando digo que un buen servidor p\u00fablico en los tiempos actuales es aquel qu\u00e9 act\u00faa con honestidad 90% de un buen servidor p\u00fablico es la honestidad 90% y el resto es experiencia y trabajo pero lo que m\u00e1s necesitamos es honestidad porque el peor mal que aqueja a la naci\u00f3n lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico no lo olvidemos ha sido la corrupci\u00f3n esto que estamos viendo pura corrupci\u00f3n salud y as\u00ed en otros terrenos entonces que necesitamos administradores y honestos hay casos donde los hospitales estaban tomados por las empresas los directores de algunos institutos hospitales ten\u00edan en sus oficinas hasta este los emblemas de las empresas y aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho para decir yo no estoy acostumbrado a quejarme de aguantar porque adem\u00e1s tengo mi conciencia tranquila y el que nada debe nada teme y tengo mi escudo protector que son mis principios mis ideales tengo mi \u00e1ngel de la guarda me va est\u00e9 cuidando que es el pueblo de m\u00e9xico la mayor\u00eda de la gente pero qu\u00e9 han hecho en algunos hospitales poner cartulinas y echarme la culpa a m\u00ed de manera inmoral los que tienen los negocios de la venta de la medicina de la cobran cobro en las cuotas entonces est\u00e1n muy molestos nada m\u00e1s decirle a la gente pues qu\u00e9 reacci\u00f3n es porque se est\u00e1 est\u00e9 limpiando el gobierno de corrupci\u00f3n se tiene que purificar la vida p\u00fablica y ya saben c\u00f3mo somos nosotros de perseverantes ya que no es que se nos va a pasar que se me va a quitar y ya va a volver todo a c\u00f3mo era antes no y eso ya no va a regresar lo mismo en el caso de los medios de informaci\u00f3n y lo que se tiene que entender es que ya cambio la realidad y es otra realidad y saben que es un cambio profundo y muy inesperado por qu\u00e9 es como la erupci\u00f3n de un volc\u00e1n saben que la prensa durante siglos jug\u00f3 un papel relevante en la vida pol\u00edtica de m\u00e9xico se le lleg\u00f3 a considerar el cuarto poder y vaya que ten\u00eda mucha fuerza yo recuerdo haber visto la carta que le env\u00eda lucas alam\u00e1n a santana despu\u00e9s de qu\u00e9 por culpa de \u00e9l nos quitaron m\u00e1s de la mitad del territorio y se tiene que ir al exilio y los conservadores lo llaman de nuevo para que venga tierra diez veces siendo presidente de m\u00e9xico y todav\u00eda regresa fue 11 veces y en la carta que le manda a la mano qu\u00e9 era pues dirigente moral el intelectual m\u00e1s importante del conservadurismo yo dir\u00eda que en toda la historia intelectual org\u00e1nico del conservadurismo lucas alam\u00e1n le dice regrese no hay ning\u00fan problema le da algunas recomendaciones hay que mantener los fueros hay que mantener los privilegios a las dos grandes corporaciones de entonces y no se preocupen este por la opini\u00f3n p\u00fablica porque nosotros a ver si un d\u00eda ponemos un fragmento de la carta que est\u00e1 en uno de los tomos de el liberalismo en m\u00e9jico de jes\u00fas reyes her\u00f3les este nosotros manejamos a los principales peri\u00f3dicos de la capital y de los estados nosotros formamos la opini\u00f3n p\u00fablica estamos hablando de 1853 estamos hablando como de 80 a\u00f1os antes de goebbels que dec\u00eda qu\u00e9 una mentira que se repet\u00eda muchas veces podr\u00eda convertirse en verdad 80 a\u00f1os antes o sea cu\u00e1nto tard\u00f3 es fechas recientes un columnista era este temido por lo que podr\u00eda significar para un pol\u00edtico bueno resulta que todo eso ya se vino abajo y es ahora en los \u00faltimos tiempos por un lado el gran despertar no ciudadano la toma de conciencia de millones de mexicanos hay m\u00e1s conciencia pol\u00edtica ahora que nunca es un gran despertar de las conciencias un cambio completo de mentalidad y lo otro la tecnolog\u00eda las redes el internet entonces todo eso est\u00e1 produciendo un cambio reacomodos entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer puedes interpretar bien lo que est\u00e1 sucediendo y ajustarnos a la nueva realidad no tienes platicado con due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n y le dec\u00eda por qu\u00e9 no haces una revisi\u00f3n por qu\u00e9 est\u00e1s tirando el dinero porque ya no es lo mismo de antes cu\u00e1nto pagas a los colonistas las sales decidi\u00f3 pagarle mejor m\u00e1s a los reporteros es la madera bueno ya nos vemos ma\u00f1ana hablamos de house adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:47.593035"
}