{
    "video_id": "NdgNiC7pv44",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NdgNiC7pv44/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDwxt1jVn9dc4taaS3eZeJ0o7yznQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NdgNiC7pv44",
    "video_title": "Discurso de Mart\u00ed Batres 8 septiembre 2013",
    "video_length_seconds": 464,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 11.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 15.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "saludarlos a todos los que se re\u00fanen hoy",
            "start": 18.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con mucho cari\u00f1o y especialmente a",
            "start": 21.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quienes vienen desde muy lejos a esta",
            "start": 25.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gran lucha desde todos los rincones de",
            "start": 28.73,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "mexico a dar la batalla por la naci\u00f3n",
            "start": 31.43,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "dice enrique pe\u00f1a nieto y hay que hacer",
            "start": 35.829,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "audaces",
            "start": 40.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y de sus reformas",
            "start": 42.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son indispensables para el crecimiento",
            "start": 44.239,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 47.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero no podemos creerlo pues si as\u00ed",
            "start": 48.589,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fuera",
            "start": 52.469,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no estar\u00eda creciendo al 1 por",
            "start": 53.449,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "ciento este a\u00f1o sino al 6%",
            "start": 57.149,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 62.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en 1938 y hasta",
            "start": 64.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "1981 la econom\u00eda creci\u00f3",
            "start": 69.44,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pero de",
            "start": 73.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1982 al 2012 la econom\u00eda se estanc\u00f3",
            "start": 75.299,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mexicana",
            "start": 81.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que quede claro dej\u00f3 de crecer cuando",
            "start": 83.99,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "empezaron las privatizaciones y las",
            "start": 88.77,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "reformas estructurales y llevamos ya 30",
            "start": 91.619,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de privatizaciones",
            "start": 96.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "privatizado todo el matizado en empresas",
            "start": 98.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "automotrices",
            "start": 102.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alimenticias de telefon\u00eda fertilizantes",
            "start": 103.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 tabaco tortilla ingenios azucareros",
            "start": 106.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "televisoras radiodifusoras cines teatros",
            "start": 109.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bancos puertos aeropuertos a\u00f1os l\u00edneas",
            "start": 112.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cabeceras y denuncias v\u00edas de los",
            "start": 114.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carriles servicios de mensajer\u00eda",
            "start": 117.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n satelital petroqu\u00edmica",
            "start": 119.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y hasta la mitad de la generaci\u00f3n",
            "start": 121.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 125.34,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y aprobar",
            "start": 127.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "decenas de reformas estructurales",
            "start": 128.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "apertura el 100% de la inversi\u00f3n",
            "start": 133.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "extranjera tratado de libre comercio",
            "start": 135.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del ejido aumento del",
            "start": 138.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "iva del 10 al 15% entrega de las",
            "start": 141.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pensiones a los bancos como aprueba la",
            "start": 144.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reforma laboral reforma en",
            "start": 146.569,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 147.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "esta actualizaci\u00f3n de las playas y",
            "start": 148.69,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recientemente entre muchas otras una",
            "start": 152.08,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reforma educativa para destruir el",
            "start": 155.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empleo de los maestros de todo el pa\u00eds",
            "start": 158.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 161.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los actos de los gobiernos neoliberales",
            "start": 163.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero sus privatizaciones",
            "start": 167.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y reformas no han servido al pueblo de",
            "start": 169.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mexico todos sus n\u00fameros son rojos medio",
            "start": 173.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de mexicanos se va cada a\u00f1o eeuu",
            "start": 177.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "75% de los j\u00f3venes no pueden entrar a la",
            "start": 181.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 183.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "60 por ciento de mexicanos no tiene",
            "start": 184.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 187.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "61% trabaja en econom\u00eda informal 2 de",
            "start": 189.31,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cada 3 adultos mayores no tiene pensi\u00f3n",
            "start": 192.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y el 90 y 96 millones de mexicanos vive",
            "start": 195.59,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "en pobreza o carencia seg\u00fan las propias",
            "start": 200.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cifras oficiales de la venta de las",
            "start": 204.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresas de la naci\u00f3n",
            "start": 207.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n obtuvo 30 mil millones de",
            "start": 210.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pero por el rescate de las",
            "start": 214.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "empresas privatizadas quebradas m\u00e9xico",
            "start": 217.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "gast\u00f3 90 mil millones de d\u00f3lares es",
            "start": 220.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "decir 3 veces m\u00e1s de lo que se obtuvo de",
            "start": 224.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la venta de las empresas",
            "start": 228.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo una peque\u00f1\u00edsima minor\u00eda le fue bien",
            "start": 229.87,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 234.7,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "1991 los tres hombres m\u00e1s ricos de",
            "start": 236.349,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 240.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "juntaban una fortuna de cuatro mil",
            "start": 241.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 245.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os despu\u00e9s en 2011 los tres hombres",
            "start": 247.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ricos de m\u00e9xico",
            "start": 253.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "juntaban ya 100 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 254.92,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "ahora quieren otra reforma privatizadora",
            "start": 259.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la peor la m\u00e1s nefasta la m\u00e1s",
            "start": 262.419,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "destructiva por eso hicieron el pacto",
            "start": 266.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por mi equipo quiere entregar a manos",
            "start": 268.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "privadas la m\u00e1s importante industria y",
            "start": 271.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la \u00fanica",
            "start": 275.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n si lo hacen el golpe ser\u00eda",
            "start": 276.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "terrible m\u00e9xico obtiene del petr\u00f3leo",
            "start": 280.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "100 mil millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o y",
            "start": 283.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias al presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 288.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esos recursos son de la naci\u00f3n y van a",
            "start": 290.96,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el presupuesto del pa\u00eds sin petr\u00f3leo no",
            "start": 295.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "habr\u00eda presupuesto con las ganancias del",
            "start": 299.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo se pagan los salarios de los",
            "start": 302.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "maestros los sueldos de los doctores del",
            "start": 305.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguro social las pensiones de los",
            "start": 308.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "jubilados de liste los libros de texto",
            "start": 311.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gratuito la construcci\u00f3n de escuelas",
            "start": 314.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hospitales caminos tomas de agua",
            "start": 316.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "banquetas calles avenidas alumbrado",
            "start": 319.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si se aprueba la privatizaci\u00f3n",
            "start": 322.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo que tiene pe\u00f1a nieto no",
            "start": 325.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 presupuesto para educaci\u00f3n salud y",
            "start": 328.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "obra p\u00fablica y aumentar\u00edan los impuestos",
            "start": 331.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gracias populares y a las clases medias",
            "start": 335.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto lo anunciar\u00e1 hoy al terminar",
            "start": 338.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este evento por eso ser\u00eda un golpe por",
            "start": 341.87,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "partida doble el pueblo recibir\u00eda menos",
            "start": 346.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y pagar\u00eda m\u00e1s por ello no adem\u00e1s son",
            "start": 349.87,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "algunas bases de la pe\u00f1a nieto su",
            "start": 355.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "propuesta no es en cambio su propuesta a",
            "start": 358.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la de saludar su planteamiento es la",
            "start": 361.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "inercia la continuidad la debilidad y la",
            "start": 364.67,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mediocridad las privatizaciones no son",
            "start": 368.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n",
            "start": 373.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las privatizaciones son el problema que",
            "start": 374.95,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se vaya de la fregada con sus",
            "start": 379.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "privatizaciones",
            "start": 382.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "venimos aqu\u00ed a detener el golpe por ello",
            "start": 383.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos convocan los cuales no nos reunimos",
            "start": 387.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque necesitamos movilizaci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 390.43,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y organizaci\u00f3n",
            "start": 393.62,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n ciudadana es indispensable",
            "start": 396.579,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pues el congreso de la uni\u00f3n salvo",
            "start": 400.329,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones",
            "start": 404.329,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sometido y m\u00e1s maiceado que nunca",
            "start": 406.449,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "por ello necesitamos organizaci\u00f3n",
            "start": 411.619,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n pol\u00edtica que no se rinda",
            "start": 416.289,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que no se doble que no se quiebre que no",
            "start": 419.089,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se venda y necesitamos frenar hoy el",
            "start": 423.259,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "golpe de la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo y",
            "start": 428.089,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya de una vez por todas encaminarnos a",
            "start": 431.509,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cambiar estos gobiernos hay que terminar",
            "start": 435.559,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con la era de los gobiernos neoliberales",
            "start": 438.469,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajemos para cambiar por la v\u00eda",
            "start": 441.009,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica el rumbo de m\u00e9xico que me",
            "start": 443.659,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 hermano es la persona",
            "start": 447.469,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 451.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a la movilizaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 453.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 459.74,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador compa\u00f1eras y compa\u00f1eros saludarlos a todos los que se re\u00fanen hoy aqu\u00ed con mucho cari\u00f1o y especialmente a quienes vienen desde muy lejos a esta gran lucha desde todos los rincones de mexico a dar la batalla por la naci\u00f3n dice enrique pe\u00f1a nieto y hay que hacer audaces y de sus reformas son indispensables para el crecimiento de m\u00e9xico pero no podemos creerlo pues si as\u00ed fuera m\u00e9xico no estar\u00eda creciendo al 1 por ciento este a\u00f1o sino al 6% despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo en 1938 y hasta 1981 la econom\u00eda creci\u00f3 pero de 1982 al 2012 la econom\u00eda se estanc\u00f3 la econom\u00eda mexicana que quede claro dej\u00f3 de crecer cuando empezaron las privatizaciones y las reformas estructurales y llevamos ya 30 a\u00f1os de privatizaciones privatizado todo el matizado en empresas automotrices alimenticias de telefon\u00eda fertilizantes caf\u00e9 tabaco tortilla ingenios azucareros televisoras radiodifusoras cines teatros bancos puertos aeropuertos a\u00f1os l\u00edneas cabeceras y denuncias v\u00edas de los carriles servicios de mensajer\u00eda comunicaci\u00f3n satelital petroqu\u00edmica b\u00e1sica y hasta la mitad de la generaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica y aprobar decenas de reformas estructurales apertura el 100% de la inversi\u00f3n extranjera tratado de libre comercio comercializaci\u00f3n del ejido aumento del iva del 10 al 15% entrega de las pensiones a los bancos como aprueba la reforma laboral reforma en telecomunicaciones esta actualizaci\u00f3n de las playas y recientemente entre muchas otras una reforma educativa para destruir el empleo de los maestros de todo el pa\u00eds esos son los actos de los gobiernos neoliberales pero sus privatizaciones y reformas no han servido al pueblo de mexico todos sus n\u00fameros son rojos medio mill\u00f3n de mexicanos se va cada a\u00f1o eeuu 75% de los j\u00f3venes no pueden entrar a la universidad 60 por ciento de mexicanos no tiene seguridad social 61% trabaja en econom\u00eda informal 2 de cada 3 adultos mayores no tiene pensi\u00f3n y el 90 y 96 millones de mexicanos vive en pobreza o carencia seg\u00fan las propias cifras oficiales de la venta de las empresas de la naci\u00f3n la naci\u00f3n obtuvo 30 mil millones de d\u00f3lares pero por el rescate de las empresas privatizadas quebradas m\u00e9xico gast\u00f3 90 mil millones de d\u00f3lares es decir 3 veces m\u00e1s de lo que se obtuvo de la venta de las empresas s\u00f3lo una peque\u00f1\u00edsima minor\u00eda le fue bien en 1991 los tres hombres m\u00e1s ricos de m\u00e9xico juntaban una fortuna de cuatro mil millones de d\u00f3lares 20 a\u00f1os despu\u00e9s en 2011 los tres hombres m\u00e1s ricos de m\u00e9xico juntaban ya 100 mil millones de d\u00f3lares ahora quieren otra reforma privatizadora la peor la m\u00e1s nefasta la m\u00e1s destructiva por eso hicieron el pacto por mi equipo quiere entregar a manos privadas la m\u00e1s importante industria y la \u00fanica naci\u00f3n si lo hacen el golpe ser\u00eda terrible m\u00e9xico obtiene del petr\u00f3leo 100 mil millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o y gracias al presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas esos recursos son de la naci\u00f3n y van a el presupuesto del pa\u00eds sin petr\u00f3leo no habr\u00eda presupuesto con las ganancias del petr\u00f3leo se pagan los salarios de los maestros los sueldos de los doctores del seguro social las pensiones de los jubilados de liste los libros de texto gratuito la construcci\u00f3n de escuelas hospitales caminos tomas de agua banquetas calles avenidas alumbrado p\u00fablico si se aprueba la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo que tiene pe\u00f1a nieto no habr\u00e1 presupuesto para educaci\u00f3n salud y obra p\u00fablica y aumentar\u00edan los impuestos gracias populares y a las clases medias pe\u00f1a nieto lo anunciar\u00e1 hoy al terminar este evento por eso ser\u00eda un golpe por partida doble el pueblo recibir\u00eda menos y pagar\u00eda m\u00e1s por ello no adem\u00e1s son algunas bases de la pe\u00f1a nieto su propuesta no es en cambio su propuesta a la de saludar su planteamiento es la inercia la continuidad la debilidad y la mediocridad las privatizaciones no son la soluci\u00f3n las privatizaciones son el problema que se vaya de la fregada con sus privatizaciones venimos aqu\u00ed a detener el golpe por ello nos convocan los cuales no nos reunimos porque necesitamos movilizaci\u00f3n pac\u00edfica y organizaci\u00f3n movilizaci\u00f3n ciudadana es indispensable pues el congreso de la uni\u00f3n salvo honrosas excepciones est\u00e1 sometido y m\u00e1s maiceado que nunca por ello necesitamos organizaci\u00f3n organizaci\u00f3n pol\u00edtica que no se rinda que no se doble que no se quiebre que no se venda y necesitamos frenar hoy el golpe de la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo y ya de una vez por todas encaminarnos a cambiar estos gobiernos hay que terminar con la era de los gobiernos neoliberales trabajemos para cambiar por la v\u00eda pac\u00edfica el rumbo de m\u00e9xico que me vendr\u00e1 hermano es la persona m\u00e9xico a la movilizaci\u00f3n ciudadana gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:53:38.883474"
}