{
    "video_id": "NdjbvmZ1H5o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NdjbvmZ1H5o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDgi7iqGxDWX2nTCUzYqmtqQwGr5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NdjbvmZ1H5o",
    "video_title": "Refiner\u00eda Olmeca contribuir\u00e1 a la autosuficiencia energ\u00e9tica en 2023. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10149,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1396.18,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1403.4,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1409.74,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1426.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1436.4,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1476.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "al men\u00fa \u00e1nimo",
            "start": 1478.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno vamos a informar",
            "start": 1482.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 1486.63,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1489.159,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues enviarnos nuestras condolencias lo",
            "start": 1493.38,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "hicimos ayer",
            "start": 1496.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para familiares de los",
            "start": 1498.509,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "migrantes que perdieron la vida",
            "start": 1501.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "san antonio texas",
            "start": 1506.429,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "en este trailer",
            "start": 1509.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que todo parece que se asfixiaron",
            "start": 1513.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 1518.759,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "pendientes ayudando",
            "start": 1521.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1524.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tuvimos informaci\u00f3n",
            "start": 1527.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y le ped\u00eda",
            "start": 1530.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el comisionado de migraci\u00f3n en nuestro",
            "start": 1533.59,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que les informar\u00e1 y que informada",
            "start": 1536.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "toda la gente a los mexicanos sobre este",
            "start": 1542.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 1545.789,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 1546.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 1549.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1553.87,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como todos los mi\u00e9rcoles el qui\u00e9n es",
            "start": 1556.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1558.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hoy estamos cumpliendo un a\u00f1o",
            "start": 1562.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y es muy importante",
            "start": 1571.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en este ejercicio",
            "start": 1575.389,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "porque ayuda",
            "start": 1577.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "jaque",
            "start": 1580.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho",
            "start": 1582.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n ya una informaci\u00f3n",
            "start": 1585.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ver\u00e1s",
            "start": 1589.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "apegada a la realidad",
            "start": 1593.07,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1597.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 1599.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 1604.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones- como siempre",
            "start": 1609.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en peri\u00f3dicos",
            "start": 1612.65,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en programas de televisi\u00f3n de radio",
            "start": 1615.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "donde si hay",
            "start": 1620.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profesionalismo hay \u00e9tica",
            "start": 1621.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1625.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "objetividad profesionalismo",
            "start": 1627.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el resto de los medios en la mayor\u00eda",
            "start": 1636.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 1638.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n",
            "start": 1642.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "alineados en contra nuestra",
            "start": 1644.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y el fondo es de que estos medios",
            "start": 1648.659,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "formaban parte del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 1652.549,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "ya sea defendiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1658.179,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "de manera abierta",
            "start": 1663.04,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "o simulando",
            "start": 1667.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de que se defend\u00eda",
            "start": 1670.95,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "al pueblo waka causas justas porque lo",
            "start": 1674.429,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "de la decencia del pueblo muy poquitos",
            "start": 1678.149,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "todos pero luego con el liberal",
            "start": 1683.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en la prensa escrita",
            "start": 1686.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "defensores del pueblo raso",
            "start": 1687.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entre la mayor\u00eda de los mexicanos muy",
            "start": 1693.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 1695.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la radio tampoco de la atracci\u00f3n menos",
            "start": 1700.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 1706.429,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se simulaba",
            "start": 1709.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ustedes me jode",
            "start": 1713.549,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando iban a llevar a cabo las reformas",
            "start": 1718.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 1720.85,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 1722.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "prepararon en el terreno",
            "start": 1724.999,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "me refiero a la reforma fiscal a la",
            "start": 1727.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica a la reforma",
            "start": 1730.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1732.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a la reforma de las telecomunicaciones",
            "start": 1735.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y constantemente",
            "start": 1741.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un programa de radio que no voy a",
            "start": 1746.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mencionar porque se enoja mucho",
            "start": 1748.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1752.22,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se invitaba a expertos",
            "start": 1754.1,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que el presidente",
            "start": 1759.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "del ine",
            "start": 1763.539,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "era un experto",
            "start": 1767.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1769.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "omite opiniones en un programa de radio",
            "start": 1775.559,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros todos terminaron",
            "start": 1779.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1787.059,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "defensores del r\u00e9gimen",
            "start": 1788.22,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pero lo que me daba risa era que en ese",
            "start": 1794.659,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1798.769,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "justificaban",
            "start": 1800.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo de la reforma",
            "start": 1804.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y las telecomunicaciones",
            "start": 1808.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a toda la legislaci\u00f3n que tiene que ver",
            "start": 1811.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con las telecomunicaciones",
            "start": 1814.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "repetir y repetir",
            "start": 1819.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un t\u00e9rmino una palabra un concepto",
            "start": 1823.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "preponderante",
            "start": 1826.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1828.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hubieran en los medios",
            "start": 1831.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "factores preponderantes es decir",
            "start": 1836.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 1839.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 1845.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues sigue habiendo",
            "start": 1849.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "donde delante es due\u00f1a prepondera",
            "start": 1852.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1858.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 1860.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 1864.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1866.25,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 1868.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1873.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 1876.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 1882.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "apoyado por los medios las nuevas",
            "start": 1884.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1887.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso es importante",
            "start": 1895.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 1897.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el programa este la propuesta",
            "start": 1902.279,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n peri\u00f3dica de quienes",
            "start": 1907.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tienen los medios",
            "start": 1910.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 1913.639,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y quitando m\u00e1s caras",
            "start": 1916.2,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado",
            "start": 1920.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque los que simulaban",
            "start": 1922.93,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1925.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien posicionados",
            "start": 1929.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del lado",
            "start": 1933.92,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 1935.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero antes me enga\u00f1aban",
            "start": 1937.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de que eran independientes",
            "start": 1941.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que la sociedad civil",
            "start": 1945.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos dir\u00edan partido claro 10 un",
            "start": 1948.83,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 1951.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "son defensores del r\u00e9gimen",
            "start": 1954.659,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ya sea por razones econ\u00f3micas",
            "start": 1957.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o por el pensamiento",
            "start": 1960.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conservador entonces por eso es muy",
            "start": 1963.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "importante que estemos cumpliendo un a\u00f1o",
            "start": 1965.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1969.71,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1970.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1976.69,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1978.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana",
            "start": 1980.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es divertido",
            "start": 1985.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque antes se les llamaba",
            "start": 1991.28,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "volar",
            "start": 1995.879,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuando alguien exageraban",
            "start": 1999.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero no se sab\u00eda mucho",
            "start": 2002.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda volar",
            "start": 2006.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed que",
            "start": 2009.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nadie dijera nada",
            "start": 2011.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y menos desde aqu\u00ed bueno",
            "start": 2015.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque de aqu\u00ed sal\u00edan",
            "start": 2019.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los boletines para que volaran",
            "start": 2022.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces ahora es interesante desde aqu\u00ed",
            "start": 2028.029,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2032.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2040.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el doble discurso",
            "start": 2042.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la doble moral",
            "start": 2045.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 2048.669,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "entonces vamos francisco en formas",
            "start": 2053.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente si son",
            "start": 2060.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tan amables de",
            "start": 2062.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les informo a ustedes con la informaci\u00f3n",
            "start": 2067.03,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hasta las una de la ma\u00f1ana del d\u00eda de",
            "start": 2070.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hoy el 29 de julio es una foto de la bbc",
            "start": 2073.419,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el trailer que se encontr\u00f3",
            "start": 2079.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2082.409,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la tragedia de migrantes est\u00e1n antonio",
            "start": 2084.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "texas eeuu",
            "start": 2086.369,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del transporte",
            "start": 2089.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tienen ustedes conocimiento que a las 18",
            "start": 2091.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "20 horas fueron encontrados 47 migrantes",
            "start": 2093.829,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fallecidos en el interior de una caja de",
            "start": 2096.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trailer abandonado marca volvo color",
            "start": 2099.41,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "rojo modelo 1995 con placas sobrepuestas",
            "start": 2102.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de la empresa betancourt",
            "start": 2106.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tiene cristal en \u00e1lamo texas",
            "start": 2109.18,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "indicando el due\u00f1o de este veh\u00edculo que",
            "start": 2112.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no le pertenecen las plantas lobos y",
            "start": 2114.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "licencias fueron clonadas",
            "start": 2118.099,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "el trailer se encontr\u00f3 en la carretera",
            "start": 2120.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estatal n\u00famero 35 de san antonio texas",
            "start": 2123.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "paralelamente a la v\u00eda de ferrocarril",
            "start": 2127.039,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que en ocasiones se utiliza en el",
            "start": 2129.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trasiego de inmigrantes irregulares",
            "start": 2132.809,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "siguiente del conductor el conductor fue",
            "start": 2135.41,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "identificado como mero en el mismo que",
            "start": 2139.65,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 hacerse pasar como uno de los",
            "start": 2142.41,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sobrevivientes por lo que fue detenido",
            "start": 2144.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con otros dos presuntos responsables en",
            "start": 2146.759,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los registros de la instituto nacional",
            "start": 2149.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n no se encontraron datos del",
            "start": 2151.14,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "conductor acusado de conducir el trailer",
            "start": 2153.239,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la agencia dice en eeuu de seguridad",
            "start": 2155.999,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que hacen cuenta en tres",
            "start": 2160.069,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "personas detenidas como presuntos",
            "start": 2162.089,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "responsables del tr\u00e1fico de personas y",
            "start": 2163.799,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 2166.68,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el chojo se hace pasar por mi grande y",
            "start": 2168.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "regular para evitar ser detenido",
            "start": 2170.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la movilidad origen destino del",
            "start": 2174.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler en traer el paso los puntos de",
            "start": 2177.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n migratoria de civil y en los",
            "start": 2180.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "eeuu donde fue captado por las c\u00e1maras",
            "start": 2183.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de seguridad a las 14 50 horas del d\u00eda",
            "start": 2185.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lunes 27 de junio en el lencinas texas a",
            "start": 2189.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "56 kil\u00f3metros de la frontera y tambi\u00e9n",
            "start": 2194.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en cotu\u00ed a texas a 109 kil\u00f3metros de la",
            "start": 2197.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "frontera posteriormente fue estacionado",
            "start": 2201.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a 235 kil\u00f3metros de la frontera con",
            "start": 2203.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y a 50 kil\u00f3metros de san antonio",
            "start": 2206.48,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "texas se investigue el origen de la",
            "start": 2209.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "movilidad del veh\u00edculo que",
            "start": 2211.849,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hipot\u00e9ticamente estuvo estacionado en",
            "start": 2213.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una localidad del valle del r\u00edo grande",
            "start": 2216.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en los eeuu estado de texas",
            "start": 2218.45,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el punto de inspecci\u00f3n de civil y en el",
            "start": 2223.45,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "final como les inform\u00e9",
            "start": 2226.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est\u00e1 en las c\u00e1maras el tr\u00e1iler y el",
            "start": 2228.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ch\u00f3fer mismo que despu\u00e9s fue detenido y",
            "start": 2231.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que estaba disfrazado de v\u00edctima",
            "start": 2235.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2237.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esta es la movilidad del veh\u00edculo",
            "start": 2239.35,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "vamos a estar tomando como referencia a",
            "start": 2243.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuevo laredo m\u00e9xico y no hablar\u00e9 de eeuu",
            "start": 2245.259,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo se desplaza hacia arriba",
            "start": 2248.109,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "y llega hasta san antonio texas en la",
            "start": 2253.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n cual es la localizaci\u00f3n",
            "start": 2256.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el camino un camino rural ese camino",
            "start": 2261.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "rural est\u00e1 ah\u00ed abajo",
            "start": 2263.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 vac\u00edo que se ve despoblado",
            "start": 2266.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s saca la fotograf\u00eda misma es",
            "start": 2269.089,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "donde se encuentra ya localizado y la",
            "start": 2272.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n",
            "start": 2274.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del aparato de seguridad de los eeuu",
            "start": 2275.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara que hace la",
            "start": 2279.569,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la captaci\u00f3n de la fotograf\u00eda es el",
            "start": 2282.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "punto de inspecci\u00f3n de si viv\u00edan 56",
            "start": 2285.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros 30 minutos de laredo texas y",
            "start": 2288.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es donde captan la fotograf\u00eda y pas\u00f3",
            "start": 2291.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por otro filtro de migraci\u00f3n en",
            "start": 2294.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 2298.07,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2299.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de los migrantes en el trailers viajaban",
            "start": 2301.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "67 emigrantes se increment\u00f3 a 51 el",
            "start": 2304.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fallecidos el inter\u00e9s de",
            "start": 2308.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mujeres y 12 hombres",
            "start": 2311.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fallecidos mexicanos 27 hondure\u00f1os 14",
            "start": 2312.68,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "guatemaltecos siete salvadore\u00f1os dos y",
            "start": 2317.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "un cuerpo pendiente por identificar",
            "start": 2321.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "asimismo 16 migrantes permanecen en 6",
            "start": 2324.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hospitales de la zona y entre los",
            "start": 2328.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "heridos a\u00fan hay 3 mexicanos y 13 de",
            "start": 2331.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otras nacionalidades que no ha sido",
            "start": 2335.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "posible identificar",
            "start": 2337.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de los factores",
            "start": 2340.26,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2341.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "una vez que se tuvo el conocimiento de",
            "start": 2343.54,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el accidente ya por la tarde-noche y el",
            "start": 2346.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "canciller instruy\u00f3 la intervenci\u00f3n",
            "start": 2351.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "inmediata del consulado de san antonio",
            "start": 2353.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n establecer la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2356.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con autoridades migratorias de eeuu",
            "start": 2358.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "civil y la agencia de investigaci\u00f3n a",
            "start": 2361.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "jesse para coadyuvar en las",
            "start": 2365.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "investigaciones e intercambio de",
            "start": 2366.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2368.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 2369.72,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores el instituto",
            "start": 2372.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n realiza acciones",
            "start": 2374.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para cubrir los gastos funerarios la",
            "start": 2377.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "repartici\u00f3n de los cuerpos de los",
            "start": 2379.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mexicanos fallecidos as\u00ed como para",
            "start": 2380.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contactar a los familiares y tambi\u00e9n",
            "start": 2383.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2386.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "solicitando y apoyando para el",
            "start": 2388.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "otorgamiento de visas humanitarias y que",
            "start": 2390.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puedan estar en los eeuu el equipo de la",
            "start": 2393.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 2397.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n coadyuvan en las",
            "start": 2399.68,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "investigaciones que llevan a cabo las",
            "start": 2401.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "autoridades federales de los estados",
            "start": 2403.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidos para identificar a la red de",
            "start": 2405.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traficantes de personas responsables de",
            "start": 2408.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta tragedia en este sentido la",
            "start": 2411.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda abri\u00f3 una carpeta de",
            "start": 2413.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por lo sucedido en el",
            "start": 2416.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "territorio nacional si fuera el caso se",
            "start": 2418.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 una mesa de coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 2422.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores la",
            "start": 2424.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda migraci\u00f3n para la investigaci\u00f3n",
            "start": 2427.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y apoyos correspondientes en san antonio",
            "start": 2430.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 2432.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del gobierno de los eeuu el presente",
            "start": 2434.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "biden declar\u00f3 que su gobierno seguir\u00eda",
            "start": 2437.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "luchando contra la industria criminal",
            "start": 2438.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para impedir que los contrabandistas y",
            "start": 2440.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "traficantes de personas se aprovechen de",
            "start": 2443.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las personas que intentan entrar a los",
            "start": 2445.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2447.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evidentemente y regularmente la presente",
            "start": 2449.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta kamala harris",
            "start": 2452.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3 las condolencias a los",
            "start": 2453.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobiernos de los pa\u00edses afectados y",
            "start": 2455.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que su administraci\u00f3n continuar\u00e1",
            "start": 2458.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "luchando para responsabilizar a aquellos",
            "start": 2459.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que intentan explotar a las personas",
            "start": 2463.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vulnerables el secretario de seguridad",
            "start": 2465.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional alejandro mayorkas indic\u00f3",
            "start": 2467.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se encuentra",
            "start": 2470.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desconsolado por la tragedia y p\u00e9rdida",
            "start": 2472.49,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de vidas ahora por aquellos que",
            "start": 2474.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobreviven y trabajar\u00e1 con las tractores",
            "start": 2476.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de su pa\u00eds para ubicar a los",
            "start": 2479.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "responsables de esta tragedia y tomar",
            "start": 2480.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "medidas para el particular las redes del",
            "start": 2482.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "contrabando de personas",
            "start": 2485.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el gobernador de texas culp\u00f3 al",
            "start": 2491.069,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente viven de las muertes de estos",
            "start": 2493.829,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "migrantes el embajador de eeuu se",
            "start": 2495.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pronunci\u00f3 tambi\u00e9n y lament\u00f3 la muerte de",
            "start": 2498.719,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los 50 migrantes cr\u00edticos las leyes",
            "start": 2500.999,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "migratorias de su pa\u00eds y vamos a",
            "start": 2503.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "implementar una migraci\u00f3n segura",
            "start": 2505.049,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el gobierno de guatemala tambi\u00e9n ha",
            "start": 2508.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establecido comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 2511.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores con",
            "start": 2514.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en m\u00e9xico y este hay",
            "start": 2516.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la p\u00e9rdida de",
            "start": 2519.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los nacionales guatemaltecos",
            "start": 2521.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces el ministro es el anterior por",
            "start": 2523.85,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2528.21,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "este \u00e9l",
            "start": 2529.819,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "el canciller de guatemala mario buscaron",
            "start": 2531.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que su pa\u00eds coadyuvar a in",
            "start": 2533.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguiremos en comunicaci\u00f3n sobre este",
            "start": 2536.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acontecimiento y pidi\u00f3 tambi\u00e9n al",
            "start": 2539.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano que se le apoye en el",
            "start": 2541.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "retorno de los cuerpos fallecidos este",
            "start": 2544.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hacia su pa\u00eds como se ha hecho en",
            "start": 2548.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "anteriores ocasiones el presidente",
            "start": 2550.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador indic\u00f3 que",
            "start": 2552.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "inmediatamente se le des asistencia",
            "start": 2555.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "humanitaria siguiente de la",
            "start": 2557.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n relacionada a los",
            "start": 2560.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanos juan francisco en y juan",
            "start": 2562.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "claudio n con la muerte de los 51",
            "start": 2564.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migrantes por tener el mismo domicilio",
            "start": 2567.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del registro estatal del cami\u00f3n y",
            "start": 2570.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "durante una revisi\u00f3n judicial se le",
            "start": 2572.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 armas el instituto nacional de",
            "start": 2574.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no cuenta con registro del",
            "start": 2577.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "flujos migratorios de estas personas",
            "start": 2578.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos dos de origen mexicano se",
            "start": 2580.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encuentran regularmente y por lo tanto",
            "start": 2583.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es un delito portar armas en los eeuu",
            "start": 2584.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ofreci\u00f3 el registro nacional",
            "start": 2587.85,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "migratorio para su consulta",
            "start": 2589.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de los fallecidos",
            "start": 2591.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lesionados y sobrevivientes tambi\u00e9n",
            "start": 2593.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 gestionar ante las y seguridad",
            "start": 2595.69,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la consulta de bases de datos",
            "start": 2598.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dactilares para la investigaci\u00f3n de los",
            "start": 2600.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 2603.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo con plataforma m\u00e9xico y lo",
            "start": 2603.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que determine la fiscal\u00eda general la",
            "start": 2606.079,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "repubblica siguiente",
            "start": 2607.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ha habido ya accidentes anteriores en",
            "start": 2612.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "san antonio texas fue un el 23 de julio",
            "start": 2615.549,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de 2017 donde murieron 8 migrantes que",
            "start": 2619.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fueron encontrados muertos en neutral es",
            "start": 2622.869,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en un estacionamiento de la tienda",
            "start": 2624.73,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "walmart en sant antoni",
            "start": 2626.589,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "otros dos murieron m\u00e1s tarde en",
            "start": 2628.809,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitales el conductor fue condenado a",
            "start": 2630.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cadena perpetua es un delito muy grave",
            "start": 2633.039,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "en los eeuu",
            "start": 2634.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el 14 de mayo de 2003 19 migrantes",
            "start": 2637.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "murieron sofocados tambi\u00e9n dentro de un",
            "start": 2640.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n por remolque mientras viajaban de",
            "start": 2641.93,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tejas aqu\u00ed est\u00e1n siguiente",
            "start": 2644.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de las detenciones por civil de los",
            "start": 2647.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "migrantes irregulares que brincan hacia",
            "start": 2650.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el territorio norteamericano",
            "start": 2653.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ellos tienen dividido en nueve sectores",
            "start": 2656.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el cuidado del de su frontera el sector",
            "start": 2658.5,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de laredo sector texas",
            "start": 2663.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "all\u00ed se encuentra ellos en el a\u00f1o fiscal",
            "start": 2666.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de octubre primero al 21 de junio de",
            "start": 2670.15,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este mes en este detenido a 84 mil",
            "start": 2675.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuatro personas",
            "start": 2679.63,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "explicarles que esas 84 mil 774 si las",
            "start": 2682.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dividimos entre mexicanos y extranjeros",
            "start": 2687.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nos dar\u00eda a 42 mil porque casi es",
            "start": 2689.8,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "similar la migraci\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 2693.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con la de los extranjeros",
            "start": 2696.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los extranjeros hacen hasta cuatro",
            "start": 2698.69,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "intentos por brincar el muro",
            "start": 2701.72,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "entonces esto es reconocido por las",
            "start": 2706.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "propias autoridades norteamericanas si",
            "start": 2709.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros descontamos los cuatro intentos",
            "start": 2711.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos nosotros a 10 mil 500",
            "start": 2713.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "migrantes que han saltado regularmente",
            "start": 2716.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el muro",
            "start": 2719.75,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "/ 9 meses que es el a\u00f1o que corre fiscal",
            "start": 2721.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos este mil 167 por mes entonces",
            "start": 2725.839,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "tenemos 30 d\u00edas por lo tanto estando",
            "start": 2730.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ellos capturando entre 39 y 40 migrantes",
            "start": 2733.829,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "diariamente en este paso fronterizo",
            "start": 2737.27,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "siguiente esto es una vez que se conoci\u00f3",
            "start": 2740.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el incidente ya las 9 de la noche ya",
            "start": 2744.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estaban los agentes de migraci\u00f3n en en",
            "start": 2746.7,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "san antonio texas el subdelegado v\u00edctor",
            "start": 2749.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hugo hern\u00e1ndez",
            "start": 2753.329,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tambi\u00e9n se puso ya en contacto y",
            "start": 2754.25,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presencial el c\u00f3nsul de m\u00e9xico en san",
            "start": 2757.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antonio texas rub\u00e9n min utiliza nata y",
            "start": 2759.569,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el titular de migraci\u00f3n en",
            "start": 2763.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tamaulipas sigue el mundo dogu\u00edn",
            "start": 2764.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez",
            "start": 2766.68,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2767.84,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 2769.809,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esta es la informaci\u00f3n",
            "start": 2771.759,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este del acontecimiento y de esta",
            "start": 2773.009,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "desgracia esto se\u00f1or presidente",
            "start": 2776.829,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 2786.299,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este es el quienes quieren las mentiras",
            "start": 2788.849,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la semana del 29 de junio de 2022",
            "start": 2790.259,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la primera es falso que la jfa est\u00e9",
            "start": 2796.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llegando est\u00e1n llegando aviones cargados",
            "start": 2799.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de gente de venezuela sin documentaci\u00f3n",
            "start": 2802.059,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en el programa desayunando transmitido",
            "start": 2806.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el 16 de junio pasado en el canal de",
            "start": 2809.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "youtube a typical tv",
            "start": 2812.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "beatriz pag\u00e9s directora de la revista",
            "start": 2814.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre afirm\u00f3 cito est\u00e1n sucediendo",
            "start": 2816.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cosas muy raras en el felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2820.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando aviones venezolanos",
            "start": 2822.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cargados de venezolanos est\u00e1n llegando a",
            "start": 2824.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin pasar migraci\u00f3n est\u00e1n llenos",
            "start": 2827.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de ilegales que no sabemos qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2831.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo en m\u00e9xico dijo con desparpajo",
            "start": 2833.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la periodista y pol\u00edtica del pri",
            "start": 2836.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "embargo no present\u00f3 prueba alguna ni",
            "start": 2839.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siquiera una fotograf\u00eda por su parte",
            "start": 2841.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "carlos alazraki y javier lozano en el",
            "start": 2844.619,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mismo programa",
            "start": 2847.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convalidaron esa mentira el pol\u00edtico con",
            "start": 2848.869,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "su tipo t\u00edpico lenguaje florido veamos",
            "start": 2852.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el fragmento difundido en twitter",
            "start": 2855.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "facebook y tick tock pero como dato s\u00f3lo",
            "start": 2857.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en esta \u00faltima red social alcanzaron m\u00e1s",
            "start": 2861.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2864.24,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "522 mil visualizaciones",
            "start": 2865.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 2868.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocurriendo cosas muy raras en el",
            "start": 2870.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles porque hay tambi\u00e9n",
            "start": 2872.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aviones venezolanos cargados de",
            "start": 2875.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venezolanos est\u00e1n llegando a m\u00e9xico sin",
            "start": 2877.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pasar migraci\u00f3n cierto a ver ciertos",
            "start": 2880.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "objetos no entonces estamos lleno de",
            "start": 2883.65,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ilegales de gente sin documentaci\u00f3n y",
            "start": 2887.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que no sabemos exactamente qu\u00e9 viene",
            "start": 2890.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 a mexico en 1 y 2 si esos ilegales",
            "start": 2892.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sin documentaci\u00f3n los estamos tolerando",
            "start": 2895.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y se les ocurra hacer una",
            "start": 2898.079,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "chingada en eeuu lo van a declarar como",
            "start": 2899.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "terrorismo",
            "start": 2902.43,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por supuesto que todo lo que dice tanto",
            "start": 2904.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora page si el se\u00f1or lo sano es",
            "start": 2907.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "falso aunque tambi\u00e9n muestran su",
            "start": 2909.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "profundo racismo y xenofobia en primer",
            "start": 2911.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lugar en el aire hay un control",
            "start": 2915.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "migratorio existen 24 filtros 12 filtros",
            "start": 2917.32,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "dobles con una plantilla de 204 agentes",
            "start": 2921.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "federales de inmigraci\u00f3n de acuerdo al",
            "start": 2924.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 2927.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asimismo el iph inform\u00f3 que desde el d\u00eda",
            "start": 2929.22,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "21 de marzo pasado que entr\u00f3 en",
            "start": 2932.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "operaciones han arribado un total de 21",
            "start": 2935.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vuelos internacionales 8 vuelos en",
            "start": 2938.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas comerciales y 13 vuelos",
            "start": 2940.93,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "privados en ellos se ingresaron a m\u00e9xico",
            "start": 2943.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ochocientos cinco pasajeros 439 personas",
            "start": 2946.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de nacionalidad venezolana",
            "start": 2950.29,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "31 espa\u00f1oles 18 turcos y 205 mexicanos y",
            "start": 2951.72,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a todos a todos se les ha realizado el",
            "start": 2957.369,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "proceso de control migratorio respectivo",
            "start": 2960.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llam\u00e9 la atenci\u00f3n que este tema fue",
            "start": 2962.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "colocado dos semanas antes por el",
            "start": 2966.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "financiero que public\u00f3 este asunto otra",
            "start": 2968.23,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "vez sin prueba alguna",
            "start": 2971.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se entienden los ataques de at\u00edpica el",
            "start": 2974.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tv que se dedica a desinformar como el",
            "start": 2976.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "propio alazraki ha reconocido no importa",
            "start": 2980.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mentir con tal de atacar al presidente",
            "start": 2983.099,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador",
            "start": 2985.38,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2988.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hacen esc\u00e1ndalo por la compra de hielos",
            "start": 2991.44,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "para 77 mil trabajadores de pemex que",
            "start": 2994.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "trabajan en zonas de calor",
            "start": 2998.069,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "en la plataforma latinos carlos loret de",
            "start": 3000.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mola present\u00f3 un reportaje si uno de",
            "start": 3003.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esos que son mucho ruido y pocas nueces'",
            "start": 3006.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy en a\u00f1os o pues en el que",
            "start": 3010.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presuntamente seg\u00fan palabras de lorette",
            "start": 3012.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pemex habr\u00eda comprado una cantidad",
            "start": 3014.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "descomunal de hielos por lo cual el",
            "start": 3016.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentador como siempre hizo un",
            "start": 3019.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo al respecto pemex inform\u00f3 que",
            "start": 3021.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la compra corresponde al cumplimiento",
            "start": 3024.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del contrato colectivo de trabajo que a",
            "start": 3025.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la letra dice",
            "start": 3028.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en cada uno de los departamentos y",
            "start": 3030.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dependencias en que se desempe\u00f1e el",
            "start": 3033.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajo o en su enmienda e inmediata",
            "start": 3035.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vecindad el trabajador proporcionar\u00e1",
            "start": 3038.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agua potable en dep\u00f3sitos adecuados con",
            "start": 3041.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vasos bebederos higi\u00e9nicos y la cantidad",
            "start": 3044.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesaria de hielo para la refrigeraci\u00f3n",
            "start": 3047.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del agua o enfriador calefactor",
            "start": 3049.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico de agua donde lo permitan las",
            "start": 3051.67,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "normas de seguridad",
            "start": 3055.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este contrato tree anual contempla a",
            "start": 3059.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proveerlos en estados como chiapas",
            "start": 3061.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tabasco oaxaca puebla y veracruz",
            "start": 3064.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la empresa deber\u00e1 suministrar y",
            "start": 3069.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distribuir el hielo en bolsa de",
            "start": 3071.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "polietileno de baja densidad en",
            "start": 3073.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de 5 kilogramos en los",
            "start": 3075.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muebles conservadores del producto en",
            "start": 3077.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las cantidades y ubicaciones solicitadas",
            "start": 3080.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en cada orden de suministro",
            "start": 3082.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pemex promueve la participaci\u00f3n conjunta",
            "start": 3086.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con la finalidad de que se fomente la",
            "start": 3088.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de micro peque\u00f1as y",
            "start": 3090.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medianas empresas objetivo que es el",
            "start": 3093.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "planteo si en esta administraci\u00f3n",
            "start": 3096.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3100.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primero fue la jfa y ahora el blanco de",
            "start": 3103.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las cr\u00edticas y de las noticias falsas es",
            "start": 3106.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda olmeca en dos bocas para\u00edso",
            "start": 3109.6,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 3112.51,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "este viernes primero de julio el",
            "start": 3113.829,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3115.869,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inaugurar\u00e1 la refinar\u00eda refiner\u00eda dos",
            "start": 3118.259,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bocas una obra impresionante una",
            "start": 3121.269,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n hist\u00f3rica y uno de los",
            "start": 3124.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "legados del gobierno de la cuarta",
            "start": 3127.479,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3129.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con los 340 mil barriles de gasolinas",
            "start": 3130.739,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que producir\u00e1 m\u00e1s del parc y las otras",
            "start": 3135.19,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas del pa\u00eds se lograr\u00e1 la",
            "start": 3138.309,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en combustibles para que",
            "start": 3141.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo que es de todas y todos los",
            "start": 3144.789,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexicanos se refinen m\u00e9jico y se compre",
            "start": 3147.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "a mejor precio en beneficio de todos",
            "start": 3150.489,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n y redes",
            "start": 3155.099,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sociales han circulado desde mentiras",
            "start": 3156.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "elaboradas que parecen teor\u00edas",
            "start": 3158.999,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conspiratorias hasta las m\u00e1s elementales",
            "start": 3161.309,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "e irrisorias primero que costar\u00eda 18 mil",
            "start": 3164.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y todos lo",
            "start": 3168.239,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "publicaron al un\u00edsono despu\u00e9s fue",
            "start": 3170.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desmentida esa informaci\u00f3n",
            "start": 3173.7,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "ahora difunden el asunto de que la",
            "start": 3175.68,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda producir\u00e1 gasolinas hasta el",
            "start": 3177.569,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2025 pero eso no es real son c\u00e1lculos de",
            "start": 3180.089,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pseudo especialistas bosch e inside air",
            "start": 3184.289,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "en s\u00ed am\u00e9rica de econom\u00eda oil and gas",
            "start": 3187.529,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "magazine aristegui noticias carlos loret",
            "start": 3191.16,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de mola para el washington post entre",
            "start": 3194.819,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "otros difundieron en nado sincronizado",
            "start": 3197.609,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que la refiner\u00eda olmeca funcionar\u00eda",
            "start": 3199.519,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "al 80% hasta 2025",
            "start": 3203.009,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "estas informaciones no tienen base",
            "start": 3206.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alguna sus suposiciones el presidente",
            "start": 3208.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inform\u00f3 el",
            "start": 3211.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "24 de junio en este mismo espacio que",
            "start": 3213.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n se iniciar\u00e1",
            "start": 3216.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el periodo de prueba y que para el a\u00f1o",
            "start": 3218.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "2023 pueda comenzar la producci\u00f3n de",
            "start": 3221.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "gasolinas para lograr el prop\u00f3sito de la",
            "start": 3224.87,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "autosuficiencia energ\u00e9tica",
            "start": 3229.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3234.03,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el uso de las redes sociales para",
            "start": 3236.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "golpetear no para conversar ni para",
            "start": 3238.829,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "debatir",
            "start": 3241.65,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas hemos sido testigos",
            "start": 3243.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a injusta que involucra al",
            "start": 3246.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hijo del presidente de la rep\u00fablica ha",
            "start": 3249.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sido una campa\u00f1a orquestada con granjas",
            "start": 3252.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de cuentas pagadas operando mensajes",
            "start": 3255.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "masivos llenos de odio en la red",
            "start": 3258.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "encontramos un an\u00e1lisis interesante del",
            "start": 3262.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usuario carlos jim\u00e9nez donde demuestra",
            "start": 3264.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pero esa campa\u00f1a en twitter se las",
            "start": 3266.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mostramos a quien en campa\u00f1a de en",
            "start": 3268.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pantalla perd\u00f3n sin importar la pol\u00edtica",
            "start": 3271.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en contra del abuso acoso twitter seguro",
            "start": 3274.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arroba twitter seguro miles de cuentas",
            "start": 3277.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "participaron con tweets y retweets",
            "start": 3280.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mediante un hashtag de acoso selectivo",
            "start": 3282.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en contra del hijo menor del presidente",
            "start": 3284.68,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "estos son unos an\u00e1lisis y gr\u00e1ficas aqu\u00ed",
            "start": 3288.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las cuentas que inician los ataques que",
            "start": 3291.259,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed del lado derecho ac\u00e1 vemos",
            "start": 3293.059,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "las 10 cuentas con mayor alcance",
            "start": 3295.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo carlos jim\u00e9nez nos dice que",
            "start": 3298.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se detectaron varias cuentas con",
            "start": 3302.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "retweets continuos pero una cuenta que",
            "start": 3304.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "alcanzo a emitir",
            "start": 3307.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "257 retweets a diversos tuits de \u00e9l con",
            "start": 3309.26,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "el hashtag que se promovi\u00f3 en 56 minutos",
            "start": 3312.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "esto implic\u00f3 una velocidad promedio de",
            "start": 3315.829,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "4.58 retweets por minuto como explicamos",
            "start": 3319.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la semana pasada son r\u00e1fagas para",
            "start": 3323.849,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "generar e inflar tendencias",
            "start": 3326.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed esto pero ya no vamos a",
            "start": 3330.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablar de c\u00f3mo se present\u00f3 el tema de la",
            "start": 3333.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en los medios ni el aumento de",
            "start": 3335.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la tasa de inter\u00e9s por banxico o el",
            "start": 3338.079,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aumento de casos en el que el manejo de",
            "start": 3340.569,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los casos de violencia con editoriales",
            "start": 3344.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluidas para responsabilizar el",
            "start": 3346.39,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gobierno porque entonces estar\u00edamos aqu\u00ed",
            "start": 3349.089,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda pero hasta aqu\u00ed dejamos la",
            "start": 3351.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 3353.499,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3355.18,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "gracias por ciento",
            "start": 3356.849,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no no tenemos",
            "start": 3360.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3362.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3364.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3366.46,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la mujer",
            "start": 3369.94,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3371.89,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3373.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 3374.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y mujer s\u00ed",
            "start": 3377.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi nombre",
            "start": 3386.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es mar\u00eda luisa estrada soy del canal la",
            "start": 3388.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "guillotina pol\u00edtica y hoy traigo la",
            "start": 3391.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n completa con pruebas actas",
            "start": 3396.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constitutivas del tema que vengo",
            "start": 3398.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trayendo desde hace ya un a\u00f1o ya cumpli\u00f3",
            "start": 3401.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del 23 de junio del 2021 que es el tema",
            "start": 3404.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n de la empresa rs",
            "start": 3409.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "obligado a genaro garc\u00eda luna en la cual",
            "start": 3411.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pues bueno ha sido un a\u00f1o largo en donde",
            "start": 3416.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en tres ocasiones he estado repitiendo",
            "start": 3420.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n",
            "start": 3423.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda 14 de marzo del a\u00f1o en",
            "start": 3426.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "curso se dio la reuni\u00f3n por fin con el",
            "start": 3430.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1or alejandro encinas en la cual se le",
            "start": 3433.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 integra toda la investigaci\u00f3n",
            "start": 3436.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con e incluso hasta pues actas",
            "start": 3439.04,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "constitutivas \u00e9l se comprometi\u00f3 a una",
            "start": 3442.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nueva reuni\u00f3n para pues comentar qu\u00e9",
            "start": 3446.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avances se hab\u00edan tenido porque se",
            "start": 3449.1,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 a que \u00e9l",
            "start": 3451.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la iba a entregar al secretario de",
            "start": 3453.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para que no se filtrara",
            "start": 3456.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hasta el d\u00eda de hoy no nos",
            "start": 3459.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ha vuelto a contestar a partir del 14 de",
            "start": 3461.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "marzo del 2022 que nos reunimos con \u00e9l",
            "start": 3465.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no nos vuelve a contestar ni llamadas ni",
            "start": 3468.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mensajes ni absolutamente nada ni \u00e9l ni",
            "start": 3470.95,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "sus asistentes",
            "start": 3473.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "otra de las cosas es de que",
            "start": 3475.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed pues nuevamente pues se",
            "start": 3478.17,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "vienen las amenazas y tomamos la",
            "start": 3481.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n el compa\u00f1ero y colega jota",
            "start": 3485.349,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "jes\u00fas lemus barajas y una servidora pues",
            "start": 3488.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de hacer p\u00fablica la investigaci\u00f3n y",
            "start": 3492.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1rsela en manos propias porque",
            "start": 3496.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apenas sali\u00f3 hace unas semanas que",
            "start": 3500.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuevamente se hab\u00eda vuelto a dar un",
            "start": 3502.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "contrato a pues eres eeuu y este es este",
            "start": 3506.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "es un tema preocupante porque nosotros",
            "start": 3511.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "si tenemos las pruebas el \u00faltimo d\u00eda que",
            "start": 3514.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "yo expuse este tema fue el 23 de",
            "start": 3517.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 3519.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del 2021 que de hecho me toc\u00f3 que",
            "start": 3519.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estuviera alejandro encinas a partir de",
            "start": 3523.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues bueno se dio una serie de",
            "start": 3526.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "situaciones se me vino otra campa\u00f1a de",
            "start": 3528.579,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "desprestigio en mi persona en la cual",
            "start": 3531.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pues ahora desafortunadamente fueron",
            "start": 3536.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues de compa\u00f1eros",
            "start": 3538.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en youtube tambi\u00e9n hay que mencionar lo",
            "start": 3540.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que como dice usted pues la calumnia",
            "start": 3544.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues si no mancha pues cities na y le",
            "start": 3547.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vuelvo a repetir yo tengo familia y uno",
            "start": 3550.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como periodista lo \u00fanico que tiene es la",
            "start": 3553.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 3556.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de desprestigio inici\u00f3 a",
            "start": 3557.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "partir de una carta que emitieron en la",
            "start": 3561.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion informaci\u00f3n",
            "start": 3564.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que tenemos corroborada que fue ordenada",
            "start": 3567.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por el funcionario enrique irazoqui",
            "start": 3570.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "enrique eraso que eman\u00f3 del calderonato",
            "start": 3573.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l estuvo como comisionado de derechos",
            "start": 3576.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "humanos en nuevo le\u00f3n tenemos",
            "start": 3578.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "testimonios de madres rastreadoras en",
            "start": 3581.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "donde ellas acudieron cuando enrique",
            "start": 3585.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "graso que estuvo al frente de la",
            "start": 3588.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos y jam\u00e1s",
            "start": 3591.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hubo resultados quien puso enrique",
            "start": 3593.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "irazoque en el puesto en el que se",
            "start": 3596.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encuentra precisamente en el mecanismo",
            "start": 3598.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la funci\u00f3n que juega enrique",
            "start": 3600.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "irazoque en el mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 3602.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00e9l es o era hasta que la secretaria de",
            "start": 3604.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hace unas semanas pues toma",
            "start": 3608.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el control por lo que tenemos entendido",
            "start": 3612.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si estoy mal por favor corrija me d\u00e9 el",
            "start": 3614.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n pero enrique",
            "start": 3617.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eraso que era el enlace con las ongs",
            "start": 3620.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como art\u00edculos y nueve periodistas",
            "start": 3622.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desplazados y reporteros sin fronteras y",
            "start": 3625.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bueno un sinf\u00edn de ongs que no es un",
            "start": 3629.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secreto que pues mientras m\u00e1s sangre",
            "start": 3632.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derramada de nuestros colegas pues m\u00e1s",
            "start": 3634.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dinero recibe de eeuu de la uni\u00f3n",
            "start": 3637.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "europea de canad\u00e1 y de otros pa\u00edses pues",
            "start": 3640.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que les encanta se\u00f1alar lo que pasa en",
            "start": 3644.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero aqu\u00ed est\u00e1 la otra situaci\u00f3n",
            "start": 3647.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona o funcionaba esta red de",
            "start": 3650.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "favoritismos para brindar el mecanismo a",
            "start": 3654.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gente que nosotros no seguimos",
            "start": 3657.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sosteniendo no lo necesitan y m\u00e1s lo que",
            "start": 3659.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los necesitan hoy est\u00e1n muertos porque",
            "start": 3663.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se los negaron porque pues porque bueno",
            "start": 3665.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el favor era verdad de el mecanismo de",
            "start": 3668.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que ya sabemos que equivale a",
            "start": 3671.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "escoltas coche y chofer no a cambio",
            "start": 3674.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aplaude me y di que soy un buen servidor",
            "start": 3678.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una burla que enrique eraso que diga",
            "start": 3681.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 trabajando cuando solamente",
            "start": 3683.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "anuncia las reuniones en redes sociales",
            "start": 3686.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando sabemos que en \u00e9l",
            "start": 3688.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 70% no hay conectividad a los",
            "start": 3691.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "periodistas que est\u00e1n matando son a los",
            "start": 3695.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en los poblados en los estados",
            "start": 3699.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y son a los que les cuesta trabajo",
            "start": 3701.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "acceder a redes sociales por eso pues se",
            "start": 3704.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "accede m\u00e1s a facebook porque jala menos",
            "start": 3707.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "internet o menos banda ancha como dir\u00eda",
            "start": 3711.24,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no pero bueno el punto es que como",
            "start": 3714.3,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo pues este negocio con el tema",
            "start": 3718.73,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de la seguridad en el 2010",
            "start": 3724.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "luis c\u00e1rdenas palomino se asoci\u00f3 con",
            "start": 3727.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna para privatizar la seguridad",
            "start": 3730.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablica dieron m\u00e1s de 352 permisos los",
            "start": 3732.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuales nosotros tenemos en nuestro poder",
            "start": 3737.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y los traigo conmigo en los cuales pues",
            "start": 3739.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "352 permisos para que pues nuevas",
            "start": 3743.14,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "empresas de seguridad muchas de ellas",
            "start": 3746.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajan ilegalmente",
            "start": 3749.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tambi\u00e9n pues fomentan el",
            "start": 3750.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas una de esas empresas",
            "start": 3754.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que adamantium otra que se form\u00f3 en",
            "start": 3756.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sociedad entre luis c\u00e1rdenas palomino",
            "start": 3761.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna y ricardo salinas pliego",
            "start": 3763.63,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estamos siendo muy responsables con",
            "start": 3768.16,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estas declaraciones porque porque",
            "start": 3770.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos las pruebas como lo venimos",
            "start": 3772.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diciendo desde hace ya un a\u00f1o otra de",
            "start": 3774.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las cosas es",
            "start": 3778.25,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nosotros no entend\u00edamos porque cada que",
            "start": 3780.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se sacaba esta inquietud o denuncia ante",
            "start": 3783.609,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sus conferencias pues se ven\u00edan las",
            "start": 3788.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "amenazas fuertes amenazas que como le",
            "start": 3791.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "repet\u00ed yo el 23 de diciembre est\u00e1n",
            "start": 3794.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "documentadas todas todas y pues bueno",
            "start": 3798.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n que yo le mencionaba",
            "start": 3801.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anteriormente porque hab\u00eda favoritismo",
            "start": 3804.099,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ante a quien se le daba el tema de los",
            "start": 3806.89,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "choferes o m\u00e1s bien de los escoltas el",
            "start": 3811.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coche y pues muchos de los compa\u00f1eros",
            "start": 3813.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1n viendo y que tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 3816.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presentes en esta conferencia saben de",
            "start": 3819.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que estoy hablando otra de las cosas",
            "start": 3821.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n cabe mencionar mencionar es",
            "start": 3824.5,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que por tema de seguridad y",
            "start": 3828.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que nosotros ya entregamos esta",
            "start": 3832.29,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y que hoy nuevamente con",
            "start": 3835.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el permiso del se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 3837.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuevas y con el suyo solamente se lo",
            "start": 3841.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a dar a usted",
            "start": 3843.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vienen ah\u00ed lo que viene siendo las actas",
            "start": 3845.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "constitutivas los contratos los nombres",
            "start": 3849.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las rutas e incluso el compa\u00f1ero jota",
            "start": 3852.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "jes\u00fas lemus barajas por esta",
            "start": 3857.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cuando se enter\u00f3 el",
            "start": 3859.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n les negaron el",
            "start": 3862.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mecanismo el compa\u00f1ero jes\u00fas lemus est\u00e1",
            "start": 3864.76,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "triste desterrado del pa\u00eds",
            "start": 3868.92,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "jes\u00fas lemus fue detenido el 8 de mayo",
            "start": 3872.549,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del 2008 lo detuvo el comandante \u00e1ngel",
            "start": 3875.999,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ruiz bajo las \u00f3rdenes de carlos",
            "start": 3879.989,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "zamarripa hoy fiscal de guanajuato",
            "start": 3882.749,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entonces coordinador de la polic\u00eda",
            "start": 3886.429,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ministerial de guanajuato",
            "start": 3889.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el periodista fue torturado durante tres",
            "start": 3890.789,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d\u00edas s\u00f3lo por mencionar la tortura m\u00e1s",
            "start": 3893.849,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "leve le pon\u00edan una bolsa en la cabeza y",
            "start": 3896.699,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "con un mazo lo golpeaban",
            "start": 3900.569,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "fue tanto los golpes que recibi\u00f3 durante",
            "start": 3904.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas que no pudo firmar ninguna",
            "start": 3906.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n porque porque el periodista",
            "start": 3909.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser torturado y enviado a",
            "start": 3914.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n bajo los cargos de narcotr\u00e1fico",
            "start": 3916.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y delincuencia organizada",
            "start": 3920.02,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estuvo tres a\u00f1os y cinco d\u00edas en puente",
            "start": 3922.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grande jalisco",
            "start": 3926.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "algo que me pidi\u00f3 que y lo ha dicho en",
            "start": 3927.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "su programa que le agradece",
            "start": 3931.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "profundamente que haya cerrado esa",
            "start": 3932.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n porque era un infierno y en el",
            "start": 3934.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inframundo esa prisi\u00f3n otra de las cosas",
            "start": 3938.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3941.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que estuvo tres a\u00f1os y cinco",
            "start": 3943.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "d\u00edas precio cu\u00e1l fue la causa porque \u00e9l",
            "start": 3945.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue el que sac\u00f3 a la luz la relaci\u00f3n que",
            "start": 3949.349,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entre la tuta ex l\u00edder de los",
            "start": 3952.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "caballeros templarios' y cocoa calder\u00f3n",
            "start": 3955.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hermana de felipe calder\u00f3n que por",
            "start": 3958.79,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cierto hoy est\u00e1 incrustada en zamora",
            "start": 3961.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n porque el presidente de zamora",
            "start": 3966.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n cre\u00f3 un cargo y la nombr\u00f3",
            "start": 3968.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "encargada por la paz de zamora michoac\u00e1n",
            "start": 3972.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese y resulta que jes\u00fas lemus en",
            "start": 3976.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esa investigaci\u00f3n pues se da cuenta que",
            "start": 3979.619,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "cocoa calder\u00f3n pues era cuando a la tuta",
            "start": 3982.92,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l le ped\u00eda dinero para financiar",
            "start": 3986.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su campa\u00f1a en ese entonces cocoa",
            "start": 3990.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n quer\u00eda contender y contendi\u00f3",
            "start": 3992.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por la gubernatura de michoac\u00e1n cuando",
            "start": 3995.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "\u00e9l saca esto a la luz por \u00f3rdenes de",
            "start": 3999.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna y del ex presidente",
            "start": 4002.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 4005.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues es detenido el 8 de mayo del 2008",
            "start": 4008.43,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por este comandante que es bueno de ah\u00ed",
            "start": 4012.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no lo mataron porque porque en ese",
            "start": 4016.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4020.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando realmente la ong reporteros sin",
            "start": 4020.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "fronteras se preocupaba por los",
            "start": 4025.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodistas pues hizo un esc\u00e1ndalo pero",
            "start": 4026.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posteriormente reporteros sin fronteras",
            "start": 4030.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la que encabeza desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 4032.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esa organizaci\u00f3n vendi\u00f3 al compa\u00f1ero al",
            "start": 4035.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno de felipe calder\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 4039.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay pruebas de eso otra de las cosas es",
            "start": 4042.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que \u00e9l sale el 11 de mayo del 2003 del 2",
            "start": 4046.29,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "del 2013 pero la seap y el mecanismo no",
            "start": 4050.37,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "quieren reconocer su calidad de v\u00edctima",
            "start": 4055.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hoy el compa\u00f1ero se encuentra",
            "start": 4058.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desterrado \u00e9l es originario de michoac\u00e1n",
            "start": 4062.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hoy el compa\u00f1ero se encuentra desplazado",
            "start": 4064.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de su pa\u00eds",
            "start": 4068.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a pesar de que el mecanismo se atrevi\u00f3 a",
            "start": 4071.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "decir de que le estaba brindando",
            "start": 4074.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n esto fue una vil mentira",
            "start": 4075.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque no fue verdad nunca le dieron la",
            "start": 4079.31,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n otra de las formas",
            "start": 4082.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que el mecanismo hace creer que brinda",
            "start": 4087.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n es simplemente te ponen en la",
            "start": 4090.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lista en los famosos protocolos",
            "start": 4093.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero nunca te lo dan hay tres formas en",
            "start": 4096.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las que nosotros hemos detectado la",
            "start": 4100.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n una es la que acabo de",
            "start": 4102.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 4104.839,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la otra es cuando dan el famoso bot\u00f3n de",
            "start": 4105.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico ese bot\u00f3n de p\u00e1nico que da la",
            "start": 4109.069,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n exacta de en d\u00f3nde est\u00e1n y el",
            "start": 4111.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cual ha servido para ubicar y asesinar a",
            "start": 4114.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y hay pruebas tambi\u00e9n de eso",
            "start": 4117.65,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y la otra pues bueno pues es el famoso",
            "start": 4120.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "favoritismo a personas que no ocupan el",
            "start": 4124.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mecanismo m\u00e1s sin embargo por",
            "start": 4127.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aplaudidores se los est\u00e1n dando la otra",
            "start": 4129.74,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "para finalizar y hacer la pregunta es",
            "start": 4133.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque se mantiene si usted es en varias",
            "start": 4139.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ocasiones ha mencionado que nada que",
            "start": 4142.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tenga que ver con genaro garc\u00eda luna ni",
            "start": 4145.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y con todo el tema del calderonato",
            "start": 4148.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar en su gobierno",
            "start": 4151.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque la afe raci\u00f3n de mantener a",
            "start": 4153.81,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "enrique irazoqui al frente de un puesto",
            "start": 4156.67,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 dando el ancho",
            "start": 4162.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "te traemos pruebas de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 4166.25,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "que para salvar el pellejo",
            "start": 4170.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me quiso someter a una campa\u00f1a de",
            "start": 4172.779,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desprestigio",
            "start": 4176.81,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en la hemeroteca del gobierno federal",
            "start": 4178.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la carta que pidi\u00f3 que se",
            "start": 4181.59,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "publicara en nombre de la secretaria de",
            "start": 4185.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y esto fue despu\u00e9s de que yo",
            "start": 4188.7,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "expuse el 23 de junio de hace un a\u00f1o en",
            "start": 4192.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "donde la carta dice el pasado 27 de",
            "start": 4197.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "octubre del 2020 en la conferencia",
            "start": 4200.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "matutina del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 4203.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador la periodista de la",
            "start": 4205.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "guillotina pol\u00edtica mar\u00eda luisa estrada",
            "start": 4208.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 que el fideicomiso del fondo",
            "start": 4210.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para protecci\u00f3n de personas defensoras",
            "start": 4214.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y periodistas",
            "start": 4216.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 un contrato de adjudicaci\u00f3n",
            "start": 4219.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "directa a hereu sistemas ese punto ha de",
            "start": 4221.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ser punto b la cual sostuvo est\u00e1 ligada",
            "start": 4225.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a empresas de genaro garc\u00eda luna",
            "start": 4229.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esta carta la sac\u00f3 un viernes 25 de",
            "start": 4232.37,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "junio del 2021 y de ah\u00ed la replicaron la",
            "start": 4235.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "silla rota art\u00edculo 19 y bueno muchos",
            "start": 4240.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "medios m\u00e1s",
            "start": 4244.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en este contexto el mecanismo de",
            "start": 4246.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para personas defensoras de",
            "start": 4248.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "derechos humanos y periodistas informa",
            "start": 4250.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que en la revisi\u00f3n a la documentaci\u00f3n",
            "start": 4253.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "legal y administrativa del prestador de",
            "start": 4256.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "servicios de",
            "start": 4259.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "referencia no se percibe ni se acredita",
            "start": 4260.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que existe alguna relaci\u00f3n o v\u00ednculo con",
            "start": 4264.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or genaro garc\u00eda luna la",
            "start": 4266.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de la empresa privada rc",
            "start": 4269.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sistemas ese punto a dsb para",
            "start": 4271.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "proporcionar las medidas de protecci\u00f3n a",
            "start": 4275.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personas defensoras de derechos humanos",
            "start": 4278.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "periodistas se lleva a cabo por",
            "start": 4281.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adjudicaci\u00f3n directa en apego a lo",
            "start": 4283.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "establecido en la ley de adquisiciones",
            "start": 4286.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arrendamientos y servicios del sector",
            "start": 4288.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablico art\u00edculo 41 fracci\u00f3n",
            "start": 4290.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "4 la cual dice se realice con fines",
            "start": 4294.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exclusivamente militares o para la",
            "start": 4297.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "'armada' o su contrataci\u00f3n mediante",
            "start": 4300.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "licitaciones p\u00fablicas ponga en riesgo la",
            "start": 4304.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad nacional o la seguridad",
            "start": 4308.14,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en los t\u00e9rminos",
            "start": 4310.21,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "las leyes de materia pues esta carta",
            "start": 4312.139,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que est\u00e1 en la",
            "start": 4315.079,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hemeroteca del gobierno en ese entonces",
            "start": 4318.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estaba de secretaria de gobernacion olga",
            "start": 4321.169,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero que ella est\u00e1 consciente",
            "start": 4323.449,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n",
            "start": 4325.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ambiente porque aqu\u00ed se\u00f1ala que \u00e9l para",
            "start": 4327.099,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "7 de octubre del 2020 la primera vez que",
            "start": 4330.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo tuve participaci\u00f3n en sus",
            "start": 4334.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conferencias fue el 28 de octubre del",
            "start": 4336.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2020 los temas que yo expuse fue el tema",
            "start": 4338.869,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de los n\u00e1ufragos de la barcaza 269 el",
            "start": 4343.34,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "tema precisamente de la compa\u00f1era",
            "start": 4346.999,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "patricia aguilar romano quien se",
            "start": 4349.309,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "encontraba presa en ese entonces expuse",
            "start": 4351.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el tema de otras dos activistas que si",
            "start": 4355.07,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "mal no recuerdo pues ahorita una de",
            "start": 4359.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ellas es diputada a nivel federal que es",
            "start": 4361.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora susana expuse tambi\u00e9n",
            "start": 4364.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el tema de corrupci\u00f3n y la extorsi\u00f3n de",
            "start": 4367.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los choferes de carga pesada y expuse lo",
            "start": 4369.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pues lamentable qu\u00e9 pasa en mi estado",
            "start": 4374.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jalisco esos son los cuatro temas que yo",
            "start": 4377.41,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "expuse",
            "start": 4380.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por lo que yo pido nuevamente de la",
            "start": 4381.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s humilde y atenta una disculpa",
            "start": 4384.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por parte de la secretaria de",
            "start": 4387.57,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "oraci\u00f3n y de enrique irazoqui",
            "start": 4390.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque estoy segura",
            "start": 4393.07,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 4396.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que esta carta fue ordenada por enrique",
            "start": 4397.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "irazoqui y la otra",
            "start": 4401.82,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda el primer planteamiento",
            "start": 4405.35,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque sigue gente en su gobierno",
            "start": 4408.479,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ligada a genaro garc\u00eda luna y a felipe",
            "start": 4412.369,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n se ha quedado m\u00e1s que claro",
            "start": 4416.009,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y ambos ten\u00edan un narcogobierno",
            "start": 4419.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bueno te parece que vengas ma\u00f1ana",
            "start": 4424.36,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4429.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 4431.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dar respuesta a tu",
            "start": 4434.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 4437.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nos aclara",
            "start": 4439.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ejerciendo su derecho de r\u00e9plica el",
            "start": 4443.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4447.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a las almas cines y explique sobre eso",
            "start": 4450.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed de hecho se\u00f1or presidente",
            "start": 4455.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4458.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y eso fue porque el guardando perd\u00f3n y",
            "start": 4460.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "guardando",
            "start": 4463.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues este la privacidad que pueda",
            "start": 4466.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "implicar",
            "start": 4472.1,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 4473.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 si de hecho perm\u00edtame comentarle",
            "start": 4475.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente que en esa reuni\u00f3n",
            "start": 4478.37,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "tal vez no me supe explicar el se\u00f1or",
            "start": 4481.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 4485.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es tanta su transparencia que \u00e9l",
            "start": 4488.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que se grabar\u00e1 esa reuni\u00f3n y se",
            "start": 4490.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de grabar pues hasta que se",
            "start": 4493.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empezaron a sacar como usted dice de",
            "start": 4495.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "temas que nos pusieran en riesgo y como",
            "start": 4497.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo lo mencion\u00e9 en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4500.74,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nosotros no dudamos de alejandro encinas",
            "start": 4503.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero si de la gente que rodea alejandro",
            "start": 4506.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encinas como este servidor enrique",
            "start": 4509.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "irazoqui y",
            "start": 4512.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 4517.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos vemos aqu\u00ed ma\u00f1ana y alejandro nos",
            "start": 4520.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 4524.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la mejor manera posible s\u00ed y el",
            "start": 4525.83,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "\u00faltimo planteamiento el segundo es",
            "start": 4529.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "referente a",
            "start": 4532.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ahorita todo mundo est\u00e1 sacando el tema",
            "start": 4535.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de la violencia que est\u00e1 pasando en el",
            "start": 4537.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todo el mundo se queja todo el",
            "start": 4539.449,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mundo me refiero pues a los periodistas",
            "start": 4542.54,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ya los medios de renombre por decirlo de",
            "start": 4545.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alguna manera pero lo que no se est\u00e1",
            "start": 4547.969,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mencionando sobre todo la gente que",
            "start": 4550.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros por ejemplo una servidora que",
            "start": 4552.949,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es del estado de jalisco",
            "start": 4555.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "otros compa\u00f1eros que est\u00e1n en los",
            "start": 4556.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados donde est\u00e1 la violencia",
            "start": 4559.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque no se menciona o porque no se",
            "start": 4561.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "saca a la luz que esto tambi\u00e9n se debe a",
            "start": 4565.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda sigue existiendo narco",
            "start": 4569.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos narcos servidores narco",
            "start": 4571.34,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "presidentes municipales narcos regidores",
            "start": 4575.12,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "los asesinatos de los compa\u00f1eros",
            "start": 4579.429,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "periodistas han sido por narco diputados",
            "start": 4581.969,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "narco gobernadores narco presidentes",
            "start": 4586.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "municipales cosa que no se dice",
            "start": 4589.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 4591.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hay un claro ejemplo y lo digo con mucho",
            "start": 4592.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "respeto a la compa\u00f1era miroslava",
            "start": 4595.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ex corresponsal de la jornada",
            "start": 4599.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precisamente en chihuahua quien su",
            "start": 4601.41,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "asesinato fue ordenado por panistas",
            "start": 4605.07,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podemos contar varios asesinatos",
            "start": 4609.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de compa\u00f1eros que han sido ordenados",
            "start": 4612.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por personas que est\u00e1n disfrazadas de",
            "start": 4615.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 4619.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero que ellos mismos o ellas mismas",
            "start": 4621.36,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "buscan pactos con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4624.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "apenas estaba o est\u00e1bamos haciendo un",
            "start": 4630.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 4634.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "referente a la violencia de qu\u00e9 es lo",
            "start": 4635.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds porque se",
            "start": 4637.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 toda esta violencia",
            "start": 4640.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y nuestro humilde an\u00e1lisis es una antes",
            "start": 4644.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no se dec\u00edan las cifras reales todo era",
            "start": 4648.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mentira y todo era maquillado",
            "start": 4651.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a la gente lo que se manejaba era pan y",
            "start": 4654.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "circo",
            "start": 4658.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "reality shows",
            "start": 4658.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "novelas y hasta narconovelas tambi\u00e9n",
            "start": 4660.93,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "otra \u00e9l es otra de las cosas perd\u00f3n es",
            "start": 4665.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que tampoco",
            "start": 4669.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda la verdad",
            "start": 4671.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "creemos que el d\u00eda de hoy",
            "start": 4675.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ya no se maquillan cifras se est\u00e1",
            "start": 4680.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4683.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando realmente por muy",
            "start": 4683.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "doloroso que parezca",
            "start": 4686.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero nosotros estamos",
            "start": 4690.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conscientes porque usted varias veces ha",
            "start": 4693.07,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "dicho que el presidente todo lo sabe",
            "start": 4695.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que usted est\u00e1",
            "start": 4700.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "consciente que la violencia est\u00e1",
            "start": 4703.999,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saliendo de narco gobernadores narco",
            "start": 4706.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "presidentes municipales narco regidores",
            "start": 4710.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "narco diputados y diputadas y otro tema",
            "start": 4714.099,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo los fiscales el claro",
            "start": 4718.039,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4721.639,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo que le hicieron al compa\u00f1ero jota",
            "start": 4722.409,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "jes\u00fas lemus barajas hoy es fiscal de",
            "start": 4725.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "guanajuato lo que le hizo el fiscal de",
            "start": 4727.879,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nayarit a la compa\u00f1era patricia y la",
            "start": 4731.51,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "romano petronilo d\u00edas sigue siendo",
            "start": 4733.999,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4736.879,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos podemos ir con muchos fiscales",
            "start": 4738.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que hoy se encuentran en los estados la",
            "start": 4741.639,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda la siguiente",
            "start": 4745.75,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "no hay manera o habr\u00eda manera de que su",
            "start": 4749.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4753.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comenzar\u00e1 una investigaci\u00f3n",
            "start": 4754.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "referente a los narcopol\u00edticos",
            "start": 4757.239,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "narcos fiscales y la otra si habr\u00eda",
            "start": 4760.3,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4764.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que desde",
            "start": 4765.949,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "su mandato se pueda ver alguna f\u00f3rmula",
            "start": 4768.8,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "para realizar lo mismo que realiz\u00f3 el",
            "start": 4773.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernador de veracruz",
            "start": 4775.909,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "referente al fiscal que estaba el ex",
            "start": 4778.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fiscal que se encontraba cuando lleg\u00f3 el",
            "start": 4782.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gobernador de veracruz cuitl\u00e1huac estaba",
            "start": 4784.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al servicio de un grupo delictivo y por",
            "start": 4787.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esfuerzo que se realizara no",
            "start": 4790.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "avanzaba y aumentaba m\u00e1s la inseguridad",
            "start": 4793.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuando el gobernador cuitl\u00e1huac",
            "start": 4796.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambia al fiscal",
            "start": 4799.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y pone al actual fiscal",
            "start": 4802.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regreso la paz a veracruz no lo digo yo",
            "start": 4804.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4808.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dice la poblaci\u00f3n de veracruz",
            "start": 4809.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "habr\u00eda manera de que se aplicara esa",
            "start": 4814.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula posteriormente se\u00f1or presidente",
            "start": 4816.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4819.2,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4821.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a esperar a que ma\u00f1ana venga alejandro y",
            "start": 4822.929,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "acerca de lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 4826.65,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 4829.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda",
            "start": 4831.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 4835.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cada vez menos",
            "start": 4840.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque no se tolera",
            "start": 4842.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 4845.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos de los casos que todav\u00eda tenemos",
            "start": 4849.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo est\u00e1s se\u00f1alando tiene que ver",
            "start": 4852.1,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4857.05,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "tolerancia y con la impunidad que se da",
            "start": 4859.07,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "en algunas regiones algunos estados del",
            "start": 4862.699,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4867.989,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4869.579,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se va avanzando porque no",
            "start": 4872.289,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se permite la impunidad",
            "start": 4876.35,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4880.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal",
            "start": 4884.53,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es cero impunidad",
            "start": 4887.119,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y cada vez es m\u00e1s evidente",
            "start": 4891.679,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4894.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4896.59,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n la impunidad en",
            "start": 4898.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "autoridades locales",
            "start": 4901.849,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4908.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se manifiesta como t\u00fa lo planteas",
            "start": 4911.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4916.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no hay resultados",
            "start": 4919.06,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "que una fiscal\u00eda",
            "start": 4921.42,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y estatal",
            "start": 4924.409,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4928.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en vez de disminuir los delitos aumentan",
            "start": 4929.99,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y el ejemplo que pusiste es muy bueno",
            "start": 4934.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los de veracruz",
            "start": 4941.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cambio el fiscal",
            "start": 4943.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si ten\u00eda",
            "start": 4945.93,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y v\u00ednculos con la delincuencia",
            "start": 4949.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 4953.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "evidente probable",
            "start": 4956.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "demostrable",
            "start": 4961.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de que a partir de que hubo ese cambio",
            "start": 4963.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mejorar las cosas",
            "start": 4967.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no quiere decir que ya no haya violencia",
            "start": 4971.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed fue",
            "start": 4972.87,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "notable del cambio",
            "start": 4976.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo de los asesinatos de los",
            "start": 4980.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sacerdotes",
            "start": 4984.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 4987.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "merece una explicaci\u00f3n de las",
            "start": 4993.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autoridades locales a fondo",
            "start": 4995.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5002.13,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "como es posible que como orden de",
            "start": 5003.7,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n",
            "start": 5005.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y esta persona se moviera",
            "start": 5007.46,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "con toda libertad",
            "start": 5011.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5014.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "fue ese patrocinador de un equipo de",
            "start": 5016.76,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 5019.489,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5020.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que todo el mundo supiera a qu\u00e9 se",
            "start": 5025.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dedicaba",
            "start": 5028.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5033.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5036.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tocaran",
            "start": 5038.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5042.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 5049.26,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5050.11,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5051.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5053.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5055.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estatus",
            "start": 5056.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que haber ah\u00ed",
            "start": 5063.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 5065.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con autoridades",
            "start": 5067.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hemos hablado el tema",
            "start": 5070.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 5078.05,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "esta convivencia perversa",
            "start": 5082.72,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ese contubernio",
            "start": 5086.949,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "surge de los apoyos que se dan en",
            "start": 5089.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as pol\u00edticas",
            "start": 5094.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de estados que se",
            "start": 5103.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "descompusieron por completo",
            "start": 5105.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque para",
            "start": 5109.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imponerse y hacer fraude",
            "start": 5110.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hicieron acuerdos",
            "start": 5114.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 5118.13,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "grupos dedicados a la delincuencia",
            "start": 5119.929,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y crearon",
            "start": 5125.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "monstruos",
            "start": 5127.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y toda una red",
            "start": 5133.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de complicidades de componentes",
            "start": 5136.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "entonces si tienes mucha raz\u00f3n",
            "start": 5143.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5148.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay que tambi\u00e9n tener confianza porque",
            "start": 5151.179,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 5154.179,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pueden haber campa\u00f1as",
            "start": 5159.07,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 5163.14,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos c\u00ednicos",
            "start": 5166.31,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "cretinos que dicen que es lo mismo que",
            "start": 5170.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 5174.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5178.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se prueba con hechos y con datos",
            "start": 5183.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no va a ser lo mismo ahora que cuando",
            "start": 5193.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 5197.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "chiri",
            "start": 5200.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5203.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "he estado pensando",
            "start": 5204.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque \u00faltimamente han estado saliendo",
            "start": 5207.25,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 5211.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de testigos",
            "start": 5213.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que han declarado",
            "start": 5215.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "contra garc\u00eda luna pero involucran a",
            "start": 5218.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 5222.77,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo lo van a hacer",
            "start": 5225.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en ese juicio",
            "start": 5227.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5231.19,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5240.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entiendo no sus",
            "start": 5242.51,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "preocupaciones y la gente que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 5245.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "involucrada",
            "start": 5247.56,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "que participaron",
            "start": 5249.53,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5255.3,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "todos los sectores",
            "start": 5257.719,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "antier hablaba yo del 'new york times'",
            "start": 5261.429,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 si en contraste es",
            "start": 5269.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo de un periodista del new",
            "start": 5274.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "york times cuando estaba",
            "start": 5277.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or garc\u00eda luna",
            "start": 5280.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en el super polic\u00eda para new york times'",
            "start": 5283.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "2008",
            "start": 5296.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 5303.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo presento",
            "start": 5305.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5309.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "siempre busqu\u00e9 en la pantalla a tus",
            "start": 5312.56,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de que como \u00e9l no est\u00e1 en el financial",
            "start": 5318.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "times el washington post",
            "start": 5321.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "igual de est\u00edmulo",
            "start": 5325.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y hay declaraciones de agentes de",
            "start": 5334.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5338.98,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 5340.61,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo estaba la relaci\u00f3n",
            "start": 5344.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se rompe",
            "start": 5348.89,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5350.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuando es que se dan cuenta",
            "start": 5352.53,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "muchas interrogantes",
            "start": 5359.929,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5365.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5366.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tenerlo como un profesional",
            "start": 5371.96,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "un h\u00e9roe",
            "start": 5376.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5386.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todas las declaraciones en su contra",
            "start": 5389.82,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "muy fuertes",
            "start": 5399.06,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "recibiendo dinero",
            "start": 5401.99,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5404.619,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "est\u00e9 se\u00f1alando que parte de ese dinero",
            "start": 5406.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "iba a los pinos",
            "start": 5410.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 5419.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va a ser el juicio",
            "start": 5421.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay investigaci\u00f3n pero se tiene que",
            "start": 5432.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 5436.03,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a que resuelva en eeuu",
            "start": 5438.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5442.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ya lleva mucho tiempo",
            "start": 5444.429,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5451.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5453.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n atendiendo el juicio",
            "start": 5456.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 5459.809,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ancladas",
            "start": 5462.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando menos son tres cosas",
            "start": 5465.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5469.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto",
            "start": 5470.86,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 5473.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el expediente",
            "start": 5476.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si se prueban las acusaciones",
            "start": 5480.139,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "es decir si no est\u00e1 fabricada",
            "start": 5483.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la acusaci\u00f3n",
            "start": 5486.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si dicen",
            "start": 5494.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se fabric\u00f3",
            "start": 5496.929,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5499.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n fue",
            "start": 5501.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es que orden\u00f3",
            "start": 5505.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para aplicar",
            "start": 5509.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esta acusaci\u00f3n",
            "start": 5516.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de donde surgi\u00f3",
            "start": 5519.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 agencia",
            "start": 5522.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quienes fueron los responsables",
            "start": 5526.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso es lo primero",
            "start": 5532.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque cuando pas\u00f3 lo de el general si",
            "start": 5534.58,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fuegos",
            "start": 5539.41,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "independientemente de qu\u00e9",
            "start": 5542.869,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "no se tom\u00f3 en cuenta a m\u00e9xico",
            "start": 5546.53,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y es un asunto que tiene que ver",
            "start": 5550.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la autoridad de nuestro pa\u00eds es su",
            "start": 5555.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5559.31,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "yo ped\u00ed que me mandara en el expediente",
            "start": 5562.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y afortunadamente por",
            "start": 5567.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la buena relaci\u00f3n al presente trump",
            "start": 5570.03,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "me enviaron al escribiente y nos dimos",
            "start": 5575.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 5577.369,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00eda",
            "start": 5579.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fundamentos",
            "start": 5581.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 5584.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque a veces",
            "start": 5587.82,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "todo lo que viene del extranjero",
            "start": 5589.579,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5594.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es infalible",
            "start": 5596.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces ya se revisa",
            "start": 5606.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el expediente",
            "start": 5609.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se hacen investigaci\u00f3n con la fiscal\u00eda",
            "start": 5612.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 5614.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no hay pruebas",
            "start": 5619.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y como sab\u00eda yo",
            "start": 5623.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de que los que hab\u00edan armado el",
            "start": 5625.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 5627.5,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 5629.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tengo mis hip\u00f3tesis",
            "start": 5632.699,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "una porque ven\u00eda a la elecci\u00f3n",
            "start": 5636.219,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "esto se dio en v\u00edsperas de las derechas",
            "start": 5640.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5642.99,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "ya lo mejor buscaba",
            "start": 5645.06,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este la confrontaci\u00f3n porque ande ha",
            "start": 5648.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dicho se va a enojar mucho el presidente",
            "start": 5651.579,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y sin nada m\u00e1s que me aguanten",
            "start": 5653.349,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "este iba a haber ruptura",
            "start": 5658.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y esto va a convenir a otro candidato",
            "start": 5662.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es una 2",
            "start": 5666.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "venganza contra el ej\u00e9rcito mexicana",
            "start": 5670.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y tres y cuatro vuelven todas",
            "start": 5678.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero cuando nos dimos cuenta de que no",
            "start": 5682.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda nada",
            "start": 5684.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que investiga el m\u00e1s fiscal d\u00eda me",
            "start": 5686.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acuerdo muy bien",
            "start": 5689.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5691.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ordene que se subiera el expediente",
            "start": 5696.929,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "completo al internet",
            "start": 5700.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y entonces nuestros abogados",
            "start": 5704.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y si no no",
            "start": 5707.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5709.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es debido al proceso",
            "start": 5712.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no que debido al proceso ni que nada en",
            "start": 5717.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos casos si se es por medio",
            "start": 5721.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el prestigio de m\u00e9xico",
            "start": 5725.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el prestigio de una instituci\u00f3n",
            "start": 5727.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "como las fuerzas armadas",
            "start": 5730.59,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y el prestigio de las personas",
            "start": 5734.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "va a ser un asunto nada m\u00e1s de despacho",
            "start": 5742.44,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5747.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los que trabajan para las agencias",
            "start": 5748.969,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 5753.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 5756.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adversarios pol\u00edticos",
            "start": 5759.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los conservadores iban a decir est\u00e1n",
            "start": 5761.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 5763.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al canal sin fuegos",
            "start": 5767.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces para que no quedara duda",
            "start": 5770.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "incluso cuando",
            "start": 5774.66,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda dijo que no hab\u00eda",
            "start": 5778.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5783.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5786.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s cuando lo da a conocer",
            "start": 5792.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya en la noche",
            "start": 5795.199,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "empiezan los adversarios las entrevistas",
            "start": 5797.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de carmen aristegui co",
            "start": 5801.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un vocero de su ex",
            "start": 5806.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "miembro de la dea",
            "start": 5809.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es decir con carb\u00f3n o con alg\u00fan otro",
            "start": 5813.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "periodista diciendo que que va realidad",
            "start": 5816.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 5819.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nosotros protegiendo",
            "start": 5820.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5827.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces al d\u00eda siguiente ya",
            "start": 5831.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hablaba a conocer el expediente",
            "start": 5835.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y me acuerdo que abogados de relaciones",
            "start": 5838.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de la consejer\u00eda",
            "start": 5840.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de la misma fiscal\u00eda me recomendaban no",
            "start": 5842.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 5846.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 le llaman testar",
            "start": 5849.659,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es decir donde aparecen nombres borrar",
            "start": 5854.09,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si damos a conocer",
            "start": 5858.239,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "un expediente de estado",
            "start": 5861.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "compartes borradas",
            "start": 5867.97,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "es peor",
            "start": 5871.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5872.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es mejor no dar a conocer nada",
            "start": 5873.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "digo no",
            "start": 5879.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 5884.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y si interesa nada",
            "start": 5886.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5889.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9",
            "start": 5892.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hago referencia a esto porque eso es lo",
            "start": 5894.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primero que tiene que pasar en este",
            "start": 5897.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5899.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "llega a ver hay pruebas no hay pruebas",
            "start": 5901.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y si son buenas las pruebas",
            "start": 5907.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde",
            "start": 5912.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "va a llegar el caso",
            "start": 5914.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s base",
            "start": 5920.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 5924.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso es un asunto interesante",
            "start": 5930.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5935.989,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "repito sin montar",
            "start": 5937.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 5941.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "si no hay fundamento",
            "start": 5944.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de todas maneras hay que investigar y",
            "start": 5946.6,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "castigar al qu\u00e9",
            "start": 5950.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5953.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "como se dice en la biblia",
            "start": 5956.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "levanto",
            "start": 5958.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "falsos testimonios",
            "start": 5961.16,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "esa es una y s\u00ed s\u00ed hay pruebas",
            "start": 5964.32,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde va a llegar",
            "start": 5970.039,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se va a quedar ah\u00ed",
            "start": 5974.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con garc\u00eda luna fue solo \u00e9l",
            "start": 5978.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no se va a ampliar",
            "start": 5985.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 5993.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "con claridad",
            "start": 5996.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sobre estos casos",
            "start": 5998.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6000.679,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el pendiente porque",
            "start": 6003.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 6005.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se inicia en octubre el juicio",
            "start": 6007.02,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6011.27,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6015.25,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6015.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no vaya a ser",
            "start": 6017.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que le quieran dar largas",
            "start": 6021.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero son buenos temas o sea no nos",
            "start": 6031.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "podemos quejar estamos viendo tiempos",
            "start": 6034.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 6036.949,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "bueno qui\u00e9n qued\u00f3",
            "start": 6039.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 6041.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el presidente muy buen d\u00eda a todos con",
            "start": 6042.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cesc sobre villa noreste punto net al",
            "start": 6046.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cierre del primer trimestre presidente",
            "start": 6050.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o la refiner\u00eda de deer park",
            "start": 6052.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obtuvo ganancias por miles de millones",
            "start": 6055.389,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares 400 dijo usted",
            "start": 6058.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todo indica que fue un buen acierto el",
            "start": 6063.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "haberla comprado y que ella forma parte",
            "start": 6066.929,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de su programa de seguridad energ\u00e9tica",
            "start": 6071.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds",
            "start": 6074.34,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas se da tambi\u00e9n la",
            "start": 6076.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 6078.699,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "bocas la pregunta es presidente podremos",
            "start": 6082.179,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "tener para 2023 alguna",
            "start": 6085.989,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en gasolinas diesel y",
            "start": 6090.09,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "derivados en mexico",
            "start": 6093.639,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 6096.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6098.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 6101.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y procesar",
            "start": 6104.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "toda nuestra materia prima",
            "start": 6106.71,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "y no comprar gasolinas ni dice",
            "start": 6110.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6116.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6119.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "previendo que se va a prolongar",
            "start": 6124.27,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la crisis de precios altos en",
            "start": 6129.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 6132.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 6136.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "capacidad suficiente de refinaci\u00f3n en el",
            "start": 6138.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6142.11,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de invertir",
            "start": 6144.62,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y refiner\u00edas",
            "start": 6147.409,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "influy\u00f3 ya lo dije",
            "start": 6153.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no fue eso lo",
            "start": 6156.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decisivo pero s\u00ed influy\u00f3 el hecho de que",
            "start": 6158.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se pensaba",
            "start": 6163.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que iba a avanzar m\u00e1s r\u00e1pida m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 6165.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 6170.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico la transici\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 6174.49,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que ya no se iba a necesitar el petr\u00f3leo",
            "start": 6178.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6184.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los carros el\u00e9ctricos",
            "start": 6185.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y va a predominar",
            "start": 6191.519,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que ya no se va",
            "start": 6196.01,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "a consumir",
            "start": 6198.349,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y entonces",
            "start": 6200.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vino la pandemia se cae el precio",
            "start": 6203.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 6207.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas refiner\u00edas",
            "start": 6212.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "se pusieron en venta",
            "start": 6215.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por eso compramos la de deer park hola",
            "start": 6218.48,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "parte de las acciones",
            "start": 6222.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 6225.849,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "una buena",
            "start": 6228.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 6231.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o pr\u00e1cticamente",
            "start": 6234.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6238.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6240.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se obtiene lo que se destin\u00f3 para",
            "start": 6242.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "comprarla",
            "start": 6247.869,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "porque ahora refinar es un gran negocio",
            "start": 6249.94,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6255.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dejaron de invertir en refiner\u00edas y",
            "start": 6257.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ahora es un doble problema porque hay",
            "start": 6260.69,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que sacar petr\u00f3leo",
            "start": 6264.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 he estado leyendo",
            "start": 6268.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or buffett",
            "start": 6275.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de estos multimillonarios",
            "start": 6277.989,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 6280.53,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de nuevo invirtiendo en petr\u00f3leo",
            "start": 6284.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6290.489,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no solo hay que extraer petr\u00f3leo",
            "start": 6294.07,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 6297.849,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cubrir la demanda",
            "start": 6301.239,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "sino que hay que refinarlo",
            "start": 6303.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque no se le puede poner petr\u00f3leo",
            "start": 6306.02,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 6308.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "'nos carlos",
            "start": 6309.51,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos",
            "start": 6311.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 6316.38,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de refinar toda nuestra materia prima",
            "start": 6318.389,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en el 2023",
            "start": 6323.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6325.91,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6330.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya",
            "start": 6333.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6335.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 6338.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las obras de modernizaci\u00f3n de las seis",
            "start": 6340.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 6344.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que existen",
            "start": 6344.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya hemos invertido desde que llegamos",
            "start": 6347.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6352.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "40 a 50 mil millones de pesos",
            "start": 6354.21,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n un acierto porque si las",
            "start": 6358.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hemos dejado",
            "start": 6362.26,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "como estaban",
            "start": 6364.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6366.969,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 6368.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "procesando 20 por ciento de su capacidad",
            "start": 6371.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de estas refiner\u00edas",
            "start": 6374.75,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "las encontramos en 30% de su capacidad y",
            "start": 6377.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "las tenemos al doble al 60 y las vamos a",
            "start": 6380.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6385.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 80 por ciento de su capacidad",
            "start": 6387.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cambiando plantas todos los que hemos",
            "start": 6391.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "invertido",
            "start": 6394.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces eso nos ayuda ya vamos a tener",
            "start": 6398.78,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la de tenemos la de deer park",
            "start": 6403.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que tiene capacidad para procesar 340",
            "start": 6406.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mil barriles",
            "start": 6409.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 6418.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y produce",
            "start": 6421.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gasolina y dice de esa refiner\u00eda no",
            "start": 6424.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "produce combust\u00f3leo",
            "start": 6428.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por ejemplo que sus sue\u00f1os",
            "start": 6430.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l como usuario es m\u00e1s barato y",
            "start": 6434.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contaminante",
            "start": 6436.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6441.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 6443.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 6445.91,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "la etapa",
            "start": 6447.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de arranque",
            "start": 6449.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la reciente dos bocas yo estimo que",
            "start": 6451.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya estemos",
            "start": 6455.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 6458.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hoy viene una nota en el reforma",
            "start": 6461.65,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "cuando te dicen",
            "start": 6466.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a ver si le encuentras",
            "start": 6468.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de que va a estar produciendo la",
            "start": 6470.76,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda hasta que tengamos",
            "start": 6472.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 6480.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "operada dos bocas al cien hasta el 2026",
            "start": 6492.68,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pero dice aqu\u00ed hay una parte en la",
            "start": 6497.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis que vi",
            "start": 6500.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que habla de que no va a poder producir",
            "start": 6503.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque no vamos a tener como",
            "start": 6506.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6510.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "llevar el petr\u00f3leo a la refiner\u00eda",
            "start": 6513.909,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y se les olvida",
            "start": 6520.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mand\u00e9",
            "start": 6527.329,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 a d\u00f3nde",
            "start": 6533.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que no se va a contar",
            "start": 6547.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con la infraestructura para el traslado",
            "start": 6549.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los petrol\u00edferos que se procesen en",
            "start": 6552.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda s\u00f3lo para aclarar la",
            "start": 6555.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6559.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a lo mejor no tiene",
            "start": 6560.79,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no tiene informaci\u00f3n",
            "start": 6564.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6567.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dos bocas es una terminal",
            "start": 6570.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima",
            "start": 6573.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a dos bocas",
            "start": 6576.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 6578.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de barriles",
            "start": 6580.579,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 6582.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los pozos",
            "start": 6587.449,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "de tierra",
            "start": 6589.559,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de tabasco y de campeche y de los pozos",
            "start": 6591.43,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de aguas someras",
            "start": 6597.179,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 6600.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se concentra toda la materia prima",
            "start": 6602.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por eso decidimos hacer ah\u00ed",
            "start": 6605.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda porque se tienen todas las",
            "start": 6609.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 6611.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces all\u00ed hay",
            "start": 6613.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6617.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un puerto mar\u00edtimo petrolero",
            "start": 6620.239,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para sacar",
            "start": 6624.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por barco",
            "start": 6628.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo el combustible",
            "start": 6632.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6636.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se necesite",
            "start": 6637.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n te recuerdo a la",
            "start": 6640.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6643.8,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y por ejemplo",
            "start": 6645.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para llevar",
            "start": 6647.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 6649.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 6654.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues la llevan",
            "start": 6658.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en pipas",
            "start": 6661.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de sardina cruz",
            "start": 6665.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo llevan gasolina",
            "start": 6669.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o se lleva a nayarit",
            "start": 6674.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "desde la terminal mar\u00edtima de mazatl\u00e1n",
            "start": 6677.88,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6680.92,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "se lleva la gasolina de salina cruz a",
            "start": 6687.27,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 6690.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por barco y de ah\u00ed por pipas a nayarit",
            "start": 6692.17,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es la distribuci\u00f3n",
            "start": 6700.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica de distribuci\u00f3n en todo el",
            "start": 6703.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6707.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6708.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6711.949,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ve\u00eda yo que \u00e9ste tambi\u00e9n como",
            "start": 6716.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "isabel dice nado sincronizado",
            "start": 6721.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo del 26 pues no",
            "start": 6724.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 6728.739,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "para que en el 23 es un desaf\u00edo",
            "start": 6732.16,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "dejemos de comprar las gasolinas",
            "start": 6737.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6741.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6744.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los frutos f\u00e1cil porque ahora que est\u00e1",
            "start": 6746.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "creciendo la econom\u00eda",
            "start": 6749.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aumentando el consumo y adem\u00e1s",
            "start": 6752.77,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "como no les resulta a los importadores",
            "start": 6757.9,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que tienen permisos",
            "start": 6761.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n",
            "start": 6766.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "introduciendo gasolinas",
            "start": 6769.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 6771.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 garantizando el abasto tambi\u00e9n",
            "start": 6773.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayer antes",
            "start": 6776.89,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "este y otro",
            "start": 6779.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el anuncio de estos mensajes en contra",
            "start": 6783.119,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "dice alguien muy inteligente",
            "start": 6787.07,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pensando que",
            "start": 6792.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6794.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "baa",
            "start": 6799.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a exhibir nos dice a ver",
            "start": 6803.53,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 6808.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "550 pipas que se compraron",
            "start": 6811.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6816.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la crisis del wash y con y que costaron",
            "start": 6819.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1nto",
            "start": 6822.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pues a ver",
            "start": 6825.78,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "a los que viven",
            "start": 6829.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6831.949,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "tus van toda la carretera",
            "start": 6833.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de tus van a los campos algo",
            "start": 6838.4,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "le pasamos por veracruz por ida",
            "start": 6843.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oaxaca donde le mencione donde est\u00e1n las",
            "start": 6850.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mismas ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6855.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "trabajando diariamente",
            "start": 6860.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no hemos tenido problemas de abasto",
            "start": 6863.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ok sanas gritos",
            "start": 6868.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y para mayor informaci\u00f3n",
            "start": 6870.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las manejan",
            "start": 6873.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de la secretaria la defensa",
            "start": 6877.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si se organiza",
            "start": 6881.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este filas de pipas cargadas",
            "start": 6885.179,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van",
            "start": 6888.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "atutxa",
            "start": 6890.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a cualquier terminal",
            "start": 6893.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y las encuentra uno en el camino yo",
            "start": 6896.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "constantemente me las estoy encontrando",
            "start": 6899.43,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6903.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y va adelante una patrulla del ej\u00e9rcito",
            "start": 6907.36,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "y atr\u00e1s otra patrulla del ej\u00e9rcito",
            "start": 6911.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6918.199,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados y andan buscando por",
            "start": 6919.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todos lados qu\u00e9 bueno es",
            "start": 6923.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6925.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que hay oposici\u00f3n",
            "start": 6926.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6929.83,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "este de la conversaci\u00f3n",
            "start": 6931.41,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de los tres personajes",
            "start": 6935.699,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no la pones",
            "start": 6939.469,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dir\u00eda su pap\u00e1 con todo el respeto",
            "start": 6943.55,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "el cello pag\u00e9s y ustedes saben que",
            "start": 6947.65,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6952.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6956.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es riesgo",
            "start": 6957.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pepe pages",
            "start": 6961.42,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "era tabasque\u00f1o",
            "start": 6963.65,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entonces hay a los buenos",
            "start": 6966.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 6969.909,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "les llamamos",
            "start": 6971.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "celos",
            "start": 6973.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "al blanco pues se le llama tele y viene",
            "start": 6976.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del maya",
            "start": 6980.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 6983.51,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6986.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para los que piensan que manejan muy",
            "start": 6988.42,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "bien la ling\u00fc\u00edstica y que \u00e9ste",
            "start": 6992.06,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 mal dicho no",
            "start": 6996.199,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "es que es el habla de los pueblos que",
            "start": 7000.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las culturas pero no",
            "start": 7003.51,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hay una sola cultura",
            "start": 7006.75,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico afortunadamente su mosaico",
            "start": 7009.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 7011.26,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "entonces cada regi\u00f3n",
            "start": 7013.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene su habla por ejemplo ya lo he",
            "start": 7015.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dicho en otras ocasiones",
            "start": 7018.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el shop y lotes",
            "start": 7022.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dos aguas",
            "start": 7024.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nosotros no le llamamos as\u00ed",
            "start": 7028.68,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "o se le conoce pues tambi\u00e9n en general",
            "start": 7032.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como su piloto",
            "start": 7034.669,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "pero le llamamos chombo",
            "start": 7036.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y nos da m\u00e1s dicho lo que pasa que es",
            "start": 7039.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 7042.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces por eso el cello pag\u00e9s",
            "start": 7048.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el director de siempre",
            "start": 7051.11,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "era muy buena periodista sobre todo le",
            "start": 7054.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "daba oportunidad",
            "start": 7057.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en ese entonces en la revista de siempre",
            "start": 7060.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a los periodistas",
            "start": 7063.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7066.86,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7068.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "progresistas ah\u00ed escrib\u00eda paco mart\u00ednez",
            "start": 7070.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de la vega alberto domingo",
            "start": 7074.74,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un suplemento",
            "start": 7079.4,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 7082.059,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 7086.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7091.489,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez arias buen\u00edsimo como periodista el",
            "start": 7093.409,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "otro se\u00f1or que era",
            "start": 7098.3,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7100.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el panista el muy buen escritor",
            "start": 7101.31,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "de los panistas buenos",
            "start": 7106.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan",
            "start": 7114.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cuando surgi\u00f3 el piano",
            "start": 7116.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 7119.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 7122.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7124.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y si hab\u00eda",
            "start": 7126.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mucha pluralidad",
            "start": 7130.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ay el se\u00f1ordelpuro como se va tambi\u00e9n",
            "start": 7133.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda el",
            "start": 7137.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "banco bueno",
            "start": 7139.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "margarina margarita michelena",
            "start": 7142.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la otra se\u00f1ora de muy buena",
            "start": 7146.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7151.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manu",
            "start": 7153.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si todos 6",
            "start": 7156.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo tengo con el pap\u00e1 de esta ciudad una",
            "start": 7159.87,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "negocio venid y ma",
            "start": 7163.44,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7165.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estaba estudiando en la casa del",
            "start": 7168.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estudiante tabasque\u00f1o",
            "start": 7171.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre estaba no s\u00e9 ahora d\u00f3nde",
            "start": 7173.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estoy pero estaba en la calle de",
            "start": 7176.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vallarta",
            "start": 7178.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y este y pase con un amigo un finado",
            "start": 7180.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 7183.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos estudiando es \u00e9l",
            "start": 7186.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "seguro periodista muy bueno",
            "start": 7190.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "isidoro pedrero todos aus",
            "start": 7193.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un paisano m\u00edo",
            "start": 7196.69,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "se acuerdan cuando",
            "start": 7198.7,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estaban las m\u00e1quinas hice",
            "start": 7200.719,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "met\u00edan las hojas",
            "start": 7204.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7207.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan este",
            "start": 7208.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este competencias a ver",
            "start": 7212.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto tiempo un art\u00edculo 1",
            "start": 7217.84,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 7221.07,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7224.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y los otros tambi\u00e9n muy buenos pero",
            "start": 7232.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "soplaban",
            "start": 7237.09,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y desde les ganaba muy bueno",
            "start": 7244.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 7248.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como periodista de aquellos tiempos",
            "start": 7251.619,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "entonces estudi\u00e1bamos",
            "start": 7255.239,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "y aunque nos daban comida en la casa por",
            "start": 7258.73,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7261.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tenemos hambre vieja",
            "start": 7263.309,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en la casa del estudio que estaba cerca",
            "start": 7266.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "relativamente cerca",
            "start": 7269.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la calle de violeta de la colonia",
            "start": 7272.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 7276.35,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de vallarta que est\u00e1 ah\u00ed por el",
            "start": 7277.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "monumento de la revoluci\u00f3n y un d\u00eda",
            "start": 7281.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "pasamos con todos a dos vamos caminando",
            "start": 7283.83,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "y estaba el cello pa\u00eds",
            "start": 7287.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "arriba en el balc\u00f3n",
            "start": 7291.59,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando sociedad",
            "start": 7295.58,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si todos",
            "start": 7298.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vomit\u00e9 a qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7300.579,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7304.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7306.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hablas con \u00e9l",
            "start": 7308.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos ayude",
            "start": 7310.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como se le llama eso",
            "start": 7315.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un sablazo",
            "start": 7317.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en aquellos tiempos",
            "start": 7320.34,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7322.55,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "paisano",
            "start": 7324.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "queremos hablar contigo",
            "start": 7327.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nos permite subir",
            "start": 7331.39,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y era mal hablado mal hablado mal",
            "start": 7337.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablado eso s\u00ed no lo puedo repetir",
            "start": 7341.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7344.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren",
            "start": 7350.06,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pues queremos hablar contigo",
            "start": 7352.33,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7354.0,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "suban",
            "start": 7355.3,
            "duration": 2.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7356.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y ya subimos",
            "start": 7358.159,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y asumimos",
            "start": 7365.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y que quieren nuevos",
            "start": 7366.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tenemos conmigo",
            "start": 7369.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7374.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y de d\u00f3nde son",
            "start": 7376.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y muy caracter\u00edstico su escritorio hay",
            "start": 7378.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "unos pies arriba",
            "start": 7382.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este ya nos dio un apoyo",
            "start": 7387.95,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y felices a cal 12 no",
            "start": 7392.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la rabadilla",
            "start": 7396.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed estaban ese caldo muy cerca",
            "start": 7400.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno pero",
            "start": 7404.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este su hija",
            "start": 7405.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7410.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "suele pasar ella es",
            "start": 7411.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "del pri y est\u00e1",
            "start": 7415.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muy en contra",
            "start": 7420.19,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7422.49,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "pues inventa cosas",
            "start": 7424.289,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso que dice porque no lo vuelves a",
            "start": 7429.32,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "poner es totalmente falso",
            "start": 7431.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es una mentira",
            "start": 7436.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles porque hay tambi\u00e9n",
            "start": 7442.659,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aviones venezolanos cargados de",
            "start": 7445.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "venezolanos est\u00e1n llegando a m\u00e9xico sin",
            "start": 7447.729,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasar migraci\u00f3n cierto a ver ciertos",
            "start": 7450.489,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "objetos no entonces estamos lleno de",
            "start": 7453.729,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ilegales de gente sin documentaci\u00f3n y",
            "start": 7457.239,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no sabemos exactamente qu\u00e9 viene a",
            "start": 7460.389,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ser alta a mexico en 1 y 2 si esos",
            "start": 7462.459,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ilegales si documentaci\u00f3n los estamos",
            "start": 7465.4,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tolerando en m\u00e9xico y se nos ocurra",
            "start": 7467.919,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacer una chingadera en eeuu lo van a",
            "start": 7469.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "declarar como terrorismo",
            "start": 7471.999,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "no mienten mienten",
            "start": 7474.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde antes de la inauguraci\u00f3n de la jfa",
            "start": 7477.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se capacit\u00f3 dos a los agentes federales",
            "start": 7480.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "migratorios se cubrieron todos los",
            "start": 7484.29,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "filtros doble este personal y se",
            "start": 7487.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "encuentran ah\u00ed entonces hay suficiente",
            "start": 7491.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "personal en los filtros en los sistemas",
            "start": 7495.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos en los biom\u00e9tricos y a los",
            "start": 7498.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que no lo conocen para poder registrar",
            "start": 7501.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo el flujo migratorio que entre por",
            "start": 7504.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este aeropuerto internacional entonces",
            "start": 7506.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 7509.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mienten hay una",
            "start": 7511.56,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "excelente atenci\u00f3n en \u00e9l en este",
            "start": 7515.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7519.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desde antes se plane\u00f3 el \u00e1rea de",
            "start": 7520.95,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n se plane\u00f3 el flujo se",
            "start": 7524.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "planearon las estad\u00edsticas se capacit\u00f3 y",
            "start": 7527.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a\u00fan contin\u00faan y como responsable de",
            "start": 7530.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n est\u00e1 un general retirado que",
            "start": 7534.09,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es un general de ala que es un experto",
            "start": 7539.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 7542.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces no hay cierto y yo creo que",
            "start": 7543.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 qu\u00e9 les pasa a estas personas",
            "start": 7546.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero pues como dec\u00eda es decir un",
            "start": 7549.94,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presidente pues es falso y es calumnia",
            "start": 7552.85,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y eso s\u00ed calienta como visa",
            "start": 7556.61,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y en el caso del se\u00f1or hablar aqu\u00ed pues",
            "start": 7560.42,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ya tenemos tambi\u00e9n tiempo",
            "start": 7564.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con muchas diferencias \u00e9l es en extremo",
            "start": 7566.929,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 7571.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7573.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este hitleriano",
            "start": 7576.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7583.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "creo que una vez lo coment\u00e9 se piensa de",
            "start": 7585.289,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9",
            "start": 7589.11,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ya no existe hitler",
            "start": 7590.87,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "o ya no existe",
            "start": 7594.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de sal",
            "start": 7598.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero ya no existe francos",
            "start": 7602.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7606.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como sonido",
            "start": 7611.219,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de desapareci\u00f3 del pensamiento",
            "start": 7614.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nazista fascista",
            "start": 7621.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el estalinismo",
            "start": 7625.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a la derecha",
            "start": 7633.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "rancia",
            "start": 7635.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola no",
            "start": 7637.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eso existe",
            "start": 7641.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes que cuando se habla",
            "start": 7646.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7648.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes de nuestra patria o grandes",
            "start": 7650.44,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "personalidades",
            "start": 7654.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7657.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desaparecen pierden la vida nos asesinan",
            "start": 7660.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "siempre se dice no se mueren los hombres",
            "start": 7663.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no las ideas",
            "start": 7668.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 7679.65,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el poeta",
            "start": 7686.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cubano",
            "start": 7688.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es el poeta nacional",
            "start": 7692.63,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s guill\u00e9n desea sobre el che desea",
            "start": 7696.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7702.59,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7703.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7704.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los hombres que nunca mueren",
            "start": 7706.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7709.51,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cierran sus ojos",
            "start": 7710.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero se quedan velando",
            "start": 7714.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya siempre m\u00e1s",
            "start": 7717.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las ideas ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7720.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7724.389,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 7729.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presente hay que tener nada m\u00e1s",
            "start": 7731.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tolerancia",
            "start": 7737.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buscar respetarnos",
            "start": 7740.409,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "el otro se\u00f1or",
            "start": 7742.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lozano",
            "start": 7746.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7747.989,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "este me acuerdo que estaba desayunando",
            "start": 7749.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cuando la campa\u00f1a",
            "start": 7754.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l estaba del jefe de campa\u00f1a de",
            "start": 7756.75,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "meets",
            "start": 7760.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "primero estuvo en el pan y luego sus",
            "start": 7761.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jefes que para m\u00ed",
            "start": 7763.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7766.09,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "echaron a andar",
            "start": 7767.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "una estrategia",
            "start": 7770.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "acusarnos de que est\u00e1bamos recibiendo",
            "start": 7774.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dinero de rusia",
            "start": 7777.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y entonces de repente",
            "start": 7781.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en las televisoras y en todos los medios",
            "start": 7785.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "declarando \u00e9l como vocero",
            "start": 7792.429,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda pruebas de que",
            "start": 7796.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos recibiendo dinero ruso",
            "start": 7799.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y est\u00e1bamos ah\u00ed",
            "start": 7805.27,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 7807.969,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7809.21,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "y me lo coment\u00f3 racional de precisamente",
            "start": 7811.63,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "estamos en el malec\u00f3n",
            "start": 7819.16,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "desayunando",
            "start": 7821.39,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y le dije vamos",
            "start": 7823.349,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ahora",
            "start": 7825.229,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a la orilla del mar al malec\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 7829.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7832.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "olvidate yo estoy aqu\u00ed en espera de",
            "start": 7834.52,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "quien me deja",
            "start": 7839.23,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "el submarino ruso",
            "start": 7840.929,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7845.4,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7846.69,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nos trae el oro de mosc\u00fa",
            "start": 7848.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7858.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ya no soy en relaci\u00f3n al ahora soy",
            "start": 7860.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel o bitch",
            "start": 7862.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7869.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "les dije que el \u00fanico",
            "start": 7871.49,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "oro que ten\u00eda yo era un loro de palenque",
            "start": 7874.719,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "normal en un cabeza amarilla",
            "start": 7878.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7884.18,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7886.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en el caso de las petroqu\u00edmicas que hay",
            "start": 7888.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en poza rica y el lugar donde gobierna a",
            "start": 7892.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su amigo el pulpo remes que por cierto",
            "start": 7896.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ya lo quieren ponchar en el congreso es",
            "start": 7898.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene su gobierno alg\u00fan programa",
            "start": 7900.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proyecto de rescate",
            "start": 7904.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si el",
            "start": 7907.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mantenimiento y",
            "start": 7909.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "procurar que no se sigan deteriorando",
            "start": 7913.01,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "porque de toda la industria petrolera",
            "start": 7916.55,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s da\u00f1an estos neoliberales",
            "start": 7921.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7926.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 7928.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "fue la petroqu\u00edmica",
            "start": 7930.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 7933.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la destruyeron",
            "start": 7936.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7942.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ejemplo mundial todo el desarrollo",
            "start": 7944.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmico de m\u00e9xico",
            "start": 7948.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y lo abandonaron por completo",
            "start": 7951.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed comenz\u00f3 la privatizaci\u00f3n",
            "start": 7955.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y dejaron",
            "start": 7959.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 7962.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces lo que estamos haciendo es",
            "start": 7964.86,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "dando mantenimiento y buscando la forma",
            "start": 7968.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7971.369,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y reactivar lo que podamos",
            "start": 7972.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en petroqu\u00edmica en segundo lugar de",
            "start": 7976.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "deterioro",
            "start": 7979.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fueron las refiner\u00edas",
            "start": 7980.87,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y no les dio tiempo de acabar las ya",
            "start": 7984.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hab\u00edan empezado a vender plantas al",
            "start": 7989.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interior de las refiner\u00edas",
            "start": 7991.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y desde luego nunca invert\u00edan en el",
            "start": 7994.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 7998.09,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "o cuando invert\u00edan cuando fueron",
            "start": 8000.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y las inversiones",
            "start": 8005.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 8009.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "e intereses refiner\u00eda en tres refiner\u00edas",
            "start": 8013.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "madero-cadereyta",
            "start": 8016.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y minatitl\u00e1n",
            "start": 8019.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 8025.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que decidan 8 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8028.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y esas tres refiner\u00edas que le llaman",
            "start": 8033.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reconfiguradas",
            "start": 8038.33,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n modernizadas 3",
            "start": 8040.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 8044.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a pesar de que",
            "start": 8047.13,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "destinaron 8 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 8049.82,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "terminaron produciendo menos gasolinas",
            "start": 8053.96,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "que las 3 que no se reconfiguraron",
            "start": 8057.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o sea cuando llegamos al gobierno",
            "start": 8064.08,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "produc\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8067.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "salina cruz",
            "start": 8071.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tula",
            "start": 8077.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8079.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la de guanajuato",
            "start": 8081.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "salamanca que no se hab\u00edan reconfigurar",
            "start": 8083.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que minatitl\u00e1n que madero y cadereyta",
            "start": 8087.38,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan reconfigurado con ocho mil",
            "start": 8091.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 8095.13,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s madera estaba parada",
            "start": 8098.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 8103.309,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "como un a\u00f1o parada",
            "start": 8105.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron con los 8 mil millones de",
            "start": 8109.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 8112.11,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8116.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "las plantas petroqu\u00edmicas",
            "start": 8117.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "las acabaron bueno",
            "start": 8122.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dejaron sin gas",
            "start": 8125.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "en los complejos petroqu\u00edmicos",
            "start": 8127.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de pajarito",
            "start": 8130.699,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de cangrejera",
            "start": 8133.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para darle gas",
            "start": 8136.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 8140.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 8143.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de las cosas que dicen y lo que qued\u00f3",
            "start": 8148.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 8152.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8154.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en ca\u00edda libre fue la producci\u00f3n de",
            "start": 8156.93,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 8160.86,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "porque tampoco invirtieron en",
            "start": 8162.059,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n",
            "start": 8165.089,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s piensen",
            "start": 8170.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8172.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a",
            "start": 8175.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "extraer 3 millones se llegaron a extraer",
            "start": 8177.93,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "3 millones 400 mil barriles diarios",
            "start": 8181.06,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "esto en 2004 con fox",
            "start": 8185.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 8189.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os ininterrumpidos",
            "start": 8193.42,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "cayendo",
            "start": 8197.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hasta un mill\u00f3n setecientos mil la mitad",
            "start": 8199.929,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 8204.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "paramos la ca\u00edda",
            "start": 8206.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y estamos levantando",
            "start": 8210.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y tenemos reservas porque invertir hemos",
            "start": 8213.02,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "invertido",
            "start": 8216.2,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pero el prop\u00f3sito era destruir",
            "start": 8219.26,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la industria petrolera como el prop\u00f3sito",
            "start": 8223.429,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "era destruir la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8226.609,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de milagro",
            "start": 8235.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y por el pueblo",
            "start": 8238.649,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se produjo el cambio",
            "start": 8243.389,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que pasado ma\u00f1ana va a cumplir cuatro",
            "start": 8248.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8251.67,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y paramos",
            "start": 8254.689,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8257.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s nos queda pendiente y ya",
            "start": 8261.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "estamos por resolver",
            "start": 8264.79,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8266.929,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n abandonada",
            "start": 8268.989,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de un campo de gas",
            "start": 8272.25,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "en las costas de veracruz",
            "start": 8275.639,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed casi frente de \u00e9l",
            "start": 8279.25,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de lerdo",
            "start": 8282.729,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "invertido pm como 1500 millones de",
            "start": 8286.11,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y qued\u00f3 abandonado y ahora con",
            "start": 8289.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 8295.059,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "particular vamos a hacer una asociaci\u00f3n",
            "start": 8296.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para reactivar ese complejo",
            "start": 8300.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y extraer el gas",
            "start": 8304.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la coquizadora de tula la dejaron",
            "start": 8311.889,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el abandono es all\u00e1",
            "start": 8314.109,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de nuevo",
            "start": 8317.929,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en proceso de reinicio",
            "start": 8323.429,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya es muy probable",
            "start": 8331.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que comencemos otra coquizadora en",
            "start": 8333.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "salina cruz",
            "start": 8338.45,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8341.729,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no dejarla es as\u00ed",
            "start": 8343.29,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8346.229,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 8348.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "para que s\u00ed no construida",
            "start": 8350.63,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "no nos alcanza el tiempo esa la quiero",
            "start": 8355.7,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 8358.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a finales de agosto del 24",
            "start": 8360.3,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la de tula s\u00ed",
            "start": 8364.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y eso lo vamos a lograr a finales del",
            "start": 8368.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo la coquizadora",
            "start": 8370.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces si lo de petroqu\u00edmica lo",
            "start": 8374.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tenemos presente",
            "start": 8378.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y no vamos a abandonar",
            "start": 8380.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 8384.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 8386.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a continuar siendo",
            "start": 8388.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 8390.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no es que yo lo desee",
            "start": 8392.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lo mejor es la transici\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 8395.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo mejor es que ese avance",
            "start": 8400.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y energ\u00edas renovables limpias",
            "start": 8407.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero son procesos",
            "start": 8411.881,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "que llevan tiempo",
            "start": 8414.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y en algunos casos por eso",
            "start": 8418.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n padeciendo",
            "start": 8422.2,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no supieron manejar los tiempos",
            "start": 8424.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se creyeron",
            "start": 8433.141,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que se dec\u00eda",
            "start": 8436.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de que pronto",
            "start": 8439.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya todo iba a ser con energ\u00edas",
            "start": 8441.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "renovables",
            "start": 8444.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta un",
            "start": 8449.06,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8450.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8452.149,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "adversario nuestro en la presidencia",
            "start": 8454.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que para que compr\u00e1bamos otros",
            "start": 8457.14,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y ya no si buscan usar el",
            "start": 8459.819,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 8461.89,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 8465.01,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "como la moda",
            "start": 8469.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no se contaba con lo de la",
            "start": 8472.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 8476.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "o invasi\u00f3n",
            "start": 8480.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8482.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rusia a ucrania o la guerra de ucrania",
            "start": 8483.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8487.47,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y decirlo de la mejor manera porque",
            "start": 8488.62,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nosotros en eso pues somos muy",
            "start": 8491.771,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "respetuosos lo \u00fanico que podemos decir",
            "start": 8494.021,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es que se pudo y luego hemos venido",
            "start": 8497.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciendo evitar esa guerra que nos est\u00e1",
            "start": 8500.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "causando da\u00f1o a todos",
            "start": 8503.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero este si",
            "start": 8507.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos una ventaja",
            "start": 8510.449,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 8513.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8519.59,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "gracias presidente iv\u00e1n salda\u00f1a de el",
            "start": 8525.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "heraldo de m\u00e9xico preguntarle brevemente",
            "start": 8528.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el el presidente de nacional del pri el",
            "start": 8531.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer",
            "start": 8535.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propuso dijo que bam bam bam a presentar",
            "start": 8536.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una iniciativa para que las familias",
            "start": 8539.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tengan opci\u00f3n de armarse debido a que el",
            "start": 8542.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado no est\u00e1 garantizando la seguridad",
            "start": 8546.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto ninguna",
            "start": 8548.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tengo no tenemos",
            "start": 8553.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8555.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay se lo dejo de",
            "start": 8558.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a la gente lo segundo presidente tambi\u00e9n",
            "start": 8561.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho que iba a presentar la",
            "start": 8566.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "iniciativa a un decreto para el cambio",
            "start": 8568.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de horario que ha pasado con ya no tengo",
            "start": 8570.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuando se presenta ese",
            "start": 8572.87,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 8575.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "probable que",
            "start": 8577.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a principios de la semana que viene",
            "start": 8579.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "lo presente",
            "start": 8583.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se presenta con la encuesta y todo lo",
            "start": 8588.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que usted hab\u00eda anunciado con toda la",
            "start": 8590.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si este",
            "start": 8593.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 actitud",
            "start": 8596.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tienen los legisladores porque est\u00e1n en",
            "start": 8600.39,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 8602.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya llevan",
            "start": 8604.609,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "como un mes sin cobrar",
            "start": 8606.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hoy hay nada m\u00e1s porque este no est\u00e1n",
            "start": 8612.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 8617.13,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8622.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues cuando empiecen",
            "start": 8628.671,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y restaurar presidente nada por \u00faltimo",
            "start": 8631.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre las 14.000 tantas plazas para",
            "start": 8634.341,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de la jornada de reclutamiento",
            "start": 8637.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan lanzado pues quedaron varias",
            "start": 8640.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sin cubrir van a lanzar una segunda o",
            "start": 8643.33,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "tercera una segunda convocatoria que va",
            "start": 8648.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a pasar y si va a salir el man ente el",
            "start": 8650.601,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "reclutamiento",
            "start": 8653.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el llamamiento las convocatorias porque",
            "start": 8655.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "necesitamos los medios",
            "start": 8659.47,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de que todos los",
            "start": 8662.09,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales del pa\u00eds",
            "start": 8666.38,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e9dicos y tengan especialistas",
            "start": 8669.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8676.841,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a traer m\u00e9dicos",
            "start": 8678.859,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "cuba y le agradecemos mucho al gobierno",
            "start": 8681.7,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "de cuba",
            "start": 8685.45,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8687.591,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hermano solidario",
            "start": 8690.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de curva",
            "start": 8694.19,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8696.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con 500 m\u00e9dicos ya",
            "start": 8698.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8702.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el cob y vinieron tambi\u00e9n como 500",
            "start": 8703.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cubanos a ayudarnos y ahora van",
            "start": 8707.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a venir",
            "start": 8711.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "500 primeros pero vamos a necesitar m\u00e1s",
            "start": 8714.439,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a buscar en otros pa\u00edses",
            "start": 8718.459,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "porque necesitamos tener especialistas",
            "start": 8722.82,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en todos los hospitales mi compromiso",
            "start": 8727.88,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es que tengamos un sistema de salud",
            "start": 8732.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 8738.6,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "como lo merece la gente",
            "start": 8741.09,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y es todo un desaf\u00edo porque estos",
            "start": 8743.619,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8746.709,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8752.761,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradas",
            "start": 8756.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9janos en m\u00e9dicos al pa\u00eds",
            "start": 8764.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "son responsables",
            "start": 8770.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de que en m\u00e9xico no tengamos los m\u00e9dicos",
            "start": 8773.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que necesitamos",
            "start": 8777.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8780.699,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3 por una pol\u00edtica",
            "start": 8783.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "absurda",
            "start": 8786.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8792.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a fines de lucro",
            "start": 8797.32,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hasta en la salud",
            "start": 8801.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el apostar a la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 8805.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8808.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de poner al mercado la salud como si",
            "start": 8812.261,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 8815.051,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "convoluci\u00f3n",
            "start": 8816.511,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8821.011,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cierto l\u00edmite con la educaci\u00f3n",
            "start": 8824.209,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "pero eso no lo van a reconocer",
            "start": 8828.99,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nunca lo vamos a reconocer",
            "start": 8832.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8837.561,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "este que me contesten",
            "start": 8839.029,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "incremente a ver investigadores",
            "start": 8845.079,
            "duration": 6.182
        },
        {
            "text": "sobre esta materia",
            "start": 8848.279,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "as que son temas vedados",
            "start": 8851.261,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "prohibidos",
            "start": 8856.811,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero ver que le digan",
            "start": 8859.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en una revisi\u00f3n de los ex\u00e1menes de",
            "start": 8862.521,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n",
            "start": 8865.37,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 8868.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no reprobaron el examen",
            "start": 8872.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fueron rechazadas",
            "start": 8877.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 8883.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de los que fueron aceptados",
            "start": 8887.141,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "porque utilizaban la mentira esa es otra",
            "start": 8890.851,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "gran mentira de que no pasaban el examen",
            "start": 8897.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 8900.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y por eso lo rechazaron",
            "start": 8902.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esto no no es cierto",
            "start": 8905.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no es que no pasar\u00e1n el examen anciano",
            "start": 8908.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es que no hab\u00eda cupo",
            "start": 8910.35,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y si solicitaban 10.000",
            "start": 8914.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ingresar",
            "start": 8918.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 8921.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1n mil o 500",
            "start": 8922.77,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "9000 aunque pasar\u00e1n el examen de misi\u00f3n",
            "start": 8926.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 8931.869,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "ahora que expliquen eso",
            "start": 8934.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 8943.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8945.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 8948.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 8951.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 8956.399,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 8958.869,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "porque enga\u00f1aron",
            "start": 8962.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es como esto que habl\u00e1bamos",
            "start": 8967.76,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "si voy a hacer mi lista",
            "start": 8970.03,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de todas estas mentiras",
            "start": 8973.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso del preponderante",
            "start": 8978.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8982.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la preponderante",
            "start": 8986.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues vamos a que est\u00e9",
            "start": 8990.84,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "nos ayuden si primero los gobiernos como",
            "start": 8994.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es el caso de cuba",
            "start": 8999.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este vamos a explorar estamos",
            "start": 9001.18,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "escribiendo eso este pa\u00eds es",
            "start": 9004.51,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "europeos pa\u00edses que tienen",
            "start": 9010.05,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "profesionales y que adem\u00e1s",
            "start": 9015.471,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siempre ayudan o act\u00faan de manera",
            "start": 9021.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "solidaria",
            "start": 9025.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que nos d\u00e9 tiempo tambi\u00e9n de forma",
            "start": 9028.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "especialistas porque ya",
            "start": 9034.87,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 9039.33,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "ampliado el n\u00famero",
            "start": 9041.03,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de espacios",
            "start": 9044.061,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 9048.761,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tanto en escuelas de medicina",
            "start": 9051.25,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "como de enfermer\u00eda y de",
            "start": 9054.42,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "especialidades cuando llegamos",
            "start": 9059.59,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "admit\u00edan a 8000",
            "start": 9064.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "especialistas ahora ya",
            "start": 9067.38,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "superan los 20 mil",
            "start": 9071.09,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9075.05,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9079.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9080.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la primera",
            "start": 9083.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9086.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "o sea primero es este",
            "start": 9087.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preocupar todos los m\u00e9dicos",
            "start": 9094.34,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y de m\u00e9xico todos",
            "start": 9097.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo llegamos a la conclusi\u00f3n de",
            "start": 9101.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que en la ciudad de m\u00e9xico aunque est\u00e1",
            "start": 9104.49,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en el programa tambi\u00e9n",
            "start": 9108.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque lo que estamos",
            "start": 9110.689,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "creando es un sistema de salud",
            "start": 9113.77,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9117.38,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "para atender a los que no tienen",
            "start": 9120.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad social que es la mitad de la",
            "start": 9123.209,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 9125.759,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "como se le llama poblaci\u00f3n abierta que",
            "start": 9127.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no tienen y s\u00e9 que no tienen seguro",
            "start": 9130.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 9134.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la mitad y un poco m\u00e1s de la poblaci\u00f3n",
            "start": 9137.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9140.88,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos construyendo",
            "start": 9142.95,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "levantando",
            "start": 9146.801,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "exist\u00eda el sistema de salud en los",
            "start": 9149.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 9152.631,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "le llamaban seguro popular pero no era",
            "start": 9154.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ni seguro ni era popular",
            "start": 9157.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en la farsa",
            "start": 9160.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se les mandaba dinero a los estados y en",
            "start": 9164.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones ese dinero se usaba",
            "start": 9168.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para otras cosas",
            "start": 9171.56,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda m\u00e9dicos y no hab\u00eda",
            "start": 9174.62,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "especialistas y no hab\u00eda medicinas",
            "start": 9176.601,
            "duration": 7.148
        },
        {
            "text": "incluso se compraban las medicinas pero",
            "start": 9179.729,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "no llegaban",
            "start": 9183.749,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "y el negocio lo ten\u00edan",
            "start": 9186.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "10 distribuidores de medicinas",
            "start": 9190.43,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que le vend\u00edan al gobierno 100 mil",
            "start": 9194.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 9197.271,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "toda una red bueno pues se financiaban a",
            "start": 9202.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "loret de mola",
            "start": 9206.33,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y a otros muchos",
            "start": 9209.3,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9211.89,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "lo que queremos es",
            "start": 9214.95,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 9217.859,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 9219.169,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 9221.239,
            "duration": 4.892
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos",
            "start": 9223.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con especialistas todo el tiempo",
            "start": 9226.131,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "porque lo otro era que",
            "start": 9229.48,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "hay m\u00e9dico de lunes a viernes",
            "start": 9233.35,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda enfermar la gente no se",
            "start": 9237.71,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "puede enfermar la gente todav\u00eda",
            "start": 9240.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en s\u00e1bados y domingos",
            "start": 9243.271,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 9247.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay yo les platicaba de que lo",
            "start": 9250.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "primero que hice cuando",
            "start": 9253.11,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 al gobierno",
            "start": 9255.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 9257.811,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "hacer una gira",
            "start": 9260.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "por los hospitales del bienestar lo que",
            "start": 9263.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quer\u00eda levantar el sistema de salud",
            "start": 9265.859,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "desde que llegamos por qu\u00e9 pasa qu\u00e9",
            "start": 9269.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 la pandemia",
            "start": 9274.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y ya tuvimos que actuar en la emergencia",
            "start": 9275.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero ahora que ya pas\u00f3 una pandemia o",
            "start": 9279.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 disminuyendo",
            "start": 9283.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y sus efectos m\u00e1s",
            "start": 9286.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "da\u00f1inos",
            "start": 9289.67,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ahora ya estamos",
            "start": 9292.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con este proyecto pero me acuerdo que",
            "start": 9294.149,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos les comentaba yo que",
            "start": 9296.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hay tres",
            "start": 9299.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hospitales de lynch bienestar",
            "start": 9301.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y es interesante porque lo de bienestar",
            "start": 9304.58,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un sistema de salud que se cre\u00f3",
            "start": 9309.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en 1980",
            "start": 9315.63,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "82",
            "start": 9318.6,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "con l\u00f3pez portillo y estaba farell en el",
            "start": 9321.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 9326.229,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "el seguro social s\u00f3lo atend\u00eda a los",
            "start": 9327.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 9330.5,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y en aquel entonces se decide crear un",
            "start": 9331.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 9334.641,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 9336.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a quienes no contaban con seguridad",
            "start": 9338.771,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "social a la gente pobre",
            "start": 9342.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 9344.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ese sistema",
            "start": 9346.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en crear",
            "start": 9347.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales en peque\u00f1as",
            "start": 9350.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 9354.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9356.439,
            "duration": 6.452
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un hospital de segundo nivel",
            "start": 9358.311,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9362.91,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "en las unidades m\u00e9dicas se daba atenci\u00f3n",
            "start": 9365.16,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "preventiva y de primer nivel y se",
            "start": 9370.521,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "canalizaba a hospitales de segundo nivel",
            "start": 9373.351,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cuando viene la descentralizaci\u00f3n",
            "start": 9379.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud p\u00fablica federal",
            "start": 9384.851,
            "duration": 4.268
        },
        {
            "text": "se queda",
            "start": 9387.581,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "como un aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 9389.119,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo vana",
            "start": 9392.93,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "transferir el dinero a los estados",
            "start": 9396.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y se abandona el sistema de salud",
            "start": 9401.239,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y lo \u00fanico que queda",
            "start": 9403.939,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "federalizado",
            "start": 9406.779,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "a\u00fan incompleto porque algunas unidades",
            "start": 9409.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y algunos hospitales de linz",
            "start": 9413.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bienestar que se llamaban en aquel",
            "start": 9415.71,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entonces james coplamar se pasaron a los",
            "start": 9417.96,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "estados pero funcionaba muy bien en ese",
            "start": 9422.641,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "sistema entonces cuando diego porque a",
            "start": 9427.141,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "m\u00ed me toc\u00f3 siendo director del instituto",
            "start": 9429.51,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "nacional indigenista",
            "start": 9432.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "era yo delegado de coplamar y a m\u00ed me",
            "start": 9434.061,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 en tabasco crear las unidades",
            "start": 9436.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y construir un hospital de",
            "start": 9440.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "segundo nivel de en san carlos la",
            "start": 9443.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "costana tabasco conoc\u00eda yo bien",
            "start": 9445.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 9449.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "modelo el sistema y ya llegando a la",
            "start": 9451.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 9455.19,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 9457.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "me propongo levantar ese sistema",
            "start": 9459.771,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "y voy a ver c\u00f3mo estaba",
            "start": 9465.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque en el \u00fanico sistema de salud",
            "start": 9468.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "federalizado",
            "start": 9471.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces tienen 80 hospitales",
            "start": 9474.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tienen por ejemplo un hospital en",
            "start": 9481.311,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "guadalupe tepeyac",
            "start": 9484.311,
            "duration": 3.718
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 9486.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un hospital",
            "start": 9488.029,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "del benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas en los",
            "start": 9490.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "l\u00edmites con guatemala",
            "start": 9492.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "me acuerdo de tres hospitales que viven",
            "start": 9497.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 9499.59,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y tengo muy claro de que no hab\u00edan",
            "start": 9502.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 9506.98,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en los tres hospitales del lynx",
            "start": 9509.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bienestar de yucat\u00e1n",
            "start": 9511.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9516.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pediatras",
            "start": 9518.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es con este",
            "start": 9522.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 9526.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con acuerdos con los gobiernos",
            "start": 9527.8,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 9530.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n logrando",
            "start": 9531.979,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tener un solo sistema de salud",
            "start": 9535.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "federalizada",
            "start": 9537.529,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "eso es lo que ahora estamos llevando a",
            "start": 9540.38,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cabo y queremos este a\u00f1o",
            "start": 9544.82,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "tener cuando menos 15 o 16 estados y",
            "start": 9548.13,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esto significa tenerlos completos",
            "start": 9552.87,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "completo es que no faltan los m\u00e9dicos",
            "start": 9556.09,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "por eso necesitamos los especialistas",
            "start": 9560.57,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para dar la pregunta aunque agarra que y",
            "start": 9563.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9567.261,
            "duration": 4.928
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9569.35,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y a tres pajes y \u00e9ste loret de mola",
            "start": 9573.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "javier lozano pero tambi\u00e9n otros no te",
            "start": 9578.859,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "van a decir qu\u00e9",
            "start": 9582.189,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ya estamos nosotros",
            "start": 9587.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "promoviendo",
            "start": 9590.991,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la insurrecci\u00f3n",
            "start": 9594.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y uni\u00e9ndonos con",
            "start": 9596.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9600.08,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 9601.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 9604.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que yo no les llamo como ellos les",
            "start": 9606.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llaman porque yo respeto mucho esos",
            "start": 9610.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobiernos y sobre todo respeto mucho a",
            "start": 9612.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esos pueblos pero bueno esa es la",
            "start": 9615.34,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "historia entonces estos conservadores",
            "start": 9618.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en el fondo",
            "start": 9623.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o sea lo que les pasa es que",
            "start": 9626.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tienen endurecido del coraz\u00f3n",
            "start": 9630.771,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y no le tienen amor al pueblo",
            "start": 9636.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9641.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se meten hasta en lo que tiene que ver",
            "start": 9643.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con la salud",
            "start": 9646.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya en la salud es un derecho humano",
            "start": 9650.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como se iba",
            "start": 9660.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a irse a curar a alguien",
            "start": 9662.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 9665.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces un m\u00e9dico estadounidense",
            "start": 9671.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "seguramente el que lo va a atender",
            "start": 9673.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n hay muchos buenos m\u00e9dicos",
            "start": 9676.8,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "mexicanos que van a houston all\u00e1 operan",
            "start": 9679.02,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 9684.649,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "la nacionalidad",
            "start": 9688.899,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el origen del m\u00e9dico",
            "start": 9691.41,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cuando se trata de la salud",
            "start": 9693.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9697.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese dogmatismo",
            "start": 9699.351,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ese fanatismo porque esa carga",
            "start": 9702.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica",
            "start": 9705.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 9708.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este aportamos m\u00e1s al humanismo",
            "start": 9711.37,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y al juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 9716.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no pero est\u00e1n",
            "start": 9721.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en se negados y wood sea",
            "start": 9725.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ya nos vamos",
            "start": 9734.801,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9737.24,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ya el a\u00f1o ya no nos los quitamos ya",
            "start": 9742.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "yo me hago responsable porque este yo",
            "start": 9747.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "soy el peor y ahora yo tard\u00e9 much\u00edsimo",
            "start": 9750.01,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9752.64,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 9754.301,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9757.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a media ma\u00f1ana se les doy una",
            "start": 9760.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "buena noticia m\u00e1s",
            "start": 9764.95,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "no es ma\u00f1ana era el viernes",
            "start": 9767.34,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9771.119,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "s porque vamos a informar",
            "start": 9772.561,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en dos bocas",
            "start": 9776.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9778.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos a enamorar",
            "start": 9779.93,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el inicio",
            "start": 9782.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de operaciones de la refiner\u00eda",
            "start": 9784.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos a decir el inicio de",
            "start": 9788.641,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas",
            "start": 9794.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n de las refiner\u00edas de",
            "start": 9797.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 9800.13,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9802.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y voy a informar",
            "start": 9803.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sobre todo este tiempo a 40 que desde",
            "start": 9807.591,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que estamos en el gobierno",
            "start": 9811.581,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 9813.381,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "cada tres meses",
            "start": 9815.08,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "entonces ya corresponde",
            "start": 9817.69,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda primero adem\u00e1s son cuatro a\u00f1os",
            "start": 9820.351,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del triunfo",
            "start": 9826.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 9829.561,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "o sea que estamos en v\u00edsperas de lo que",
            "start": 9833.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "fue ese hecho hist\u00f3rico esa elecci\u00f3n",
            "start": 9837.15,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "entonces tengo que informar el d\u00eda",
            "start": 9841.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 9846.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les comentaba yo de que el d\u00eda",
            "start": 9848.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 9852.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a estar en washington",
            "start": 9854.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nos vamos a entrevistar con el",
            "start": 9858.159,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "presidente daily",
            "start": 9860.589,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 9865.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y suscribir acuerdos muy importantes",
            "start": 9868.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para el pueblo de mexico",
            "start": 9871.43,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y para el pueblo de eeuu para las",
            "start": 9874.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "plantaciones",
            "start": 9876.921,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9878.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 9883.92,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con el presidente de",
            "start": 9886.011,
            "duration": 3.468
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 9888.081,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 9889.479,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 9892.3,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y es una relaci\u00f3n",
            "start": 9894.18,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y es una relaci\u00f3n",
            "start": 9896.87,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "entre gobiernos que tenemos que actuar",
            "start": 9901.069,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 9904.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en beneficio de nuestros pueblos pero",
            "start": 9906.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una relaci\u00f3n",
            "start": 9908.939,
            "duration": 3.782
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9910.5,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda",
            "start": 9912.721,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo le tengo este",
            "start": 9917.36,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda",
            "start": 9920.181,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "al presidente de hait\u00ed",
            "start": 9922.521,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "y lo considero una gente buena",
            "start": 9928.91,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9934.29,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "siempre va",
            "start": 9936.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 9939.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con nuestro apoyo y con nuestro respeto",
            "start": 9941.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces va a ser muy buena la reuni\u00f3n",
            "start": 9946.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para los pueblos tenemos que unirnos",
            "start": 9951.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 9957.439,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ayudarnos mutuamente",
            "start": 9959.47,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "una de las propuestas que llevo es",
            "start": 9963.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 9965.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo de un plan",
            "start": 9966.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de ayuda mutua para enfrentar",
            "start": 9969.11,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "el problema de la inflaci\u00f3n",
            "start": 9973.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esa es una propuesta o sea como",
            "start": 9978.859,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "conjuntamente",
            "start": 9982.569,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "nos reunimos",
            "start": 9985.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9987.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9988.74,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 9991.239,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a temperar a aminorar el fen\u00f3meno",
            "start": 9994.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n al",
            "start": 9998.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos hacer claro es un",
            "start": 10001.27,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "problema estructural",
            "start": 10004.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 10007.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "complejo pero si podemos",
            "start": 10009.3,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "hacer cosas que ayuden a nuestros",
            "start": 10012.479,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 10017.079,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1n de tener",
            "start": 10023.069,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "impuestos porque eso mejorar\u00eda el",
            "start": 10025.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ingreso a la familia vamos a buscar la",
            "start": 10028.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 10031.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de ayudarnos",
            "start": 10032.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10035.13,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que todos los estadounidenses los",
            "start": 10039.16,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 10042.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 10043.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10046.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un aliento respiro",
            "start": 10048.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 10051.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esta crisis inflacionaria",
            "start": 10054.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y ese es una propuesta",
            "start": 10061.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n y otras cosas y otras cosas",
            "start": 10064.789,
            "duration": 4.982
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10068.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es decir hay muy buena voluntad",
            "start": 10069.771,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de parte del gobierno de eeuu",
            "start": 10073.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho respeto hacia el gobierno de",
            "start": 10077.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hacia el pueblo de mexico",
            "start": 10080.0,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 10082.57,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "yo han notado",
            "start": 10085.261,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "presidente vaya nunca ofendido",
            "start": 10087.021,
            "duration": 7.678
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 10091.35,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 10097.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 10099.58,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 10101.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10104.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en situaciones",
            "start": 10106.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10109.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles porque no hemos coincidido en",
            "start": 10111.351,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la cumbre por ejemplo",
            "start": 10114.45,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "pero fue muy respetuoso con nosotros",
            "start": 10117.5,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "y por eso te vamos a la invitaci\u00f3n que",
            "start": 10122.641,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "nos hace de estar all\u00ed en la casa blanca",
            "start": 10128.101,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 12 y es un buen tiempo un buen",
            "start": 10131.551,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 10134.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque nos necesitamos",
            "start": 10135.771,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "es importante unirnos en beneficio de",
            "start": 10139.19,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 10142.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos",
            "start": 10144.279,
            "duration": 3.231
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] al men\u00fa \u00e1nimo bueno vamos a informar lo primero s pues enviarnos nuestras condolencias lo hicimos ayer para familiares de los migrantes que perdieron la vida san antonio texas en este trailer que todo parece que se asfixiaron y estamos pendientes ayudando desde tuvimos informaci\u00f3n y le ped\u00eda el comisionado de migraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds que les informar\u00e1 y que informada toda la gente a los mexicanos sobre este lamentable caso y despu\u00e9s tenemos como todos los mi\u00e9rcoles el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras hoy estamos cumpliendo un a\u00f1o y es muy importante en este ejercicio porque ayuda jaque se garantice el derecho a la informaci\u00f3n ya una informaci\u00f3n ver\u00e1s apegada a la realidad por qu\u00e9 hay mucha manipulaci\u00f3n en los medios honrosas excepciones- como siempre en peri\u00f3dicos en programas de televisi\u00f3n de radio donde si hay profesionalismo hay \u00e9tica ay objetividad profesionalismo en el resto de los medios en la mayor\u00eda de los medios todos est\u00e1n alineados en contra nuestra y el fondo es de que estos medios formaban parte del antiguo r\u00e9gimen ya sea defendiendo la corrupci\u00f3n de manera abierta o simulando de que se defend\u00eda al pueblo waka causas justas porque lo de la decencia del pueblo muy poquitos todos pero luego con el liberal en la prensa escrita defensores del pueblo raso entre la mayor\u00eda de los mexicanos muy pocos la radio tampoco de la atracci\u00f3n menos pero este se simulaba ustedes me jode cuando iban a llevar a cabo las reformas llamadas estructurales prepararon en el terreno me refiero a la reforma fiscal a la reforma energ\u00e9tica a la reforma educativa a la reforma de las telecomunicaciones y constantemente un programa de radio que no voy a mencionar porque se enoja mucho este se invitaba a expertos acu\u00e9rdense que el presidente del ine era un experto tambi\u00e9n omite opiniones en un programa de radio y as\u00ed otros todos terminaron como defensores del r\u00e9gimen pero lo que me daba risa era que en ese programa justificaban y lo de la reforma y las telecomunicaciones a toda la legislaci\u00f3n que tiene que ver con las telecomunicaciones repetir y repetir un t\u00e9rmino una palabra un concepto preponderante que no hubieran en los medios factores preponderantes es decir monopolios pas\u00f3 el tiempo pues sigue habiendo donde delante es due\u00f1a prepondera pero enga\u00f1aron con eso lo mismo la transparencia tambi\u00e9n la sociedad civil y todo esto apoyado por los medios las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas por eso es importante pues este el programa este la propuesta la exposici\u00f3n peri\u00f3dica de quienes tienen los medios para este y quitando m\u00e1s caras y hemos avanzado porque los que simulaban ya est\u00e1n bien posicionados del lado conservador pero antes me enga\u00f1aban de que eran independientes que la sociedad civil qu\u00e9 nos dir\u00edan partido claro 10 un partido son defensores del r\u00e9gimen ya sea por razones econ\u00f3micas o por el pensamiento conservador entonces por eso es muy importante que estemos cumpliendo un a\u00f1o con esta informaci\u00f3n sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n e las mentiras de la semana y adem\u00e1s es divertido porque antes se les llamaba volar cuando alguien exageraban pero no se sab\u00eda mucho se pod\u00eda volar as\u00ed que nadie dijera nada y menos desde aqu\u00ed bueno porque de aqu\u00ed sal\u00edan los boletines para que volaran entonces ahora es interesante desde aqu\u00ed tenemos este el doble discurso la doble moral la hipocres\u00eda entonces vamos francisco en formas con su permiso se\u00f1or presidente si son tan amables de les informo a ustedes con la informaci\u00f3n hasta las una de la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy el 29 de julio es una foto de la bbc el trailer que se encontr\u00f3 siguiente la tragedia de migrantes est\u00e1n antonio texas eeuu del transporte tienen ustedes conocimiento que a las 18 20 horas fueron encontrados 47 migrantes fallecidos en el interior de una caja de trailer abandonado marca volvo color rojo modelo 1995 con placas sobrepuestas de la empresa betancourt tiene cristal en \u00e1lamo texas indicando el due\u00f1o de este veh\u00edculo que no le pertenecen las plantas lobos y licencias fueron clonadas el trailer se encontr\u00f3 en la carretera estatal n\u00famero 35 de san antonio texas paralelamente a la v\u00eda de ferrocarril que en ocasiones se utiliza en el trasiego de inmigrantes irregulares siguiente del conductor el conductor fue identificado como mero en el mismo que intent\u00f3 hacerse pasar como uno de los sobrevivientes por lo que fue detenido con otros dos presuntos responsables en los registros de la instituto nacional de migraci\u00f3n no se encontraron datos del conductor acusado de conducir el trailer la agencia dice en eeuu de seguridad inform\u00f3 que hacen cuenta en tres personas detenidas como presuntos responsables del tr\u00e1fico de personas y homicidio el chojo se hace pasar por mi grande y regular para evitar ser detenido de la movilidad origen destino del tr\u00e1iler en traer el paso los puntos de revisi\u00f3n migratoria de civil y en los eeuu donde fue captado por las c\u00e1maras de seguridad a las 14 50 horas del d\u00eda lunes 27 de junio en el lencinas texas a 56 kil\u00f3metros de la frontera y tambi\u00e9n en cotu\u00ed a texas a 109 kil\u00f3metros de la frontera posteriormente fue estacionado a 235 kil\u00f3metros de la frontera con m\u00e9xico y a 50 kil\u00f3metros de san antonio texas se investigue el origen de la movilidad del veh\u00edculo que hipot\u00e9ticamente estuvo estacionado en una localidad del valle del r\u00edo grande en los eeuu estado de texas el punto de inspecci\u00f3n de civil y en el final como les inform\u00e9 ac\u00e1 est\u00e1 en las c\u00e1maras el tr\u00e1iler y el ch\u00f3fer mismo que despu\u00e9s fue detenido y que estaba disfrazado de v\u00edctima siguiente esta es la movilidad del veh\u00edculo vamos a estar tomando como referencia a nuevo laredo m\u00e9xico y no hablar\u00e9 de eeuu el veh\u00edculo se desplaza hacia arriba y llega hasta san antonio texas en la localizaci\u00f3n cual es la localizaci\u00f3n en el camino un camino rural ese camino rural est\u00e1 ah\u00ed abajo y que est\u00e1 vac\u00edo que se ve despoblado despu\u00e9s saca la fotograf\u00eda misma es donde se encuentra ya localizado y la movilizaci\u00f3n del aparato de seguridad de los eeuu la c\u00e1mara que hace la la captaci\u00f3n de la fotograf\u00eda es el punto de inspecci\u00f3n de si viv\u00edan 56 kil\u00f3metros 30 minutos de laredo texas y es donde captan la fotograf\u00eda y pas\u00f3 tambi\u00e9n por otro filtro de migraci\u00f3n en los eeuu siguiente de los migrantes en el trailers viajaban 67 emigrantes se increment\u00f3 a 51 el n\u00famero de fallecidos el inter\u00e9s de mujeres y 12 hombres fallecidos mexicanos 27 hondure\u00f1os 14 guatemaltecos siete salvadore\u00f1os dos y un cuerpo pendiente por identificar asimismo 16 migrantes permanecen en 6 hospitales de la zona y entre los heridos a\u00fan hay 3 mexicanos y 13 de otras nacionalidades que no ha sido posible identificar la intervenci\u00f3n de los factores mexicanos una vez que se tuvo el conocimiento de el accidente ya por la tarde-noche y el canciller instruy\u00f3 la intervenci\u00f3n inmediata del consulado de san antonio inmigraci\u00f3n establecer la comunicaci\u00f3n con autoridades migratorias de eeuu civil y la agencia de investigaci\u00f3n a jesse para coadyuvar en las investigaciones e intercambio de informaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de relaciones exteriores el instituto nacional de migraci\u00f3n realiza acciones para cubrir los gastos funerarios la repartici\u00f3n de los cuerpos de los mexicanos fallecidos as\u00ed como para contactar a los familiares y tambi\u00e9n estar solicitando y apoyando para el otorgamiento de visas humanitarias y que puedan estar en los eeuu el equipo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y migraci\u00f3n coadyuvan en las investigaciones que llevan a cabo las autoridades federales de los estados unidos para identificar a la red de traficantes de personas responsables de esta tragedia en este sentido la fiscal\u00eda abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n por lo sucedido en el territorio nacional si fuera el caso se instal\u00f3 una mesa de coordinaci\u00f3n de la secretaria de relaciones exteriores la fiscal\u00eda migraci\u00f3n para la investigaci\u00f3n y apoyos correspondientes en san antonio texas del gobierno de los eeuu el presente biden declar\u00f3 que su gobierno seguir\u00eda luchando contra la industria criminal para impedir que los contrabandistas y traficantes de personas se aprovechen de las personas que intentan entrar a los eeuu evidentemente y regularmente la presente la vicepresidenta kamala harris transmiti\u00f3 las condolencias a los gobiernos de los pa\u00edses afectados y se\u00f1al\u00f3 que su administraci\u00f3n continuar\u00e1 luchando para responsabilizar a aquellos que intentan explotar a las personas vulnerables el secretario de seguridad nacional alejandro mayorkas indic\u00f3 tambi\u00e9n que se encuentra desconsolado por la tragedia y p\u00e9rdida de vidas ahora por aquellos que sobreviven y trabajar\u00e1 con las tractores de su pa\u00eds para ubicar a los responsables de esta tragedia y tomar medidas para el particular las redes del contrabando de personas el gobernador de texas culp\u00f3 al presidente viven de las muertes de estos migrantes el embajador de eeuu se pronunci\u00f3 tambi\u00e9n y lament\u00f3 la muerte de los 50 migrantes cr\u00edticos las leyes migratorias de su pa\u00eds y vamos a implementar una migraci\u00f3n segura el gobierno de guatemala tambi\u00e9n ha establecido comunicaci\u00f3n con la secretaria de relaciones exteriores con migraci\u00f3n en m\u00e9xico y este hay comunicaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la p\u00e9rdida de los nacionales guatemaltecos entonces el ministro es el anterior por favor este \u00e9l el canciller de guatemala mario buscaron se\u00f1al\u00f3 que su pa\u00eds coadyuvar a in seguiremos en comunicaci\u00f3n sobre este acontecimiento y pidi\u00f3 tambi\u00e9n al gobierno mexicano que se le apoye en el retorno de los cuerpos fallecidos este hacia su pa\u00eds como se ha hecho en anteriores ocasiones el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador indic\u00f3 que inmediatamente se le des asistencia humanitaria siguiente de la investigaci\u00f3n relacionada a los mexicanos juan francisco en y juan claudio n con la muerte de los 51 migrantes por tener el mismo domicilio del registro estatal del cami\u00f3n y durante una revisi\u00f3n judicial se le encontr\u00f3 armas el instituto nacional de migraci\u00f3n no cuenta con registro del flujos migratorios de estas personas estos dos de origen mexicano se encuentran regularmente y por lo tanto es un delito portar armas en los eeuu migraci\u00f3n ofreci\u00f3 el registro nacional migratorio para su consulta investigaci\u00f3n de los fallecidos lesionados y sobrevivientes tambi\u00e9n ofreci\u00f3 gestionar ante las y seguridad p\u00fablica la consulta de bases de datos dactilares para la investigaci\u00f3n de los hechos de acuerdo con plataforma m\u00e9xico y lo que determine la fiscal\u00eda general la repubblica siguiente ha habido ya accidentes anteriores en san antonio texas fue un el 23 de julio de 2017 donde murieron 8 migrantes que fueron encontrados muertos en neutral es en un estacionamiento de la tienda walmart en sant antoni otros dos murieron m\u00e1s tarde en hospitales el conductor fue condenado a cadena perpetua es un delito muy grave en los eeuu el 14 de mayo de 2003 19 migrantes murieron sofocados tambi\u00e9n dentro de un cami\u00f3n por remolque mientras viajaban de tejas aqu\u00ed est\u00e1n siguiente de las detenciones por civil de los migrantes irregulares que brincan hacia el territorio norteamericano ellos tienen dividido en nueve sectores el cuidado del de su frontera el sector de laredo sector texas all\u00ed se encuentra ellos en el a\u00f1o fiscal de octubre primero al 21 de junio de este mes en este detenido a 84 mil cuatro personas explicarles que esas 84 mil 774 si las dividimos entre mexicanos y extranjeros nos dar\u00eda a 42 mil porque casi es similar la migraci\u00f3n de los mexicanos con la de los extranjeros los extranjeros hacen hasta cuatro intentos por brincar el muro entonces esto es reconocido por las propias autoridades norteamericanas si nosotros descontamos los cuatro intentos tendr\u00edamos nosotros a 10 mil 500 migrantes que han saltado regularmente el muro / 9 meses que es el a\u00f1o que corre fiscal tendr\u00edamos este mil 167 por mes entonces tenemos 30 d\u00edas por lo tanto estando ellos capturando entre 39 y 40 migrantes diariamente en este paso fronterizo siguiente esto es una vez que se conoci\u00f3 el incidente ya las 9 de la noche ya estaban los agentes de migraci\u00f3n en en san antonio texas el subdelegado v\u00edctor hugo hern\u00e1ndez despu\u00e9s tambi\u00e9n se puso ya en contacto y presencial el c\u00f3nsul de m\u00e9xico en san antonio texas rub\u00e9n min utiliza nata y tambi\u00e9n el titular de migraci\u00f3n en tamaulipas sigue el mundo dogu\u00edn mart\u00ednez siguiente eso es todo esta es la informaci\u00f3n este del acontecimiento y de esta desgracia esto se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas a todos este es el quienes quieren las mentiras de la semana del 29 de junio de 2022 la primera es falso que la jfa est\u00e9 llegando est\u00e1n llegando aviones cargados de gente de venezuela sin documentaci\u00f3n en el programa desayunando transmitido el 16 de junio pasado en el canal de youtube a typical tv beatriz pag\u00e9s directora de la revista siempre afirm\u00f3 cito est\u00e1n sucediendo cosas muy raras en el felipe \u00e1ngeles est\u00e1n llegando aviones venezolanos cargados de venezolanos est\u00e1n llegando a m\u00e9xico sin pasar migraci\u00f3n est\u00e1n llenos de ilegales que no sabemos qu\u00e9 est\u00e1n haciendo en m\u00e9xico dijo con desparpajo la periodista y pol\u00edtica del pri embargo no present\u00f3 prueba alguna ni siquiera una fotograf\u00eda por su parte carlos alazraki y javier lozano en el mismo programa convalidaron esa mentira el pol\u00edtico con su tipo t\u00edpico lenguaje florido veamos el fragmento difundido en twitter facebook y tick tock pero como dato s\u00f3lo en esta \u00faltima red social alcanzaron m\u00e1s de 522 mil visualizaciones vemos est\u00e1n ocurriendo cosas muy raras en el felipe \u00e1ngeles porque hay tambi\u00e9n aviones venezolanos cargados de venezolanos est\u00e1n llegando a m\u00e9xico sin pasar migraci\u00f3n cierto a ver ciertos objetos no entonces estamos lleno de ilegales de gente sin documentaci\u00f3n y que no sabemos exactamente qu\u00e9 viene ser\u00e1 a mexico en 1 y 2 si esos ilegales sin documentaci\u00f3n los estamos tolerando en m\u00e9xico y se les ocurra hacer una chingada en eeuu lo van a declarar como terrorismo por supuesto que todo lo que dice tanto la se\u00f1ora page si el se\u00f1or lo sano es falso aunque tambi\u00e9n muestran su profundo racismo y xenofobia en primer lugar en el aire hay un control migratorio existen 24 filtros 12 filtros dobles con una plantilla de 204 agentes federales de inmigraci\u00f3n de acuerdo al instituto nacional de inmigraci\u00f3n asimismo el iph inform\u00f3 que desde el d\u00eda 21 de marzo pasado que entr\u00f3 en operaciones han arribado un total de 21 vuelos internacionales 8 vuelos en aerol\u00edneas comerciales y 13 vuelos privados en ellos se ingresaron a m\u00e9xico ochocientos cinco pasajeros 439 personas de nacionalidad venezolana 31 espa\u00f1oles 18 turcos y 205 mexicanos y a todos a todos se les ha realizado el proceso de control migratorio respectivo llam\u00e9 la atenci\u00f3n que este tema fue colocado dos semanas antes por el financiero que public\u00f3 este asunto otra vez sin prueba alguna se entienden los ataques de at\u00edpica el tv que se dedica a desinformar como el propio alazraki ha reconocido no importa mentir con tal de atacar al presidente de l\u00f3pez obrador siguiente por favor hacen esc\u00e1ndalo por la compra de hielos para 77 mil trabajadores de pemex que trabajan en zonas de calor en la plataforma latinos carlos loret de mola present\u00f3 un reportaje si uno de esos que son mucho ruido y pocas nueces' hoy en a\u00f1os o pues en el que presuntamente seg\u00fan palabras de lorette pemex habr\u00eda comprado una cantidad descomunal de hielos por lo cual el presentador como siempre hizo un esc\u00e1ndalo al respecto pemex inform\u00f3 que la compra corresponde al cumplimiento del contrato colectivo de trabajo que a la letra dice en cada uno de los departamentos y dependencias en que se desempe\u00f1e el trabajo o en su enmienda e inmediata vecindad el trabajador proporcionar\u00e1 agua potable en dep\u00f3sitos adecuados con vasos bebederos higi\u00e9nicos y la cantidad necesaria de hielo para la refrigeraci\u00f3n del agua o enfriador calefactor el\u00e9ctrico de agua donde lo permitan las normas de seguridad este contrato tree anual contempla a proveerlos en estados como chiapas tabasco oaxaca puebla y veracruz la empresa deber\u00e1 suministrar y distribuir el hielo en bolsa de polietileno de baja densidad en presentaci\u00f3n de 5 kilogramos en los muebles conservadores del producto en las cantidades y ubicaciones solicitadas en cada orden de suministro pemex promueve la participaci\u00f3n conjunta con la finalidad de que se fomente la contrataci\u00f3n de micro peque\u00f1as y medianas empresas objetivo que es el planteo si en esta administraci\u00f3n siguiente por favor primero fue la jfa y ahora el blanco de las cr\u00edticas y de las noticias falsas es la refiner\u00eda olmeca en dos bocas para\u00edso tabasco este viernes primero de julio el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inaugurar\u00e1 la refinar\u00eda refiner\u00eda dos bocas una obra impresionante una construcci\u00f3n hist\u00f3rica y uno de los legados del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n con los 340 mil barriles de gasolinas que producir\u00e1 m\u00e1s del parc y las otras seis refiner\u00edas del pa\u00eds se lograr\u00e1 la autosuficiencia en combustibles para que el petr\u00f3leo que es de todas y todos los mexicanos se refinen m\u00e9jico y se compre a mejor precio en beneficio de todos en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales han circulado desde mentiras elaboradas que parecen teor\u00edas conspiratorias hasta las m\u00e1s elementales e irrisorias primero que costar\u00eda 18 mil millones de d\u00f3lares y todos lo publicaron al un\u00edsono despu\u00e9s fue desmentida esa informaci\u00f3n ahora difunden el asunto de que la refiner\u00eda producir\u00e1 gasolinas hasta el 2025 pero eso no es real son c\u00e1lculos de pseudo especialistas bosch e inside air en s\u00ed am\u00e9rica de econom\u00eda oil and gas magazine aristegui noticias carlos loret de mola para el washington post entre otros difundieron en nado sincronizado de que la refiner\u00eda olmeca funcionar\u00eda al 80% hasta 2025 estas informaciones no tienen base alguna sus suposiciones el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inform\u00f3 el 24 de junio en este mismo espacio que despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n se iniciar\u00e1 el periodo de prueba y que para el a\u00f1o 2023 pueda comenzar la producci\u00f3n de gasolinas para lograr el prop\u00f3sito de la autosuficiencia energ\u00e9tica siguiente por favor el uso de las redes sociales para golpetear no para conversar ni para debatir en los \u00faltimos d\u00edas hemos sido testigos de una campa\u00f1a injusta que involucra al hijo del presidente de la rep\u00fablica ha sido una campa\u00f1a orquestada con granjas de cuentas pagadas operando mensajes masivos llenos de odio en la red encontramos un an\u00e1lisis interesante del usuario carlos jim\u00e9nez donde demuestra c\u00f3mo pero esa campa\u00f1a en twitter se las mostramos a quien en campa\u00f1a de en pantalla perd\u00f3n sin importar la pol\u00edtica en contra del abuso acoso twitter seguro arroba twitter seguro miles de cuentas participaron con tweets y retweets mediante un hashtag de acoso selectivo en contra del hijo menor del presidente estos son unos an\u00e1lisis y gr\u00e1ficas aqu\u00ed las cuentas que inician los ataques que vemos aqu\u00ed del lado derecho ac\u00e1 vemos las 10 cuentas con mayor alcance y por \u00faltimo carlos jim\u00e9nez nos dice que se detectaron varias cuentas con retweets continuos pero una cuenta que alcanzo a emitir 257 retweets a diversos tuits de \u00e9l con el hashtag que se promovi\u00f3 en 56 minutos esto implic\u00f3 una velocidad promedio de 4.58 retweets por minuto como explicamos la semana pasada son r\u00e1fagas para generar e inflar tendencias hasta aqu\u00ed esto pero ya no vamos a hablar de c\u00f3mo se present\u00f3 el tema de la inflaci\u00f3n en los medios ni el aumento de la tasa de inter\u00e9s por banxico o el aumento de casos en el que el manejo de los casos de violencia con editoriales incluidas para responsabilizar el gobierno porque entonces estar\u00edamos aqu\u00ed todo el d\u00eda pero hasta aqu\u00ed dejamos la secci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] gracias por ciento no no tenemos mujer hombre hombre la mujer hombre [M\u00fasica] usted y mujer s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi nombre es mar\u00eda luisa estrada soy del canal la guillotina pol\u00edtica y hoy traigo la investigaci\u00f3n completa con pruebas actas constitutivas del tema que vengo trayendo desde hace ya un a\u00f1o ya cumpli\u00f3 del 23 de junio del 2021 que es el tema de la corrupci\u00f3n de la empresa rs obligado a genaro garc\u00eda luna en la cual pues bueno ha sido un a\u00f1o largo en donde en tres ocasiones he estado repitiendo la misma situaci\u00f3n hasta el d\u00eda 14 de marzo del a\u00f1o en curso se dio la reuni\u00f3n por fin con el se\u00f1or alejandro encinas en la cual se le entreg\u00f3 integra toda la investigaci\u00f3n con e incluso hasta pues actas constitutivas \u00e9l se comprometi\u00f3 a una nueva reuni\u00f3n para pues comentar qu\u00e9 avances se hab\u00edan tenido porque se comprometi\u00f3 a que \u00e9l la iba a entregar al secretario de gobernaci\u00f3n para que no se filtrara informaci\u00f3n hasta el d\u00eda de hoy no nos ha vuelto a contestar a partir del 14 de marzo del 2022 que nos reunimos con \u00e9l no nos vuelve a contestar ni llamadas ni mensajes ni absolutamente nada ni \u00e9l ni sus asistentes otra de las cosas es de que a partir de ah\u00ed pues nuevamente pues se vienen las amenazas y tomamos la decisi\u00f3n el compa\u00f1ero y colega jota jes\u00fas lemus barajas y una servidora pues de hacer p\u00fablica la investigaci\u00f3n y entreg\u00e1rsela en manos propias porque apenas sali\u00f3 hace unas semanas que nuevamente se hab\u00eda vuelto a dar un contrato a pues eres eeuu y este es este es un tema preocupante porque nosotros si tenemos las pruebas el \u00faltimo d\u00eda que yo expuse este tema fue el 23 de diciembre del 2021 que de hecho me toc\u00f3 que estuviera alejandro encinas a partir de ah\u00ed pues bueno se dio una serie de situaciones se me vino otra campa\u00f1a de desprestigio en mi persona en la cual pues ahora desafortunadamente fueron pues de compa\u00f1eros en youtube tambi\u00e9n hay que mencionar lo que como dice usted pues la calumnia pues si no mancha pues cities na y le vuelvo a repetir yo tengo familia y uno como periodista lo \u00fanico que tiene es la credibilidad la campa\u00f1a de desprestigio inici\u00f3 a partir de una carta que emitieron en la secretaria de gobernacion informaci\u00f3n que tenemos corroborada que fue ordenada por el funcionario enrique irazoqui enrique eraso que eman\u00f3 del calderonato \u00e9l estuvo como comisionado de derechos humanos en nuevo le\u00f3n tenemos testimonios de madres rastreadoras en donde ellas acudieron cuando enrique graso que estuvo al frente de la comisi\u00f3n de derechos humanos y jam\u00e1s hubo resultados quien puso enrique irazoque en el puesto en el que se encuentra precisamente en el mecanismo cu\u00e1l es la funci\u00f3n que juega enrique irazoque en el mecanismo de protecci\u00f3n \u00e9l es o era hasta que la secretaria de gobernaci\u00f3n hace unas semanas pues toma el control por lo que tenemos entendido si estoy mal por favor corrija me d\u00e9 el mecanismo de protecci\u00f3n pero enrique eraso que era el enlace con las ongs como art\u00edculos y nueve periodistas desplazados y reporteros sin fronteras y bueno un sinf\u00edn de ongs que no es un secreto que pues mientras m\u00e1s sangre derramada de nuestros colegas pues m\u00e1s dinero recibe de eeuu de la uni\u00f3n europea de canad\u00e1 y de otros pa\u00edses pues que les encanta se\u00f1alar lo que pasa en m\u00e9xico pero aqu\u00ed est\u00e1 la otra situaci\u00f3n c\u00f3mo funciona o funcionaba esta red de favoritismos para brindar el mecanismo a gente que nosotros no seguimos sosteniendo no lo necesitan y m\u00e1s lo que los necesitan hoy est\u00e1n muertos porque se los negaron porque pues porque bueno el favor era verdad de el mecanismo de protecci\u00f3n que ya sabemos que equivale a escoltas coche y chofer no a cambio aplaude me y di que soy un buen servidor es una burla que enrique eraso que diga que se est\u00e1 trabajando cuando solamente anuncia las reuniones en redes sociales cuando sabemos que en \u00e9l m\u00e1s del 70% no hay conectividad a los periodistas que est\u00e1n matando son a los que est\u00e1n en los poblados en los estados y son a los que les cuesta trabajo acceder a redes sociales por eso pues se accede m\u00e1s a facebook porque jala menos internet o menos banda ancha como dir\u00eda no pero bueno el punto es que como much\u00edsimo pues este negocio con el tema de la seguridad en el 2010 luis c\u00e1rdenas palomino se asoci\u00f3 con garc\u00eda luna para privatizar la seguridad p\u00fablica dieron m\u00e1s de 352 permisos los cuales nosotros tenemos en nuestro poder y los traigo conmigo en los cuales pues 352 permisos para que pues nuevas empresas de seguridad muchas de ellas trabajan ilegalmente as\u00ed como tambi\u00e9n pues fomentan el tr\u00e1fico de armas una de esas empresas que adamantium otra que se form\u00f3 en sociedad entre luis c\u00e1rdenas palomino garc\u00eda luna y ricardo salinas pliego estamos siendo muy responsables con estas declaraciones porque porque tenemos las pruebas como lo venimos diciendo desde hace ya un a\u00f1o otra de las cosas es nosotros no entend\u00edamos porque cada que se sacaba esta inquietud o denuncia ante sus conferencias pues se ven\u00edan las amenazas fuertes amenazas que como le repet\u00ed yo el 23 de diciembre est\u00e1n documentadas todas todas y pues bueno por la situaci\u00f3n que yo le mencionaba anteriormente porque hab\u00eda favoritismo ante a quien se le daba el tema de los choferes o m\u00e1s bien de los escoltas el coche y pues muchos de los compa\u00f1eros que me est\u00e1n viendo y que tambi\u00e9n est\u00e1n presentes en esta conferencia saben de lo que estoy hablando otra de las cosas que tambi\u00e9n cabe mencionar mencionar es que por tema de seguridad y que nosotros ya entregamos esta investigaci\u00f3n y que hoy nuevamente con el permiso del se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas y con el suyo solamente se lo vamos a dar a usted vienen ah\u00ed lo que viene siendo las actas constitutivas los contratos los nombres las rutas e incluso el compa\u00f1ero jota jes\u00fas lemus barajas por esta investigaci\u00f3n cuando se enter\u00f3 el mecanismo de protecci\u00f3n les negaron el mecanismo el compa\u00f1ero jes\u00fas lemus est\u00e1 triste desterrado del pa\u00eds jes\u00fas lemus fue detenido el 8 de mayo del 2008 lo detuvo el comandante \u00e1ngel ruiz bajo las \u00f3rdenes de carlos zamarripa hoy fiscal de guanajuato entonces coordinador de la polic\u00eda ministerial de guanajuato el periodista fue torturado durante tres d\u00edas s\u00f3lo por mencionar la tortura m\u00e1s leve le pon\u00edan una bolsa en la cabeza y con un mazo lo golpeaban fue tanto los golpes que recibi\u00f3 durante tres d\u00edas que no pudo firmar ninguna declaraci\u00f3n porque porque el periodista despu\u00e9s de ser torturado y enviado a prisi\u00f3n bajo los cargos de narcotr\u00e1fico y delincuencia organizada estuvo tres a\u00f1os y cinco d\u00edas en puente grande jalisco algo que me pidi\u00f3 que y lo ha dicho en su programa que le agradece profundamente que haya cerrado esa prisi\u00f3n porque era un infierno y en el inframundo esa prisi\u00f3n otra de las cosas es despu\u00e9s de que estuvo tres a\u00f1os y cinco d\u00edas precio cu\u00e1l fue la causa porque \u00e9l fue el que sac\u00f3 a la luz la relaci\u00f3n que hab\u00eda entre la tuta ex l\u00edder de los caballeros templarios' y cocoa calder\u00f3n hermana de felipe calder\u00f3n que por cierto hoy est\u00e1 incrustada en zamora michoac\u00e1n porque el presidente de zamora michoac\u00e1n cre\u00f3 un cargo y la nombr\u00f3 encargada por la paz de zamora michoac\u00e1n imag\u00ednese y resulta que jes\u00fas lemus en esa investigaci\u00f3n pues se da cuenta que cocoa calder\u00f3n pues era cuando a la tuta pues \u00e9l le ped\u00eda dinero para financiar su campa\u00f1a en ese entonces cocoa calder\u00f3n quer\u00eda contender y contendi\u00f3 por la gubernatura de michoac\u00e1n cuando \u00e9l saca esto a la luz por \u00f3rdenes de genaro garc\u00eda luna y del ex presidente felipe calder\u00f3n pues es detenido el 8 de mayo del 2008 por este comandante que es bueno de ah\u00ed no lo mataron porque porque en ese entonces cuando realmente la ong reporteros sin fronteras se preocupaba por los periodistas pues hizo un esc\u00e1ndalo pero posteriormente reporteros sin fronteras la que encabeza desde hace muchos a\u00f1os esa organizaci\u00f3n vendi\u00f3 al compa\u00f1ero al gobierno de felipe calder\u00f3n y tambi\u00e9n hay pruebas de eso otra de las cosas es que \u00e9l sale el 11 de mayo del 2003 del 2 del 2013 pero la seap y el mecanismo no quieren reconocer su calidad de v\u00edctima hoy el compa\u00f1ero se encuentra desterrado \u00e9l es originario de michoac\u00e1n hoy el compa\u00f1ero se encuentra desplazado de su pa\u00eds a pesar de que el mecanismo se atrevi\u00f3 a decir de que le estaba brindando protecci\u00f3n esto fue una vil mentira porque no fue verdad nunca le dieron la protecci\u00f3n otra de las formas que el mecanismo hace creer que brinda protecci\u00f3n es simplemente te ponen en la lista en los famosos protocolos pero nunca te lo dan hay tres formas en las que nosotros hemos detectado la corrupci\u00f3n una es la que acabo de mencionar la otra es cuando dan el famoso bot\u00f3n de p\u00e1nico ese bot\u00f3n de p\u00e1nico que da la ubicaci\u00f3n exacta de en d\u00f3nde est\u00e1n y el cual ha servido para ubicar y asesinar a compa\u00f1eros y hay pruebas tambi\u00e9n de eso y la otra pues bueno pues es el famoso favoritismo a personas que no ocupan el mecanismo m\u00e1s sin embargo por aplaudidores se los est\u00e1n dando la otra para finalizar y hacer la pregunta es porque se mantiene si usted es en varias ocasiones ha mencionado que nada que tenga que ver con genaro garc\u00eda luna ni y con todo el tema del calderonato podr\u00eda estar en su gobierno porque la afe raci\u00f3n de mantener a enrique irazoqui al frente de un puesto que no est\u00e1 dando el ancho te traemos pruebas de la corrupci\u00f3n y que para salvar el pellejo me quiso someter a una campa\u00f1a de desprestigio en la hemeroteca del gobierno federal ah\u00ed est\u00e1 la carta que pidi\u00f3 que se publicara en nombre de la secretaria de gobernaci\u00f3n y esto fue despu\u00e9s de que yo expuse el 23 de junio de hace un a\u00f1o en donde la carta dice el pasado 27 de octubre del 2020 en la conferencia matutina del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la periodista de la guillotina pol\u00edtica mar\u00eda luisa estrada denunci\u00f3 que el fideicomiso del fondo para protecci\u00f3n de personas defensoras de derechos humanos y periodistas entreg\u00f3 un contrato de adjudicaci\u00f3n directa a hereu sistemas ese punto ha de ser punto b la cual sostuvo est\u00e1 ligada a empresas de genaro garc\u00eda luna esta carta la sac\u00f3 un viernes 25 de junio del 2021 y de ah\u00ed la replicaron la silla rota art\u00edculo 19 y bueno muchos medios m\u00e1s en este contexto el mecanismo de protecci\u00f3n para personas defensoras de derechos humanos y periodistas informa que en la revisi\u00f3n a la documentaci\u00f3n legal y administrativa del prestador de servicios de referencia no se percibe ni se acredita que existe alguna relaci\u00f3n o v\u00ednculo con el se\u00f1or genaro garc\u00eda luna la contrataci\u00f3n de la empresa privada rc sistemas ese punto a dsb para proporcionar las medidas de protecci\u00f3n a personas defensoras de derechos humanos periodistas se lleva a cabo por adjudicaci\u00f3n directa en apego a lo establecido en la ley de adquisiciones arrendamientos y servicios del sector p\u00fablico art\u00edculo 41 fracci\u00f3n 4 la cual dice se realice con fines exclusivamente militares o para la 'armada' o su contrataci\u00f3n mediante licitaciones p\u00fablicas ponga en riesgo la seguridad nacional o la seguridad p\u00fablica en los t\u00e9rminos las leyes de materia pues esta carta se\u00f1or presidente que est\u00e1 en la hemeroteca del gobierno en ese entonces estaba de secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero que ella est\u00e1 consciente de esta situaci\u00f3n ambiente porque aqu\u00ed se\u00f1ala que \u00e9l para 7 de octubre del 2020 la primera vez que yo tuve participaci\u00f3n en sus conferencias fue el 28 de octubre del 2020 los temas que yo expuse fue el tema de los n\u00e1ufragos de la barcaza 269 el tema precisamente de la compa\u00f1era patricia aguilar romano quien se encontraba presa en ese entonces expuse el tema de otras dos activistas que si mal no recuerdo pues ahorita una de ellas es diputada a nivel federal que es la se\u00f1ora susana expuse tambi\u00e9n el tema de corrupci\u00f3n y la extorsi\u00f3n de los choferes de carga pesada y expuse lo pues lamentable qu\u00e9 pasa en mi estado jalisco esos son los cuatro temas que yo expuse por lo que yo pido nuevamente de la manera m\u00e1s humilde y atenta una disculpa p\u00fablica por parte de la secretaria de oraci\u00f3n y de enrique irazoqui porque estoy segura y tenemos la informaci\u00f3n que esta carta fue ordenada por enrique irazoqui y la otra ese ser\u00eda el primer planteamiento porque sigue gente en su gobierno ligada a genaro garc\u00eda luna y a felipe calder\u00f3n se ha quedado m\u00e1s que claro y ambos ten\u00edan un narcogobierno bueno te parece que vengas ma\u00f1ana y qu\u00e9 adem\u00e1s de dar respuesta a tu planteamiento nos aclara ejerciendo su derecho de r\u00e9plica el subsecretario de gobernaci\u00f3n a las almas cines y explique sobre eso eso s\u00ed de hecho se\u00f1or presidente nosotros y eso fue porque el guardando perd\u00f3n y guardando pues este la privacidad que pueda implicar riesgos aclar\u00f3 si de hecho perm\u00edtame comentarle el se\u00f1or presidente que en esa reuni\u00f3n tal vez no me supe explicar el se\u00f1or alejandro encinas es tanta su transparencia que \u00e9l permiti\u00f3 que se grabar\u00e1 esa reuni\u00f3n y se dej\u00f3 de grabar pues hasta que se empezaron a sacar como usted dice de temas que nos pusieran en riesgo y como yo lo mencion\u00e9 en una ocasi\u00f3n nosotros no dudamos de alejandro encinas pero si de la gente que rodea alejandro encinas como este servidor enrique irazoqui y no hay ning\u00fan problema nos vemos aqu\u00ed ma\u00f1ana y alejandro nos informe de la mejor manera posible s\u00ed y el \u00faltimo planteamiento el segundo es referente a ahorita todo mundo est\u00e1 sacando el tema de la violencia que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds todo el mundo se queja todo el mundo me refiero pues a los periodistas ya los medios de renombre por decirlo de alguna manera pero lo que no se est\u00e1 mencionando sobre todo la gente que nosotros por ejemplo una servidora que es del estado de jalisco otros compa\u00f1eros que est\u00e1n en los estados donde est\u00e1 la violencia porque no se menciona o porque no se saca a la luz que esto tambi\u00e9n se debe a que todav\u00eda sigue existiendo narco pol\u00edticos narcos servidores narco presidentes municipales narcos regidores los asesinatos de los compa\u00f1eros periodistas han sido por narco diputados narco gobernadores narco presidentes municipales cosa que no se dice abiertamente hay un claro ejemplo y lo digo con mucho respeto a la compa\u00f1era miroslava ex corresponsal de la jornada precisamente en chihuahua quien su asesinato fue ordenado por panistas y as\u00ed podemos contar varios asesinatos de compa\u00f1eros que han sido ordenados por personas que est\u00e1n disfrazadas de servidores p\u00fablicos pero que ellos mismos o ellas mismas buscan pactos con el narcotr\u00e1fico apenas estaba o est\u00e1bamos haciendo un an\u00e1lisis referente a la violencia de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds porque se desat\u00f3 toda esta violencia y nuestro humilde an\u00e1lisis es una antes no se dec\u00edan las cifras reales todo era mentira y todo era maquillado a la gente lo que se manejaba era pan y circo reality shows novelas y hasta narconovelas tambi\u00e9n otra \u00e9l es otra de las cosas perd\u00f3n es que tampoco se dec\u00eda la verdad creemos que el d\u00eda de hoy ya no se maquillan cifras se est\u00e1 diciendo lo que est\u00e1 pasando realmente por muy doloroso que parezca pero nosotros estamos conscientes porque usted varias veces ha dicho que el presidente todo lo sabe nosotros pensamos que usted est\u00e1 consciente que la violencia est\u00e1 saliendo de narco gobernadores narco presidentes municipales narco regidores narco diputados y diputadas y otro tema important\u00edsimo los fiscales el claro ejemplo lo que le hicieron al compa\u00f1ero jota jes\u00fas lemus barajas hoy es fiscal de guanajuato lo que le hizo el fiscal de nayarit a la compa\u00f1era patricia y la romano petronilo d\u00edas sigue siendo fiscal y as\u00ed nos podemos ir con muchos fiscales que hoy se encuentran en los estados la pregunta ser\u00eda la siguiente no hay manera o habr\u00eda manera de que su gobierno comenzar\u00e1 una investigaci\u00f3n referente a los narcopol\u00edticos narcos fiscales y la otra si habr\u00eda manera que desde su mandato se pueda ver alguna f\u00f3rmula para realizar lo mismo que realiz\u00f3 el gobernador de veracruz referente al fiscal que estaba el ex fiscal que se encontraba cuando lleg\u00f3 el gobernador de veracruz cuitl\u00e1huac estaba al servicio de un grupo delictivo y por m\u00e1s esfuerzo que se realizara no avanzaba y aumentaba m\u00e1s la inseguridad cuando el gobernador cuitl\u00e1huac cambia al fiscal y pone al actual fiscal regreso la paz a veracruz no lo digo yo lo dice la poblaci\u00f3n de veracruz habr\u00eda manera de que se aplicara esa f\u00f3rmula posteriormente se\u00f1or presidente gracias vamos a a esperar a que ma\u00f1ana venga alejandro y acerca de lo que est\u00e1s planteando pues s\u00ed hay todav\u00eda y asociaci\u00f3n delictuosa cada vez menos porque no se tolera la impunidad muchos de los casos que todav\u00eda tenemos como t\u00fa lo est\u00e1s se\u00f1alando tiene que ver con tolerancia y con la impunidad que se da en algunas regiones algunos estados del pa\u00eds pero se va avanzando porque no se permite la impunidad arriba en el gobierno federal es cero impunidad y cada vez es m\u00e1s evidente d cu\u00e1ndo hay corrupci\u00f3n la impunidad en autoridades locales esto se manifiesta como t\u00fa lo planteas cu\u00e1ndo no hay resultados que una fiscal\u00eda y estatal cu\u00e1ndo en vez de disminuir los delitos aumentan y el ejemplo que pusiste es muy bueno los de veracruz cambio el fiscal yo no s\u00e9 si ten\u00eda y v\u00ednculos con la delincuencia pero es evidente probable demostrable de que a partir de que hubo ese cambio mejorar las cosas no quiere decir que ya no haya violencia pero s\u00ed fue notable del cambio esto \u00faltimo de los asesinatos de los sacerdotes en chihuahua merece una explicaci\u00f3n de las autoridades locales a fondo por qu\u00e9 como es posible que como orden de aprehensi\u00f3n y esta persona se moviera con toda libertad qu\u00e9 fue ese patrocinador de un equipo de b\u00e9isbol [M\u00fasica] y que todo el mundo supiera a qu\u00e9 se dedicaba y no lo tocaran por qu\u00e9 cual [M\u00fasica] e era su estatus ten\u00eda que haber ah\u00ed contubernio con autoridades y aqu\u00ed hemos hablado el tema muchas veces esta convivencia perversa ese contubernio surge de los apoyos que se dan en campa\u00f1as pol\u00edticas de estados que se descompusieron por completo porque para imponerse y hacer fraude hicieron acuerdos com grupos dedicados a la delincuencia y crearon monstruos y toda una red de complicidades de componentes entonces si tienes mucha raz\u00f3n pero hay que tambi\u00e9n tener confianza porque se va avanzando pueden haber campa\u00f1as de gente sin escr\u00fapulos c\u00ednicos cretinos que dicen que es lo mismo que antes no no se prueba con hechos y con datos no va a ser lo mismo ahora que cuando calder\u00f3n chiri este he estado pensando porque \u00faltimamente han estado saliendo testimonios de testigos que han declarado contra garc\u00eda luna pero involucran a calder\u00f3n entonces c\u00f3mo lo van a hacer en ese juicio en eeuu por eso entiendo no sus preocupaciones y la gente que est\u00e1 ah\u00ed involucrada que participaron d todos los sectores antier hablaba yo del 'new york times' pues no s\u00e9 si en contraste es el art\u00edculo de un periodista del new york times cuando estaba este se\u00f1or garc\u00eda luna en el super polic\u00eda para new york times' 2008 uso lo presento por qu\u00e9 siempre busqu\u00e9 en la pantalla a tus de que como \u00e9l no est\u00e1 en el financial times el washington post igual de est\u00edmulo y hay declaraciones de agentes de extranjeros a favor entonces c\u00f3mo estaba la relaci\u00f3n y c\u00f3mo se rompe [M\u00fasica] cuando es que se dan cuenta muchas interrogantes pero adem\u00e1s tenerlo como un profesional un h\u00e9roe ahora todas las declaraciones en su contra muy fuertes recibiendo dinero pero est\u00e9 se\u00f1alando que parte de ese dinero iba a los pinos entonces como va a ser el juicio aqu\u00ed hay investigaci\u00f3n pero se tiene que esperar a que resuelva en eeuu [M\u00fasica] s\u00ed pero ya lleva mucho tiempo ahora es que los que est\u00e1n atendiendo el juicio tienen que ancladas cuando menos son tres cosas 1 s\u00ed es cierto todo lo que est\u00e1 en el expediente si se prueban las acusaciones es decir si no est\u00e1 fabricada la acusaci\u00f3n si dicen se fabric\u00f3 ah y qui\u00e9n fue es que orden\u00f3 para aplicar esta acusaci\u00f3n de donde surgi\u00f3 qu\u00e9 agencia quienes fueron los responsables eso es lo primero porque cuando pas\u00f3 lo de el general si fuegos independientemente de qu\u00e9 no se tom\u00f3 en cuenta a m\u00e9xico y es un asunto que tiene que ver con la autoridad de nuestro pa\u00eds es su gobierno yo ped\u00ed que me mandara en el expediente y afortunadamente por la buena relaci\u00f3n al presente trump me enviaron al escribiente y nos dimos cuenta de que no hab\u00eda fundamentos por lo mismo porque a veces todo lo que viene del extranjero ya es infalible entonces ya se revisa en el expediente se hacen investigaci\u00f3n con la fiscal\u00eda no hay nada no hay pruebas y como sab\u00eda yo de que los que hab\u00edan armado el expediente no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n tengo mis hip\u00f3tesis una porque ven\u00eda a la elecci\u00f3n esto se dio en v\u00edsperas de las derechas en eeuu ya lo mejor buscaba este la confrontaci\u00f3n porque ande ha dicho se va a enojar mucho el presidente de m\u00e9xico y sin nada m\u00e1s que me aguanten este iba a haber ruptura y esto va a convenir a otro candidato es una 2 venganza contra el ej\u00e9rcito mexicana y tres y cuatro vuelven todas pero cuando nos dimos cuenta de que no hab\u00eda nada que investiga el m\u00e1s fiscal d\u00eda me acuerdo muy bien de que ordene que se subiera el expediente completo al internet y entonces nuestros abogados y si no no c\u00f3mo es debido al proceso no que debido al proceso ni que nada en estos casos si se es por medio el prestigio de m\u00e9xico el prestigio de una instituci\u00f3n como las fuerzas armadas y el prestigio de las personas va a ser un asunto nada m\u00e1s de despacho pero los que trabajan para las agencias nuestros adversarios nuestros adversarios pol\u00edticos los conservadores iban a decir est\u00e1n protegiendo al canal sin fuegos entonces para que no quedara duda incluso cuando la fiscal\u00eda dijo que no hab\u00eda este elementos despu\u00e9s cuando lo da a conocer ya en la noche empiezan los adversarios las entrevistas de carmen aristegui co un vocero de su ex miembro de la dea es decir con carb\u00f3n o con alg\u00fan otro periodista diciendo que que va realidad est\u00e1bamos nosotros protegiendo en general entonces al d\u00eda siguiente ya hablaba a conocer el expediente y me acuerdo que abogados de relaciones de la consejer\u00eda de la misma fiscal\u00eda me recomendaban no se puede a qu\u00e9 le llaman testar es decir donde aparecen nombres borrar imag\u00ednense si damos a conocer un expediente de estado compartes borradas es peor [M\u00fasica] es mejor no dar a conocer nada digo no completo y si interesa nada la verdad bueno por qu\u00e9 hago referencia a esto porque eso es lo primero que tiene que pasar en este asunto llega a ver hay pruebas no hay pruebas y si son buenas las pruebas hasta d\u00f3nde va a llegar el caso nada m\u00e1s base garc\u00eda luna por eso es un asunto interesante y repito sin montar el caso si no hay fundamento de todas maneras hay que investigar y castigar al qu\u00e9 este como se dice en la biblia levanto falsos testimonios esa es una y s\u00ed s\u00ed hay pruebas hasta d\u00f3nde va a llegar se va a quedar ah\u00ed con garc\u00eda luna fue solo \u00e9l no se va a ampliar hablando con claridad sobre estos casos por eso aqu\u00ed est\u00e1 el pendiente porque formalmente se inicia en octubre el juicio [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] no vaya a ser que le quieran dar largas pero son buenos temas o sea no nos podemos quejar estamos viendo tiempos interesantes bueno qui\u00e9n qued\u00f3 segundo el presidente muy buen d\u00eda a todos con cesc sobre villa noreste punto net al cierre del primer trimestre presidente de este a\u00f1o la refiner\u00eda de deer park obtuvo ganancias por miles de millones de d\u00f3lares 400 dijo usted todo indica que fue un buen acierto el haberla comprado y que ella forma parte de su programa de seguridad energ\u00e9tica para el pa\u00eds en estos d\u00edas se da tambi\u00e9n la inauguraci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas la pregunta es presidente podremos tener para 2023 alguna autosuficiencia en gasolinas diesel y derivados en mexico ese es el prop\u00f3sito que el a\u00f1o pr\u00f3ximo podamos y procesar toda nuestra materia prima y no comprar gasolinas ni dice por qu\u00e9 estamos previendo que se va a prolongar la crisis de precios altos en combustibles porque no hay capacidad suficiente de refinaci\u00f3n en el mundo se dej\u00f3 de invertir y refiner\u00edas influy\u00f3 ya lo dije no fue eso lo decisivo pero s\u00ed influy\u00f3 el hecho de que se pensaba que iba a avanzar m\u00e1s r\u00e1pida m\u00e1s r\u00e1pido el cambio energ\u00e9tico la transici\u00f3n energ\u00e9tica que ya no se iba a necesitar el petr\u00f3leo que los carros el\u00e9ctricos y va a predominar que ya no se va a consumir petr\u00f3leo y entonces adem\u00e1s vino la pandemia se cae el precio del petr\u00f3leo muchas refiner\u00edas se pusieron en venta por eso compramos la de deer park hola parte de las acciones porque fue una buena compra de este a\u00f1o pr\u00e1cticamente ya e se obtiene lo que se destin\u00f3 para comprarla porque ahora refinar es un gran negocio entonces dejaron de invertir en refiner\u00edas y ahora es un doble problema porque hay que sacar petr\u00f3leo ya est\u00e1 he estado leyendo se\u00f1or buffett de estos multimillonarios ya est\u00e1n de nuevo invirtiendo en petr\u00f3leo entonces este no solo hay que extraer petr\u00f3leo todas cubrir la demanda sino que hay que refinarlo porque no se le puede poner petr\u00f3leo crudo 'nos carlos entonces nosotros tenemos posibilidad de refinar toda nuestra materia prima en el 2023 el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque el a\u00f1o pr\u00f3ximo por qu\u00e9 vamos a tener ya completamente terminadas las obras de modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas que existen ya hemos invertido desde que llegamos c\u00f3mo 40 a 50 mil millones de pesos fue tambi\u00e9n un acierto porque si las hemos dejado como estaban qu\u00e9 s\u00e9 estar\u00edamos procesando 20 por ciento de su capacidad de estas refiner\u00edas las encontramos en 30% de su capacidad y las tenemos al doble al 60 y las vamos a ayudar a m\u00e1s de 80 por ciento de su capacidad cambiando plantas todos los que hemos invertido entonces eso nos ayuda ya vamos a tener la de tenemos la de deer park que tiene capacidad para procesar 340 mil barriles el petr\u00f3leo crudo y produce gasolina y dice de esa refiner\u00eda no produce combust\u00f3leo por ejemplo que sus sue\u00f1os porque \u00e9l como usuario es m\u00e1s barato y m\u00e1s contaminante luego pasado ma\u00f1ana vamos a iniciar la etapa de arranque de la reciente dos bocas yo estimo que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya estemos produciendo hoy viene una nota en el reforma cuando te dicen a ver si le encuentras de que va a estar produciendo la refiner\u00eda hasta que tengamos no existe operada dos bocas al cien hasta el 2026 pero dice aqu\u00ed hay una parte en la s\u00edntesis que vi que habla de que no va a poder producir porque no vamos a tener como s llevar el petr\u00f3leo a la refiner\u00eda y se les olvida mand\u00e9 quiz\u00e1 a d\u00f3nde que no se va a contar con la infraestructura para el traslado de los petrol\u00edferos que se procesen en la refiner\u00eda s\u00f3lo para aclarar la reforma a lo mejor no tiene no tiene informaci\u00f3n este dos bocas es una terminal mar\u00edtima a dos bocas llegan m\u00e1s de un mill\u00f3n de barriles diarios todos los pozos de tierra de tabasco y de campeche y de los pozos de aguas someras campeche ah\u00ed se concentra toda la materia prima por eso decidimos hacer ah\u00ed la refiner\u00eda porque se tienen todas las instalaciones entonces all\u00ed hay s\u00ed un puerto mar\u00edtimo petrolero para sacar por barco todo el combustible este que se necesite y tambi\u00e9n te recuerdo a la reforma y por ejemplo para llevar gasolina oaxaca pues la llevan en pipas de sardina cruz o c\u00f3mo llevan gasolina o se lleva a nayarit desde la terminal mar\u00edtima de mazatl\u00e1n [M\u00fasica] se lleva la gasolina de salina cruz a mazatl\u00e1n por barco y de ah\u00ed por pipas a nayarit y as\u00ed es la distribuci\u00f3n la log\u00edstica de distribuci\u00f3n en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n e ve\u00eda yo que \u00e9ste tambi\u00e9n como isabel dice nado sincronizado lo del 26 pues no estamos trabajando para que en el 23 es un desaf\u00edo dejemos de comprar las gasolinas y no es los frutos f\u00e1cil porque ahora que est\u00e1 creciendo la econom\u00eda est\u00e1 aumentando el consumo y adem\u00e1s como no les resulta a los importadores que tienen permisos ellos no est\u00e1n introduciendo gasolinas este mes que est\u00e1 garantizando el abasto tambi\u00e9n ayer antes este y otro el anuncio de estos mensajes en contra dice alguien muy inteligente pensando que este baa a exhibir nos dice a ver d\u00f3nde est\u00e1n las 550 pipas que se compraron cu\u00e1ndo la crisis del wash y con y que costaron no s\u00e9 cu\u00e1nto pues a ver a los que viven en tus van toda la carretera de tus van a los campos algo le pasamos por veracruz por ida oaxaca donde le mencione donde est\u00e1n las mismas ah\u00ed est\u00e1n trabajando diariamente no hemos tenido problemas de abasto ok sanas gritos y para mayor informaci\u00f3n las manejan de la secretaria la defensa si se organiza este filas de pipas cargadas qu\u00e9 van atutxa a cualquier terminal y las encuentra uno en el camino yo constantemente me las estoy encontrando este y va adelante una patrulla del ej\u00e9rcito y atr\u00e1s otra patrulla del ej\u00e9rcito entonces est\u00e1n enojados y andan buscando por todos lados qu\u00e9 bueno es [M\u00fasica] que hay oposici\u00f3n por ejemplo este de la conversaci\u00f3n de los tres personajes por qu\u00e9 no la pones qu\u00e9 dir\u00eda su pap\u00e1 con todo el respeto el cello pag\u00e9s y ustedes saben que en si es riesgo pepe pages era tabasque\u00f1o entonces hay a los buenos tabasco les llamamos celos al blanco pues se le llama tele y viene del maya 6 s\u00ed para los que piensan que manejan muy bien la ling\u00fc\u00edstica y que \u00e9ste y que est\u00e1 mal dicho no es que es el habla de los pueblos que tiene que ver con las culturas pero no hay una sola cultura m\u00e9xico afortunadamente su mosaico cultura entonces cada regi\u00f3n tiene su habla por ejemplo ya lo he dicho en otras ocasiones el shop y lotes dos aguas nosotros no le llamamos as\u00ed o se le conoce pues tambi\u00e9n en general como su piloto pero le llamamos chombo y nos da m\u00e1s dicho lo que pasa que es maya entonces por eso el cello pag\u00e9s el director de siempre era muy buena periodista sobre todo le daba oportunidad en ese entonces en la revista de siempre a los periodistas pues m\u00e1s progresistas ah\u00ed escrib\u00eda paco mart\u00ednez de la vega alberto domingo hab\u00eda un suplemento cultural si este mande g\u00f3mez arias buen\u00edsimo como periodista el otro se\u00f1or que era [M\u00fasica] el panista el muy buen escritor de los panistas buenos desaparec\u00edan cuando surgi\u00f3 el piano hinojosa hinojosa entonces y si hab\u00eda mucha pluralidad ay el se\u00f1ordelpuro como se va tambi\u00e9n escrib\u00eda el banco bueno margarina margarita michelena en la otra se\u00f1ora de muy buena este manu si todos 6 yo tengo con el pap\u00e1 de esta ciudad una negocio venid y ma por qu\u00e9 estaba estudiando en la casa del estudiante tabasque\u00f1o \u00e9l siempre estaba no s\u00e9 ahora d\u00f3nde estoy pero estaba en la calle de vallarta y este y pase con un amigo un finado periodista que est\u00e1bamos estudiando es \u00e9l seguro periodista muy bueno isidoro pedrero todos aus un paisano m\u00edo se acuerdan cuando estaban las m\u00e1quinas hice met\u00edan las hojas y se hac\u00edan este este competencias a ver en cu\u00e1nto tiempo un art\u00edculo 1 de fondo y este y los otros tambi\u00e9n muy buenos pero soplaban y desde les ganaba muy bueno muy bueno como periodista de aquellos tiempos entonces estudi\u00e1bamos y aunque nos daban comida en la casa por siempre tenemos hambre vieja en la casa del estudio que estaba cerca relativamente cerca la calle de violeta de la colonia guerrero de vallarta que est\u00e1 ah\u00ed por el monumento de la revoluci\u00f3n y un d\u00eda pasamos con todos a dos vamos caminando y estaba el cello pa\u00eds arriba en el balc\u00f3n cuando sociedad y no s\u00e9 si todos vomit\u00e9 a qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed este vamos hablas con \u00e9l que nos ayude como se le llama eso un sablazo en aquellos tiempos y este paisano queremos hablar contigo nos permite subir y era mal hablado mal hablado mal hablado eso s\u00ed no lo puedo repetir por qu\u00e9 qu\u00e9 quieren pues queremos hablar contigo [M\u00fasica] suban [M\u00fasica] y ya subimos y asumimos y que quieren nuevos tenemos conmigo [Aplausos] y de d\u00f3nde son y muy caracter\u00edstico su escritorio hay unos pies arriba este ya nos dio un apoyo y felices a cal 12 no la rabadilla que ah\u00ed estaban ese caldo muy cerca bueno pero este su hija as\u00ed suele pasar ella es del pri y est\u00e1 muy en contra y por eso pues inventa cosas eso que dice porque no lo vuelves a poner es totalmente falso es una mentira felipe \u00e1ngeles porque hay tambi\u00e9n aviones venezolanos cargados de venezolanos est\u00e1n llegando a m\u00e9xico sin pasar migraci\u00f3n cierto a ver ciertos objetos no entonces estamos lleno de ilegales de gente sin documentaci\u00f3n y que no sabemos exactamente qu\u00e9 viene a ser alta a mexico en 1 y 2 si esos ilegales si documentaci\u00f3n los estamos tolerando en m\u00e9xico y se nos ocurra hacer una chingadera en eeuu lo van a declarar como terrorismo no mienten mienten desde antes de la inauguraci\u00f3n de la jfa se capacit\u00f3 dos a los agentes federales migratorios se cubrieron todos los filtros doble este personal y se encuentran ah\u00ed entonces hay suficiente personal en los filtros en los sistemas electr\u00f3nicos en los biom\u00e9tricos y a los que no lo conocen para poder registrar todo el flujo migratorio que entre por este aeropuerto internacional entonces no es cierto mienten hay una excelente atenci\u00f3n en \u00e9l en este aeropuerto desde antes se plane\u00f3 el \u00e1rea de inmigraci\u00f3n se plane\u00f3 el flujo se planearon las estad\u00edsticas se capacit\u00f3 y a\u00fan contin\u00faan y como responsable de migraci\u00f3n est\u00e1 un general retirado que es un general de ala que es un experto en esta materia entonces no hay cierto y yo creo que pues no s\u00e9 qu\u00e9 les pasa a estas personas pero pues como dec\u00eda es decir un presidente pues es falso y es calumnia y eso s\u00ed calienta como visa y en el caso del se\u00f1or hablar aqu\u00ed pues ya tenemos tambi\u00e9n tiempo con muchas diferencias \u00e9l es en extremo conservador es como este hitleriano a veces creo que una vez lo coment\u00e9 se piensa de que por qu\u00e9 ya no existe hitler o ya no existe de sal pero ya no existe francos ya como sonido de desapareci\u00f3 del pensamiento nazista fascista el estalinismo a la derecha rancia espa\u00f1ola no eso existe acu\u00e9rdense ustedes que cuando se habla de los h\u00e9roes de nuestra patria o grandes personalidades qu\u00e9 desaparecen pierden la vida nos asesinan siempre se dice no se mueren los hombres no las ideas dec\u00eda el poeta cubano que es el poeta nacional nicol\u00e1s guill\u00e9n desea sobre el che desea son [M\u00fasica] d los hombres que nunca mueren [M\u00fasica] cierran sus ojos pero se quedan velando ya siempre m\u00e1s las ideas ah\u00ed est\u00e1 entonces eso est\u00e1 presente hay que tener nada m\u00e1s tolerancia buscar respetarnos el otro se\u00f1or lozano imag\u00ednense este me acuerdo que estaba desayunando cuando la campa\u00f1a porque \u00e9l estaba del jefe de campa\u00f1a de meets primero estuvo en el pan y luego sus jefes que para m\u00ed y echaron a andar una estrategia acusarnos de que est\u00e1bamos recibiendo dinero de rusia y entonces de repente en las televisoras y en todos los medios declarando \u00e9l como vocero que ten\u00eda pruebas de que est\u00e1bamos recibiendo dinero ruso y est\u00e1bamos ah\u00ed en veracruz [M\u00fasica] y me lo coment\u00f3 racional de precisamente estamos en el malec\u00f3n desayunando y le dije vamos aqu\u00ed ahora a la orilla del mar al malec\u00f3n y ah\u00ed grave olvidate yo estoy aqu\u00ed en espera de quien me deja el submarino ruso qu\u00e9 este nos trae el oro de mosc\u00fa este ya no soy en relaci\u00f3n al ahora soy andr\u00e9s manuel o bitch y les dije que el \u00fanico oro que ten\u00eda yo era un loro de palenque normal en un cabeza amarilla ya no en el caso de las petroqu\u00edmicas que hay en poza rica y el lugar donde gobierna a su amigo el pulpo remes que por cierto ya lo quieren ponchar en el congreso es tiene su gobierno alg\u00fan programa proyecto de rescate si el mantenimiento y procurar que no se sigan deteriorando porque de toda la industria petrolera lo que m\u00e1s da\u00f1an estos neoliberales corruptos irresponsables fue la petroqu\u00edmica pr\u00e1cticamente la destruyeron era ejemplo mundial todo el desarrollo petroqu\u00edmico de m\u00e9xico y lo abandonaron por completo ah\u00ed comenz\u00f3 la privatizaci\u00f3n y dejaron chatarra entonces lo que estamos haciendo es dando mantenimiento y buscando la forma de y reactivar lo que podamos en petroqu\u00edmica en segundo lugar de deterioro fueron las refiner\u00edas y no les dio tiempo de acabar las ya hab\u00edan empezado a vender plantas al interior de las refiner\u00edas y desde luego nunca invert\u00edan en el mantenimiento o cuando invert\u00edan cuando fueron y las inversiones se hicieron e intereses refiner\u00eda en tres refiner\u00edas madero-cadereyta y minatitl\u00e1n result\u00f3 de que decidan 8 mil millones de d\u00f3lares y esas tres refiner\u00edas que le llaman reconfiguradas ser\u00e1n modernizadas 3 al final a pesar de que destinaron 8 mil millones de d\u00f3lares terminaron produciendo menos gasolinas que las 3 que no se reconfiguraron o sea cuando llegamos al gobierno produc\u00eda m\u00e1s salina cruz tula y la de guanajuato salamanca que no se hab\u00edan reconfigurar que minatitl\u00e1n que madero y cadereyta que ser\u00edan reconfigurado con ocho mil millones de d\u00f3lares es m\u00e1s madera estaba parada llevaba como un a\u00f1o parada qu\u00e9 hicieron con los 8 mil millones de d\u00f3lares es las plantas petroqu\u00edmicas las acabaron bueno dejaron sin gas en los complejos petroqu\u00edmicos de pajarito de cangrejera para darle gas a la empresa odebrecht de las cosas que dicen y lo que qued\u00f3 pero tambi\u00e9n as\u00ed en ca\u00edda libre fue la producci\u00f3n de crudo porque tampoco invirtieron en exploraci\u00f3n nada m\u00e1s piensen qu\u00e9 se lleg\u00f3 a extraer 3 millones se llegaron a extraer 3 millones 400 mil barriles diarios esto en 2004 con fox y a partir de ah\u00ed 15 a\u00f1os ininterrumpidos cayendo hasta un mill\u00f3n setecientos mil la mitad y ya estamos paramos la ca\u00edda y estamos levantando y tenemos reservas porque invertir hemos invertido pero el prop\u00f3sito era destruir la industria petrolera como el prop\u00f3sito era destruir la industria el\u00e9ctrica de milagro y por el pueblo se produjo el cambio que pasado ma\u00f1ana va a cumplir cuatro a\u00f1os y paramos todo ya nada m\u00e1s nos queda pendiente y ya estamos por resolver una inversi\u00f3n abandonada de un campo de gas en las costas de veracruz ah\u00ed casi frente de \u00e9l de lerdo invertido pm como 1500 millones de d\u00f3lares y qued\u00f3 abandonado y ahora con una empresa particular vamos a hacer una asociaci\u00f3n para reactivar ese complejo y extraer el gas la coquizadora de tula la dejaron tambi\u00e9n el abandono es all\u00e1 est\u00e1 de nuevo en proceso de reinicio ya es muy probable que comencemos otra coquizadora en salina cruz para no dejarla es as\u00ed e operando para que s\u00ed no construida no nos alcanza el tiempo esa la quiero inaugurar a finales de agosto del 24 la de tula s\u00ed y eso lo vamos a lograr a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo la coquizadora entonces si lo de petroqu\u00edmica lo tenemos presente y no vamos a abandonar el petr\u00f3leo bah a continuar siendo negocio no es que yo lo desee lo mejor es la transici\u00f3n energ\u00e9tica lo mejor es que ese avance y energ\u00edas renovables limpias pero son procesos que llevan tiempo y en algunos casos por eso est\u00e1n padeciendo no supieron manejar los tiempos se creyeron lo que se dec\u00eda de que pronto ya todo iba a ser con energ\u00edas renovables hasta un [Aplausos] este adversario nuestro en la presidencia dec\u00eda que para que compr\u00e1bamos otros refiner\u00edas y ya no si buscan usar el petr\u00f3leo porque era como la moda adem\u00e1s no se contaba con lo de la intervenci\u00f3n o invasi\u00f3n de rusia a ucrania o la guerra de ucrania para y decirlo de la mejor manera porque nosotros en eso pues somos muy respetuosos lo \u00fanico que podemos decir es que se pudo y luego hemos venido diciendo evitar esa guerra que nos est\u00e1 causando da\u00f1o a todos pero este si tenemos una ventaja en el sector energ\u00e9tico [M\u00fasica] gracias presidente iv\u00e1n salda\u00f1a de el heraldo de m\u00e9xico preguntarle brevemente el el presidente de nacional del pri el d\u00eda de ayer propuso dijo que bam bam bam a presentar una iniciativa para que las familias tengan opci\u00f3n de armarse debido a que el estado no est\u00e1 garantizando la seguridad qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto ninguna tengo no tenemos no hay se lo dejo de a la gente lo segundo presidente tambi\u00e9n hab\u00eda dicho que iba a presentar la iniciativa a un decreto para el cambio de horario que ha pasado con ya no tengo cuando se presenta ese pues es probable que a principios de la semana que viene lo presente se presenta con la encuesta y todo lo que usted hab\u00eda anunciado con toda la informaci\u00f3n si este vamos a ver qu\u00e9 actitud tienen los legisladores porque est\u00e1n en huelga ya llevan como un mes sin cobrar hoy hay nada m\u00e1s porque este no est\u00e1n trabajando entonces este pues cuando empiecen y restaurar presidente nada por \u00faltimo sobre las 14.000 tantas plazas para m\u00e9dicos de la jornada de reclutamiento que hab\u00edan lanzado pues quedaron varias sin cubrir van a lanzar una segunda o tercera una segunda convocatoria que va a pasar y si va a salir el man ente el reclutamiento el llamamiento las convocatorias porque necesitamos los medios tenemos el compromiso de que todos los centros de salud hospitales del pa\u00eds tengan m\u00e9dicos y tengan especialistas vamos a a traer m\u00e9dicos cuba y le agradecemos mucho al gobierno de cuba gobierno hermano solidario de curva por qu\u00e9 vamos a empezar con 500 m\u00e9dicos ya cuando el cob y vinieron tambi\u00e9n como 500 m\u00e9dicos cubanos a ayudarnos y ahora van a venir 500 primeros pero vamos a necesitar m\u00e1s y vamos tambi\u00e9n a buscar en otros pa\u00edses porque necesitamos tener especialistas en todos los hospitales mi compromiso es que tengamos un sistema de salud de primera como lo merece la gente y es todo un desaf\u00edo porque estos corruptos conservadores retr\u00f3gradas d\u00e9janos en m\u00e9dicos al pa\u00eds son responsables de que en m\u00e9xico no tengamos los m\u00e9dicos que necesitamos esto se origin\u00f3 por una pol\u00edtica absurda d a fines de lucro hasta en la salud el apostar a la privatizaci\u00f3n de la salud de poner al mercado la salud como si fuese una mercanc\u00eda convoluci\u00f3n hasta cierto l\u00edmite con la educaci\u00f3n pero eso no lo van a reconocer nunca lo vamos a reconocer a ver este que me contesten incremente a ver investigadores sobre esta materia as que son temas vedados prohibidos pero ver que le digan en una revisi\u00f3n de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n cuantos j\u00f3venes que no reprobaron el examen fueron rechazadas much\u00edsimo m\u00e1s de los que fueron aceptados porque utilizaban la mentira esa es otra gran mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y por eso lo rechazaron esto no no es cierto no es que no pasar\u00e1n el examen anciano es que no hab\u00eda cupo y si solicitaban 10.000 ingresar cuando mucho entrar\u00e1n mil o 500 9000 aunque pasar\u00e1n el examen de misi\u00f3n rechazados ahora que expliquen eso 2 este intelectuales org\u00e1nicos los expertos qu\u00e9 sucedi\u00f3 durante todo el periodo neoliberal porque enga\u00f1aron es como esto que habl\u00e1bamos si voy a hacer mi lista de todas estas mentiras eso del preponderante o sea la preponderante pues vamos a que est\u00e9 nos ayuden si primero los gobiernos como es el caso de cuba este vamos a explorar estamos escribiendo eso este pa\u00eds es europeos pa\u00edses que tienen profesionales y que adem\u00e1s siempre ayudan o act\u00faan de manera solidaria y que nos d\u00e9 tiempo tambi\u00e9n de forma especialistas porque ya 'hemos ampliado el n\u00famero de espacios al doble tanto en escuelas de medicina como de enfermer\u00eda y de especialidades cuando llegamos admit\u00edan a 8000 especialistas ahora ya superan los 20 mil [M\u00fasica] por qu\u00e9 [M\u00fasica] a la primera [M\u00fasica] o sea primero es este preocupar todos los m\u00e9dicos y de m\u00e9xico todos por ejemplo llegamos a la conclusi\u00f3n de que en la ciudad de m\u00e9xico aunque est\u00e1 en el programa tambi\u00e9n porque lo que estamos creando es un sistema de salud p\u00fablica para atender a los que no tienen seguridad social que es la mitad de la poblaci\u00f3n como se le llama poblaci\u00f3n abierta que no tienen y s\u00e9 que no tienen seguro entonces es la mitad y un poco m\u00e1s de la poblaci\u00f3n entonces eso es lo que estamos construyendo levantando exist\u00eda el sistema de salud en los estados le llamaban seguro popular pero no era ni seguro ni era popular en la farsa se les mandaba dinero a los estados y en algunas ocasiones ese dinero se usaba para otras cosas y no hab\u00eda m\u00e9dicos y no hab\u00eda especialistas y no hab\u00eda medicinas incluso se compraban las medicinas pero no llegaban y el negocio lo ten\u00edan 10 distribuidores de medicinas que le vend\u00edan al gobierno 100 mil millones de pesos toda una red bueno pues se financiaban a loret de mola y a otros muchos entonces lo que queremos es tienes centros de salud hospitales con m\u00e9dicos con especialistas todo el tiempo porque lo otro era que hay m\u00e9dico de lunes a viernes no se pod\u00eda enfermar la gente no se puede enfermar la gente todav\u00eda en s\u00e1bados y domingos especialistas no hay yo les platicaba de que lo primero que hice cuando llegu\u00e9 al gobierno fue hacer una gira por los hospitales del bienestar lo que quer\u00eda levantar el sistema de salud desde que llegamos por qu\u00e9 pasa qu\u00e9 surgi\u00f3 la pandemia y ya tuvimos que actuar en la emergencia pero ahora que ya pas\u00f3 una pandemia o que est\u00e1 disminuyendo y sus efectos m\u00e1s da\u00f1inos ahora ya estamos con este proyecto pero me acuerdo que cuando iniciamos les comentaba yo que hay tres hospitales de lynch bienestar y es interesante porque lo de bienestar qu\u00e9 es un sistema de salud que se cre\u00f3 en 1980 82 con l\u00f3pez portillo y estaba farell en el seguro social el seguro social s\u00f3lo atend\u00eda a los derechohabientes y en aquel entonces se decide crear un sistema para atender a quienes no contaban con seguridad social a la gente pobre y entonces ese sistema consisti\u00f3 en crear unidades m\u00e9dicas rurales en peque\u00f1as comunidades qu\u00e9 ten\u00edan un hospital de segundo nivel entonces en las unidades m\u00e9dicas se daba atenci\u00f3n preventiva y de primer nivel y se canalizaba a hospitales de segundo nivel cuando viene la descentralizaci\u00f3n la secretaria de salud p\u00fablica federal se queda como un aparato burocr\u00e1tico s\u00f3lo vana transferir el dinero a los estados y se abandona el sistema de salud p\u00fablica y lo \u00fanico que queda federalizado a\u00fan incompleto porque algunas unidades m\u00e9dicas y algunos hospitales de linz bienestar que se llamaban en aquel entonces james coplamar se pasaron a los estados pero funcionaba muy bien en ese sistema entonces cuando diego porque a m\u00ed me toc\u00f3 siendo director del instituto nacional indigenista era yo delegado de coplamar y a m\u00ed me toc\u00f3 en tabasco crear las unidades m\u00e9dicas y construir un hospital de segundo nivel de en san carlos la costana tabasco conoc\u00eda yo bien \u00e9l modelo el sistema y ya llegando a la presidencia triste me propongo levantar ese sistema y voy a ver c\u00f3mo estaba porque en el \u00fanico sistema de salud federalizado entonces tienen 80 hospitales tienen por ejemplo un hospital en guadalupe tepeyac muchas un hospital del benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas en los l\u00edmites con guatemala me acuerdo de tres hospitales que viven en yucat\u00e1n y tengo muy claro de que no hab\u00edan especialistas en los tres hospitales del lynx bienestar de yucat\u00e1n [M\u00fasica] hab\u00edan pediatras entonces lo que queremos es con este modelo m\u00e1s con acuerdos con los gobiernos estatales que se est\u00e1n logrando tener un solo sistema de salud federalizada eso es lo que ahora estamos llevando a cabo y queremos este a\u00f1o tener cuando menos 15 o 16 estados y esto significa tenerlos completos completo es que no faltan los m\u00e9dicos por eso necesitamos los especialistas para dar la pregunta aunque agarra que y este este y a tres pajes y \u00e9ste loret de mola javier lozano pero tambi\u00e9n otros no te van a decir qu\u00e9 ya estamos nosotros promoviendo la insurrecci\u00f3n y uni\u00e9ndonos con este gobiernos de izquierda que yo no les llamo como ellos les llaman porque yo respeto mucho esos gobiernos y sobre todo respeto mucho a esos pueblos pero bueno esa es la historia entonces estos conservadores en el fondo o sea lo que les pasa es que tienen endurecido del coraz\u00f3n y no le tienen amor al pueblo este se meten hasta en lo que tiene que ver con la salud ya en la salud es un derecho humano como se iba a irse a curar a alguien justo entonces un m\u00e9dico estadounidense seguramente el que lo va a atender aunque tambi\u00e9n hay muchos buenos m\u00e9dicos mexicanos que van a houston all\u00e1 operan qu\u00e9 tiene que ver la nacionalidad el origen del m\u00e9dico cuando se trata de la salud porque ese dogmatismo ese fanatismo porque esa carga ideol\u00f3gica por qu\u00e9 no este aportamos m\u00e1s al humanismo y al juicio pr\u00e1ctico no pero est\u00e1n en se negados y wood sea ya nos vamos [M\u00fasica] ya el a\u00f1o ya no nos los quitamos ya yo me hago responsable porque este yo soy el peor y ahora yo tard\u00e9 much\u00edsimo [M\u00fasica] tarde esta ma\u00f1ana a media ma\u00f1ana se les doy una buena noticia m\u00e1s no es ma\u00f1ana era el viernes o sea s porque vamos a informar en dos bocas [M\u00fasica] vamos a enamorar el inicio de operaciones de la refiner\u00eda vamos a decir el inicio de las pr\u00e1cticas para la operaci\u00f3n de las refiner\u00edas de la refiner\u00eda qu\u00e9 y voy a informar sobre todo este tiempo a 40 que desde que estamos en el gobierno informamos cada tres meses entonces ya corresponde y el d\u00eda primero adem\u00e1s son cuatro a\u00f1os del triunfo cuatro a\u00f1os o sea que estamos en v\u00edsperas de lo que fue ese hecho hist\u00f3rico esa elecci\u00f3n entonces tengo que informar el d\u00eda primero tambi\u00e9n les comentaba yo de que el d\u00eda 12 vamos a estar en washington nos vamos a entrevistar con el presidente daily y vamos a y suscribir acuerdos muy importantes para el pueblo de mexico y para el pueblo de eeuu para las plantaciones porque ay muy buena relaci\u00f3n con el presidente de baile muy buena relaci\u00f3n con el presidente baile y es una relaci\u00f3n pol\u00edtica y es una relaci\u00f3n entre gobiernos que tenemos que actuar de manera responsable en beneficio de nuestros pueblos pero tambi\u00e9n es una relaci\u00f3n [M\u00fasica] simpat\u00eda yo le tengo este simpat\u00eda al presidente de hait\u00ed y lo considero una gente buena y siempre va contar con nuestro apoyo y con nuestro respeto entonces va a ser muy buena la reuni\u00f3n para los pueblos tenemos que unirnos tenemos que ayudarnos mutuamente una de las propuestas que llevo es precisamente lo de un plan de ayuda mutua para enfrentar el problema de la inflaci\u00f3n esa es una propuesta o sea como conjuntamente nos reunimos [M\u00fasica] y ayudamos a temperar a aminorar el fen\u00f3meno inflaci\u00f3n al todo lo que podamos hacer claro es un problema estructural mundial complejo pero si podemos hacer cosas que ayuden a nuestros pueblos dejar\u00e1n de tener impuestos porque eso mejorar\u00eda el ingreso a la familia vamos a buscar la forma de ayudarnos e que todos los estadounidenses los mexicanos puedan tener un aliento respiro para enfrentar esta crisis inflacionaria y ese es una propuesta y tambi\u00e9n y otras cosas y otras cosas pero es decir hay muy buena voluntad de parte del gobierno de eeuu mucho respeto hacia el gobierno de m\u00e9xico hacia el pueblo de mexico ustedes yo han notado presidente vaya nunca ofendido al pueblo de mexico y eso s reconoce hasta en situaciones entonces dif\u00edciles porque no hemos coincidido en la cumbre por ejemplo pero fue muy respetuoso con nosotros y por eso te vamos a la invitaci\u00f3n que nos hace de estar all\u00ed en la casa blanca el d\u00eda 12 y es un buen tiempo un buen momento porque nos necesitamos es importante unirnos en beneficio de nuestros pueblos bueno nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:38.724755"
}