{
    "video_id": "Ne6UsSrTXZA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ne6UsSrTXZA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAxz--kofXWTKPdoo4hwDYHNvtMgw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ne6UsSrTXZA",
    "video_title": "Sueldos de magistrados y jueces deben bajar para beneficiar al pueblo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11118,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1687.87,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1695.05,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1701.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1717.77,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1728.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1746.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 1756.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer dos",
            "start": 1759.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "exposiciones una relacionada con",
            "start": 1762.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "todos los espacios deportivos que se han",
            "start": 1767.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 1771.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en estos a\u00f1os",
            "start": 1774.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 1778.64,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1781.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho",
            "start": 1784.539,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1786.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1788.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano",
            "start": 1789.58,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 1793.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "malecones",
            "start": 1799.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "drenajes",
            "start": 1802.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n de calles",
            "start": 1805.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "muchas plazas p\u00fablicas todo esto en las",
            "start": 1809.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s pobres",
            "start": 1814.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las colonias m\u00e1s abandonadas del pa\u00eds",
            "start": 1815.799,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se ha dado",
            "start": 1819.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mucha importancia a los espacios",
            "start": 1823.419,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "deportivos",
            "start": 1826.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que la gente tenga sobre todo los",
            "start": 1829.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes donde",
            "start": 1832.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacer deporte y se ha avanzado bastante",
            "start": 1835.48,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "y se va a informar sobre Estos espacios",
            "start": 1840.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "lo va a hacer el arquitecto Ram\u00f3n Rom\u00e1n",
            "start": 1845.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Meyer que es el secretario de desarrollo",
            "start": 1849.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano del",
            "start": 1851.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y luego nos vamos con",
            "start": 1854.299,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "el salvamento arqueol\u00f3gico del tren Maya",
            "start": 1857.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 1863.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la importancia de una",
            "start": 1865.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 1868.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de un sitio arqueol\u00f3gico en",
            "start": 1870.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Campeche y tambi\u00e9n sobre una pieza que",
            "start": 1874.159,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se recuper\u00f3 de la gran cultura de la",
            "start": 1879.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "cultura madre de la cultura olmeca",
            "start": 1883.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y que ya se va a traer de Estados Unidos",
            "start": 1887.179,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y se va a exhibir tambi\u00e9n para que se",
            "start": 1892.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "conozca va a regresar a su lugar de",
            "start": 1896.059,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "origen va a estar en Morelos",
            "start": 1900.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este en el Estado de Morelos pero",
            "start": 1905.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "primero en Cuernavaca el antrop\u00f3logo",
            "start": 1906.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Diego les va a dar toda la",
            "start": 1910.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto muy bien Vamos",
            "start": 1913.039,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1924.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente Bueno vamos a dar un reporte",
            "start": 1926.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de lo que corresponde dentro del",
            "start": 1928.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano la parte",
            "start": 1930.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "del deporte del fomento del deporte es",
            "start": 1931.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "una de las actividades",
            "start": 1934.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "principales que estamos nosotros",
            "start": 1935.919,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "promoviendo a trav\u00e9s del programa",
            "start": 1937.88,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano algo muy importante",
            "start": 1939.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "destacar 42% de la poblaci\u00f3n practica",
            "start": 1941.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alg\u00fan deporte o ejercicio f\u00edsico y siete",
            "start": 1943.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de cada diez lo hacen por temas de salud",
            "start": 1946.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero un tema muy importante Resaltar",
            "start": 1947.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es el 65% de la gente hace deportes",
            "start": 1949.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en espacios p\u00fablicos un veinti\u00fan por",
            "start": 1953.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciento en espacios privados y el 12% en",
            "start": 1956.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la casa entonces si el 65% de la",
            "start": 1959.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hace ejercicio se ejercita en",
            "start": 1962.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el espacio p\u00fablico o sea fuera de su",
            "start": 1965.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "casa fuera de alg\u00fan equipamiento privado",
            "start": 1967.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Eso quiere decir que tenemos que atender",
            "start": 1969.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a esa poblaci\u00f3n que hace ese ejercicio",
            "start": 1971.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en el espacio p\u00fablico siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1974.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los deportes m\u00e1s populares en",
            "start": 1977.299,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estamos hablando el f\u00fatbol",
            "start": 1979.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol vox basketball lucha libre y el",
            "start": 1981.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol americano eso es digamos los seis",
            "start": 1985.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deportes m\u00e1s de mayor uso o m\u00e1s",
            "start": 1988.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "populares a nivel nacional algunas",
            "start": 1991.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "digamos en relaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1993.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "deportiva Obviamente el fomento a la",
            "start": 1994.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salud la promoci\u00f3n a la educaci\u00f3n",
            "start": 1996.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aumenta la inclusi\u00f3n social incremento",
            "start": 1998.86,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la convivencia comunitaria es un",
            "start": 2001.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "elemento tambi\u00e9n muy importante Resaltar",
            "start": 2004.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que este tipo de intervenciones han",
            "start": 2006.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "apoyado y tenemos los datos y el",
            "start": 2009.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sustento en relaci\u00f3n a la inclusi\u00f3n",
            "start": 2011.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "comunitaria la disminuci\u00f3n de los",
            "start": 2013.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "problemas sociales en esas comunidades",
            "start": 2016.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en esas colonias",
            "start": 2017.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los municipios que hemos",
            "start": 2019.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "venido trabajando Esta es una",
            "start": 2021.519,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "recapitulaci\u00f3n llevamos m\u00e1s de",
            "start": 2023.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "162 municipios intervinidos desde el",
            "start": 2025.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "2019 al d\u00eda de hoy estamos hablando de",
            "start": 2028.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un total de pr\u00e1cticamente mil obras a",
            "start": 2031.419,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 2034.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "290 mil acciones de vivienda esto quiere",
            "start": 2035.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "decir hay que recordar que si",
            "start": 2038.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1amente o en las periferias de un",
            "start": 2041.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "deportivo tenemos acciones de vivienda",
            "start": 2043.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mejoramientos tenemos entrega de",
            "start": 2045.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escrituras temas de regularizaci\u00f3n",
            "start": 2047.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos mil acciones a nivel",
            "start": 2049.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "nacional planes de desarrollo urbano",
            "start": 2051.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llevamos 70 al d\u00eda de hoy estamos",
            "start": 2053.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "haciendo un gran ejercicio para poder",
            "start": 2055.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aumentar esto aproximadamente",
            "start": 2057.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trescientos al t\u00e9rmino del sexenio",
            "start": 2059.339,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y en las tipolog\u00edas de las",
            "start": 2062.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "intervenciones de los equipamientos",
            "start": 2064.419,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "estamos hablando de parques y plazas el",
            "start": 2065.619,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "29% vialidades el 28% deporte que es lo",
            "start": 2067.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que ahorita vamos a hablar 17% educaci\u00f3n",
            "start": 2071.379,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y cultura 17% salud y seguridad cinco",
            "start": 2074.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por ciento y comercio cuatro por ciento",
            "start": 2077.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los datos generales en",
            "start": 2079.5,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al tema de los espacios",
            "start": 2081.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "deportivos son ochocientos noventa y",
            "start": 2083.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "seis espacios deportivos en un radio",
            "start": 2085.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de pr\u00e1cticamente un kil\u00f3metro de",
            "start": 2088.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distancia el beneficio es a cinco",
            "start": 2091.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "millones de personas C\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 2093.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "divididos tenemos en temas de atletismo",
            "start": 2096.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "24 espacios f\u00fatbol 163 espacios",
            "start": 2097.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol 48",
            "start": 2101.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "voleibol 14 b\u00e9isbol sesenta y siete",
            "start": 2103.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nataci\u00f3n once ciclov\u00edas once ciclov\u00edas",
            "start": 2106.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "skateparks eso tambi\u00e9n un digamos lo",
            "start": 2110.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "metemos como una categor\u00eda de deporte 35",
            "start": 2113.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Box diez y parques y plazas",
            "start": 2115.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "284 y espacios o canchas de los",
            "start": 2119.099,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples 230 espacios en la siguiente",
            "start": 2123.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina algunas caracter\u00edsticas estamos",
            "start": 2126.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablando digamos en la generaci\u00f3n de",
            "start": 2128.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sombras en identidad local el tema de la",
            "start": 2131.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n de los equipos equipamientos",
            "start": 2134.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Tapachula Chiapas en la parte de abajo",
            "start": 2136.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el ajico en Tijuana Los Cabos en Baja",
            "start": 2138.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "California Sur",
            "start": 2141.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o bioclim\u00e1tico Como algunos",
            "start": 2142.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejemplos Canc\u00fan Quintana Roo Eso quiere",
            "start": 2145.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "decir todos los equipamientos",
            "start": 2147.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Buscamos",
            "start": 2149.579,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que cumplan Un dise\u00f1o bioclim\u00e1tico las",
            "start": 2151.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "alturas las orientaciones no requieran",
            "start": 2153.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "temas de ventilaci\u00f3n artificial no",
            "start": 2155.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quieren aire acondicionados tenemos eh",
            "start": 2158.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Ciudad del Carmen Campeche Tultepec",
            "start": 2160.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico elementos de bajo",
            "start": 2162.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento eso es muy importante en",
            "start": 2164.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1o de los equipamientos o",
            "start": 2166.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en la parte de los",
            "start": 2168.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deportivos el bajo mantenimiento todos",
            "start": 2170.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son el mantenimiento corre en su gran",
            "start": 2173.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda a nombre de los municipios por",
            "start": 2175.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "eso es muy importante asegurar que el",
            "start": 2178.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bajo mantenimiento Estos espacios",
            "start": 2180.099,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2182.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aspectos que tambi\u00e9n incluimos en todos",
            "start": 2183.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los deportivos el tema de la vegetaci\u00f3n",
            "start": 2186.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es un elemento muy importante al cual le",
            "start": 2188.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "damos mucho valor agregado el tema de la",
            "start": 2190.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n no solamente los propios",
            "start": 2193.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "equipamientos de los propios campos de",
            "start": 2194.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol",
            "start": 2196.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este b\u00e1squetbol voleibol sino la",
            "start": 2197.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "accesibilidad a esos espacios Eso quiere",
            "start": 2200.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "decir que nuestras iluminaciones van",
            "start": 2203.079,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "desde una cuadra dos cuadras de",
            "start": 2204.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distancia C\u00f3mo llega la gente c\u00f3mo",
            "start": 2206.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transita la gente c\u00f3mo llega a esos",
            "start": 2209.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "equipamientos desde ah\u00ed empezamos con el",
            "start": 2211.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tema de iluminaci\u00f3n y con el tema de",
            "start": 2213.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica Reynosa Tamaulipas Tabasco",
            "start": 2215.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Cunduac\u00e1n San Andr\u00e9s Cholula Puebla",
            "start": 2218.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2220.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "componentes que siempre tienen los",
            "start": 2223.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "equipamientos de los espacios p\u00fablicos",
            "start": 2225.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Oaxaca los ejercitadores",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este lo que ser\u00eda accesos peatonales",
            "start": 2229.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Estamos hablando Un ejemplo de Tec\u00e1mac",
            "start": 2233.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ecatepec Estado de M\u00e9xico \u00e1reas",
            "start": 2235.32,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "infantiles son componentes que siempre",
            "start": 2237.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siempre aseguramos que est\u00e9n presentes",
            "start": 2239.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en nuestros dise\u00f1os en nuestros",
            "start": 2241.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deportivos siguiente l\u00e1mina ya nos vamos",
            "start": 2243.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "digamos a cada uno de estos ejemplos",
            "start": 2246.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tenemos recordar espacio de f\u00fatbol 163",
            "start": 2248.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espacios tenemos la S\u00e1nchez taboada una",
            "start": 2251.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importante intervenci\u00f3n que se realiz\u00f3",
            "start": 2254.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el 2019 y 2020 en Tijuana tenemos dos",
            "start": 2256.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "campos de f\u00fatbol uno profesional uno de",
            "start": 2260.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s chico tenemos Piedras Negras",
            "start": 2262.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Coahuila Cuernavaca Morelos Puerto",
            "start": 2265.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Vallarta en en Jalisco estos algunos",
            "start": 2268.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplos de los campos de f\u00fatbol muchos",
            "start": 2270.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de ellos son pastosint\u00e9tico Pero en",
            "start": 2273.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones si tenemos la",
            "start": 2275.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "posibilidad tambi\u00e9n pasto natural es",
            "start": 2277.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algo muy importante la gran mayor\u00eda de",
            "start": 2279.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los municipios principios de las",
            "start": 2282.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "comunidades nos piden que sean pasto",
            "start": 2283.96,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "natural siempre y cuando tengamos",
            "start": 2285.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "capacidad o suministro de agua o agua",
            "start": 2287.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tratada siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2290.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campos de b\u00e9isbol o deportivos de",
            "start": 2292.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol que tengan 67 Ciudad Acu\u00f1a eso",
            "start": 2295.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fue en el 2019 San Luis San Luis R\u00edo",
            "start": 2299.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Colorado Sonora Canc\u00fan el estadio de de",
            "start": 2301.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Quintana Roo en \u00c1vila el Beto \u00c1vila y no",
            "start": 2306.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos son digamos de grandes ligas",
            "start": 2309.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar que tenemos tanto en el",
            "start": 2311.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "caso de b\u00e9isbol o cualquier otra",
            "start": 2313.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "disciplina tenemos Campos mucho m\u00e1s",
            "start": 2315.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "simples m\u00e1s econ\u00f3micos pero que cumplen",
            "start": 2317.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "con la misma funci\u00f3n de poder atender",
            "start": 2320.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "las necesidades de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 2322.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a esa actividad deportiva",
            "start": 2324.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Lomas de vacuum en pueblos Yaquis Sonora",
            "start": 2326.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2329.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol muchos de estos equipamientos",
            "start": 2330.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tenemos el ejemplo de Puerto Vallarta un",
            "start": 2333.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "espacio digamos que no solamente se",
            "start": 2337.119,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "utiliza para b\u00e1squetbol para otras",
            "start": 2338.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "disciplinas otras necesidades Salina",
            "start": 2340.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Oaxaca San Blas nayarita el recinto",
            "start": 2342.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "portuario tiene un equipamiento de",
            "start": 2345.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol Cuautitl\u00e1n Izcalli entonces",
            "start": 2347.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son disciplinas muy econ\u00f3micas muy f\u00e1cil",
            "start": 2349.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de poder promocionarlas y que tienen muy",
            "start": 2353.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenos resultados en materia de uso",
            "start": 2356.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intensivo siguiente l\u00e1mina canchas de",
            "start": 2358.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usos m\u00faltiples tambi\u00e9n digamos tiene",
            "start": 2362.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "esta connotaci\u00f3n de que se puede",
            "start": 2363.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "utilizar para b\u00e1squetbol para f\u00fatbol",
            "start": 2365.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero eh todos estos Campos estas canchas",
            "start": 2367.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de usos m\u00faltiples estamos hablando",
            "start": 2370.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Palenque jaltenco Los Cabos M\u00e9rida otros",
            "start": 2371.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "164 municipios a nivel nacional pues",
            "start": 2375.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen la flexibilidad de que en las",
            "start": 2378.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "tardes noches pues se utilizan para",
            "start": 2380.26,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "otras actividades no solamente para",
            "start": 2381.64,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "temas deportivos pero tambi\u00e9n para",
            "start": 2383.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuestiones sociales para bautizos para",
            "start": 2384.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "este quince a\u00f1os digamos estos Estos",
            "start": 2386.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espacios en estas comunidades de Gran",
            "start": 2389.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "rezago no solamente tienen la capacidad",
            "start": 2391.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de poder digamos ofertar espacios",
            "start": 2394.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deportivos sino para que se puedan",
            "start": 2397.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "utilizar para otras actividades otras",
            "start": 2398.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "necesidades de esas comunidades",
            "start": 2400.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina plazas y parques",
            "start": 2402.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tenemos este parque en tec\u00e1ma que el",
            "start": 2405.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "parque lineal estamos hablando de",
            "start": 2408.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cuatro kil\u00f3metros de",
            "start": 2409.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "distancia este parque lineal tiene una",
            "start": 2411.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "afluencia en las tardes noches bastante",
            "start": 2413.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "activa en las noches es un parque",
            "start": 2416.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es un skatepark de tres",
            "start": 2419.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros casi cuatro kil\u00f3metros de",
            "start": 2421.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "largo tenemos Baja California el parque",
            "start": 2423.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la xico tenemos Tuxtla Guti\u00e9rrez",
            "start": 2426.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos calamul Campeche un palacio",
            "start": 2429.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "municipal donde dentro del propio",
            "start": 2431.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Palacio Municipal tenemos equipamientos",
            "start": 2433.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deportivos Eso quiere decir que hay una",
            "start": 2435.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mezcla de actividades entre la parte",
            "start": 2437.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrativa del palacio municipal con",
            "start": 2439.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unas conjunto de canchas siguiente",
            "start": 2441.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina Box otra disciplina bastante",
            "start": 2444.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Popular a nivel nacional mucho del box",
            "start": 2446.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se se lleva a cabo en la parte",
            "start": 2450.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Norte del pa\u00eds Ciudad Ju\u00e1rez Tijuana",
            "start": 2451.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos en el 2019 hicimos",
            "start": 2454.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "varios equipamientos de b\u00e1squet perd\u00f3n",
            "start": 2457.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de Box en la parte de solidaridad del",
            "start": 2460.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en Quintana Roo son algunos",
            "start": 2463.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ejemplos de estos equipamientos estas",
            "start": 2465.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "disciplinas siguiente l\u00e1mina tenemos",
            "start": 2467.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "albercas el tema de la nataci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2470.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es una actividad bastante solicitada",
            "start": 2473.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bastante popular eso disciplina en",
            "start": 2476.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particular pues permite que j\u00f3venes",
            "start": 2480.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os infantes adultos mayores puedan",
            "start": 2481.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "realizar actividades no solamente eh",
            "start": 2484.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "digamos en relaci\u00f3n al tema de la",
            "start": 2487.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "nataci\u00f3n Entonces tenemos Reynosa",
            "start": 2490.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Jojutla Salina Cruz Oaxaca Ciudad Acu\u00f1a",
            "start": 2492.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Como algunos ejemplos de estos once",
            "start": 2495.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "equipamientos",
            "start": 2498.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vinculados al tema de la nataci\u00f3n de",
            "start": 2500.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estos la gran mayor\u00eda son",
            "start": 2503.98,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "semiprofesionales algunas albercas",
            "start": 2505.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son de car\u00e1cter profesional o",
            "start": 2507.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares profesionales en relaci\u00f3n a",
            "start": 2509.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los dimensionamientos",
            "start": 2511.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina ese es uno de los",
            "start": 2513.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deportes de mayor auge y demanda a nivel",
            "start": 2515.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nacional son los skateparks",
            "start": 2518.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se llenan considerablemente todo el",
            "start": 2521.339,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tiempo tienen una demanda o son de los",
            "start": 2525.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "equipamientos de mayor demanda deportiva",
            "start": 2527.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que tenemos en nuestras instalaciones a",
            "start": 2528.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 2531.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el mantenimiento es nulo porque",
            "start": 2532.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pues son es concreto Son",
            "start": 2535.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son banquetas este muy bien trabajadas",
            "start": 2537.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero no son m\u00e1s que simplemente",
            "start": 2540.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "banquetas Acapulco Jojutla Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 2542.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 2545.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Ensenada Baja California en frente del",
            "start": 2547.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mar en frente del Malec\u00f3n entonces",
            "start": 2550.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acent\u00faa lugares muy ic\u00f3nicos muy",
            "start": 2552.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "especiales de estas comunidades donde",
            "start": 2556.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ni\u00f1os que empiezan Estas",
            "start": 2558.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "actividades profesionales deportivas a",
            "start": 2561.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los cinco cuatro a\u00f1os de edad pueden",
            "start": 2563.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mezclarse en edades con j\u00f3venes de 18 20",
            "start": 2565.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "25 30 a\u00f1os no entonces este tipo de",
            "start": 2569.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "deportes permite tener secciones que son",
            "start": 2572.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1ciles de poder trabajar poder",
            "start": 2574.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tener esas actividades pero tambi\u00e9n en",
            "start": 2577.48,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "las mismos espacios ya a nivel",
            "start": 2579.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semiprofesional o profesional siguiente",
            "start": 2581.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina otros temas Unidad Deportiva Agua",
            "start": 2584.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Prieta Sonoras o en la atletismo M\u00e9rida",
            "start": 2588.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el tema del voleibol Tec\u00e1mac el",
            "start": 2590.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tema de este digamos ejercitadores o",
            "start": 2594.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ejercicios calistenia y tambi\u00e9n algo muy",
            "start": 2598.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "importante tenemos otras actividades",
            "start": 2601.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como el ajedrez el ping pong en lugares",
            "start": 2603.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "digamos cerrados comentar que muchos de",
            "start": 2606.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los deportivos que se llevan a cabo no",
            "start": 2609.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "solamente tienen la parte del deporte",
            "start": 2611.74,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n tienen centro de desarrollo",
            "start": 2613.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cultural tenemos ba\u00f1os tenemos parte",
            "start": 2614.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comercial que se puedan tener algunas",
            "start": 2618.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cafeter\u00edas que se puedan vender algunos",
            "start": 2620.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "productos algunos consumos a nivel local",
            "start": 2621.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2624.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo antes de pasar y cerrar con",
            "start": 2626.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un video que sintetiza todo lo que hemos",
            "start": 2628.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hecho en la parte de educativa algo muy",
            "start": 2631.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante estos dos casos de las",
            "start": 2632.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "academias de b\u00e9isbol Se realizaron en",
            "start": 2635.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Ciudad Obreg\u00f3n y en Hermosillo eran",
            "start": 2638.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espacios muy ic\u00f3nicos para la ciudadan\u00eda",
            "start": 2640.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son estadios que se edificaron los a\u00f1os",
            "start": 2643.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "setentas y que ya estaban a principios",
            "start": 2646.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n en 2019-2020 ya",
            "start": 2649.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el estado ten\u00eda la noci\u00f3n de poderlos",
            "start": 2653.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vender y demolerlos y hacer centros",
            "start": 2656.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comerciales el se\u00f1or presidente dio la",
            "start": 2658.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n de que se recuperaran esos",
            "start": 2661.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estadios y no solamente la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2663.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de esos elementos tan simb\u00f3licos sino",
            "start": 2665.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hoy en d\u00eda son este academias de",
            "start": 2668.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol cada uno con capacidad de hasta",
            "start": 2671.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "200 alumnos ser\u00eda cu\u00e1nto y cerramos con",
            "start": 2673.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un video",
            "start": 2676.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el deporte es bienestar para la gente en",
            "start": 2683.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que va de esta administraci\u00f3n el",
            "start": 2686.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento Urbano del",
            "start": 2688.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico ha construido casi",
            "start": 2689.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "900 espacios deportivos para diferentes",
            "start": 2692.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "disciplinas Esta es la historia de la",
            "start": 2695.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanita S\u00e1nchez una de las",
            "start": 2697.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "beneficiarias en Playa del Carmen",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "soy jelmi la mexicanita S\u00e1nchez y soy",
            "start": 2702.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "boxeadora desde hace cuatro a\u00f1os para m\u00ed",
            "start": 2705.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el boxeo Es lo mejor que pude haber",
            "start": 2707.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encontrado en mi vida",
            "start": 2710.02,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2711.52,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "creo que el deporte cambia vidas es muy",
            "start": 2718.619,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante el estar enfocado el estar en",
            "start": 2722.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una disciplina estar concentrado tener",
            "start": 2725.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "metas objetivos estoy muy contenta y",
            "start": 2727.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agradecida con los espacios que nos",
            "start": 2729.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "brinda el gobierno como como esta unidad",
            "start": 2732.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed en el instituto de la juventud",
            "start": 2734.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque les das la oportunidad a chicos",
            "start": 2736.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de practicar algo que les guste de pasar",
            "start": 2738.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el tiempo de m\u00e1s bien de invertir su",
            "start": 2741.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo en algo bueno en algo que que",
            "start": 2744.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trae puros beneficios como es el deporte",
            "start": 2747.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "mi sue\u00f1o es ser la primera campeona",
            "start": 2748.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mundial de Playa del Carmen Y ser una",
            "start": 2750.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una boxeadora reconocida no solamente",
            "start": 2753.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sino en todo el mundo y fomentar el",
            "start": 2756.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "deporte para para otros chicos y para",
            "start": 2760.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "darles esa motivaci\u00f3n de ser alguien en",
            "start": 2763.359,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2766.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2767.27,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2770.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 2774.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2777.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 2780.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos de los medios",
            "start": 2782.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como hacemos cada",
            "start": 2786.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quince d\u00edas despu\u00e9s de El recorrido por",
            "start": 2788.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "toda la ruta del tren Maya que hacemos",
            "start": 2793.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "quincenalmente quiero dar primero un",
            "start": 2796.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "panorama general del avance del trabajo",
            "start": 2800.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 2803.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que por supuesto constituye la m\u00e1s",
            "start": 2805.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "extensa la m\u00e1s abundante investigaci\u00f3n",
            "start": 2809.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que ya hemos realizado en",
            "start": 2813.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea Maya de Mesoam\u00e9rica",
            "start": 2816.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la historia del instituto no hab\u00edamos",
            "start": 2819.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "podido tener",
            "start": 2823.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el acceso a esta cantidad de materiales",
            "start": 2825.48,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y sitios arqueol\u00f3gicos en la",
            "start": 2828.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y el sureste",
            "start": 2834.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicano en cuanto al salvamento",
            "start": 2836.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico es muy importante se\u00f1alar",
            "start": 2840.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que ya tenemos el visto bueno de obra en",
            "start": 2843.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los tramos del uno al cinco y en el",
            "start": 2848.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tramo siete Es decir de Palenque a Tulum",
            "start": 2850.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y de Chetumal Esc\u00e1rcega esto significa",
            "start": 2854.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que la obra puede avanzar",
            "start": 2856.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "independientemente de que seguimos con",
            "start": 2858.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las tareas",
            "start": 2861.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de salvamento en lo que respecta a la",
            "start": 2862.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "copio la limpieza la clasificaci\u00f3n de",
            "start": 2866.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los materiales arqueol\u00f3gicos la",
            "start": 2868.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de las piezas museables y",
            "start": 2871.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por supuesto la elaboraci\u00f3n de los",
            "start": 2873.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informes acad\u00e9micos que permitan que",
            "start": 2875.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 2879.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Se convierta en dato para el an\u00e1lisis",
            "start": 2882.18,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "del desenvolvimiento de los grupos",
            "start": 2886.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "humanos de los asentamientos en esta",
            "start": 2889.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00e1rea que fue cuna y sigue siendo de la",
            "start": 2892.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n Maya de M\u00e9xico de",
            "start": 2896.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica y en el tramo seis estamos",
            "start": 2899.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ya por concluir llevamos el",
            "start": 2902.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "95.59% los vistos buenos de obra solo en",
            "start": 2905.579,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dos ubicaciones en dos fragmentos de",
            "start": 2909.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "este tramo tenemos algunas tareas",
            "start": 2913.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en campo para liberar el paso de",
            "start": 2915.819,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "las maquinarias de manera plena como ven",
            "start": 2920.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ustedes hemos seguido avanzando en el",
            "start": 2924.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "acopio de materiales arqueol\u00f3gicos hemos",
            "start": 2926.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podido recuperar informaci\u00f3n y registros",
            "start": 2929.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2932.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "53.034 bienes inmuebles de diverso",
            "start": 2934.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter entre",
            "start": 2937.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "basamentos",
            "start": 2939.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "zonas habitacionales",
            "start": 2941.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2943.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "albarradas",
            "start": 2944.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "caminos y otras estructuras de car\u00e1cter",
            "start": 2946.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmueble",
            "start": 2950.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llevamos ya novecientos veintisiete mil",
            "start": 2951.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ciento sesenta y dos fragmentos de",
            "start": 2955.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica que pues es una cantidad",
            "start": 2957.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inconmensurable que cada fragmento es",
            "start": 2960.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la vida y las",
            "start": 2964.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de los grupos humanos en",
            "start": 2968.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea",
            "start": 2970.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1817 bienes muebles relativamente",
            "start": 2972.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "\u00edntegros que hemos recuperado y 741",
            "start": 2975.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vasijas en restauraci\u00f3n",
            "start": 2981.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "527 enterramientos humanos y mil",
            "start": 2984.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "trescientos siete rasgos naturales",
            "start": 2988.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asociados a la presencia de grupos",
            "start": 2991.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "humanos el trabajo arqueol\u00f3gico Entonces",
            "start": 2993.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concentrando de manera m\u00e1s intensa",
            "start": 2996.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 2999.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que hasta ahora abarca 26",
            "start": 3002.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zonas en los estados de Chiapas Tabasco",
            "start": 3005.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo quisiera",
            "start": 3008.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentarles un ejemplo de lo que",
            "start": 3011.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en este programa ahora",
            "start": 3014.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "relacionado con una zona muy interesante",
            "start": 3016.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en el norte del Estado de Campeche",
            "start": 3019.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "denominada scalunqu\u00edn adelante",
            "start": 3022.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.71,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3037.56,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3043.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ubicada en la porci\u00f3n campechana de la",
            "start": 3046.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del puc en el centro occidente de",
            "start": 3048.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n dentro del",
            "start": 3051.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "actual municipio de",
            "start": 3053.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ezelchacan Campeche la ancestral ciudad",
            "start": 3055.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Maya de scal\u00fan King con m\u00e1s de 1500 a\u00f1os",
            "start": 3058.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de antig\u00fcedad constituy\u00f3 un centro",
            "start": 3061.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regulador del abastecimiento agr\u00edcola",
            "start": 3064.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para diversos asentamientos cercanos y",
            "start": 3066.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n con la costa",
            "start": 3069.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "campechana del Golfo de M\u00e9xico",
            "start": 3071.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calum King cuyo nombre podr\u00eda traducirse",
            "start": 3073.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "como lugar de tierra buena y soleada o",
            "start": 3077.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ventana por donde entra el sol se ubica",
            "start": 3080.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en una planicie f\u00e9rtil entre los",
            "start": 3083.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lomer\u00edos del pug y forma parte del",
            "start": 3085.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "circuito de zonas arqueol\u00f3gicas Que",
            "start": 3088.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gracias al programa de mejoramiento de",
            "start": 3090.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya Se",
            "start": 3092.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "va ambalam habr\u00e1n de renovarse con un",
            "start": 3096.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes cadbi",
            "start": 3099.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para ofrecer al viajero una mejor",
            "start": 3102.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "experiencia de visita profundizando",
            "start": 3104.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en las acciones de investigaci\u00f3n",
            "start": 3107.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del sitio y de conservaci\u00f3n de sus",
            "start": 3109.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "valores patrimoniales",
            "start": 3111.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mejorando su infraestructura de",
            "start": 3113.359,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "servicios y trabajando para la",
            "start": 3115.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n del Peque\u00f1o museo con que",
            "start": 3117.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuenta la zona",
            "start": 3120.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "puede que esta ciudad estuvo habitada",
            "start": 3126.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principalmente entre los siglos 5 y 10",
            "start": 3128.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nuestra era siendo en el siglo VIII",
            "start": 3131.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuando vivi\u00f3 su mayor esplendor y se",
            "start": 3133.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "registra la principal actividad",
            "start": 3137.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "constructiva su extensi\u00f3n abarc\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 3138.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diez kil\u00f3metros cuadrados destacando por",
            "start": 3142.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "su arquitectura Monumental",
            "start": 3145.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "palaciega y Residencial sus antiguos",
            "start": 3147.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "habitantes dominaron la milpa Maya y",
            "start": 3150.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "obtuvieron abundantes cosechas de ma\u00edz",
            "start": 3153.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "frijol calabaza y algod\u00f3n que les",
            "start": 3155.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "permitieron sostener a una importante",
            "start": 3159.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n dedicada a las tareas",
            "start": 3160.559,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "constructivas comerciales y de gobierno",
            "start": 3162.839,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n desarrollaron la",
            "start": 3167.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de miel y cera lo que a su",
            "start": 3170.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vez fortaleci\u00f3 sus redes comerciales con",
            "start": 3173.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "las regiones costeras del Oeste",
            "start": 3175.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manteniendo una estrecha relaci\u00f3n con la",
            "start": 3177.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ciudad y Puerto establecidos en haina",
            "start": 3180.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Isla artificial localizada a kil\u00f3metros",
            "start": 3183.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de distancia en la costa del Golfo",
            "start": 3187.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "A diferencia de otras ciudades Mayas en",
            "start": 3191.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esta no se dijeron grandes y elevados",
            "start": 3194.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "templos pero se construyeron numerosas y",
            "start": 3196.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "notables edificaciones residenciales de",
            "start": 3199.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "\u00e9lite con una arquitectura de enorme",
            "start": 3201.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "refinamiento y elegancia caracter\u00edstica",
            "start": 3205.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del estilo pug",
            "start": 3207.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tampoco se ha localizado un juego de",
            "start": 3210.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pelota lo que nos habla de una ciudad",
            "start": 3212.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con una vocaci\u00f3n m\u00e1s pol\u00edtica que",
            "start": 3214.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "religiosa ritual quiz\u00e1s su naturaleza",
            "start": 3217.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "haya sido principalmente de car\u00e1cter",
            "start": 3220.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "administrativo y Residencial ocupada tal",
            "start": 3222.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vez por una \u00e9lite de escribas y",
            "start": 3226.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 3228.3,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "considerando el gran n\u00famero de",
            "start": 3229.28,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "inscripciones jerogl\u00edficas que se han",
            "start": 3231.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encontrado en sus conjuntos",
            "start": 3233.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos al menos 250",
            "start": 3234.599,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3239.25,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de sus edificios son de",
            "start": 3242.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estilo pug y fueron hechos con bloques",
            "start": 3246.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de piedra caliza tallados y ensamblados",
            "start": 3248.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "algunos de ellos decorados con cilindros",
            "start": 3251.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lisos grecas cartuchos y paneles cuyas",
            "start": 3254.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "inscripciones jerogl\u00edficas dan cuenta de",
            "start": 3258.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la historia de sus gobernantes y",
            "start": 3261.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "personajes de segunda o tercera",
            "start": 3263.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "importancia pero con innegable",
            "start": 3265.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "influencia intelectual por los textos",
            "start": 3268.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "jerogl\u00edficos que refieren m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 3270.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de historia se ha podido entender un",
            "start": 3273.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poco de la sociedad que habit\u00f3 la ciudad",
            "start": 3275.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "as\u00ed como sus t\u00edtulos y condici\u00f3n aqu\u00ed no",
            "start": 3277.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ha localizado alg\u00fan personaje que",
            "start": 3282.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobresalga como autoridad Suprema el",
            "start": 3283.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "distintivo m\u00e1s usado es zajal que",
            "start": 3286.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corresponde a se\u00f1ores menores o",
            "start": 3290.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subordinados de una jaula o gobernante",
            "start": 3293.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 3295.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo que aparece en 14 ocasiones",
            "start": 3296.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue posible descifrar",
            "start": 3300.66,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "hombre sabio al Max u hombre educado",
            "start": 3303.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "escribano y alaskin o sacerdote todo lo",
            "start": 3309.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "cual nos habla del tipo de sociedad de",
            "start": 3314.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que se trataba",
            "start": 3316.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "as\u00ed la antigua ciudad Maya de scalumqu\u00edn",
            "start": 3318.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene todav\u00eda muchos conocimientos que",
            "start": 3322.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "revelarnos para seguir escudri\u00f1ando en",
            "start": 3325.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la grandeza la profundidad y la fuerza",
            "start": 3328.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cultural de la gran naci\u00f3n Maya",
            "start": 3331.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mesoamericana que gener\u00f3 saberes y",
            "start": 3333.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "portentos que iluminaron el camino de",
            "start": 3336.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muchos pueblos que hasta ahora se",
            "start": 3339.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "identifican con la lengua la",
            "start": 3342.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sensibilidad la visi\u00f3n del mundo y la",
            "start": 3344.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enorme capacidad de resistencia de la",
            "start": 3347.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya que sigue viva y",
            "start": 3350.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vibrante en el M\u00e9xico y el mundo del",
            "start": 3352.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siglo XXI",
            "start": 3355.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "langelar\u00e1s",
            "start": 3357.3,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3358.41,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3364.04,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3370.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3374.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3376.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Muchas gracias tambi\u00e9n me pide el",
            "start": 3379.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente que les comparta una gran",
            "start": 3381.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 3384.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que forma parte de esta pol\u00edtica muy",
            "start": 3387.059,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "determinada",
            "start": 3390.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "insistente y firme para la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3392.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del patrimonio",
            "start": 3396.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico que se encuentra de",
            "start": 3398.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera il\u00edcita",
            "start": 3401.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3403.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inadmisible para M\u00e9xico en el exterior y",
            "start": 3405.92,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "es que el d\u00eda 19 de mayo la fiscal\u00eda de",
            "start": 3409.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Nueva York",
            "start": 3415.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "va a ser entrega formal del monumento",
            "start": 3416.7,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "diecinueve de chacalcingo que sali\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 3420.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "bien fue arrebatada del sitio por los",
            "start": 3425.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "traficantes de bienes arqueol\u00f3gicas A",
            "start": 3429.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mediados del siglo 20",
            "start": 3432.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ha sido una lucha de d\u00e9cadas para pugnar",
            "start": 3434.7,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "por el regreso de esta magn\u00edfica pieza",
            "start": 3439.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "representativa del monstruo de la tierra",
            "start": 3444.26,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "es una pieza olmeca que Data de al menos",
            "start": 3447.44,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "2.500 a\u00f1os es una pieza que",
            "start": 3454.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "probablemente haya sido manufacturada",
            "start": 3457.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entre el siglo octavo y el siglo sexto",
            "start": 3460.5,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "antes de Cristo",
            "start": 3465.18,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y que nos habla de la enorme destreza de",
            "start": 3467.839,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "esta que ha llamado el presidente la",
            "start": 3472.619,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cultura madre es decir la civilizaci\u00f3n",
            "start": 3475.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "primigenia de esta gran \u00e1rea cultural",
            "start": 3479.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que los arque\u00f3logos y antrop\u00f3logos",
            "start": 3483.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "denominaron en el siglo pasado",
            "start": 3485.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica es una figura olmeca que",
            "start": 3487.819,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pertenece a esta impresionante zona",
            "start": 3492.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de chacatzingo es una zona",
            "start": 3495.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que se caracteriza por una gran cantidad",
            "start": 3498.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de relieves en piedra tallados en los",
            "start": 3500.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "abrigos rocosos en los pe\u00f1ascos Y por",
            "start": 3504.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuesto que nos ofrecen una gran",
            "start": 3507.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la cosmovisi\u00f3n de los",
            "start": 3510.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Olmecas es de agradecerse toda la",
            "start": 3513.72,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n que llev\u00f3 a cabo la canciller\u00eda",
            "start": 3518.54,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y el consulado de M\u00e9xico en",
            "start": 3523.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Nueva York que encabeza el c\u00f3nsul Jorge",
            "start": 3528.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Islas ellos estuvieron de manera",
            "start": 3530.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "insistente por supuesto con el",
            "start": 3533.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de",
            "start": 3537.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de cultura el ina y de",
            "start": 3539.359,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "todo este comit\u00e9 interinstitucional que",
            "start": 3542.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se ha formado para la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 3545.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienes culturales que se encuentran en",
            "start": 3548.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el exterior y que pertenecen al",
            "start": 3551.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "patrimonio de M\u00e9xico es muy importante",
            "start": 3553.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecer el gesto de la Fiscal\u00eda de",
            "start": 3555.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nueva York que hizo un trabajo en el",
            "start": 3558.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la los Estados Unidos porque",
            "start": 3561.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la pieza se encuentra en Denver Colorado",
            "start": 3564.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "All\u00ed se le va a entregar a M\u00e9xico y va a",
            "start": 3568.099,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "regresar a nuestro pa\u00eds en un avi\u00f3n de",
            "start": 3572.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas por instrucciones",
            "start": 3575.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del presidente y por supuesto con la",
            "start": 3577.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n del General secretario de la",
            "start": 3580.859,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda defensa nacional",
            "start": 3586.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la pieza como ha dicho el presidente",
            "start": 3589.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que regresar a su casa a",
            "start": 3592.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "chacalcingo Morelos pero estar\u00e1 una",
            "start": 3595.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 3597.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "relativamente larga probablemente un a\u00f1o",
            "start": 3599.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Tal vez un poquito m\u00e1s en el mismo",
            "start": 3603.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estado de Morelos en el Palacio de",
            "start": 3606.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s hoy museo regional de los pueblos",
            "start": 3609.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de Morelos que acabamos de reabrir al",
            "start": 3612.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico visitante Y en donde se",
            "start": 3616.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "encuentran unas hermos\u00edsimas",
            "start": 3618.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pinturas murales de Diego Rivera adem\u00e1s",
            "start": 3621.619,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de otros murales que recuperamos en este",
            "start": 3624.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajo de restauraci\u00f3n Les recomiendo",
            "start": 3627.78,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mucho que",
            "start": 3630.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "acudan probablemente pueden esperar a",
            "start": 3632.299,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que se encuentre el monumento de",
            "start": 3636.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "chacalcingo pero tambi\u00e9n que no dejen de",
            "start": 3637.559,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "observar los murales de Diego Rivera que",
            "start": 3641.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "hablan de la historia de M\u00e9xico y",
            "start": 3644.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de la historia de la",
            "start": 3647.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del actual estado de Morelos hay",
            "start": 3650.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por supuesto referencias muy claras al",
            "start": 3653.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y a",
            "start": 3656.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata y el zapatismo como esta",
            "start": 3660.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran lucha agraria que impuls\u00f3 y",
            "start": 3662.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 a la Revoluci\u00f3n Mexicana el 19",
            "start": 3665.88,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de mayo estar\u00e1 de regreso esta pieza lo",
            "start": 3669.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que constituye probablemente",
            "start": 3673.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s importantes sino la m\u00e1s",
            "start": 3677.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante recuperaci\u00f3n de patrimonio",
            "start": 3679.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en lo que va del Siglo 21",
            "start": 3682.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3685.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al empe\u00f1o que ha puesto el gobierno del",
            "start": 3689.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador en la",
            "start": 3692.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 3695.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico gracias",
            "start": 3697.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3703.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo",
            "start": 3707.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Esquivel ancona sdp noticias mi primera",
            "start": 3710.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pregunta es",
            "start": 3714.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el agua se ha vuelto",
            "start": 3718.819,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "un bien este escaso en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 3721.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con muchos problemas est\u00e1 dando",
            "start": 3726.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "problemas sociales",
            "start": 3729.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de mi de migraci\u00f3n hay poblaciones que",
            "start": 3733.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como no tienen agua y no pueden hacer",
            "start": 3737.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sus cultivos no pueden tomar agua y",
            "start": 3740.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se vuelve un problema tambi\u00e9n de salud",
            "start": 3744.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Entonces",
            "start": 3746.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el este quisiera preguntarle qu\u00e9 posible",
            "start": 3749.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Estoy leyendo un libro muy interesante",
            "start": 3753.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del de un diputado yucateco paisano m\u00edo",
            "start": 3756.2,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de Rafael echazarreta donde \u00e9l plantea",
            "start": 3759.78,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que este el agua tenga que",
            "start": 3763.98,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "un problema de seguridad nacional",
            "start": 3769.099,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entonces y plantea que pues que se",
            "start": 3772.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tengan que hacer",
            "start": 3776.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es sanciones muy muy fuertes a la gente",
            "start": 3779.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que desperdicia el agua a las empresas",
            "start": 3784.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que contaminan el agua y que no la",
            "start": 3786.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "acaparan Entonces qu\u00e9 posibilidades hay",
            "start": 3791.579,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de mandar una iniciativa donde se",
            "start": 3794.099,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "no solo a nivel Federal sino municipal y",
            "start": 3798.26,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Estatal se tenga este cuidado con el",
            "start": 3803.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "agua y",
            "start": 3806.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se pongan m\u00e1s sanciones",
            "start": 3809.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3811.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a los delincuentes Porque estos son",
            "start": 3813.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "delincuentes contra la sociedad que que",
            "start": 3817.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacen este tipo de y una mejor",
            "start": 3821.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del agua a nivel nacional y",
            "start": 3824.52,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "sanciones tambi\u00e9n a los",
            "start": 3829.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "responsables de la parte administrativa",
            "start": 3831.859,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "gubernamental que hagan extorsiones y",
            "start": 3836.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 posibilidades hay de esto y pues s\u00ed",
            "start": 3839.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda este libro de de mi paisano",
            "start": 3843.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se llama el sur tiene esperanza y",
            "start": 3846.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bastante Bueno este libro",
            "start": 3850.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque habla de todos estos problemas",
            "start": 3853.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 3855.78,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Bueno este durante el periodo neoliberal",
            "start": 3858.24,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 3862.819,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n",
            "start": 3867.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 3870.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo lo dejaban",
            "start": 3875.059,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 3878.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3881.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 3883.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por crecer",
            "start": 3884.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sin tomar en cuenta el bienestar sin",
            "start": 3886.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 3891.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 3894.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y otros elementos",
            "start": 3897.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3902.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ordenando para que el",
            "start": 3903.799,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "desarrollo sea equilibrado",
            "start": 3908.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3914.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3916.44,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "sustentable que no se agoten que no se",
            "start": 3917.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "exploten de manera irracional los",
            "start": 3927.66,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 3931.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que pensemos en las nuevas generaciones",
            "start": 3932.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que no se siga destruyendo",
            "start": 3939.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nuestro territorio",
            "start": 3941.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 3944.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando falta",
            "start": 3946.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3950.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3952.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya no se dan concesiones para la",
            "start": 3955.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 3959.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso fue un avance",
            "start": 3961.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 3964.5,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "importante no se permite la explotaci\u00f3n",
            "start": 3967.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica con fracking",
            "start": 3973.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n fue un avance",
            "start": 3977.599,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 3981.299,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n",
            "start": 3985.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "del ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 3988.339,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde al agua lo mismo",
            "start": 3991.98,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "se ha venido poniendo",
            "start": 3998.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4003.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una normatividad",
            "start": 4006.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4010.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 4012.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el abasto de agua de uso dom\u00e9stico",
            "start": 4014.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo Nos toc\u00f3",
            "start": 4020.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cancelar el proyecto de",
            "start": 4021.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la cervecera",
            "start": 4027.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en Mexicali",
            "start": 4030.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "constelaci\u00f3n para los",
            "start": 4035.079,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "este que padecen de amnesia",
            "start": 4039.14,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "o no quieren ya hablar de esos temas",
            "start": 4043.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s recordarles que las autoridades",
            "start": 4051.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "del pan en ese entonces dieron permisos",
            "start": 4056.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para este que se instalara esta planta",
            "start": 4061.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cervecera en Mexicali donde no hay agua",
            "start": 4065.059,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pero no solo eso",
            "start": 4069.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "comprometieron todo el agua de consumo",
            "start": 4073.78,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de Mexicali",
            "start": 4077.14,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "entregaron concesi\u00f3n de esa agua",
            "start": 4080.299,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la gente protest\u00f3 yo nunca hab\u00eda visto",
            "start": 4087.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "protestar tanto a la gente de Mexicali",
            "start": 4092.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4098.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en defensa del agua",
            "start": 4102.46,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de su agua",
            "start": 4105.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y se hizo una consulta",
            "start": 4108.259,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se le pregunt\u00f3 a la gente y se rechaz\u00f3",
            "start": 4111.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 4115.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4118.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "seg\u00fan acuerdo con la empresa",
            "start": 4120.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "buenos empresarios",
            "start": 4124.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me pueden decir Bueno y por qu\u00e9 si son",
            "start": 4128.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos empresarios como usted dice",
            "start": 4131.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "iban a poner la planta en Mexicali bueno",
            "start": 4133.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4138.319,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "decidieron que no hab\u00eda ning\u00fan problema",
            "start": 4139.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y se los permitieron",
            "start": 4141.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin embargo se les propuso que",
            "start": 4147.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pusiera su planta",
            "start": 4152.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "donde hay agua",
            "start": 4154.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y ya la est\u00e1n construyendo en Veracruz",
            "start": 4157.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 adem\u00e1s",
            "start": 4161.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "era producir cerveza para exportar",
            "start": 4167.259,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4172.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es exportar agua",
            "start": 4175.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque la cerveza lleva mucha agua",
            "start": 4178.58,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "eso hac\u00edan",
            "start": 4186.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el otro caso lamentable",
            "start": 4189.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es el de la Laguna",
            "start": 4194.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en todo sentido",
            "start": 4198.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4203.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tuvo que ver el pan",
            "start": 4204.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4209.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4212.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "componenda de poder econ\u00f3mico con poder",
            "start": 4218.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4222.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando llega",
            "start": 4223.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4225.46,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Fox a la presidencia",
            "start": 4227.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que",
            "start": 4230.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 4232.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de que era el gobierno del cambio",
            "start": 4234.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nombra",
            "start": 4239.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como director de Conagua esto tambi\u00e9n",
            "start": 4242.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 4245.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque ni modo que lo vayan a leer en el",
            "start": 4248.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4251.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "o que haga un reportaje Loren de Mola",
            "start": 4254.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 4259.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4261.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nombra Fox de director de Conagua al que",
            "start": 4263.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4268.58,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4272.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gerente",
            "start": 4274.699,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4277.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la empresa lechera",
            "start": 4279.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Lalala",
            "start": 4284.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4289.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos empresarios lo apoyaron en su",
            "start": 4291.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 4294.56,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "al gerente del ala lo nombra",
            "start": 4298.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "director de Conagua",
            "start": 4301.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4304.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 much\u00edsimo la industria de",
            "start": 4306.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lechera",
            "start": 4309.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a sembrar alfalfa",
            "start": 4312.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para las vacas",
            "start": 4315.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y la alfalfa pues consume mucha agua",
            "start": 4319.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la leche",
            "start": 4324.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es agua",
            "start": 4326.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ni un porcentaje alto considerable",
            "start": 4329.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Entonces no hubo l\u00edmite y se perforaron",
            "start": 4335.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Pozos",
            "start": 4340.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hasta que se",
            "start": 4342.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "agrav\u00f3 el problema",
            "start": 4345.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4348.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fueron solo los de la industria lechera",
            "start": 4349.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda problemas tambi\u00e9n por la",
            "start": 4353.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 4356.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero se agrav\u00f3 el problema porque se",
            "start": 4358.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "agotaron los acu\u00edferos",
            "start": 4361.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y empezaron a perforar cada vez a mayor",
            "start": 4365.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "profundidad",
            "start": 4368.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y a sacar",
            "start": 4370.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agua con Ars\u00e9nico",
            "start": 4372.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico lugar",
            "start": 4376.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 4378.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conozco en donde hay plantas",
            "start": 4380.14,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "de tratamiento de agua para quitarle",
            "start": 4384.219,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "al agua el Ars\u00e9nico",
            "start": 4390.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 4395.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 extremos Se lleg\u00f3",
            "start": 4396.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1bamos atendiendo eso se",
            "start": 4400.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo un acueducto para que",
            "start": 4404.84,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en la laguna se consuma agua",
            "start": 4408.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "sin Ars\u00e9nico",
            "start": 4413.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agua sana",
            "start": 4416.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en Torre\u00f3n en G\u00f3mez Palacio en Lerdo en",
            "start": 4418.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 4422.06,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la laguna de Coahuila",
            "start": 4424.9,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y Durango Pero bueno volvemos",
            "start": 4431.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a lo mismo",
            "start": 4434.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed habl\u00e1bamos hace poco",
            "start": 4437.42,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo en el gobierno tambi\u00e9n de Fox",
            "start": 4441.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "se dieron concesiones a una empresa",
            "start": 4448.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "minera",
            "start": 4450.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de oro",
            "start": 4453.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4457.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la ciudad de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 4459.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en el cerro de San Pedro que era el",
            "start": 4463.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 4467.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aparece en el escudo",
            "start": 4468.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 4470.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4475.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acabaron el ser",
            "start": 4477.38,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y acabaron con el poblado",
            "start": 4479.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s con muchas presiones con",
            "start": 4485.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 4489.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se suicid\u00f3 tambi\u00e9n de manera",
            "start": 4491.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este sospechosa el presidente municipal",
            "start": 4495.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 su hijo fue presionado por Fox",
            "start": 4501.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que este",
            "start": 4506.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otorgara los permisos hab\u00edan panistas",
            "start": 4509.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "socios de la empresa minera",
            "start": 4512.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todas esas cosas",
            "start": 4519.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4522.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dieron durante",
            "start": 4524.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 4526.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "neoliberal ah\u00ed no hab\u00eda",
            "start": 4528.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 4530.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no proced\u00eda ning\u00fan Amparo",
            "start": 4534.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4539.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 4541.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 4542.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "refrescar la la memoria no",
            "start": 4545.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed necesitamos",
            "start": 4549.219,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "cuidar el agua",
            "start": 4554.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no estar dando permisos a diestra y",
            "start": 4557.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "siniestra sin tomar en cuenta la escasez",
            "start": 4561.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de agua y d\u00e1ndole",
            "start": 4564.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "preferencia pues al consumo dom\u00e9stico",
            "start": 4567.46,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el agua para la gente",
            "start": 4572.98,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "primer lugar y ya se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 4577.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4581.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya con agua y medio ambiente pues tienen",
            "start": 4583.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4588.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una clasificaci\u00f3n",
            "start": 4591.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos por ah\u00ed un plan",
            "start": 4595.219,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4599.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "disponibilidad de agua subterr\u00e1nea y de",
            "start": 4600.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agua superficial superficial",
            "start": 4604.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agua superficiales en",
            "start": 4606.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de c\u00f3mo estamos entonces",
            "start": 4610.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuidar nada m\u00e1s la entrega",
            "start": 4615.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de permisos concesiones tiene mucho que",
            "start": 4618.28,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con la planeaci\u00f3n",
            "start": 4622.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para el desarrollo a lo que hac\u00eda",
            "start": 4627.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 4630.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es que si se lleva a cabo",
            "start": 4632.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "un desarrollo",
            "start": 4638.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sin ninguna planeaci\u00f3n",
            "start": 4644.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues van a crecer",
            "start": 4647.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ciertos",
            "start": 4649.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sitios ciertos lugares",
            "start": 4651.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en el periodo neoliberal",
            "start": 4655.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hubo crecimiento",
            "start": 4657.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en la zona fronterizas en las ciudades",
            "start": 4660.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 4663.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en los puertos",
            "start": 4666.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "o en los centros tur\u00edsticos en algunas",
            "start": 4671.42,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ciudades del centro de la rep\u00fablica",
            "start": 4676.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4680.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se desatendi\u00f3",
            "start": 4682.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el medio rural",
            "start": 4686.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de los municipios la mayor\u00eda de los",
            "start": 4690.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "municipios perdi\u00f3 poblaci\u00f3n",
            "start": 4694.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal",
            "start": 4698.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4703.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crecieron",
            "start": 4706.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4708.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los municipios de el norte de la costa",
            "start": 4710.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Pues todo lo que sucedi\u00f3 por ejemplo en",
            "start": 4716.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el caso del sureste donde hubo",
            "start": 4719.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "crecimiento Pues en Canc\u00fan en la Ribera",
            "start": 4721.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Maya pero en el resto del sureste no",
            "start": 4724.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 4731.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo",
            "start": 4732.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del crecimiento en Reynosa Matamoros",
            "start": 4735.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 4742.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo en Ju\u00e1rez",
            "start": 4743.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero en donde no hubo crecimiento en",
            "start": 4748.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 4752.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se fueron en el periodo liberal a",
            "start": 4754.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajar a buscarse la vida en la",
            "start": 4757.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 4761.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y del otro lado de la frontera m\u00e1s de un",
            "start": 4763.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de veracruzanos",
            "start": 4766.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3 por completo la",
            "start": 4769.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actividad productiva el campo",
            "start": 4772.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal entonces",
            "start": 4775.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fueron como Islas nada m\u00e1s en donde se",
            "start": 4777.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "concentr\u00f3 el crecimiento ahora lo que",
            "start": 4782.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos buscando es que el crecimiento",
            "start": 4785.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "sea horizontal",
            "start": 4787.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sea parejo",
            "start": 4790.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eso no se dio durante el periodo",
            "start": 4793.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "neoliberal Entonces esto es",
            "start": 4797.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo que significa la disponibilidad de",
            "start": 4801.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4805.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo rojo es donde no hay",
            "start": 4807.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde hay que cuidar mucho",
            "start": 4815.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la entrega de permisos",
            "start": 4817.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y el resto Pues s\u00ed hay agua por eso",
            "start": 4824.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo del sureste",
            "start": 4828.739,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "porque en el sureste",
            "start": 4831.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se dispone del 70 por ciento de todo el",
            "start": 4834.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "agua del pa\u00eds",
            "start": 4839.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando hablo de planeaci\u00f3n es decir ya",
            "start": 4843.86,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que no siga",
            "start": 4847.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sucediendo lo que pasaba",
            "start": 4851.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 4854.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por necesidad ten\u00eda que abandonar sus",
            "start": 4856.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4861.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para venir a la Ciudad de M\u00e9xico al",
            "start": 4863.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4866.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el crecimiento de los \u00faltimos a\u00f1os en el",
            "start": 4869.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico fue tambi\u00e9n desmedido",
            "start": 4872.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ni modo de seguir",
            "start": 4879.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trayendo agua",
            "start": 4882.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico imag\u00ednense lo que",
            "start": 4884.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 4888.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "traerla",
            "start": 4890.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues lo que hay que hacer es",
            "start": 4892.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desarrollar las costas del pa\u00eds",
            "start": 4895.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 4899.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 4902.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "donde hay agua",
            "start": 4905.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "donde hay recursos naturales Pero eso",
            "start": 4908.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la planeaci\u00f3n",
            "start": 4912.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4917.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no se aplicaba durante el periodo",
            "start": 4918.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4922.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4924.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4928.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el dejar",
            "start": 4932.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a hacer y el dejar pasar",
            "start": 4934.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el desorden",
            "start": 4940.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4944.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hab\u00eda planeaci\u00f3n Ahora hay que regresar",
            "start": 4946.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 4950.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "esto mismo",
            "start": 4952.46,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pasaba en cuanto al desarrollo de M\u00e9xico",
            "start": 4954.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble tambi\u00e9n para los",
            "start": 4961.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4963.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Durante los 36 a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 4966.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4970.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no Se elabor\u00f3",
            "start": 4972.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo propio",
            "start": 4979.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestras necesidades",
            "start": 4983.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sino se gobern\u00f3",
            "start": 4989.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4993.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "las recetas que nos enviaban",
            "start": 4997.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desde el extranjero",
            "start": 5001.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el fondo monetario internacional el",
            "start": 5006.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Banco Mundial",
            "start": 5009.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ellos definieron la agenda",
            "start": 5015.42,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 5019.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que eran las llamadas reformas",
            "start": 5026.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 5028.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pues el permitir la privatizaci\u00f3n",
            "start": 5029.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los bienes de la naci\u00f3n de los bienes",
            "start": 5035.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del pueblo El saqueo",
            "start": 5037.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de pillaje",
            "start": 5041.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no solo aplicar en M\u00e9xico sino en casi",
            "start": 5044.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 5048.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 eran las reformas estructurales",
            "start": 5050.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5053.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aumentar los impuestos con la llamada",
            "start": 5055.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforma fiscal",
            "start": 5058.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica que era",
            "start": 5063.699,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entregar el petr\u00f3leo",
            "start": 5067.679,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5071.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la reforma educativa",
            "start": 5074.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa Qu\u00e9 era",
            "start": 5078.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5081.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la reforma a la seguridad social",
            "start": 5086.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5091.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entregar las pensiones",
            "start": 5092.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a los grupos financieros",
            "start": 5096.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 5101.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5103.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Y eso era lo que aplic\u00e1bamos",
            "start": 5109.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5117.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estaba en la agenda el combate a la",
            "start": 5118.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5122.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ni se hablaba de eso",
            "start": 5124.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no estaba en la agenda",
            "start": 5128.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de una pol\u00edtica de",
            "start": 5134.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "austeridad de estado",
            "start": 5136.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "No ni se hablaba y al contrario",
            "start": 5138.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a comprar aviones de lujos",
            "start": 5142.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y a pagar",
            "start": 5145.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este sueldos elevad\u00edsimos a los altos",
            "start": 5148.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5151.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por cierto ayer estaba yo viendo",
            "start": 5153.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los privilegios de los ministros de",
            "start": 5158.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la corte lo que siempre hemos dicho",
            "start": 5163.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 saliendo ahora",
            "start": 5167.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5173.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del senado",
            "start": 5176.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a ver si encuentras por ah\u00ed",
            "start": 5178.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 5182.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sepa por qu\u00e9",
            "start": 5185.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte",
            "start": 5188.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n en contra",
            "start": 5191.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de nuestras propuestas",
            "start": 5194.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 cancelaron el llamado Plan B",
            "start": 5197.139,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "que era el Plan B en esencia",
            "start": 5201.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "bajar los sueltos",
            "start": 5207.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5210.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionarios del INE",
            "start": 5212.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 5215.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "violando la constituci\u00f3n pero si los",
            "start": 5219.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5223.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no cancelaban el Plan B Pues c\u00f3mo",
            "start": 5226.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quedaban ellos",
            "start": 5229.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 5232.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5238.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "era defender sus intereses",
            "start": 5239.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5251.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5252.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sueldos muy superiores al del presidente",
            "start": 5254.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 5257.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "casi trescientos mil pesos mensuales",
            "start": 5260.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cada ministro",
            "start": 5262.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "yo gano la mitad",
            "start": 5266.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5269.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso aguinaldos de quinientos ochenta y",
            "start": 5275.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ocho mil pesos",
            "start": 5280.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuarenta d\u00edas de sueldo",
            "start": 5283.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "todo esto es contrario",
            "start": 5293.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a lo que establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 5297.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 5301.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que ahora lo vamos a poner",
            "start": 5305.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para que vean",
            "start": 5310.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 5313.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Estado de derecho",
            "start": 5316.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como sostienen no",
            "start": 5319.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "los abogados leguleyos",
            "start": 5324.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Wii sacheros",
            "start": 5327.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n defendiendo",
            "start": 5330.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a los jueces magistrados ministros de El",
            "start": 5334.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Poder Judicial hablando el estado de",
            "start": 5339.219,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "derecho No ese estado de chueco",
            "start": 5341.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "primas vacacionales",
            "start": 5350.46,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "noventa y cinco mil pesos",
            "start": 5353.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas de suelto",
            "start": 5356.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un fondo para comer en restaurantes de",
            "start": 5360.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 5363.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "por 723.690",
            "start": 5366.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pesos 24 centavos al a\u00f1o",
            "start": 5371.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un comedor especial en la suprema corte",
            "start": 5380.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de justicia donde pueden ordenar a la",
            "start": 5383.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "carta alimentos y bebidas alcoh\u00f3licas",
            "start": 5386.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Claro que este",
            "start": 5392.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 5395.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tequila",
            "start": 5398.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no presupuesto",
            "start": 5410.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de cinco millones quinientos cuarenta",
            "start": 5412.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mil novecientos treinta pesos mensuales",
            "start": 5415.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "para contratar personal",
            "start": 5420.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el personal de la corte Pero",
            "start": 5425.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ellos tienen Esa esa posibilidad para",
            "start": 5427.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "trabajadores dom\u00e9sticos",
            "start": 5430.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dos veh\u00edculos blindados tipo suburban",
            "start": 5437.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "como acumulado de seis millones",
            "start": 5441.28,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "que se renuevan cada dos a\u00f1os",
            "start": 5445.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pago por riesgo de m\u00e1s de seiscientos",
            "start": 5454.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cuarenta mil pesos al a\u00f1o",
            "start": 5458.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "apoyo para gasolina veintid\u00f3s mil pesos",
            "start": 5463.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 5465.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es que no paran O sea",
            "start": 5469.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5473.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "van a todos los distritos no",
            "start": 5475.5,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds este",
            "start": 5480.9,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "apoyos ilimitados para el pago de peajes",
            "start": 5491.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en autopistas",
            "start": 5494.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "algunos ministros tambi\u00e9n cuentan con",
            "start": 5497.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escoltas al servicio de Protecci\u00f3n",
            "start": 5499.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 5501.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguros para autos y casa habitaci\u00f3n",
            "start": 5505.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial",
            "start": 5511.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para reservaciones en restaurantes",
            "start": 5513.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites de licencias visas y cualquier",
            "start": 5516.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "otro tr\u00e1mite",
            "start": 5519.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "S\u00edguele ya son todos",
            "start": 5520.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuarenta",
            "start": 5525.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n personalizada en el aeropuerto",
            "start": 5530.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos para abuelos hospedaje comidas",
            "start": 5540.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en viajes oficiales tanto en M\u00e9xico como",
            "start": 5543.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el extranjero para lo que se les otorga",
            "start": 5546.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasaportes diplom\u00e1ticos a ministros",
            "start": 5549.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ministras y su familia nuclear",
            "start": 5551.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salones especiales en el aeropuerto para",
            "start": 5556.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ofrecerles comidas y bebidas exclusivas",
            "start": 5558.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dos periodos vacacionales al a\u00f1o",
            "start": 5562.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de 15 d\u00edas cada uno",
            "start": 5566.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o sea un mes",
            "start": 5569.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tres equipos de c\u00f3mputo e impresi\u00f3n",
            "start": 5575.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seis tel\u00e9fonos celulares que hablan",
            "start": 5579.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 5581.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de gama alta para ministros y familiares",
            "start": 5586.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y personal de apoyo",
            "start": 5590.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con plan ilimitado de datos que se",
            "start": 5593.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "renuevan cada a\u00f1o",
            "start": 5596.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tres patas",
            "start": 5599.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "con servicio de internet ilimitado",
            "start": 5604.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "papeler\u00eda personalizada computadoras",
            "start": 5610.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impresoras e internet en su domicilio",
            "start": 5612.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pagado por la",
            "start": 5615.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 5620.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "apoyo de soporte t\u00e9cnico por parte de",
            "start": 5624.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "personal en la suprema corte",
            "start": 5627.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden instalar videovigilancia",
            "start": 5633.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sus casas con cargo al erario p\u00fablico",
            "start": 5635.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seguro de gasto m\u00e9dico Aqu\u00ed s\u00ed es este",
            "start": 5638.219,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 5641.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque hubo un ministro",
            "start": 5643.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un ministro ya se los he platicado",
            "start": 5646.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5650.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior ya se fue",
            "start": 5653.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que se hizo cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 5656.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y estaba en el quir\u00f3fano",
            "start": 5659.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y estaba tambi\u00e9n la esposa",
            "start": 5664.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y la esposa le dijo al cirujano pl\u00e1stico",
            "start": 5667.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00e9jele la naricita como la del",
            "start": 5670.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a",
            "start": 5673.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esto con cargo",
            "start": 5676.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al erario",
            "start": 5680.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 5685.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este mintiendo",
            "start": 5688.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tengo en principio no mentir No robar y",
            "start": 5692.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no traicionar",
            "start": 5696.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s ser\u00e1 bueno esos ese seguro de",
            "start": 5704.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gasto m\u00e9dico es",
            "start": 5708.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "30 millones en adelante",
            "start": 5714.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5717.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 5719.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero tiene que ver",
            "start": 5723.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con sus familias nuclear tambi\u00e9n o sea",
            "start": 5727.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "toda su familia",
            "start": 5730.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o para compra de medicamentos",
            "start": 5735.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial por parte del personal",
            "start": 5743.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de la suprema corte y aseguradoras en",
            "start": 5747.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cualquier tr\u00e1mite de seguros seguro de",
            "start": 5751.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vida institucional",
            "start": 5754.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "12 millones",
            "start": 5756.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pago por defunci\u00f3n un mill\u00f3n ciento",
            "start": 5759.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ochenta y nueve mil s\u00edguele",
            "start": 5762.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "bueno Esto no lo deseo porque",
            "start": 5767.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "30 mil pesos apoyo econ\u00f3mico para lentes",
            "start": 5771.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "No eso s\u00ed hace falta este",
            "start": 5777.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3nyuges e hijos",
            "start": 5789.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n vitalicia",
            "start": 5796.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con casi la totalidad del sueldo cuando",
            "start": 5799.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se retiran",
            "start": 5802.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "o sea lo que ten\u00edan los expresidentes",
            "start": 5809.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ellos este",
            "start": 5813.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo siguen manteniendo",
            "start": 5817.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "aparte una liquidaci\u00f3n o un haber de",
            "start": 5825.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "retiro",
            "start": 5829.179,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "se le permite quedarse con los veh\u00edculos",
            "start": 5835.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que estuvieron asignados",
            "start": 5838.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se les pagan dos personas de apoyo para",
            "start": 5848.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estar a su servicio En la jubilaci\u00f3n",
            "start": 5852.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "seguro de separaci\u00f3n individualizada",
            "start": 5857.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esto es bastante much\u00edsimo",
            "start": 5859.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed 20 millones",
            "start": 5869.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos se van",
            "start": 5871.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "acceso acceso a una \u00e1rea de atenci\u00f3n",
            "start": 5878.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 5882.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para ministros jubilados",
            "start": 5884.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un est\u00edmulo por antig\u00fcedad",
            "start": 5888.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de mil pesos anuales",
            "start": 5891.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tienen 14 fideicomisos",
            "start": 5898.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por veinte mil ciento cuarenta y nueve",
            "start": 5902.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5904.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que se utilizan para mantener estas",
            "start": 5909.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "prestaciones de por vida",
            "start": 5912.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 5922.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "para el 22 son setenta y tres",
            "start": 5924.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mil setecientos veintitr\u00e9s millones de",
            "start": 5929.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5931.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "setenta y tres",
            "start": 5935.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mil setecientos veintitr\u00e9s millones",
            "start": 5936.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 5941.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ejerce al a\u00f1o",
            "start": 5945.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado ejerci\u00f3",
            "start": 5948.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quinientos millones de pesos",
            "start": 5950.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Este es el fondo del asunto Pero esto es",
            "start": 5959.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el maiseo",
            "start": 5968.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en general adem\u00e1s",
            "start": 5971.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pues representan",
            "start": 5975.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a grupos econ\u00f3micos",
            "start": 5978.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos",
            "start": 5984.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "representan a la \u00e9lite",
            "start": 5986.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5990.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todo esto no es para",
            "start": 5991.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo",
            "start": 5996.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para hacer justicia",
            "start": 6000.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo al contrario",
            "start": 6004.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6010.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en contra del pueblo",
            "start": 6012.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1n",
            "start": 6016.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "d\u00edganme algo",
            "start": 6019.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hayan resuelto En beneficio del",
            "start": 6020.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6023.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "algo significativo",
            "start": 6025.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de lo que yo recuerdo",
            "start": 6029.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 6031.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me obligaban cuando fui jefe de",
            "start": 6035.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "gobierno al que yo pagara a un",
            "start": 6038.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particular mil ochocientos diez millones",
            "start": 6041.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 6044.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "del llamado Paraje de San Juan",
            "start": 6046.739,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de lo que yo recuerdo es que cuando se",
            "start": 6050.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "les solicit\u00f3",
            "start": 6054.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6058.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se llevara a cabo una consulta para ver",
            "start": 6063.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "si se privatizaba el petr\u00f3leo si el",
            "start": 6067.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pueblo quer\u00eda la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 6071.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ellos",
            "start": 6073.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "negaron la posibilidad",
            "start": 6075.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con una argucia legaloide",
            "start": 6080.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de que no aplicaba una consulta cuando",
            "start": 6083.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se trataba de ingresos del gobierno",
            "start": 6087.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de lo que me consta",
            "start": 6094.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "es de que cuando se ten\u00eda que juzgar",
            "start": 6097.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 6101.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del incendio de la guarder\u00eda ABC",
            "start": 6105.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se protegi\u00f3",
            "start": 6109.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a los implicados",
            "start": 6111.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "lo que me consta es que hay que estar a",
            "start": 6114.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las vivas porque",
            "start": 6118.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los viernes",
            "start": 6120.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en la noche",
            "start": 6122.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "liberan",
            "start": 6126.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a delincuentes lo que me consta es que",
            "start": 6128.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda que juzgaron",
            "start": 6131.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6135.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda Aqu\u00ed",
            "start": 6139.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le liberaron las cuentas",
            "start": 6141.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a su esposa",
            "start": 6145.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6149.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 todo esto",
            "start": 6151.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y vuelvo a sostener hace falta",
            "start": 6155.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 6158.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y lo mejor es que lo haga el pueblo",
            "start": 6162.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no voy a actuar como lo hizo Zedillo",
            "start": 6168.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desconocerlos pagarles",
            "start": 6175.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bien para que se fueran",
            "start": 6181.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6184.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6188.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tiene que ser con una reforma",
            "start": 6190.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6193.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6195.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros los elija",
            "start": 6197.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6201.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era en la \u00e9poca",
            "start": 6203.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 6207.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6210.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se aplicaba en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica",
            "start": 6211.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "restaurada",
            "start": 6214.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Pues es que ya est\u00e1 prohibido todo eso",
            "start": 6219.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 prohibido ahora con el",
            "start": 6223.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 127",
            "start": 6226.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es que ya no hay",
            "start": 6228.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6232.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico particular",
            "start": 6233.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en El Ejecutivo",
            "start": 6237.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "los famosos gastos m\u00e9dicos mayores ya no",
            "start": 6240.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 6243.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya no existe",
            "start": 6245.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo de la caja de ahorro",
            "start": 6247.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya no existen las pensiones",
            "start": 6251.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en cambio ellos",
            "start": 6253.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los seis celulares",
            "start": 6257.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ampararon",
            "start": 6259.1,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "se protegieron",
            "start": 6262.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por eso rechazaron",
            "start": 6264.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el llamado Plan B",
            "start": 6267.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6271.679,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6272.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el Plan B era",
            "start": 6273.659,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "impedir estos excesos en el INE y en el",
            "start": 6277.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tribunal electoral",
            "start": 6282.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6284.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si se aprobaba",
            "start": 6286.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 6289.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 6292.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que aplicarse a ellos",
            "start": 6294.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que lo cierto est\u00e1n violando la",
            "start": 6298.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6302.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de la Federaci\u00f3n",
            "start": 6307.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas de los",
            "start": 6310.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "municipios y de las embarcaciones",
            "start": 6313.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6315.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en sus entidades y dependencias as\u00ed",
            "start": 6320.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como de sus administraciones para",
            "start": 6323.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estatales y para municipales",
            "start": 6327.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fideicomisos p\u00fablicos instituciones y",
            "start": 6330.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos y cualquier otro",
            "start": 6333.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ente p\u00fablico recibir\u00e1n una remuneraci\u00f3n",
            "start": 6336.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 6339.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e irrenunciable por el desempe\u00f1o de su",
            "start": 6342.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n empleo cargo comisi\u00f3n que deber\u00e1",
            "start": 6345.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ser proporcional a su responsabilidades",
            "start": 6348.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "dicha remuneraci\u00f3n",
            "start": 6352.159,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 determinada anual y equitativamente",
            "start": 6355.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en los presupuestos de egresos",
            "start": 6358.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "correspondientes bajo las siguientes",
            "start": 6361.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 6363.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "se considera remuneraci\u00f3n",
            "start": 6365.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "o retribuci\u00f3n",
            "start": 6368.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "toda percepci\u00f3n en efectivo o en especie",
            "start": 6370.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "incluyendo dietas",
            "start": 6374.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aguinaldos",
            "start": 6378.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gratificaciones",
            "start": 6381.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "premios recompensas bonos est\u00edmulos",
            "start": 6382.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 6387.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compensaciones y cualquier otra",
            "start": 6389.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de los apoyos y los gastos",
            "start": 6393.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sujetos a comprobaci\u00f3n Que sean propios",
            "start": 6395.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del desarrollo del trabajo y los gastos",
            "start": 6399.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de viaje en actividades oficiales",
            "start": 6401.88,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 tener una",
            "start": 6406.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n",
            "start": 6410.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "igual o mayor",
            "start": 6413.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que su Superior jer\u00e1rquico",
            "start": 6416.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir",
            "start": 6423.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n en t\u00e9rminos de la fracci\u00f3n",
            "start": 6426.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "anterior por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n",
            "start": 6430.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "empleo cargo o comisi\u00f3n mayor",
            "start": 6433.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mayor a la establecida para el",
            "start": 6437.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica en el",
            "start": 6439.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presupuesto correspondiente",
            "start": 6442.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o sea m\u00e1s claro",
            "start": 6445.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la interpretaci\u00f3n",
            "start": 6450.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay una excepci\u00f3n Ahorita se va a ver",
            "start": 6452.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 tener una",
            "start": 6455.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n igual o mayor que su",
            "start": 6458.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "superior jer\u00e1rquico salvo que el",
            "start": 6461.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "excedente sea consecuencia del desempe\u00f1o",
            "start": 6464.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de varios empleos p\u00fablicos que su",
            "start": 6466.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n sea producto de las",
            "start": 6469.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "condiciones generales de trabajo",
            "start": 6471.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "derivado de un trabajo t\u00e9cnico",
            "start": 6473.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "calificado",
            "start": 6475.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o por especializaci\u00f3n en su funci\u00f3n la",
            "start": 6479.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suma de todas maneras",
            "start": 6483.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de dichas remuneraciones no deber\u00e1",
            "start": 6485.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "exceder la mitad de la remuneraci\u00f3n",
            "start": 6488.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "establecida para el presidente de la",
            "start": 6492.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el presupuesto",
            "start": 6494.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "correspondiente o sea",
            "start": 6495.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando por cuestiones t\u00e9cnicas o",
            "start": 6500.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n",
            "start": 6502.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "puedan recibir m\u00e1s no puede exceder del",
            "start": 6505.46,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "50% de lo que gana el presidente",
            "start": 6510.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Bueno ya lo dem\u00e1s eso",
            "start": 6520.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entonces este es",
            "start": 6524.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el fondo",
            "start": 6527.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no es del asunto",
            "start": 6529.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como no lo",
            "start": 6533.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6535.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manejando de esa manera",
            "start": 6537.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces la suprema corte no se toca",
            "start": 6544.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el sistema judicial mexicano es dos",
            "start": 6549.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s oneroso que el de los Estados",
            "start": 6553.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Unidos y mucho m\u00e1s ineficiente y",
            "start": 6556.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y es tres veces m\u00e1s oneroso que el de",
            "start": 6559.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Alemania y Espa\u00f1a s\u00ed mucho m\u00e1s",
            "start": 6562.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ganan m\u00e1s los ministros de la corte de",
            "start": 6565.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que los",
            "start": 6569.699,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ministros de",
            "start": 6573.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "los poderes judiciales en otros pa\u00edses y",
            "start": 6577.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hay una tabla",
            "start": 6581.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de uno de mis libros",
            "start": 6583.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "sobre los gastos creo que",
            "start": 6591.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es en la salida",
            "start": 6595.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo que ten\u00edan de pensi\u00f3n",
            "start": 6599.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los expresidentes",
            "start": 6603.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que eso ya se cancel\u00f3 pero",
            "start": 6607.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso corresponde al ejecutivo",
            "start": 6610.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6613.739,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 6617.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "refugi\u00e1ndose en que son un poder",
            "start": 6618.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6621.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6625.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuaron como lo hizo El Ejecutivo",
            "start": 6630.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "se olvidan que violan la constituci\u00f3n",
            "start": 6634.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que explicaran por qu\u00e9 no",
            "start": 6642.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "violan la constituci\u00f3n",
            "start": 6644.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "A ver",
            "start": 6649.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es este",
            "start": 6651.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la excusa",
            "start": 6654.139,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "o de qu\u00e9 privilegios",
            "start": 6659.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gozan en lo especial",
            "start": 6662.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el marco legal",
            "start": 6665.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "el marco jur\u00eddico",
            "start": 6669.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6670.95,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "no que lo informen all\u00e1 no aqu\u00ed pues ya",
            "start": 6674.639,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "el suministro y lor\u00e9 de Mola y no no no",
            "start": 6680.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed igual igual igual pero que los",
            "start": 6695.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elige el pueblo",
            "start": 6700.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o sea es que esto",
            "start": 6702.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que se tiene",
            "start": 6705.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6709.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los elitistas",
            "start": 6711.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 6715.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de que el pueblo no sabe",
            "start": 6717.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se necesita de expertos",
            "start": 6724.38,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l es el procedimiento actual",
            "start": 6729.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo env\u00eda",
            "start": 6733.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 6736.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 6741.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y ellos deciden",
            "start": 6744.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero es una \u00e9lite",
            "start": 6748.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no hay una elecci\u00f3n directa no los elige",
            "start": 6753.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6756.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al presidente lo elige el pueblo",
            "start": 6757.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a los diputados los elige el pueblo a",
            "start": 6761.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los de mayor\u00eda",
            "start": 6764.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a los senadores lo mismo",
            "start": 6765.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n a los de minor\u00eda porque",
            "start": 6768.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es en proporci\u00f3n al n\u00famero de votos que",
            "start": 6771.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obtienen los partidos",
            "start": 6774.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero en el caso del poder judicial no",
            "start": 6776.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6781.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 6785.699,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ya se",
            "start": 6788.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hizo en otros tiempos Yo pienso que el",
            "start": 6792.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 6797.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mayor legalidad",
            "start": 6799.1,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 6803.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6806.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el de la Rep\u00fablica restaurada",
            "start": 6808.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de 18",
            "start": 6812.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "67 a 1876",
            "start": 6816.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os",
            "start": 6820.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y en expresi\u00f3n de",
            "start": 6826.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los historiadores",
            "start": 6829.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "eran hombres y yo agregar\u00eda mujeres los",
            "start": 6832.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 6835.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de los tres poderes que parec\u00edan",
            "start": 6838.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gigantes",
            "start": 6840.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estamos hablando de Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias",
            "start": 6845.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos hablando de Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 6847.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Tejada",
            "start": 6850.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de Ignacio Vallarta",
            "start": 6852.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de abogados",
            "start": 6858.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan al margen de la ley nada por",
            "start": 6862.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "encima de la ley nadie",
            "start": 6866.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y con mucha dignidad",
            "start": 6869.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mucha mucha dignidad",
            "start": 6872.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6874.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren por ejemplo en Estados Unidos",
            "start": 6885.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el presidente antes",
            "start": 6888.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6892.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "siete millones",
            "start": 6894.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "doscientos veinticuatro mil pesos verdad",
            "start": 6896.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "S\u00ed en M\u00e9xico cuatro millones trescientos",
            "start": 6901.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 6906.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o verdad",
            "start": 6907.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ministros de justicia en Estados Unidos",
            "start": 6910.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cuatro millones",
            "start": 6913.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "setecientos ocho mil",
            "start": 6915.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico seis millones setecientos",
            "start": 6918.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sesenta y seis mil",
            "start": 6922.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 a\u00f1o es esto del 15",
            "start": 6929.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del 16",
            "start": 6933.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "un secretario de estado en Estados",
            "start": 6938.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Unidos cuatro millones",
            "start": 6940.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "doscientos noventa y dos mil pesos en",
            "start": 6942.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tres millones seiscientos setenta",
            "start": 6945.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y dos mil un diputado en Estados Unidos",
            "start": 6948.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tres millones ciento cuarenta y dos en",
            "start": 6951.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un mill\u00f3n novecientos diecis\u00e9is",
            "start": 6954.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un senador en Estados Unidos tres",
            "start": 6957.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "millones cuatro",
            "start": 6960.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y dos",
            "start": 6962.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico dos millones setecientos",
            "start": 6965.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "treinta y dos eso era en el quince",
            "start": 6968.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is ya los legisladores mexicanos",
            "start": 6970.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya se bajaron Los sueldos",
            "start": 6973.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6977.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y si se quitaron",
            "start": 6980.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "las prestaciones que se eliminaron en El",
            "start": 6982.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Ejecutivo no as\u00ed el poder judicial",
            "start": 6986.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ahora ponlo de los presidentes las",
            "start": 6990.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 6993.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed debe estar",
            "start": 6996.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7005.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "creo que nada m\u00e1s nos ganaba los Estados",
            "start": 7006.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7010.219,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7018.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Ese es",
            "start": 7021.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gastos comparativo de la pensi\u00f3n",
            "start": 7022.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que han recibido los \u00faltimos",
            "start": 7026.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "expresidentes en otros pa\u00edses cuando",
            "start": 7028.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 7031.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y cuatro millones",
            "start": 7033.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y dos mil al a\u00f1o",
            "start": 7036.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Bush 22 millones",
            "start": 7047.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pi\u00f1era diez millones",
            "start": 7055.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "tres millones ochocientos cincuenta y",
            "start": 7062.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nueve del Reino Unido",
            "start": 7064.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Uribe de Colombia dos millones",
            "start": 7067.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuatrocientos sesenta",
            "start": 7069.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asnar de Espa\u00f1a dos millones ochenta y",
            "start": 7071.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 7076.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se rayaban",
            "start": 7086.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ten\u00edan Es que esto suma",
            "start": 7090.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan como 100 elementos",
            "start": 7094.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para cuidarlos",
            "start": 7099.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un general",
            "start": 7102.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "oficiales de alto Rango y tropa",
            "start": 7104.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7108.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "funcionarios vi\u00e1ticos todo lo dem\u00e1s",
            "start": 7112.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto ya no existe",
            "start": 7119.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que el fideicomiso a ver",
            "start": 7124.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ser\u00eda buena la",
            "start": 7129.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "propuesta no",
            "start": 7130.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los legisladores del pan",
            "start": 7133.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este el que se dirige a m\u00ed",
            "start": 7138.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed a ver Santiago",
            "start": 7144.52,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "vamos a hacer este algo juntos",
            "start": 7147.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "vamos a presentar una iniciativa para",
            "start": 7152.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que desaparezcan los fideicomisos del",
            "start": 7156.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "poder judicial y esos veinte mil",
            "start": 7159.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7161.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se entreguen",
            "start": 7164.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias pobres",
            "start": 7167.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se les entreguen becas",
            "start": 7171.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 7177.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 7183.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7184.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo lo que hemos hecho de combate a la",
            "start": 7186.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7190.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de quitar estos privilegios pues eso es",
            "start": 7193.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "lo que nos ha permitido",
            "start": 7197.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "destinar fondos para la pensi\u00f3n a los",
            "start": 7200.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 7204.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n",
            "start": 7207.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad sobre todo",
            "start": 7209.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 7212.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es lo que nos permite entregar las becas",
            "start": 7215.84,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias pobres",
            "start": 7220.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque no puede haber",
            "start": 7225.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 7228.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no solo es un asunto de justicia",
            "start": 7235.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es algo que tiene que ver",
            "start": 7239.84,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "con la moral",
            "start": 7243.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no hay que olvidar que la pol\u00edtica es",
            "start": 7247.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un imperativo \u00e9tico",
            "start": 7250.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo un impartidor de Justicia",
            "start": 7252.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "va a estar ganando 500 600 mil pesos",
            "start": 7255.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 7260.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en su conjunto",
            "start": 7263.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con tanta pobreza",
            "start": 7269.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es como los periodistas no ustedes",
            "start": 7274.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tienen que levantar a las cinco de la",
            "start": 7280.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7282.08,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "ni modo que a las 4 s\u00ed ni modo que este",
            "start": 7284.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "levante a esa hora pues",
            "start": 7289.84,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "o este",
            "start": 7292.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7293.79,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "el que gana m\u00e1s de todos es",
            "start": 7295.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el no Jorge Ramos Jorge Ramos",
            "start": 7298.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "ese gana much\u00edsimo",
            "start": 7302.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7306.63,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "eso que lo decidan ellos porque si no se",
            "start": 7310.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "van a sentir m\u00e1rtires",
            "start": 7314.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y lo que son",
            "start": 7317.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 7320.739,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "son unos abusivos ventajosos",
            "start": 7323.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7330.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no no no no no no eso yo pienso que lo",
            "start": 7332.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 7337.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "es que en septiembre",
            "start": 7341.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que yo espero que el movimiento",
            "start": 7345.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n tenga",
            "start": 7348.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada",
            "start": 7350.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara",
            "start": 7354.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y que se puede hacer una reforma la",
            "start": 7356.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7358.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se requiere una mayor\u00eda calificada",
            "start": 7360.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque se necesitan hacer",
            "start": 7365.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otras reformas es que lo explicaba la",
            "start": 7368.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vez pasada",
            "start": 7372.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el periodista peruano",
            "start": 7374.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera muy inteligente",
            "start": 7377.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "\u00e9l no hablaba solo de las reformas",
            "start": 7380.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "legales no hablaba de la pr\u00e1ctica",
            "start": 7382.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7385.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Dec\u00eda si hay una dictadura",
            "start": 7387.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 7395.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que domina",
            "start": 7398.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda que gobierna",
            "start": 7402.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "en su beneficio",
            "start": 7408.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 7412.58,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7413.9,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "si hay due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 7417.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si una minor\u00eda",
            "start": 7421.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se sit\u00faa",
            "start": 7423.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se eleva a Rango supremo y se convierte",
            "start": 7426.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en un supremo poder",
            "start": 7430.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 7434.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se proyecta en el tiempo",
            "start": 7436.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s tarde eso",
            "start": 7438.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Cala",
            "start": 7442.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7447.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dec\u00eda \u00e9l y es cierto",
            "start": 7448.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos lavan el cerebro",
            "start": 7453.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque para eso son los medios",
            "start": 7456.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces si tarda mucho",
            "start": 7461.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os cost\u00f3",
            "start": 7464.02,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mucho dar marcha atr\u00e1s a lo que se",
            "start": 7468.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 7472.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como r\u00e9gimen pol\u00edtico y como",
            "start": 7474.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "estilo de vida",
            "start": 7479.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el clasismo el racismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 7484.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "se establecen",
            "start": 7489.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en un periodo largo",
            "start": 7492.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os y cala profundo",
            "start": 7496.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7502.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este influye en la mentalidad",
            "start": 7507.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "se manipula",
            "start": 7514.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces dar marcha atr\u00e1s a eso lleva",
            "start": 7518.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "trabajo cuesta mucho la revoluci\u00f3n no",
            "start": 7521.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 7524.599,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "en la parte pol\u00edtica",
            "start": 7527.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 7533.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el Porfiriato pero sigui\u00f3",
            "start": 7535.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo mismo d\u00f3nde se invent\u00f3 lo del tapado",
            "start": 7541.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lo del dedazo",
            "start": 7546.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo de la subordinaci\u00f3n de los poderes",
            "start": 7548.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo de la acarreo",
            "start": 7554.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todo eso surgi\u00f3 en el Porfiriato",
            "start": 7557.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "viene la revoluci\u00f3n",
            "start": 7561.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo profundo que fue que",
            "start": 7563.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos",
            "start": 7566.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tanto por la violencia como por las",
            "start": 7570.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "epidemias",
            "start": 7572.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y se avanz\u00f3 en el terreno social sin",
            "start": 7574.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 7577.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pero en lo pol\u00edtico siguieron las mismas",
            "start": 7579.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas pues por eso",
            "start": 7581.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no fue muy dif\u00edcil crear un partido",
            "start": 7584.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 7587.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ya eso se refer\u00eda a Don Daniel Cuando",
            "start": 7590.599,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ya no est\u00e1 don Porfirio pero",
            "start": 7593.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 do\u00f1a porfiria",
            "start": 7599.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto tiempo tard\u00f3",
            "start": 7604.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es un poco lo que sucede con todo",
            "start": 7609.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "respeto en Espa\u00f1a o en Chile",
            "start": 7613.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a no resolvieron",
            "start": 7617.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo de Franco",
            "start": 7619.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y sigue habiendo franquismo sin Franco",
            "start": 7622.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y en Chile lo mismo",
            "start": 7629.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sigue habiendo pinochetismo",
            "start": 7632.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed",
            "start": 7640.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed saben lo que",
            "start": 7642.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo la hora",
            "start": 7645.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo del salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 7650.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como el Porfiriato",
            "start": 7658.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 7660.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el llamado neoliberalismo o",
            "start": 7664.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "neoporfirismo fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 7666.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7675.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se fue Salinas pero sigui\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 7676.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salinista",
            "start": 7680.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hizo a pesar",
            "start": 7682.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de sus diferencias",
            "start": 7684.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Cedillo a pesar de",
            "start": 7688.659,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "enemistarse con Salinas Pues lo mismo",
            "start": 7692.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Salinas entreg\u00f3 empresas",
            "start": 7699.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "me entreg\u00f3 los bancos",
            "start": 7704.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Cedillo entreg\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 7708.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no rescat\u00f3",
            "start": 7714.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7717.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "banqueros que hab\u00edan obtenido",
            "start": 7719.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 7724.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Salinas y que sigui\u00f3",
            "start": 7726.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "haciendo Fox acabamos de hablar ahora de",
            "start": 7730.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda",
            "start": 7732.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Pues lo mismo",
            "start": 7735.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entregando concesiones para la",
            "start": 7737.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 7740.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y Calder\u00f3n",
            "start": 7742.599,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y Pe\u00f1a la misma pol\u00edtica",
            "start": 7745.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin estar Salinas",
            "start": 7750.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7754.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si lleva tiempo",
            "start": 7756.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7760.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s a todo eso",
            "start": 7763.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 7769.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues lo dec\u00eda yo lo entregaron como",
            "start": 7772.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "moneda de cambio",
            "start": 7775.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en el acuerdo pri pan",
            "start": 7778.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero tampoco",
            "start": 7782.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7784.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un invento",
            "start": 7787.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cuando fue presidente Cedillo esto para",
            "start": 7790.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 7793.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el procurador",
            "start": 7795.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era del pan",
            "start": 7798.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Lozano gracia y ah\u00ed estaba Diego sentado",
            "start": 7802.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la procuradur\u00eda me consta porque",
            "start": 7809.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en ese entonces est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 7813.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "demandando",
            "start": 7815.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7819.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se anularan las elecciones en Tabasco",
            "start": 7821.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque encontramos",
            "start": 7825.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n de que Roberto Madrazo",
            "start": 7828.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "como candidato a la gubernatura",
            "start": 7833.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gastado 70 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7837.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y se presentaron a la procuradur\u00eda",
            "start": 7842.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y alinee de ese entonces",
            "start": 7848.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos los documentos",
            "start": 7851.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ten\u00edamos esos papeles",
            "start": 7855.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque unos vecinos",
            "start": 7859.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7861.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entregaron unas cajas que pesaron que",
            "start": 7862.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eran boletas que hab\u00edan utilizado para",
            "start": 7866.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 7868.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7870.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "era todo el archivo contable del Pri de",
            "start": 7873.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 7877.099,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y como lo manejaba un contador p\u00fablico",
            "start": 7878.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entonces todo estaba ordenado",
            "start": 7884.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "con facturas",
            "start": 7888.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00f3lizas de cheque",
            "start": 7889.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a nombre de quien iba dirigido",
            "start": 7892.06,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "el supuesto apoyo",
            "start": 7897.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "creo que en ese entonces",
            "start": 7900.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se permit\u00edan tres millones de pesos",
            "start": 7902.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "como gasto de campa\u00f1a",
            "start": 7907.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y lo que estaba en ese archivo era el",
            "start": 7911.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "equivalente",
            "start": 7915.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a 70 millones de d\u00f3lares en ese entonces",
            "start": 7917.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "creo que como trescientos millones de",
            "start": 7921.619,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7923.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de tres millones a",
            "start": 7924.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trescientos qui\u00e9n vio eso",
            "start": 7928.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pues lo sano gracias",
            "start": 7931.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con Diego ustedes creen",
            "start": 7934.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que se hizo algo",
            "start": 7937.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o en el INE",
            "start": 7941.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "con todas las pruebas",
            "start": 7944.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se rebas\u00f3 sin problema el tope de",
            "start": 7949.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a no",
            "start": 7953.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "justicia bueno",
            "start": 7957.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recientemente cuando la elecci\u00f3n",
            "start": 7960.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "del presidente Pe\u00f1a",
            "start": 7965.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7969.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentamos una denuncia",
            "start": 7970.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan rebasado el tope de",
            "start": 7973.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a qu\u00e9 resolvieron los del INE y",
            "start": 7975.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los del tribunal que los que hab\u00edan",
            "start": 7978.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "rebasado el tope de campa\u00f1a hab\u00edamos",
            "start": 7981.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sido nosotros",
            "start": 7984.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 en la c\u00e1rcel del se\u00f1or este",
            "start": 7987.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lozoya",
            "start": 7991.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ya declar\u00f3",
            "start": 7996.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed recibi\u00f3 dinero",
            "start": 7999.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para la campa\u00f1a del presidente Pe\u00f1a ya",
            "start": 8002.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que se hace",
            "start": 8006.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8011.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 8013.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de simulaciones",
            "start": 8018.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si me preguntan",
            "start": 8020.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer",
            "start": 8023.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s que el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 8026.139,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija",
            "start": 8031.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para que la autoridad",
            "start": 8034.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "sea un diputado sea un senador sea un",
            "start": 8039.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ministro sea el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 8042.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solamente tenga como amo al pueblo de",
            "start": 8045.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8048.579,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ya que lo eligi\u00f3",
            "start": 8051.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no a grupos de intereses",
            "start": 8055.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Porque si al presidente",
            "start": 8061.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo eligen",
            "start": 8065.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los oligarcas pues va a ser un pelele",
            "start": 8067.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un t\u00edtere",
            "start": 8073.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de los potentados y no va nunca",
            "start": 8076.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a voltear a ver al pueblo",
            "start": 8081.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por eso una de las cosas m\u00e1s importantes",
            "start": 8087.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo es la",
            "start": 8089.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n",
            "start": 8091.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tajante",
            "start": 8093.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 8096.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y del poder pol\u00edtico",
            "start": 8099.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el que el gobierno represente a todos",
            "start": 8103.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Pero eso les cuesta mucho trabajo a",
            "start": 8107.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios conservadores",
            "start": 8111.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 8112.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 8114.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8120.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "toman en cuenta al pueblo para ellos no",
            "start": 8123.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "existe el pueblo",
            "start": 8126.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es una \u00e9lite",
            "start": 8129.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8132.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "divorciada del pueblo",
            "start": 8134.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 8137.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces la democracia",
            "start": 8143.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es el gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 8146.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 8148.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por eso cuando se vota a ver",
            "start": 8154.179,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que haya pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 8158.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a los diputados del pan",
            "start": 8161.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "votando en contra",
            "start": 8165.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de las pensiones",
            "start": 8167.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando se decidi\u00f3",
            "start": 8176.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "apoyar a los j\u00f3venes",
            "start": 8181.5,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "que solo les llamaban ninis quienes",
            "start": 8185.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estudiaban ni trabajaban y se empezaron",
            "start": 8189.639,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 8192.34,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 8195.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "o se les dio trabajo como aprendices a",
            "start": 8197.859,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 8201.28,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "hubo una campa\u00f1a",
            "start": 8205.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes",
            "start": 8211.899,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 8216.219,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de esa pol\u00edtica",
            "start": 8219.899,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que se le estaba dando becas a los ninis",
            "start": 8228.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues ya las cosas en",
            "start": 8238.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8241.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "son distintas Y eso nos ayuda mucho",
            "start": 8243.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 este",
            "start": 8248.859,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n pues hay que votar",
            "start": 8251.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8254.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hay que votar hay que votar no solo",
            "start": 8256.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por el candidato a presidente",
            "start": 8260.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 votar por los legisladores",
            "start": 8264.219,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "por los candidatos a Diputados",
            "start": 8269.26,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y a senadores",
            "start": 8272.859,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que la transformaci\u00f3n cuente",
            "start": 8274.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con mayor\u00eda",
            "start": 8279.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 8288.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es mayor\u00eda calificada",
            "start": 8289.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es 75",
            "start": 8296.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dos terceras partes",
            "start": 8299.099,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "como sesenta y seis por ciento",
            "start": 8302.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de los votos",
            "start": 8306.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sesenta y seis por ciento",
            "start": 8310.139,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de los votos",
            "start": 8313.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque se puede tener mayor\u00eda",
            "start": 8315.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8317.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 8319.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cincuenta m\u00e1s uno",
            "start": 8321.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 8324.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 8325.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aprobar leyes reformar leyes pero no",
            "start": 8327.479,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 8331.719,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 est\u00e1n bloqueando",
            "start": 8336.099,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 8339.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8342.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando los legisladores",
            "start": 8345.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 8349.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son mayoritarios no alcanzan",
            "start": 8352.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a tener mayor\u00eda calificada",
            "start": 8356.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed podr\u00edan tener mayor\u00eda calificada",
            "start": 8359.559,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 a favor del cambio eso es lo",
            "start": 8363.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que se va a resolver",
            "start": 8368.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el 24",
            "start": 8370.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quieres transformaci\u00f3n quieres que",
            "start": 8373.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la transformaci\u00f3n o no",
            "start": 8375.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso es lo que se va a votar",
            "start": 8381.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "quieres que regresen los corruptos ya",
            "start": 8385.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 8390.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Por qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8391.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quieres que siga la transformaci\u00f3n",
            "start": 8394.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8396.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya sabes",
            "start": 8397.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "quieres que siga el clasismo",
            "start": 8402.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que te sigan humillando ya sabes porque",
            "start": 8406.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "vas a votar",
            "start": 8411.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "quieres que siga el racismo",
            "start": 8416.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8420.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae la discriminaci\u00f3n",
            "start": 8425.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8427.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "quieres que se sigan entregando los",
            "start": 8431.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n a particulares y a",
            "start": 8434.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "extranjeros ya sabes Por qui\u00e9n tienes",
            "start": 8437.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que votar",
            "start": 8441.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tienes que por el bien de todos primero",
            "start": 8444.939,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 8447.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya sabes tambi\u00e9n",
            "start": 8449.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Por qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8452.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae en las pensiones",
            "start": 8456.3,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores ya sabes Por",
            "start": 8458.979,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8461.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "quieres que sigan",
            "start": 8466.92,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ganando 500 600 mil pesos mensuales los",
            "start": 8471.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ministros de la corte ya sabes porque",
            "start": 8474.7,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vas a votar",
            "start": 8477.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 clar\u00edsimo todo",
            "start": 8479.979,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "por eso qu\u00e9 bueno que est\u00e1n surgiendo",
            "start": 8485.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos estos temas",
            "start": 8489.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "quieres que sigan",
            "start": 8493.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8497.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n manipulando ya",
            "start": 8499.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sabes Por qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8503.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quieres que sigan habiendo periodistas",
            "start": 8508.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "millonarios con residencias y con",
            "start": 8513.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 8517.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar",
            "start": 8520.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8525.31,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ese es otro son",
            "start": 8528.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en una segunda pero est\u00e1 muy claro o sea",
            "start": 8530.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 partido pues ya cada quien Que",
            "start": 8536.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decida no O sea pero este",
            "start": 8538.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la gente se va a dar cuenta en una",
            "start": 8540.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "segunda pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 8544.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay mucha preocupaci\u00f3n entre los",
            "start": 8547.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "especialistas de la Salud Mental",
            "start": 8550.66,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "debido a la adicci\u00f3n a la ludopat\u00eda a",
            "start": 8554.34,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "las apuestas a los juegos de azar todo",
            "start": 8559.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esto porque",
            "start": 8563.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ven con preocupaci\u00f3n que en los",
            "start": 8565.26,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos deportivos de televisivos",
            "start": 8568.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el f\u00fatbol Box hay apuestas en l\u00ednea lo",
            "start": 8572.319,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "ve ni\u00f1os lo ven y no s\u00e9 porque y por",
            "start": 8577.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "otro lado en mercados en muchos hay",
            "start": 8581.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maquinitas de estas de juegos de azar en",
            "start": 8584.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en mercados en cerca de las escuelas",
            "start": 8589.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde menores de edad van a jugar y la",
            "start": 8592.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n",
            "start": 8595.66,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8596.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de juegos y sorteos que tiene como",
            "start": 8597.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "subtitular a a Manuel marcu\u00e9 D\u00edaz pues",
            "start": 8602.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 haciendo nada y ah\u00ed muchas",
            "start": 8607.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "denuncias de que se les extorsiona para",
            "start": 8610.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que sigan funcionando estas maquinitas",
            "start": 8613.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que pues que podr\u00edamos decir ilegales en",
            "start": 8615.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este sentido y por otro lado est\u00e1n pues",
            "start": 8619.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las grandes empresas",
            "start": 8623.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como codere la espa\u00f1ola codere que es",
            "start": 8625.38,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "casi el monopolio de de los juegos de",
            "start": 8629.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "azar los casinos este las m\u00e1quinas Pero",
            "start": 8631.899,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s legales que se est\u00e1n quejando",
            "start": 8636.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que son extorsionados por por",
            "start": 8639.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este por funcionarios de",
            "start": 8643.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n de juegos y sorteos hay",
            "start": 8647.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or Benavides que es el que dicen",
            "start": 8651.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 operando",
            "start": 8654.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "extorsiones por medio y inclusive ya ya",
            "start": 8656.1,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ha sido denunciado y ha sido llamado por",
            "start": 8661.479,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda el a\u00f1o pasado pues para que",
            "start": 8664.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como pues para ver que s\u00ed es cierto esta",
            "start": 8668.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n este hay muchas muchas quejas",
            "start": 8672.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n abriendo casinos cuando al",
            "start": 8676.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "parecer su gobierno dijo que no iban a",
            "start": 8680.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ver nuevas concesiones est\u00e1 un se\u00f1or que",
            "start": 8683.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se llama Sergio Gil Garc\u00eda que acaba de",
            "start": 8687.34,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "abrir uno en hace poco abri\u00f3 en en",
            "start": 8691.359,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Monterrey y en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n en",
            "start": 8696.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n es donde m\u00e1s se est\u00e1n",
            "start": 8699.819,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "quejando de estas quejas y pues yo",
            "start": 8702.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "lo que piden los especialistas porque es",
            "start": 8707.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "una adicci\u00f3n de es de",
            "start": 8711.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "muy fuerte y es de salud p\u00fablica no la",
            "start": 8715.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la acaban muy mal gente que que tiene",
            "start": 8719.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esta adicci\u00f3n la est\u00e1 el ludopat\u00eda",
            "start": 8723.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acaban muy mal este y si lo toman desde",
            "start": 8726.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os del dinero f\u00e1cil ya no es",
            "start": 8730.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "necesario para mucha gente irse a Las",
            "start": 8734.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Vegas a jugar porque aqu\u00ed hay miles de",
            "start": 8737.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "casinos este",
            "start": 8740.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8742.35,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "estudiando en la investigaci\u00f3n que",
            "start": 8743.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hicimos en sdp noticias vimos que pues",
            "start": 8746.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas en 1938",
            "start": 8749.56,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "prohibi\u00f3 los casinos",
            "start": 8753.72,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en este en el 43 \u00c1vila Camacho se",
            "start": 8755.939,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el el hip\u00f3dromo de Las Am\u00e9ricas",
            "start": 8761.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en el 47 Miguel Alem\u00e1n pues hizo de",
            "start": 8765.12,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "juegos y sorteos y permiti\u00f3 el el el",
            "start": 8770.92,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "front\u00f3n en este como para apuestas se",
            "start": 8776.5,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "daban se daban pero temporalmente en la",
            "start": 8780.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "feria de San Marcos en Aguascalientes",
            "start": 8785.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para la instalaci\u00f3n de casinos pero ya",
            "start": 8787.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegaron los neoliberales y esto s\u00ed",
            "start": 8790.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dieron este pusieron una ley para",
            "start": 8794.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "permitir los casinos",
            "start": 8797.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8800.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "famoso lo que hizo",
            "start": 8801.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8805.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "krill",
            "start": 8806.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "un poquito antes de cuando era",
            "start": 8808.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n un poquito",
            "start": 8811.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "antes de salir de su",
            "start": 8812.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para estar en campa\u00f1a para la",
            "start": 8815.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidencia contra Calder\u00f3n en dentro de",
            "start": 8818.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "las internas del pan dio 174 permisos",
            "start": 8821.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a varias para para la instalaci\u00f3n de",
            "start": 8826.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "casinos Entonces yo creo que se debe de",
            "start": 8829.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vigilar la actuaci\u00f3n que est\u00e1 teniendo",
            "start": 8833.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "actualmente la direcci\u00f3n general de",
            "start": 8836.2,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "juegos y sorteos que y pues investigar",
            "start": 8841.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se est\u00e1n dando nuevos permisos",
            "start": 8844.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "para casinos porque yo ten\u00eda entendido",
            "start": 8847.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no que ya nos iban a dar permisos",
            "start": 8849.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a casinos",
            "start": 8853.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por venga ma\u00f1ana el secretario de",
            "start": 8855.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 8859.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "te parece Me parece s\u00ed porque este ya he",
            "start": 8861.18,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "escuchado eso",
            "start": 8866.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "este ese",
            "start": 8867.939,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y que venga y que lo aclare aqu\u00ed",
            "start": 8874.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que d\u00e9 un informe",
            "start": 8879.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque nosotros no",
            "start": 8881.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estamos permitiendo",
            "start": 8884.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que se otorguen permisos para casinos",
            "start": 8887.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero que venga el secretario de",
            "start": 8895.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y que explique sobre esto",
            "start": 8897.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed te parece pero tambi\u00e9n S\u00ed este pues",
            "start": 8900.399,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso ser\u00eda todo y que se investigue si",
            "start": 8906.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es cierto que hay que traer ma\u00f1ana toda",
            "start": 8909.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 8913.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque este c\u00f3mo",
            "start": 8914.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ya estamos en",
            "start": 8918.6,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de los procesos electorales",
            "start": 8921.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es importante que todo esto se vaya",
            "start": 8928.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aclarando",
            "start": 8930.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una vez lleg\u00f3 un periodista famoso",
            "start": 8933.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este a decirme que ten\u00eda",
            "start": 8940.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque estaban en contra de un",
            "start": 8945.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 8946.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 8949.74,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y que ten\u00eda grabada a su esposa",
            "start": 8952.479,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "este filmada recibiendo dinero a la",
            "start": 8958.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esposa del funcionario",
            "start": 8962.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y que pues me recomendaba",
            "start": 8964.12,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "que mejor Lo sacara yo",
            "start": 8967.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le digo no",
            "start": 8971.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo vamos a sacar pero presenta",
            "start": 8973.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "primero t\u00fa",
            "start": 8976.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Tu prueba",
            "start": 8979.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 8982.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y al momento que pase eso pues se tiene",
            "start": 8986.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que proceder",
            "start": 8989.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nunca present\u00f3 nada",
            "start": 8991.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "era nada m\u00e1s",
            "start": 8997.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no es tu caso eh",
            "start": 9000.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este t\u00fa eres un periodista serio Este",
            "start": 9003.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero ya he escuchado",
            "start": 9007.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y lo que quiero",
            "start": 9010.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es que se aclare",
            "start": 9012.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para que este",
            "start": 9018.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "si existe eso de que est\u00e9n dando",
            "start": 9022.58,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "permisos no contrario",
            "start": 9026.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a lo que es la introducci\u00f3n",
            "start": 9029.899,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9033.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "titular del ejecutivo",
            "start": 9034.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9038.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se va a actuar y si no",
            "start": 9039.439,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed ya se aprovecha para que se",
            "start": 9043.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sepa que",
            "start": 9047.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 9048.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9051.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dureza en estos",
            "start": 9052.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Pues maquininas s\u00ed est\u00e1n cerca de",
            "start": 9058.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuelas s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed ver qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 9060.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "haciendo y Cuidado con la extorsi\u00f3n",
            "start": 9063.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque este es lo mismo no O sea a ver",
            "start": 9068.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vamos a supervisar Aqu\u00ed est\u00e1s Este",
            "start": 9071.88,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "permitiendo que vengan menores de edad",
            "start": 9077.34,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este eso es indebido",
            "start": 9082.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Pero bueno nos podemos arreglar no",
            "start": 9085.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "digo este",
            "start": 9089.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces cuidado",
            "start": 9093.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con los moches",
            "start": 9097.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9103.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "la extorsi\u00f3n",
            "start": 9104.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso no se debe de permitir",
            "start": 9106.52,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "tener tantos anuncios s\u00ed",
            "start": 9111.26,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "A lo mejor es que este est\u00e1 relajado",
            "start": 9116.64,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "el procedimiento y hace falta",
            "start": 9121.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "este poner orden qu\u00e9 bueno que lo tocas",
            "start": 9126.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Pues porque",
            "start": 9129.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se aclara Esto va a venir ma\u00f1ana el",
            "start": 9132.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9137.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9139.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ella te brinco porque es mujer",
            "start": 9142.439,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Diana bentente",
            "start": 9146.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Hasta El Financiero Pues el balance que",
            "start": 9148.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hace esta llamada que sostuvo con el",
            "start": 9150.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "presidente biden hoy finaliza el t\u00edtulo",
            "start": 9152.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "42 habla de reforzar la frontera de ese",
            "start": 9154.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lado con veinticuatro mil elementos que",
            "start": 9157.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "va a ser M\u00e9xico de este lado qu\u00e9 fue lo",
            "start": 9159.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que acord\u00f3 con el presidente biden si",
            "start": 9161.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nos puede contar por favor",
            "start": 9162.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en todo este",
            "start": 9164.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cooperar con el gobierno de Estados",
            "start": 9167.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "Unidos para que no haya caos",
            "start": 9171.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y mucho menos violencia",
            "start": 9178.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 9181.439,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "estamos nosotros",
            "start": 9185.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ayudando en el sureste para que",
            "start": 9188.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se proteja a migrantes",
            "start": 9194.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 9198.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "recibiendo informaci\u00f3n de que hay muchos",
            "start": 9201.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "polleros",
            "start": 9206.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 9209.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de costumbre",
            "start": 9210.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchos traficantes de personas",
            "start": 9213.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ofreciendo",
            "start": 9217.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "llevar por ocho Diez mil d\u00f3lares",
            "start": 9221.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a migrantes a la frontera",
            "start": 9226.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hablando de que",
            "start": 9230.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a partir de hoy ya pueden entrar",
            "start": 9232.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "libremente y es una mentira es una",
            "start": 9235.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 9239.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 9241.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el sureste informando",
            "start": 9243.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayer se hizo y se va a seguir",
            "start": 9247.62,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "insistiendo en que hay d\u00edas",
            "start": 9249.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 9255.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9259.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingresar a Estados Unidos",
            "start": 9260.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trescientas mil Visas",
            "start": 9265.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "para Cuba Venezuela Hait\u00ed Nicaragua cien",
            "start": 9268.14,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "mil para Centroam\u00e9rica todo esto lo",
            "start": 9274.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos gestionado con el gobierno de",
            "start": 9278.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y es la primera vez que",
            "start": 9280.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos en",
            "start": 9284.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especial por la",
            "start": 9286.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y voluntad del presidente",
            "start": 9292.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que se entregan",
            "start": 9295.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estas Visas",
            "start": 9298.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y estamos informando de que no",
            "start": 9302.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se deben de correr los riesgos que",
            "start": 9308.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "implican atravesar nuestro pa\u00eds sobre",
            "start": 9310.62,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todo riesgos por",
            "start": 9313.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el transporte",
            "start": 9316.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se hace",
            "start": 9320.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 9322.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9324.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9326.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "riesgosa inhumana",
            "start": 9328.399,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "en una caja de un tr\u00e1iler van 400 500",
            "start": 9330.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9335.46,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "sin aire sin ox\u00edgeno",
            "start": 9338.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y con choferes",
            "start": 9342.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "improvisados y responsables",
            "start": 9347.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "muchos accidentes donde pierden la vida",
            "start": 9350.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9353.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de secuestros de migrantes por",
            "start": 9357.42,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "parte de bandas de delincuentes como lo",
            "start": 9360.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9365.399,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 9366.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 9367.939,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed en la zona de",
            "start": 9370.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Matehuala",
            "start": 9374.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces estamos ayudando all\u00e1 en la",
            "start": 9376.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 9380.1,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hay este participaci\u00f3n",
            "start": 9382.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9385.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de",
            "start": 9387.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores est\u00e1n atendiendo",
            "start": 9390.42,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 9394.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de",
            "start": 9396.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "toda esta acci\u00f3n el secretario de",
            "start": 9399.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Marcelo ebratt Hoy",
            "start": 9401.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hicimos un recuento",
            "start": 9404.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y como le dije al presidente",
            "start": 9408.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay que atender las causas",
            "start": 9414.859,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9419.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hemos hablado bastante sobre eso",
            "start": 9421.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de que hay que ayudar a los pueblos",
            "start": 9426.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay una realidad",
            "start": 9429.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 9434.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucha desesperaci\u00f3n",
            "start": 9436.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 9440.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9442.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 9450.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 9453.12,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "hay mucha pobreza mucho abandono",
            "start": 9457.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y hay que hacer algo",
            "start": 9462.479,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "para atender las causas",
            "start": 9464.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucha desesperaci\u00f3n mucha pobreza",
            "start": 9469.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Esa es la causa del fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 9473.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 el env\u00edo de se acord\u00f3 el env\u00edo",
            "start": 9477.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s elementos de la guardia Nacional",
            "start": 9481.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para la frontera sur de M\u00e9xico con el",
            "start": 9483.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 9485.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no con el no lo acordamos Nosotros",
            "start": 9487.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n habr\u00e1 un",
            "start": 9490.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforzamiento en la frontera pero llevan",
            "start": 9492.479,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9495.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de",
            "start": 9497.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no utilizar",
            "start": 9501.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la fuerza Cu\u00e1ntos elementos estar\u00edan No",
            "start": 9504.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tengo idea pero s\u00ed este decidimos de que",
            "start": 9508.439,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 pendiente para evitar",
            "start": 9513.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "provocaciones porque eso si le dije al",
            "start": 9517.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9521.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hay pol\u00edticos en su pa\u00eds",
            "start": 9523.26,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "interesados",
            "start": 9527.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero pol\u00edticos es",
            "start": 9531.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "decir mucho No es tratarlos muy bien",
            "start": 9534.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "son politiqueros les dije le dije",
            "start": 9538.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "textualmente pol\u00edticos oportunistas",
            "start": 9542.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que quisieran",
            "start": 9546.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se produjera un conflicto",
            "start": 9548.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la frontera",
            "start": 9552.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo he estado",
            "start": 9555.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "observando como se dice en el b\u00e9isbol en",
            "start": 9557.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol los he estado afiliando los",
            "start": 9560.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobernadores de Texas y flores",
            "start": 9564.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "legisladores gobernadores lo que hizo",
            "start": 9566.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no es casual",
            "start": 9571.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el gobernador de Florida",
            "start": 9573.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que ya este no van a poder trabajar en",
            "start": 9577.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Florida migrantes",
            "start": 9580.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a hacer si migrantes",
            "start": 9584.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Este pero es politiquer\u00eda es",
            "start": 9589.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda este",
            "start": 9593.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y lo mismo el gobernador de Texas",
            "start": 9601.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el mismo plan de legisladores",
            "start": 9605.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces hay que actuar de manera",
            "start": 9608.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 9612.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 9615.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 9617.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n",
            "start": 9619.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque ellos apuestan a eso",
            "start": 9622.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "le quisieran no",
            "start": 9627.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se generaron conflicto mayor",
            "start": 9630.6,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que estar pendientes",
            "start": 9633.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para ante todo",
            "start": 9638.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 9641.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 9642.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 9646.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndole a la gente",
            "start": 9649.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protegiendo a los migrantes",
            "start": 9651.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 9659.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a los provocadores",
            "start": 9661.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que los hay",
            "start": 9666.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con medidas preventivas",
            "start": 9669.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9672.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed",
            "start": 9674.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 9676.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "le plante\u00f3 esto de que no se burocratiza",
            "start": 9677.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el proceso de otorgar Visas",
            "start": 9680.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "S\u00ed ellos saben de que",
            "start": 9683.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s",
            "start": 9687.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "\u00e1gil sea el tr\u00e1mite",
            "start": 9689.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 9692.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s acredita la v\u00eda",
            "start": 9695.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que no se",
            "start": 9699.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "echen a andar los migrantes",
            "start": 9705.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "corriendo todos los riesgos",
            "start": 9707.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9710.819,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "tiene que haber tambi\u00e9n un cambio de eso",
            "start": 9711.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 9714.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene que haber una pol\u00edtica de buena",
            "start": 9716.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 9718.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9720.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9723.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "volver a aplicar a la luz de la nueva",
            "start": 9725.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "circunstancias la pol\u00edtica del",
            "start": 9729.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente ruso",
            "start": 9731.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 9733.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que tuvo que ver con Cuba que tuvo que",
            "start": 9737.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ver con Hait\u00ed Qu\u00e9 tuvo que ver con",
            "start": 9739.62,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en aquel entonces",
            "start": 9741.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 9745.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que hacer lo digo de manera",
            "start": 9747.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respetuosa no",
            "start": 9750.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 9752.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Buscar arreglos",
            "start": 9755.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en Venezuela",
            "start": 9759.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Cuba",
            "start": 9761.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses",
            "start": 9764.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va a poder",
            "start": 9768.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 9772.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la armon\u00eda",
            "start": 9774.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad",
            "start": 9776.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9780.42,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "se tienen diferencias si hay",
            "start": 9783.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n con los vecinos",
            "start": 9785.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo primero pues es",
            "start": 9789.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mantener muy buenas relaciones",
            "start": 9792.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s cercanos",
            "start": 9797.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 9805.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se atiende lo de Venezuela",
            "start": 9807.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 S\u00ed cuando se presenta la crisis",
            "start": 9814.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 9818.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se habla con el gobierno de Venezuela",
            "start": 9820.08,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 de por medio del petr\u00f3leo",
            "start": 9823.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 9826.979,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no se hace lo mismo",
            "start": 9830.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 9834.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que por necesidad",
            "start": 9838.62,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "salgan tantos venezolanos de su pa\u00eds",
            "start": 9841.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9850.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene que cambiar",
            "start": 9852.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior",
            "start": 9854.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no puede ser la misma pol\u00edtica de hace",
            "start": 9857.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "doscientos a\u00f1os",
            "start": 9860.58,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no pueden manejar la pol\u00edtica exterior",
            "start": 9863.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 9867.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9870.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "carga ideol\u00f3gica",
            "start": 9872.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y con medidas",
            "start": 9878.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9883.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "represalias o castigo o bloqueos",
            "start": 9885.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 9890.819,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 9897.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir trabajando",
            "start": 9900.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "subrayo el presidente biden es",
            "start": 9905.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una persona bien intencionada",
            "start": 9910.979,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "es nuestro amigo",
            "start": 9915.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9921.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo lo que le corresponde",
            "start": 9923.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sometido a fuertes presiones",
            "start": 9927.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por lo que estoy mencionando hay un",
            "start": 9931.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bloque ah\u00ed conservador",
            "start": 9934.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchos Halcones",
            "start": 9939.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero el presidente vaiden ya",
            "start": 9946.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9948.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 eso lo comentamos de que van a",
            "start": 9950.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ampliar los recursos",
            "start": 9954.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Para apoyar m\u00e1s a los pueblos",
            "start": 9956.06,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina y del Caribe en cuanto",
            "start": 9960.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 pa\u00edses ser\u00eda",
            "start": 9963.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "All\u00e1 est\u00e1",
            "start": 9966.439,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Laura Carrillo en Washington no s\u00e9 si ya",
            "start": 9968.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "regreso",
            "start": 9972.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9 es",
            "start": 9974.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra representante",
            "start": 9977.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para los programas de cooperaci\u00f3n",
            "start": 9981.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 9983.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Caribe y el planteamiento",
            "start": 9986.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es de que esos programas",
            "start": 9990.38,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "sean reforzados que haya m\u00e1s recursos",
            "start": 9995.24,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "para que se beneficie m\u00e1s gente",
            "start": 10000.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya les hemos",
            "start": 10004.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "expresado de manera muy respetuosa de",
            "start": 10010.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que los recursos que adem\u00e1s no son",
            "start": 10013.939,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "muchos que est\u00e1n dedicando",
            "start": 10017.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n enviando a trav\u00e9s de las",
            "start": 10020.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llamadas organizaciones no",
            "start": 10023.78,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "gubernamentales de la sociedad civil y",
            "start": 10025.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no llegan",
            "start": 10027.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 10029.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que tienen que cambiar tambi\u00e9n",
            "start": 10033.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de esas estrategias que no funcionan",
            "start": 10035.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porque ese dinero se queda arriba en los",
            "start": 10040.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 10043.399,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no le llegan",
            "start": 10047.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la gente que hay que buscar la forma",
            "start": 10049.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de apoyar de manera directa sin",
            "start": 10052.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 10054.859,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a los que necesitan el apoyo a los",
            "start": 10057.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que tengan posibilidad de",
            "start": 10060.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10063.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "posibilidades de estudio en sus lugares",
            "start": 10064.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de origen d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 10066.979,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y con lo mismo de que la gente que",
            "start": 10069.28,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "emigra lo hace por necesidad No por",
            "start": 10074.979,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gusto si tienen oportunidades si son",
            "start": 10078.439,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "atendidos se quedan en sus pueblos como",
            "start": 10081.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se van a quedar",
            "start": 10085.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si ah\u00ed est\u00e1n sus or\u00edgenes ah\u00ed est\u00e1n sus",
            "start": 10087.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 10091.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 su cultura",
            "start": 10092.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero hay que atenderlos",
            "start": 10096.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay que este",
            "start": 10099.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convertir en",
            "start": 10102.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "convertir o trasladar",
            "start": 10107.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en cada pa\u00eds",
            "start": 10114.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "llevar a cada pa\u00eds el sue\u00f1o americano",
            "start": 10116.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed nosotros estamos trabajando no",
            "start": 10123.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "le gustan los conservadores pero tambi\u00e9n",
            "start": 10125.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10128.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni modo que voy a hacer lo que les gusta",
            "start": 10130.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10134.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es el sue\u00f1o mexicano",
            "start": 10137.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy poco m\u00e1s que nada fue la cuesti\u00f3n",
            "start": 10142.7,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 10147.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y la cooperaci\u00f3n para lo del fentanilo",
            "start": 10149.979,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 10153.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de seguir ayudando",
            "start": 10157.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque pues se trata de un asunto Ya lo",
            "start": 10160.58,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 10163.7,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "analizado aqu\u00ed",
            "start": 10164.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter humanitario",
            "start": 10168.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 10172.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muchas personas j\u00f3venes",
            "start": 10175.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por el consumo del fentanilo entonces",
            "start": 10178.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos nosotros ayudar lo",
            "start": 10180.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo presidente Y",
            "start": 10183.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprovechando esta conversaci\u00f3n que tuvo",
            "start": 10185.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ya obtuvo alguna respuesta a la",
            "start": 10187.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "carta que le envi\u00f3 pidi\u00e9ndole hacer algo",
            "start": 10189.979,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ante este aumento para las",
            "start": 10192.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaciones el aumento para",
            "start": 10194.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "organizaciones este hay cuestiones",
            "start": 10196.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que son prioritarias",
            "start": 10200.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que esto por ejemplo que estamos",
            "start": 10203.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "analizando lo de",
            "start": 10204.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este la migraci\u00f3n por esta transici\u00f3n",
            "start": 10206.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 10210.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en la frontera luego de El fentanilo",
            "start": 10214.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 10219.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 10221.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10224.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verdad hasta pena",
            "start": 10225.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este tratar",
            "start": 10229.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es una persona decente",
            "start": 10232.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 muy bien que esto lo hacen",
            "start": 10236.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sin consultarlo",
            "start": 10240.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que \u00e9l ni sabe lo que significa Claudio",
            "start": 10243.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "x Gonz\u00e1lez",
            "start": 10248.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que va a saber",
            "start": 10250.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y todos estos",
            "start": 10253.939,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este halconcitos",
            "start": 10258.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10260.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que va a saber lo que es",
            "start": 10261.819,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19",
            "start": 10265.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "No eso tiene que ver con las agencias",
            "start": 10269.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los que saben bien son los de la Cia los",
            "start": 10276.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la DEA los del departamento de estado",
            "start": 10279.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "presidente Estados Unidos no presidente",
            "start": 10284.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otras cosas es un estadista",
            "start": 10291.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo otro es",
            "start": 10297.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ratonera",
            "start": 10301.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces yo no voy a hablar de esos",
            "start": 10306.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asuntos lo hago porque es una cuesti\u00f3n",
            "start": 10309.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la dignidad de",
            "start": 10311.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo con la soberan\u00eda de",
            "start": 10316.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 10319.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y es dejar constancia",
            "start": 10320.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 10324.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10326.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interviniendo",
            "start": 10329.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de manera ilegal",
            "start": 10332.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "en asuntos",
            "start": 10338.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "internos de M\u00e9xico",
            "start": 10340.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s decirles",
            "start": 10342.7,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 les dan dinero",
            "start": 10346.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a estas organizaciones",
            "start": 10349.399,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que tienen como prop\u00f3sito",
            "start": 10353.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "golpear atacar a un gobierno legal",
            "start": 10357.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituido",
            "start": 10361.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso es contrario a nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 10368.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pues que quede la constancia y",
            "start": 10376.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "yo voy a seguirlo diciendo aqu\u00ed",
            "start": 10379.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que Claudia que es Gonz\u00e1lez y que la",
            "start": 10383.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n esta todo juntos en favor",
            "start": 10385.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 10388.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este recibe dinero y que",
            "start": 10390.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el este art\u00edculo 19 recibe dinero y que",
            "start": 10393.58,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "las organizaciones pseudo ambientalistas",
            "start": 10398.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "reciben dinero del gobierno de Estados",
            "start": 10402.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Unidos y que eso est\u00e1 mal que lo haga el",
            "start": 10404.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 10408.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque eso es intervencionismo",
            "start": 10411.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Y eso les resta autoridad",
            "start": 10416.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y sobre todo autoridad moral",
            "start": 10421.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a estar hablando de las",
            "start": 10424.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "libertades y de la democracia si ellos",
            "start": 10427.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "llevan a cabo",
            "start": 10430.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "o permiten",
            "start": 10432.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se lleven a cabo estas pr\u00e1cticas",
            "start": 10437.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sucias",
            "start": 10440.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 10448.1,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no le quise tratar tambi\u00e9n porque Y eso",
            "start": 10450.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 10454.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dos cosas no le trat\u00e9 que me estaban",
            "start": 10456.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 10459.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pero bueno a lo mejor ahora ya se van",
            "start": 10461.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a enterar este no le quer\u00eda yo tratar lo",
            "start": 10465.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10470.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero como ya se lo he tratado",
            "start": 10474.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10481.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "querido recordarles pero tambi\u00e9n por",
            "start": 10483.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respeto no lo hice",
            "start": 10486.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero lo de asanche debe de atenderse",
            "start": 10490.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10496.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 afectando su libertad",
            "start": 10500.3,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "es un agravio",
            "start": 10505.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 10507.979,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y lo otro que tampoco considere",
            "start": 10514.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10518.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era tan indispensable era lo de la",
            "start": 10521.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "categor\u00eda",
            "start": 10525.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10527.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Elevar la categor\u00eda del aeropuerto",
            "start": 10530.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "regresar la categor\u00eda",
            "start": 10533.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso",
            "start": 10536.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como lo deciden ellos",
            "start": 10538.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este que tambi\u00e9n",
            "start": 10543.939,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no deber\u00edan de convertirse en jueces",
            "start": 10549.26,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y como ya se est\u00e1n haciendo todos los",
            "start": 10554.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 10557.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pues para qu\u00e9 le solicito a \u00e9l",
            "start": 10559.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso nosotros estamos cumpliendo con todo",
            "start": 10562.359,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pero hay un aparato burocr\u00e1tico en",
            "start": 10566.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que es el que decide y",
            "start": 10569.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este se sienten superiores y son los que",
            "start": 10571.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "califican",
            "start": 10575.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pa\u00eds se porta bien qu\u00e9 pa\u00eds se porta",
            "start": 10577.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 10580.279,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "como si fueran el gobierno del mundo",
            "start": 10582.92,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "no trato esas cosas Pues porque tienen",
            "start": 10591.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 10594.979,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuestra dignidad",
            "start": 10596.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se hacen los tr\u00e1mites Y ah\u00ed se va viendo",
            "start": 10598.479,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pero nuestro pa\u00eds",
            "start": 10602.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con esa categor\u00eda o sin esa categor\u00eda",
            "start": 10604.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo y estamos bien",
            "start": 10608.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "A lo mejor si se tratara de algo que nos",
            "start": 10611.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "perjudicar\u00e1 much\u00edsimo",
            "start": 10614.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues entonces s\u00ed no pero no",
            "start": 10617.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10619.81,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana les voy a informar",
            "start": 10621.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este Adem\u00e1s de que va a venir a Ad\u00e1n",
            "start": 10624.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para ver esto de los casinos",
            "start": 10626.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sabe por qu\u00e9 tambi\u00e9n quiero que venga",
            "start": 10629.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n para los casinos porque pues no",
            "start": 10630.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "somos nosotros como los del pan que en",
            "start": 10633.859,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "efecto entregaron no s\u00e9 cu\u00e1ntos permisos",
            "start": 10637.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed y hay que pintar la raya este",
            "start": 10639.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "muy bien O sea no somos iguales",
            "start": 10643.939,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 10647.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "va a venir a aclarar eso y voy ma\u00f1ana a",
            "start": 10649.899,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "informar al pueblo de M\u00e9xico sobre c\u00f3mo",
            "start": 10654.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la econom\u00eda",
            "start": 10656.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds les adelanto de que",
            "start": 10658.939,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "estamos muy bien pero ma\u00f1ana voy",
            "start": 10662.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10666.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dar a conocer informaci\u00f3n datos",
            "start": 10668.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana vamos a hacer",
            "start": 10673.479,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 10678.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10682.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de nuestro de nuestro pa\u00eds Ma\u00f1ana vamos",
            "start": 10684.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a hablar del peso y vamos a hablar del",
            "start": 10687.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "crecimiento y vamos a hablar del empleo",
            "start": 10690.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar de el bienestar",
            "start": 10692.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que eso es lo que",
            "start": 10696.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "le importa m\u00e1s a la gente",
            "start": 10699.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 10702.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo que a la gente le importa es de que",
            "start": 10704.859,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tenga sus ingresos",
            "start": 10709.06,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que le alcance su salario que",
            "start": 10711.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "haya trabajo",
            "start": 10718.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 10722.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que no haya violencia",
            "start": 10726.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso es lo que le importa a la gente",
            "start": 10729.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el llamado",
            "start": 10733.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le llaman c\u00edrculo rojo",
            "start": 10736.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la \u00e9lite",
            "start": 10739.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 10745.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que le importa es este qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 10748.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en la Colonia qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la",
            "start": 10751.34,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 10753.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Unidad Habitacional",
            "start": 10753.939,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "si ya lleg\u00f3 la beca",
            "start": 10757.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 10760.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asistiendo los maestros a dar",
            "start": 10763.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 10767.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso todos est\u00e1n",
            "start": 10768.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asistiendo",
            "start": 10771.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no hay paros",
            "start": 10773.42,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 10776.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 10778.939,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hemos contado con el apoyo de las",
            "start": 10780.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "maestras de los maestros por eso los",
            "start": 10782.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 10785.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "festejar el d\u00eda 15 eso s\u00ed",
            "start": 10786.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10789.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese lunes d\u00eda a quince de Van a estar",
            "start": 10791.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con nosotros va a haber una comida con",
            "start": 10795.8,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "ellos este pues no con todos no pero",
            "start": 10798.08,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed en palacio s\u00ed estamos muy",
            "start": 10802.779,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "contentos con la maestra con los",
            "start": 10806.779,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "maestros y",
            "start": 10808.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer algo tambi\u00e9n que",
            "start": 10811.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "les va a gustar",
            "start": 10813.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10816.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "algo que les va a gustar V\u00e1monos a",
            "start": 10818.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desayunar ya no",
            "start": 10821.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10826.31,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10832.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales que carecen de",
            "start": 10833.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presupuestos y ellos hacen como en",
            "start": 10836.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guerrero hacen el esfuerzo S\u00ed s\u00ed podr\u00eda",
            "start": 10838.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "utilizarse para para este beneficio del",
            "start": 10841.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo pues o sea este Porque estos son",
            "start": 10845.18,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "privilegios O sea",
            "start": 10848.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no deben de existir ni fueros ni",
            "start": 10850.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 10854.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10857.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esos veinte mil millones de pesos de",
            "start": 10859.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 10863.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "podr\u00edan",
            "start": 10865.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "destinarse",
            "start": 10868.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense veinte mil millones",
            "start": 10872.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos a construir el nuevo hospital or\u00e1n",
            "start": 10875.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que va a ser el m\u00e1s grande en M\u00e9rida",
            "start": 10879.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y lo vamos a dejar terminado antes de",
            "start": 10883.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que concluya mi mandato",
            "start": 10886.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "220 camas",
            "start": 10891.58,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tres mil doscientos millones",
            "start": 10895.279,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "equipado",
            "start": 10899.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 10901.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "20 mil millones son",
            "start": 10904.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cinco o seis",
            "start": 10907.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hospitales as\u00ed",
            "start": 10910.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 10912.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que se tenga este en cuenta me dec\u00eda la",
            "start": 10915.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gobernadora de Quintana Roo",
            "start": 10920.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene toda la raz\u00f3n ya lo estamos",
            "start": 10923.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 10925.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "resulta que no hay en Quintana Roo ni en",
            "start": 10925.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Chetumal ni en Canc\u00fan en donde llegan 30",
            "start": 10929.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de turista",
            "start": 10933.92,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no hay una cl\u00ednica un hospital",
            "start": 10936.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "para atender infartos",
            "start": 10939.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para ser cateterismos",
            "start": 10943.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los tienen que llevar a M\u00e9rida",
            "start": 10945.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la primer causa de muerte en el pa\u00eds son",
            "start": 10950.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "infartos",
            "start": 10953.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en hombres y en mujeres",
            "start": 10956.18,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y para liberarla",
            "start": 10962.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ante un infarto",
            "start": 10966.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10970.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 10972.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 10974.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decide entre la vida y la muerte",
            "start": 10975.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es el tiempo",
            "start": 10978.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10982.939,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 10984.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se tardan los infartados en llegar donde",
            "start": 10985.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les puedan hacer",
            "start": 10990.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un cateterismo",
            "start": 10992.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no viven para contarlo",
            "start": 10999.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11003.76,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "nos faltan muchas cosas",
            "start": 11005.5,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que mucho el atraso",
            "start": 11009.279,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el rezago",
            "start": 11014.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os dedicados nada m\u00e1s a robar a",
            "start": 11017.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 11021.1,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "sin atender al pueblo",
            "start": 11024.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ni la educaci\u00f3n ni la salud ni nada",
            "start": 11027.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Y estos piensan",
            "start": 11032.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que pueden seguir as\u00ed",
            "start": 11035.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estos se\u00f1ores",
            "start": 11039.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que pueden seguir",
            "start": 11043.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con los mismos privilegios",
            "start": 11045.58,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 11048.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los apoyan",
            "start": 11050.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los acad\u00e9micos",
            "start": 11054.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "jurisconsultos",
            "start": 11060.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que reciben premios en el extranjero de",
            "start": 11065.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11069.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sobre todo en Espa\u00f1a",
            "start": 11070.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eh que est\u00e1 de moda",
            "start": 11073.42,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "antes era este Washington era el Time",
            "start": 11076.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ahora es Espa\u00f1a",
            "start": 11081.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este donde van a recibir sus medallas",
            "start": 11084.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "certificados de buena conducta",
            "start": 11087.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este cuando deber\u00edan de estar bien con",
            "start": 11091.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 11094.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que el premio se los d\u00e9 el pueblo que",
            "start": 11097.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los reconozca el pueblo",
            "start": 11100.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero en fin este",
            "start": 11104.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 11107.399,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ven ma\u00f1ana contigo empezamos",
            "start": 11109.5,
            "duration": 4.439
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos a hacer dos exposiciones una relacionada con todos los espacios deportivos que se han construido en estos a\u00f1os de gobierno es muy importante lo que se ha hecho [M\u00fasica] en desarrollo urbano viviendas malecones drenajes pavimentaci\u00f3n de calles muchas plazas p\u00fablicas todo esto en las zonas m\u00e1s pobres las colonias m\u00e1s abandonadas del pa\u00eds pero tambi\u00e9n se ha dado mucha importancia a los espacios deportivos para que la gente tenga sobre todo los j\u00f3venes donde hacer deporte y se ha avanzado bastante y se va a informar sobre Estos espacios lo va a hacer el arquitecto Ram\u00f3n Rom\u00e1n Meyer que es el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano del Gobierno Federal y luego nos vamos con el salvamento arqueol\u00f3gico del tren Maya dar a conocer la importancia de una zona arqueol\u00f3gica de un sitio arqueol\u00f3gico en Campeche y tambi\u00e9n sobre una pieza que se recuper\u00f3 de la gran cultura de la cultura madre de la cultura olmeca y que ya se va a traer de Estados Unidos y se va a exhibir tambi\u00e9n para que se conozca va a regresar a su lugar de origen va a estar en Morelos este en el Estado de Morelos pero primero en Cuernavaca el antrop\u00f3logo Diego les va a dar toda la informaci\u00f3n sobre esto muy bien Vamos muy buenos d\u00edas Muchas gracias se\u00f1or presidente Bueno vamos a dar un reporte de lo que corresponde dentro del programa mejoramiento urbano la parte del deporte del fomento del deporte es una de las actividades principales que estamos nosotros promoviendo a trav\u00e9s del programa mejoramiento urbano algo muy importante destacar 42% de la poblaci\u00f3n practica alg\u00fan deporte o ejercicio f\u00edsico y siete de cada diez lo hacen por temas de salud pero un tema muy importante Resaltar aqu\u00ed es el 65% de la gente hace deportes en espacios p\u00fablicos un veinti\u00fan por ciento en espacios privados y el 12% en la casa entonces si el 65% de la poblaci\u00f3n hace ejercicio se ejercita en el espacio p\u00fablico o sea fuera de su casa fuera de alg\u00fan equipamiento privado Eso quiere decir que tenemos que atender a esa poblaci\u00f3n que hace ese ejercicio en el espacio p\u00fablico siguiente l\u00e1mina Cu\u00e1les son los deportes m\u00e1s populares en M\u00e9xico estamos hablando el f\u00fatbol b\u00e9isbol vox basketball lucha libre y el f\u00fatbol americano eso es digamos los seis deportes m\u00e1s de mayor uso o m\u00e1s populares a nivel nacional algunas digamos en relaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica deportiva Obviamente el fomento a la salud la promoci\u00f3n a la educaci\u00f3n aumenta la inclusi\u00f3n social incremento de la convivencia comunitaria es un elemento tambi\u00e9n muy importante Resaltar que este tipo de intervenciones han apoyado y tenemos los datos y el sustento en relaci\u00f3n a la inclusi\u00f3n comunitaria la disminuci\u00f3n de los problemas sociales en esas comunidades en esas colonias Cu\u00e1les son los municipios que hemos venido trabajando Esta es una recapitulaci\u00f3n llevamos m\u00e1s de 162 municipios intervinidos desde el 2019 al d\u00eda de hoy estamos hablando de un total de pr\u00e1cticamente mil obras a nivel nacional 290 mil acciones de vivienda esto quiere decir hay que recordar que si aleda\u00f1amente o en las periferias de un deportivo tenemos acciones de vivienda mejoramientos tenemos entrega de escrituras temas de regularizaci\u00f3n cuarenta y dos mil acciones a nivel nacional planes de desarrollo urbano llevamos 70 al d\u00eda de hoy estamos haciendo un gran ejercicio para poder aumentar esto aproximadamente trescientos al t\u00e9rmino del sexenio y en las tipolog\u00edas de las intervenciones de los equipamientos estamos hablando de parques y plazas el 29% vialidades el 28% deporte que es lo que ahorita vamos a hablar 17% educaci\u00f3n y cultura 17% salud y seguridad cinco por ciento y comercio cuatro por ciento Cu\u00e1les son los datos generales en relaci\u00f3n al tema de los espacios deportivos son ochocientos noventa y seis espacios deportivos en un radio m\u00e1ximo de pr\u00e1cticamente un kil\u00f3metro de distancia el beneficio es a cinco millones de personas C\u00f3mo est\u00e1n divididos tenemos en temas de atletismo 24 espacios f\u00fatbol 163 espacios b\u00e1squetbol 48 voleibol 14 b\u00e9isbol sesenta y siete nataci\u00f3n once ciclov\u00edas once ciclov\u00edas skateparks eso tambi\u00e9n un digamos lo metemos como una categor\u00eda de deporte 35 Box diez y parques y plazas 284 y espacios o canchas de los m\u00faltiples 230 espacios en la siguiente l\u00e1mina algunas caracter\u00edsticas estamos hablando digamos en la generaci\u00f3n de sombras en identidad local el tema de la orientaci\u00f3n de los equipos equipamientos Tapachula Chiapas en la parte de abajo el ajico en Tijuana Los Cabos en Baja California Sur dise\u00f1o bioclim\u00e1tico Como algunos ejemplos Canc\u00fan Quintana Roo Eso quiere decir todos los equipamientos Buscamos que cumplan Un dise\u00f1o bioclim\u00e1tico las alturas las orientaciones no requieran temas de ventilaci\u00f3n artificial no quieren aire acondicionados tenemos eh Ciudad del Carmen Campeche Tultepec Estado de M\u00e9xico elementos de bajo mantenimiento eso es muy importante en el dise\u00f1o de los equipamientos o espacios p\u00fablicos en la parte de los deportivos el bajo mantenimiento todos son el mantenimiento corre en su gran mayor\u00eda a nombre de los municipios por eso es muy importante asegurar que el bajo mantenimiento Estos espacios la siguiente l\u00e1mina aspectos que tambi\u00e9n incluimos en todos los deportivos el tema de la vegetaci\u00f3n es un elemento muy importante al cual le damos mucho valor agregado el tema de la iluminaci\u00f3n no solamente los propios equipamientos de los propios campos de f\u00fatbol este b\u00e1squetbol voleibol sino la accesibilidad a esos espacios Eso quiere decir que nuestras iluminaciones van desde una cuadra dos cuadras de distancia C\u00f3mo llega la gente c\u00f3mo transita la gente c\u00f3mo llega a esos equipamientos desde ah\u00ed empezamos con el tema de iluminaci\u00f3n y con el tema de se\u00f1al\u00e9tica Reynosa Tamaulipas Tabasco Cunduac\u00e1n San Andr\u00e9s Cholula Puebla siguiente l\u00e1mina componentes que siempre tienen los equipamientos de los espacios p\u00fablicos Salina Cruz Oaxaca los ejercitadores este lo que ser\u00eda accesos peatonales Estamos hablando Un ejemplo de Tec\u00e1mac Ecatepec Estado de M\u00e9xico \u00e1reas infantiles son componentes que siempre siempre aseguramos que est\u00e9n presentes en nuestros dise\u00f1os en nuestros deportivos siguiente l\u00e1mina ya nos vamos digamos a cada uno de estos ejemplos tenemos recordar espacio de f\u00fatbol 163 espacios tenemos la S\u00e1nchez taboada una importante intervenci\u00f3n que se realiz\u00f3 en el 2019 y 2020 en Tijuana tenemos dos campos de f\u00fatbol uno profesional uno de este m\u00e1s chico tenemos Piedras Negras Coahuila Cuernavaca Morelos Puerto Vallarta en en Jalisco estos algunos ejemplos de los campos de f\u00fatbol muchos de ellos son pastosint\u00e9tico Pero en algunas ocasiones si tenemos la posibilidad tambi\u00e9n pasto natural es algo muy importante la gran mayor\u00eda de los municipios principios de las comunidades nos piden que sean pasto natural siempre y cuando tengamos capacidad o suministro de agua o agua tratada siguiente l\u00e1mina campos de b\u00e9isbol o deportivos de b\u00e9isbol que tengan 67 Ciudad Acu\u00f1a eso fue en el 2019 San Luis San Luis R\u00edo Colorado Sonora Canc\u00fan el estadio de de Quintana Roo en \u00c1vila el Beto \u00c1vila y no todos son digamos de grandes ligas tambi\u00e9n comentar que tenemos tanto en el caso de b\u00e9isbol o cualquier otra disciplina tenemos Campos mucho m\u00e1s simples m\u00e1s econ\u00f3micos pero que cumplen con la misma funci\u00f3n de poder atender las necesidades de la poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n a esa actividad deportiva Lomas de vacuum en pueblos Yaquis Sonora siguiente l\u00e1mina b\u00e1squetbol muchos de estos equipamientos tenemos el ejemplo de Puerto Vallarta un espacio digamos que no solamente se utiliza para b\u00e1squetbol para otras disciplinas otras necesidades Salina Oaxaca San Blas nayarita el recinto portuario tiene un equipamiento de b\u00e1squetbol Cuautitl\u00e1n Izcalli entonces son disciplinas muy econ\u00f3micas muy f\u00e1cil de poder promocionarlas y que tienen muy buenos resultados en materia de uso intensivo siguiente l\u00e1mina canchas de usos m\u00faltiples tambi\u00e9n digamos tiene esta connotaci\u00f3n de que se puede utilizar para b\u00e1squetbol para f\u00fatbol pero eh todos estos Campos estas canchas de usos m\u00faltiples estamos hablando Palenque jaltenco Los Cabos M\u00e9rida otros 164 municipios a nivel nacional pues tienen la flexibilidad de que en las tardes noches pues se utilizan para otras actividades no solamente para temas deportivos pero tambi\u00e9n para cuestiones sociales para bautizos para este quince a\u00f1os digamos estos Estos espacios en estas comunidades de Gran rezago no solamente tienen la capacidad de poder digamos ofertar espacios deportivos sino para que se puedan utilizar para otras actividades otras necesidades de esas comunidades siguiente l\u00e1mina plazas y parques tenemos este parque en tec\u00e1ma que el parque lineal estamos hablando de pr\u00e1cticamente cuatro kil\u00f3metros de distancia este parque lineal tiene una afluencia en las tardes noches bastante activa en las noches es un parque pr\u00e1cticamente es un skatepark de tres kil\u00f3metros casi cuatro kil\u00f3metros de largo tenemos Baja California el parque de la xico tenemos Tuxtla Guti\u00e9rrez tenemos calamul Campeche un palacio municipal donde dentro del propio Palacio Municipal tenemos equipamientos deportivos Eso quiere decir que hay una mezcla de actividades entre la parte administrativa del palacio municipal con unas conjunto de canchas siguiente l\u00e1mina Box otra disciplina bastante Popular a nivel nacional mucho del box tambi\u00e9n se se lleva a cabo en la parte Norte del pa\u00eds Ciudad Ju\u00e1rez Tijuana Tambi\u00e9n tenemos en el 2019 hicimos varios equipamientos de b\u00e1squet perd\u00f3n de Box en la parte de solidaridad del pa\u00eds en Quintana Roo son algunos ejemplos de estos equipamientos estas disciplinas siguiente l\u00e1mina tenemos albercas el tema de la nataci\u00f3n tambi\u00e9n es una actividad bastante solicitada bastante popular eso disciplina en particular pues permite que j\u00f3venes ni\u00f1os infantes adultos mayores puedan realizar actividades no solamente eh digamos en relaci\u00f3n al tema de la nataci\u00f3n Entonces tenemos Reynosa Jojutla Salina Cruz Oaxaca Ciudad Acu\u00f1a Como algunos ejemplos de estos once equipamientos vinculados al tema de la nataci\u00f3n de estos la gran mayor\u00eda son semiprofesionales algunas albercas tambi\u00e9n son de car\u00e1cter profesional o est\u00e1ndares profesionales en relaci\u00f3n a los dimensionamientos siguiente l\u00e1mina ese es uno de los deportes de mayor auge y demanda a nivel nacional son los skateparks se llenan considerablemente todo el tiempo tienen una demanda o son de los equipamientos de mayor demanda deportiva que tenemos en nuestras instalaciones a nivel nacional el mantenimiento es nulo porque pr\u00e1cticamente pues son es concreto Son son banquetas este muy bien trabajadas pero no son m\u00e1s que simplemente banquetas Acapulco Jojutla Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua Ensenada Baja California en frente del mar en frente del Malec\u00f3n entonces acent\u00faa lugares muy ic\u00f3nicos muy especiales de estas comunidades donde j\u00f3venes ni\u00f1os que empiezan Estas actividades profesionales deportivas a los cinco cuatro a\u00f1os de edad pueden mezclarse en edades con j\u00f3venes de 18 20 25 30 a\u00f1os no entonces este tipo de deportes permite tener secciones que son muy f\u00e1ciles de poder trabajar poder tener esas actividades pero tambi\u00e9n en las mismos espacios ya a nivel semiprofesional o profesional siguiente l\u00e1mina otros temas Unidad Deportiva Agua Prieta Sonoras o en la atletismo M\u00e9rida Yucat\u00e1n el tema del voleibol Tec\u00e1mac el tema de este digamos ejercitadores o ejercicios calistenia y tambi\u00e9n algo muy importante tenemos otras actividades como el ajedrez el ping pong en lugares digamos cerrados comentar que muchos de los deportivos que se llevan a cabo no solamente tienen la parte del deporte sino tambi\u00e9n tienen centro de desarrollo cultural tenemos ba\u00f1os tenemos parte comercial que se puedan tener algunas cafeter\u00edas que se puedan vender algunos productos algunos consumos a nivel local siguiente l\u00e1mina por \u00faltimo antes de pasar y cerrar con un video que sintetiza todo lo que hemos hecho en la parte de educativa algo muy importante estos dos casos de las academias de b\u00e9isbol Se realizaron en Ciudad Obreg\u00f3n y en Hermosillo eran espacios muy ic\u00f3nicos para la ciudadan\u00eda son estadios que se edificaron los a\u00f1os setentas y que ya estaban a principios de esta administraci\u00f3n en 2019-2020 ya el estado ten\u00eda la noci\u00f3n de poderlos vender y demolerlos y hacer centros comerciales el se\u00f1or presidente dio la indicaci\u00f3n de que se recuperaran esos estadios y no solamente la recuperaci\u00f3n de esos elementos tan simb\u00f3licos sino que hoy en d\u00eda son este academias de b\u00e9isbol cada uno con capacidad de hasta 200 alumnos ser\u00eda cu\u00e1nto y cerramos con un video el deporte es bienestar para la gente en lo que va de esta administraci\u00f3n el programa de mejoramiento Urbano del gobierno de M\u00e9xico ha construido casi 900 espacios deportivos para diferentes disciplinas Esta es la historia de la mexicanita S\u00e1nchez una de las beneficiarias en Playa del Carmen soy jelmi la mexicanita S\u00e1nchez y soy boxeadora desde hace cuatro a\u00f1os para m\u00ed el boxeo Es lo mejor que pude haber encontrado en mi vida [M\u00fasica] creo que el deporte cambia vidas es muy importante el estar enfocado el estar en una disciplina estar concentrado tener metas objetivos estoy muy contenta y agradecida con los espacios que nos brinda el gobierno como como esta unidad como aqu\u00ed en el instituto de la juventud porque les das la oportunidad a chicos de practicar algo que les guste de pasar el tiempo de m\u00e1s bien de invertir su tiempo en algo bueno en algo que que trae puros beneficios como es el deporte mi sue\u00f1o es ser la primera campeona mundial de Playa del Carmen Y ser una una boxeadora reconocida no solamente aqu\u00ed sino en todo el mundo y fomentar el deporte para para otros chicos y para darles esa motivaci\u00f3n de ser alguien en la vida [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico permiso muy buenos d\u00edas presidente secretario Amigas y amigos de los medios como hacemos cada quince d\u00edas despu\u00e9s de El recorrido por toda la ruta del tren Maya que hacemos quincenalmente quiero dar primero un panorama general del avance del trabajo de salvamento arqueol\u00f3gico que por supuesto constituye la m\u00e1s extensa la m\u00e1s abundante investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que ya hemos realizado en el \u00e1rea Maya de Mesoam\u00e9rica en la historia del instituto no hab\u00edamos podido tener el acceso a esta cantidad de materiales informaci\u00f3n y sitios arqueol\u00f3gicos en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y el sureste mexicano en cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico es muy importante se\u00f1alar que ya tenemos el visto bueno de obra en los tramos del uno al cinco y en el tramo siete Es decir de Palenque a Tulum y de Chetumal Esc\u00e1rcega esto significa que la obra puede avanzar independientemente de que seguimos con las tareas de salvamento en lo que respecta a la copio la limpieza la clasificaci\u00f3n de los materiales arqueol\u00f3gicos la restauraci\u00f3n de las piezas museables y por supuesto la elaboraci\u00f3n de los informes acad\u00e9micos que permitan que esta informaci\u00f3n Se convierta en dato para el an\u00e1lisis del desenvolvimiento de los grupos humanos de los asentamientos en esta \u00e1rea que fue cuna y sigue siendo de la gran naci\u00f3n Maya de M\u00e9xico de Mesoam\u00e9rica y en el tramo seis estamos ya por concluir llevamos el 95.59% los vistos buenos de obra solo en dos ubicaciones en dos fragmentos de este tramo tenemos algunas tareas todav\u00eda en campo para liberar el paso de las maquinarias de manera plena como ven ustedes hemos seguido avanzando en el acopio de materiales arqueol\u00f3gicos hemos podido recuperar informaci\u00f3n y registros de 53.034 bienes inmuebles de diverso car\u00e1cter entre basamentos zonas habitacionales [M\u00fasica] albarradas caminos y otras estructuras de car\u00e1cter inmueble llevamos ya novecientos veintisiete mil ciento sesenta y dos fragmentos de cer\u00e1mica que pues es una cantidad inconmensurable que cada fragmento es informaci\u00f3n sobre la vida y las caracter\u00edsticas de los grupos humanos en el \u00e1rea 1817 bienes muebles relativamente \u00edntegros que hemos recuperado y 741 vasijas en restauraci\u00f3n 527 enterramientos humanos y mil trescientos siete rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos el trabajo arqueol\u00f3gico Entonces est\u00e1 concentrando de manera m\u00e1s intensa en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que hasta ahora abarca 26 zonas en los estados de Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo quisiera presentarles un ejemplo de lo que estamos haciendo en este programa ahora relacionado con una zona muy interesante en el norte del Estado de Campeche denominada scalunqu\u00edn adelante [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ubicada en la porci\u00f3n campechana de la regi\u00f3n del puc en el centro occidente de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n dentro del actual municipio de ezelchacan Campeche la ancestral ciudad Maya de scal\u00fan King con m\u00e1s de 1500 a\u00f1os de antig\u00fcedad constituy\u00f3 un centro regulador del abastecimiento agr\u00edcola para diversos asentamientos cercanos y de la comunicaci\u00f3n con la costa campechana del Golfo de M\u00e9xico calum King cuyo nombre podr\u00eda traducirse como lugar de tierra buena y soleada o ventana por donde entra el sol se ubica en una planicie f\u00e9rtil entre los lomer\u00edos del pug y forma parte del circuito de zonas arqueol\u00f3gicas Que gracias al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya Se va ambalam habr\u00e1n de renovarse con un centro de atenci\u00f3n a visitantes cadbi para ofrecer al viajero una mejor experiencia de visita profundizando adem\u00e1s en las acciones de investigaci\u00f3n del sitio y de conservaci\u00f3n de sus valores patrimoniales mejorando su infraestructura de servicios y trabajando para la renovaci\u00f3n del Peque\u00f1o museo con que cuenta la zona puede que esta ciudad estuvo habitada principalmente entre los siglos 5 y 10 de nuestra era siendo en el siglo VIII cuando vivi\u00f3 su mayor esplendor y se registra la principal actividad constructiva su extensi\u00f3n abarc\u00f3 m\u00e1s de diez kil\u00f3metros cuadrados destacando por su arquitectura Monumental palaciega y Residencial sus antiguos habitantes dominaron la milpa Maya y obtuvieron abundantes cosechas de ma\u00edz frijol calabaza y algod\u00f3n que les permitieron sostener a una importante poblaci\u00f3n dedicada a las tareas constructivas comerciales y de gobierno ellos tambi\u00e9n desarrollaron la producci\u00f3n de miel y cera lo que a su vez fortaleci\u00f3 sus redes comerciales con las regiones costeras del Oeste manteniendo una estrecha relaci\u00f3n con la ciudad y Puerto establecidos en haina Isla artificial localizada a kil\u00f3metros de distancia en la costa del Golfo A diferencia de otras ciudades Mayas en esta no se dijeron grandes y elevados templos pero se construyeron numerosas y notables edificaciones residenciales de \u00e9lite con una arquitectura de enorme refinamiento y elegancia caracter\u00edstica del estilo pug tampoco se ha localizado un juego de pelota lo que nos habla de una ciudad con una vocaci\u00f3n m\u00e1s pol\u00edtica que religiosa ritual quiz\u00e1s su naturaleza haya sido principalmente de car\u00e1cter administrativo y Residencial ocupada tal vez por una \u00e9lite de escribas y comerciantes considerando el gran n\u00famero de inscripciones jerogl\u00edficas que se han encontrado en sus conjuntos arquitect\u00f3nicos al menos 250 [M\u00fasica] la gran mayor\u00eda de sus edificios son de estilo pug y fueron hechos con bloques de piedra caliza tallados y ensamblados algunos de ellos decorados con cilindros lisos grecas cartuchos y paneles cuyas inscripciones jerogl\u00edficas dan cuenta de la historia de sus gobernantes y personajes de segunda o tercera importancia pero con innegable influencia intelectual por los textos jerogl\u00edficos que refieren m\u00e1s de 40 a\u00f1os de historia se ha podido entender un poco de la sociedad que habit\u00f3 la ciudad as\u00ed como sus t\u00edtulos y condici\u00f3n aqu\u00ed no se ha localizado alg\u00fan personaje que sobresalga como autoridad Suprema el distintivo m\u00e1s usado es zajal que corresponde a se\u00f1ores menores o subordinados de una jaula o gobernante principal t\u00edtulo que aparece en 14 ocasiones tambi\u00e9n fue posible descifrar hombre sabio al Max u hombre educado escribano y alaskin o sacerdote todo lo cual nos habla del tipo de sociedad de que se trataba as\u00ed la antigua ciudad Maya de scalumqu\u00edn tiene todav\u00eda muchos conocimientos que revelarnos para seguir escudri\u00f1ando en la grandeza la profundidad y la fuerza cultural de la gran naci\u00f3n Maya mesoamericana que gener\u00f3 saberes y portentos que iluminaron el camino de muchos pueblos que hasta ahora se identifican con la lengua la sensibilidad la visi\u00f3n del mundo y la enorme capacidad de resistencia de la civilizaci\u00f3n Maya que sigue viva y vibrante en el M\u00e9xico y el mundo del siglo XXI langelar\u00e1s [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] gobierno de M\u00e9xico Muchas gracias tambi\u00e9n me pide el presidente que les comparta una gran noticia que forma parte de esta pol\u00edtica muy determinada insistente y firme para la recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural de M\u00e9xico que se encuentra de manera il\u00edcita de manera inadmisible para M\u00e9xico en el exterior y es que el d\u00eda 19 de mayo la fiscal\u00eda de Nueva York va a ser entrega formal del monumento diecinueve de chacalcingo que sali\u00f3 m\u00e1s bien fue arrebatada del sitio por los traficantes de bienes arqueol\u00f3gicas A mediados del siglo 20 ha sido una lucha de d\u00e9cadas para pugnar por el regreso de esta magn\u00edfica pieza representativa del monstruo de la tierra es una pieza olmeca que Data de al menos 2.500 a\u00f1os es una pieza que probablemente haya sido manufacturada entre el siglo octavo y el siglo sexto antes de Cristo y que nos habla de la enorme destreza de esta que ha llamado el presidente la cultura madre es decir la civilizaci\u00f3n primigenia de esta gran \u00e1rea cultural que los arque\u00f3logos y antrop\u00f3logos denominaron en el siglo pasado Mesoam\u00e9rica es una figura olmeca que pertenece a esta impresionante zona arqueol\u00f3gica de chacatzingo es una zona que se caracteriza por una gran cantidad de relieves en piedra tallados en los abrigos rocosos en los pe\u00f1ascos Y por supuesto que nos ofrecen una gran informaci\u00f3n sobre la cosmovisi\u00f3n de los Olmecas es de agradecerse toda la gesti\u00f3n que llev\u00f3 a cabo la canciller\u00eda de M\u00e9xico y el consulado de M\u00e9xico en Nueva York que encabeza el c\u00f3nsul Jorge Islas ellos estuvieron de manera insistente por supuesto con el acompa\u00f1amiento de la secretar\u00eda de cultura el ina y de todo este comit\u00e9 interinstitucional que se ha formado para la recuperaci\u00f3n de bienes culturales que se encuentran en el exterior y que pertenecen al patrimonio de M\u00e9xico es muy importante agradecer el gesto de la Fiscal\u00eda de Nueva York que hizo un trabajo en el \u00e1mbito de la los Estados Unidos porque la pieza se encuentra en Denver Colorado All\u00ed se le va a entregar a M\u00e9xico y va a regresar a nuestro pa\u00eds en un avi\u00f3n de las fuerzas armadas por instrucciones del presidente y por supuesto con la indicaci\u00f3n del General secretario de la secretar\u00eda defensa nacional la pieza como ha dicho el presidente tendr\u00e1 que regresar a su casa a chacalcingo Morelos pero estar\u00e1 una temporada relativamente larga probablemente un a\u00f1o Tal vez un poquito m\u00e1s en el mismo estado de Morelos en el Palacio de Cort\u00e9s hoy museo regional de los pueblos de Morelos que acabamos de reabrir al p\u00fablico visitante Y en donde se encuentran unas hermos\u00edsimas pinturas murales de Diego Rivera adem\u00e1s de otros murales que recuperamos en este trabajo de restauraci\u00f3n Les recomiendo mucho que acudan probablemente pueden esperar a que se encuentre el monumento de chacalcingo pero tambi\u00e9n que no dejen de observar los murales de Diego Rivera que hablan de la historia de M\u00e9xico y espec\u00edficamente de la historia de la regi\u00f3n del actual estado de Morelos hay por supuesto referencias muy claras al general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y a Emiliano Zapata y el zapatismo como esta gran lucha agraria que impuls\u00f3 y acompa\u00f1\u00f3 a la Revoluci\u00f3n Mexicana el 19 de mayo estar\u00e1 de regreso esta pieza lo que constituye probablemente una de las m\u00e1s importantes sino la m\u00e1s importante recuperaci\u00f3n de patrimonio arqueol\u00f3gico en lo que va del Siglo 21 gracias al empe\u00f1o que ha puesto el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador en la recuperaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico de M\u00e9xico gracias tambi\u00e9n Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es el agua se ha vuelto un bien este escaso en nuestro pa\u00eds y con muchos problemas est\u00e1 dando problemas sociales de mi de migraci\u00f3n hay poblaciones que como no tienen agua y no pueden hacer sus cultivos no pueden tomar agua y se vuelve un problema tambi\u00e9n de salud p\u00fablica Entonces el este quisiera preguntarle qu\u00e9 posible Estoy leyendo un libro muy interesante del de un diputado yucateco paisano m\u00edo de Rafael echazarreta donde \u00e9l plantea que este el agua tenga que un problema de seguridad nacional entonces y plantea que pues que se tengan que hacer es sanciones muy muy fuertes a la gente que desperdicia el agua a las empresas que contaminan el agua y que no la acaparan Entonces qu\u00e9 posibilidades hay de mandar una iniciativa donde se no solo a nivel Federal sino municipal y Estatal se tenga este cuidado con el agua y se pongan m\u00e1s sanciones al a los delincuentes Porque estos son delincuentes contra la sociedad que que hacen este tipo de y una mejor distribuci\u00f3n del agua a nivel nacional y sanciones tambi\u00e9n a los responsables de la parte administrativa gubernamental que hagan extorsiones y Qu\u00e9 posibilidades hay de esto y pues s\u00ed recomendar\u00eda este libro de de mi paisano que se llama el sur tiene esperanza y que est\u00e1n bastante Bueno este libro porque habla de todos estos problemas nacionales Bueno este durante el periodo neoliberal no hab\u00eda planeaci\u00f3n para el desarrollo del pa\u00eds todo lo dejaban al mercado era crecer por crecer sin tomar en cuenta el bienestar sin tomar en cuenta la naturaleza y otros elementos ahora nosotros estamos ordenando para que el desarrollo sea equilibrado para que sea sustentable que no se agoten que no se exploten de manera irracional los recursos naturales que pensemos en las nuevas generaciones que no se siga destruyendo nuestro territorio Entonces ya se est\u00e1 avanzando falta todav\u00eda por ejemplo ya no se dan concesiones para la explotaci\u00f3n minera eso fue un avance una pol\u00edtica importante no se permite la explotaci\u00f3n energ\u00e9tica con fracking eso tambi\u00e9n fue un avance no se permite la introducci\u00f3n del ma\u00edz transg\u00e9nico y en lo que corresponde al agua lo mismo se ha venido poniendo pues una normatividad para garantizar el abasto de agua de uso dom\u00e9stico por ejemplo Nos toc\u00f3 cancelar el proyecto de la cervecera en Mexicali constelaci\u00f3n para los este que padecen de amnesia o no quieren ya hablar de esos temas nada m\u00e1s recordarles que las autoridades del pan en ese entonces dieron permisos para este que se instalara esta planta cervecera en Mexicali donde no hay agua pero no solo eso comprometieron todo el agua de consumo de Mexicali entregaron concesi\u00f3n de esa agua la gente protest\u00f3 yo nunca hab\u00eda visto protestar tanto a la gente de Mexicali C\u00f3mo en defensa del agua de su agua y se hizo una consulta se le pregunt\u00f3 a la gente y se rechaz\u00f3 el proyecto afortunadamente seg\u00fan acuerdo con la empresa buenos empresarios me pueden decir Bueno y por qu\u00e9 si son buenos empresarios como usted dice iban a poner la planta en Mexicali bueno porque decidieron que no hab\u00eda ning\u00fan problema y se los permitieron sin embargo se les propuso que pusiera su planta donde hay agua y ya la est\u00e1n construyendo en Veracruz Por qu\u00e9 adem\u00e1s era producir cerveza para exportar que es exportar agua porque la cerveza lleva mucha agua eso hac\u00edan el otro caso lamentable es el de la Laguna en todo sentido tambi\u00e9n tuvo que ver el pan y la componenda de poder econ\u00f3mico con poder pol\u00edtico cuando llega este Fox a la presidencia C\u00f3mo es que enga\u00f1aron de que era el gobierno del cambio nombra como director de Conagua esto tambi\u00e9n para los j\u00f3venes porque ni modo que lo vayan a leer en el reforma o que haga un reportaje Loren de Mola sobre esto [M\u00fasica] nombra Fox de director de Conagua al que era el gerente de la empresa lechera Lalala como estos empresarios lo apoyaron en su campa\u00f1a al gerente del ala lo nombra director de Conagua pues se desarroll\u00f3 much\u00edsimo la industria de lechera a sembrar alfalfa para las vacas y la alfalfa pues consume mucha agua la leche es agua ni un porcentaje alto considerable Entonces no hubo l\u00edmite y se perforaron Pozos hasta que se agrav\u00f3 el problema no fueron solo los de la industria lechera ya hab\u00eda problemas tambi\u00e9n por la miner\u00eda pero se agrav\u00f3 el problema porque se agotaron los acu\u00edferos y empezaron a perforar cada vez a mayor profundidad y a sacar agua con Ars\u00e9nico es el \u00fanico lugar que yo conozco en donde hay plantas de tratamiento de agua para quitarle al agua el Ars\u00e9nico Imag\u00ednese A qu\u00e9 extremos Se lleg\u00f3 Entonces ya est\u00e1bamos atendiendo eso se est\u00e1 construyendo un acueducto para que en la laguna se consuma agua sin Ars\u00e9nico agua sana en Torre\u00f3n en G\u00f3mez Palacio en Lerdo en toda la regi\u00f3n de la laguna de Coahuila y Durango Pero bueno volvemos a lo mismo y as\u00ed habl\u00e1bamos hace poco de c\u00f3mo en el gobierno tambi\u00e9n de Fox se dieron concesiones a una empresa minera para la explotaci\u00f3n de oro en la ciudad de San Luis Potos\u00ed en el cerro de San Pedro que era el s\u00edmbolo aparece en el escudo de San Luis Potos\u00ed pues acabaron el ser y acabaron con el poblado y adem\u00e1s con muchas presiones con represi\u00f3n se suicid\u00f3 tambi\u00e9n de manera este sospechosa el presidente municipal qued\u00f3 su hijo fue presionado por Fox para que este otorgara los permisos hab\u00edan panistas socios de la empresa minera todas esas cosas que se dieron durante el periodo neoliberal ah\u00ed no hab\u00eda poder judicial no proced\u00eda ning\u00fan Amparo nada absolutamente tambi\u00e9n para refrescar la la memoria no Entonces s\u00ed necesitamos cuidar el agua no estar dando permisos a diestra y siniestra sin tomar en cuenta la escasez de agua y d\u00e1ndole preferencia pues al consumo dom\u00e9stico el agua para la gente primer lugar y ya se est\u00e1 trabajando en eso ya con agua y medio ambiente pues tienen pues una clasificaci\u00f3n a ver si no tenemos por ah\u00ed un plan sobre disponibilidad de agua subterr\u00e1nea y de agua superficial superficial agua superficiales en el pa\u00eds de c\u00f3mo estamos entonces cuidar nada m\u00e1s la entrega de permisos concesiones tiene mucho que ver tambi\u00e9n con la planeaci\u00f3n para el desarrollo a lo que hac\u00eda referencia es que si se lleva a cabo un desarrollo sin ninguna planeaci\u00f3n pues van a crecer ciertos sitios ciertos lugares lo que pas\u00f3 en el periodo neoliberal d\u00f3nde hubo crecimiento en la zona fronterizas en las ciudades fronterizas en los puertos o en los centros tur\u00edsticos en algunas ciudades del centro de la rep\u00fablica pero se desatendi\u00f3 el medio rural de los municipios la mayor\u00eda de los municipios perdi\u00f3 poblaci\u00f3n en el periodo neoliberal o crecieron solo los municipios de el norte de la costa Pues todo lo que sucedi\u00f3 por ejemplo en el caso del sureste donde hubo crecimiento Pues en Canc\u00fan en la Ribera Maya pero en el resto del sureste no de lo mismo en el caso por ejemplo del crecimiento en Reynosa Matamoros inclusive Nuevo Laredo en Ju\u00e1rez pero en donde no hubo crecimiento en Veracruz se fueron en el periodo liberal a trabajar a buscarse la vida en la frontera y del otro lado de la frontera m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos porque se abandon\u00f3 por completo la actividad productiva el campo durante el periodo neoliberal entonces fueron como Islas nada m\u00e1s en donde se concentr\u00f3 el crecimiento ahora lo que estamos buscando es que el crecimiento sea horizontal sea parejo eso no se dio durante el periodo neoliberal Entonces esto es lo que significa la disponibilidad de agua lo rojo es donde no hay donde hay que cuidar mucho la entrega de permisos y el resto Pues s\u00ed hay agua por eso tambi\u00e9n lo del sureste porque en el sureste se dispone del 70 por ciento de todo el agua del pa\u00eds cuando hablo de planeaci\u00f3n es decir ya que no siga sucediendo lo que pasaba que la gente por necesidad ten\u00eda que abandonar sus pueblos para venir a la Ciudad de M\u00e9xico al Estado de M\u00e9xico el crecimiento de los \u00faltimos a\u00f1os en el Estado de M\u00e9xico fue tambi\u00e9n desmedido y ni modo de seguir trayendo agua a la Ciudad de M\u00e9xico imag\u00ednense lo que cuesta traerla pues lo que hay que hacer es desarrollar las costas del pa\u00eds desarrollar los pueblos donde hay agua donde hay recursos naturales Pero eso tiene que ver con la planeaci\u00f3n que no se aplicaba durante el periodo neoliberal era pues el dejar a hacer y el dejar pasar el desorden y no hab\u00eda planeaci\u00f3n Ahora hay que regresar a eso esto mismo pasaba en cuanto al desarrollo de M\u00e9xico parece incre\u00edble tambi\u00e9n para los j\u00f3venes Durante los 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal no Se elabor\u00f3 un plan de desarrollo propio de acuerdo a nuestras necesidades sino se gobern\u00f3 con las recetas que nos enviaban desde el extranjero el fondo monetario internacional el Banco Mundial ellos definieron la agenda las llamadas reformas estructurales que eran las llamadas reformas estructurales Pues el permitir la privatizaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n de los bienes del pueblo El saqueo la pol\u00edtica de pillaje no solo aplicar en M\u00e9xico sino en casi todo el mundo Qu\u00e9 eran las reformas estructurales pues Aumentar los impuestos con la llamada reforma fiscal la reforma energ\u00e9tica que era entregar el petr\u00f3leo de industria el\u00e9ctrica la reforma educativa la llamada reforma educativa Qu\u00e9 era privatizar la educaci\u00f3n la reforma a la seguridad social pues entregar las pensiones a los grupos financieros privatizar la salud Y eso era lo que aplic\u00e1bamos no estaba en la agenda el combate a la corrupci\u00f3n ni se hablaba de eso no estaba en la agenda la aplicaci\u00f3n de una pol\u00edtica de austeridad de estado No ni se hablaba y al contrario a comprar aviones de lujos y a pagar este sueldos elevad\u00edsimos a los altos funcionarios p\u00fablicos por cierto ayer estaba yo viendo de los privilegios de los ministros de la corte lo que siempre hemos dicho pero ya est\u00e1 saliendo ahora este informaci\u00f3n del senado a ver si encuentras por ah\u00ed para que la gente sepa por qu\u00e9 los ministros de la corte Est\u00e1n en contra de nuestras propuestas Por qu\u00e9 cancelaron el llamado Plan B que era el Plan B en esencia bajar los sueltos de los funcionarios del INE que ganan m\u00e1s que el presidente violando la constituci\u00f3n pero si los ministros no cancelaban el Plan B Pues c\u00f3mo quedaban ellos que tambi\u00e9n ganan m\u00e1s que el presidente Entonces era defender sus intereses miren este sueldos muy superiores al del presidente de la rep\u00fablica casi trescientos mil pesos mensuales cada ministro yo gano la mitad de eso aguinaldos de quinientos ochenta y ocho mil pesos cuarenta d\u00edas de sueldo todo esto es contrario a lo que establece la Constituci\u00f3n al art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n que ahora lo vamos a poner para que vean que no hay Estado de derecho como sostienen no los abogados leguleyos Wii sacheros que est\u00e1n defendiendo a los jueces magistrados ministros de El Poder Judicial hablando el estado de derecho No ese estado de chueco primas vacacionales noventa y cinco mil pesos diez d\u00edas de suelto un fondo para comer en restaurantes de lujo por 723.690 pesos 24 centavos al a\u00f1o un comedor especial en la suprema corte de justicia donde pueden ordenar a la carta alimentos y bebidas alcoh\u00f3licas Claro que este debe ser tequila no presupuesto de cinco millones quinientos cuarenta mil novecientos treinta pesos mensuales para contratar personal adem\u00e1s el personal de la corte Pero ellos tienen Esa esa posibilidad para trabajadores dom\u00e9sticos dos veh\u00edculos blindados tipo suburban como acumulado de seis millones que se renuevan cada dos a\u00f1os pago por riesgo de m\u00e1s de seiscientos cuarenta mil pesos al a\u00f1o apoyo para gasolina veintid\u00f3s mil pesos mensuales es que no paran O sea no van a todos los distritos no del pa\u00eds este apoyos ilimitados para el pago de peajes en autopistas algunos ministros tambi\u00e9n cuentan con escoltas al servicio de Protecci\u00f3n Federal seguros para autos y casa habitaci\u00f3n atenci\u00f3n especial para reservaciones en restaurantes tr\u00e1mites de licencias visas y cualquier otro tr\u00e1mite S\u00edguele ya son todos cuarenta atenci\u00f3n personalizada en el aeropuerto vi\u00e1ticos para abuelos hospedaje comidas en viajes oficiales tanto en M\u00e9xico como el extranjero para lo que se les otorga pasaportes diplom\u00e1ticos a ministros ministras y su familia nuclear salones especiales en el aeropuerto para ofrecerles comidas y bebidas exclusivas dos periodos vacacionales al a\u00f1o de 15 d\u00edas cada uno o sea un mes tres equipos de c\u00f3mputo e impresi\u00f3n seis tel\u00e9fonos celulares que hablan bastante de gama alta para ministros y familiares y personal de apoyo con plan ilimitado de datos que se renuevan cada a\u00f1o tres patas con servicio de internet ilimitado papeler\u00eda personalizada computadoras impresoras e internet en su domicilio pagado por la suprema corte de justicia apoyo de soporte t\u00e9cnico por parte de personal en la suprema corte tambi\u00e9n pueden instalar videovigilancia sus casas con cargo al erario p\u00fablico seguro de gasto m\u00e9dico Aqu\u00ed s\u00ed es este me consta porque hubo un ministro un ministro ya se los he platicado este en el gobierno anterior ya se fue que se hizo cirug\u00eda pl\u00e1stica y estaba en el quir\u00f3fano y estaba tambi\u00e9n la esposa y la esposa le dijo al cirujano pl\u00e1stico d\u00e9jele la naricita como la del presidente Pe\u00f1a esto con cargo al erario no estoy este mintiendo tengo en principio no mentir No robar y no traicionar qu\u00e9 m\u00e1s ser\u00e1 bueno esos ese seguro de gasto m\u00e9dico es 30 millones en adelante es de todo S\u00ed pero tiene que ver con sus familias nuclear tambi\u00e9n o sea toda su familia al a\u00f1o para compra de medicamentos atenci\u00f3n especial por parte del personal de la suprema corte y aseguradoras en cualquier tr\u00e1mite de seguros seguro de vida institucional 12 millones pago por defunci\u00f3n un mill\u00f3n ciento ochenta y nueve mil s\u00edguele bueno Esto no lo deseo porque 30 mil pesos apoyo econ\u00f3mico para lentes No eso s\u00ed hace falta este c\u00f3nyuges e hijos pensi\u00f3n vitalicia con casi la totalidad del sueldo cuando se retiran o sea lo que ten\u00edan los expresidentes ellos este lo siguen manteniendo aparte una liquidaci\u00f3n o un haber de retiro se le permite quedarse con los veh\u00edculos que estuvieron asignados se les pagan dos personas de apoyo para estar a su servicio En la jubilaci\u00f3n seguro de separaci\u00f3n individualizada esto es bastante much\u00edsimo s\u00ed 20 millones Cu\u00e1ntos se van acceso acceso a una \u00e1rea de atenci\u00f3n especial para ministros jubilados un est\u00edmulo por antig\u00fcedad de mil pesos anuales tienen 14 fideicomisos por veinte mil ciento cuarenta y nueve millones de pesos que se utilizan para mantener estas prestaciones de por vida el presupuesto para el 22 son setenta y tres mil setecientos veintitr\u00e9s millones de pesos setenta y tres mil setecientos veintitr\u00e9s millones la presidencia ejerce al a\u00f1o el a\u00f1o pasado ejerci\u00f3 quinientos millones de pesos Este es el fondo del asunto Pero esto es el maiseo en general adem\u00e1s pues representan a grupos econ\u00f3micos y pol\u00edticos representan a la \u00e9lite porque todo esto no es para proteger al pueblo para hacer justicia En beneficio del pueblo al contrario es en contra del pueblo para eso est\u00e1n d\u00edganme algo que hayan resuelto En beneficio del pueblo algo significativo de lo que yo recuerdo es de que a m\u00ed me obligaban cuando fui jefe de gobierno al que yo pagara a un particular mil ochocientos diez millones de pesos del llamado Paraje de San Juan de lo que yo recuerdo es que cuando se les solicit\u00f3 que se llevara a cabo una consulta para ver si se privatizaba el petr\u00f3leo si el pueblo quer\u00eda la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo ellos negaron la posibilidad con una argucia legaloide de que no aplicaba una consulta cuando se trataba de ingresos del gobierno de lo que me consta es de que cuando se ten\u00eda que juzgar a los responsables del incendio de la guarder\u00eda ABC se protegi\u00f3 a los implicados lo que me consta es que hay que estar a las vivas porque los viernes en la noche liberan a delincuentes lo que me consta es que el mismo d\u00eda que juzgaron en Estados Unidos a Garc\u00eda Luna ese mismo d\u00eda Aqu\u00ed le liberaron las cuentas a su esposa entonces para qu\u00e9 todo esto y vuelvo a sostener hace falta una reforma y lo mejor es que lo haga el pueblo no voy a actuar como lo hizo Zedillo desconocerlos pagarles bien para que se fueran no no tiene que ser con una reforma constitucional para qu\u00e9 jueces magistrados y ministros los elija el pueblo C\u00f3mo era en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez como se aplicaba en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada Pues es que ya est\u00e1 prohibido todo eso todo est\u00e1 prohibido ahora con el art\u00edculo 127 es que ya no hay [M\u00fasica] servicio m\u00e9dico particular en El Ejecutivo los famosos gastos m\u00e9dicos mayores ya no existe ya no existe lo de la caja de ahorro ya no existen las pensiones en cambio ellos los seis celulares se ampararon se protegieron por eso rechazaron el llamado Plan B porque [M\u00fasica] el Plan B era impedir estos excesos en el INE y en el tribunal electoral pero si se aprobaba la ley pues entonces ten\u00eda que aplicarse a ellos que lo cierto est\u00e1n violando la constituci\u00f3n los servidores p\u00fablicos de la Federaci\u00f3n de las entidades federativas de los municipios y de las embarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en sus entidades y dependencias as\u00ed como de sus administraciones para estatales y para municipales fideicomisos p\u00fablicos instituciones y organismos aut\u00f3nomos y cualquier otro ente p\u00fablico recibir\u00e1n una remuneraci\u00f3n adecuada e irrenunciable por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n empleo cargo comisi\u00f3n que deber\u00e1 ser proporcional a su responsabilidades dicha remuneraci\u00f3n ser\u00e1 determinada anual y equitativamente en los presupuestos de egresos correspondientes bajo las siguientes bases se considera remuneraci\u00f3n o retribuci\u00f3n toda percepci\u00f3n en efectivo o en especie incluyendo dietas aguinaldos gratificaciones premios recompensas bonos est\u00edmulos comisiones compensaciones y cualquier otra con excepci\u00f3n de los apoyos y los gastos sujetos a comprobaci\u00f3n Que sean propios del desarrollo del trabajo y los gastos de viaje en actividades oficiales ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 tener una remuneraci\u00f3n igual o mayor que su Superior jer\u00e1rquico ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir remuneraci\u00f3n en t\u00e9rminos de la fracci\u00f3n anterior por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor mayor a la establecida para el presidente de la Rep\u00fablica en el presupuesto correspondiente o sea m\u00e1s claro Cu\u00e1l es la interpretaci\u00f3n hay una excepci\u00f3n Ahorita se va a ver ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 tener una remuneraci\u00f3n igual o mayor que su superior jer\u00e1rquico salvo que el excedente sea consecuencia del desempe\u00f1o de varios empleos p\u00fablicos que su remuneraci\u00f3n sea producto de las condiciones generales de trabajo derivado de un trabajo t\u00e9cnico calificado o por especializaci\u00f3n en su funci\u00f3n la suma de todas maneras de dichas remuneraciones no deber\u00e1 exceder la mitad de la remuneraci\u00f3n establecida para el presidente de la Rep\u00fablica en el presupuesto correspondiente o sea a\u00fan cuando por cuestiones t\u00e9cnicas o especializaci\u00f3n puedan recibir m\u00e1s no puede exceder del 50% de lo que gana el presidente Bueno ya lo dem\u00e1s eso entonces este es el fondo no es del asunto como no lo [M\u00fasica] est\u00e1n manejando de esa manera entonces la suprema corte no se toca el sistema judicial mexicano es dos veces m\u00e1s oneroso que el de los Estados Unidos y mucho m\u00e1s ineficiente y y es tres veces m\u00e1s oneroso que el de Alemania y Espa\u00f1a s\u00ed mucho m\u00e1s ganan m\u00e1s los ministros de la corte de M\u00e9xico que los ministros de los poderes judiciales en otros pa\u00edses y hay una tabla de uno de mis libros sobre los gastos creo que es en la salida y tambi\u00e9n lo que ten\u00edan de pensi\u00f3n los expresidentes que eso ya se cancel\u00f3 pero eso corresponde al ejecutivo y pues ellos refugi\u00e1ndose en que son un poder independiente no actuaron como lo hizo El Ejecutivo se olvidan que violan la constituci\u00f3n Ser\u00eda bueno que explicaran por qu\u00e9 no violan la constituci\u00f3n A ver cu\u00e1l es este la excusa o de qu\u00e9 privilegios gozan en lo especial en el marco legal el marco jur\u00eddico [M\u00fasica] no que lo informen all\u00e1 no aqu\u00ed pues ya el suministro y lor\u00e9 de Mola y no no no S\u00ed s\u00ed igual igual igual pero que los elige el pueblo o sea es que esto es lo \u00fanico que se tiene claro los elitistas piensan de que el pueblo no sabe que se necesita de expertos Entonces cu\u00e1l es el procedimiento actual El Ejecutivo env\u00eda propuestas al poder legislativo y ellos deciden pero es una \u00e9lite no hay una elecci\u00f3n directa no los elige el pueblo al presidente lo elige el pueblo a los diputados los elige el pueblo a los de mayor\u00eda a los senadores lo mismo y bueno tambi\u00e9n a los de minor\u00eda porque es en proporci\u00f3n al n\u00famero de votos que obtienen los partidos pero en el caso del poder judicial no entonces Ser\u00eda muy bueno y ya se hizo en otros tiempos Yo pienso que el periodo de mayor legalidad en la historia de M\u00e9xico fue el de la Rep\u00fablica restaurada de 18 67 a 1876 diez a\u00f1os y en expresi\u00f3n de los historiadores eran hombres y yo agregar\u00eda mujeres los servidores p\u00fablicos de los tres poderes que parec\u00edan gigantes estamos hablando de Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias estamos hablando de Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada de Ignacio Vallarta de abogados que dec\u00edan al margen de la ley nada por encima de la ley nadie y con mucha dignidad mucha mucha dignidad entonces este s\u00ed miren por ejemplo en Estados Unidos el presidente antes s\u00ed siete millones doscientos veinticuatro mil pesos verdad S\u00ed en M\u00e9xico cuatro millones trescientos mil al a\u00f1o verdad ministros de justicia en Estados Unidos cuatro millones setecientos ocho mil en M\u00e9xico seis millones setecientos sesenta y seis mil De qu\u00e9 a\u00f1o es esto del 15 del 16 un secretario de estado en Estados Unidos cuatro millones doscientos noventa y dos mil pesos en M\u00e9xico tres millones seiscientos setenta y dos mil un diputado en Estados Unidos tres millones ciento cuarenta y dos en M\u00e9xico un mill\u00f3n novecientos diecis\u00e9is un senador en Estados Unidos tres millones cuatro y dos en M\u00e9xico dos millones setecientos treinta y dos eso era en el quince diecis\u00e9is ya los legisladores mexicanos ya se bajaron Los sueldos este y si se quitaron las prestaciones que se eliminaron en El Ejecutivo no as\u00ed el poder judicial ahora ponlo de los presidentes las pensiones ah\u00ed debe estar ah\u00ed s\u00ed creo que nada m\u00e1s nos ganaba los Estados Unidos s\u00ed Ese es gastos comparativo de la pensi\u00f3n que han recibido los \u00faltimos expresidentes en otros pa\u00edses cuando Felipe Calder\u00f3n y cuatro millones doscientos sesenta y dos mil al a\u00f1o Bush 22 millones Pi\u00f1era diez millones tres millones ochocientos cincuenta y nueve del Reino Unido Uribe de Colombia dos millones cuatrocientos sesenta asnar de Espa\u00f1a dos millones ochenta y seis se rayaban ten\u00edan Es que esto suma porque ten\u00edan como 100 elementos para cuidarlos un general oficiales de alto Rango y tropa m\u00e1s funcionarios vi\u00e1ticos todo lo dem\u00e1s esto ya no existe imag\u00ednense que el fideicomiso a ver ser\u00eda buena la propuesta no a los legisladores del pan este el que se dirige a m\u00ed S\u00ed a ver Santiago vamos a hacer este algo juntos vamos a presentar una iniciativa para que desaparezcan los fideicomisos del poder judicial y esos veinte mil millones de pesos se entreguen a estudiantes de familias pobres se les entreguen becas a ver qu\u00e9 resuelve Porque [M\u00fasica] todo lo que hemos hecho de combate a la corrupci\u00f3n de quitar estos privilegios pues eso es lo que nos ha permitido destinar fondos para la pensi\u00f3n a los adultos mayores para la pensi\u00f3n a personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os es lo que nos permite entregar las becas a estudiantes de familias pobres porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre no solo es un asunto de justicia es algo que tiene que ver con la moral y no hay que olvidar que la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico C\u00f3mo un impartidor de Justicia va a estar ganando 500 600 mil pesos mensuales en su conjunto en un pa\u00eds con tanta pobreza es como los periodistas no ustedes tienen que levantar a las cinco de la ma\u00f1ana ni modo que a las 4 s\u00ed ni modo que este levante a esa hora pues o este [M\u00fasica] el que gana m\u00e1s de todos es el no Jorge Ramos Jorge Ramos ese gana much\u00edsimo [M\u00fasica] eso que lo decidan ellos porque si no se van a sentir m\u00e1rtires y lo que son en realidad son unos abusivos ventajosos Entonces no no no no no no eso yo pienso que lo mejor es que en septiembre que yo espero que el movimiento de transformaci\u00f3n tenga mayor\u00eda calificada en la c\u00e1mara y que se puede hacer una reforma la constituci\u00f3n se requiere una mayor\u00eda calificada porque se necesitan hacer otras reformas es que lo explicaba la vez pasada el periodista peruano de manera muy inteligente \u00e9l no hablaba solo de las reformas legales no hablaba de la pr\u00e1ctica pol\u00edtica Dec\u00eda si hay una dictadura hay una oligarqu\u00eda que domina una minor\u00eda que gobierna en su beneficio durante mucho tiempo [M\u00fasica] si hay due\u00f1os de M\u00e9xico si una minor\u00eda se sit\u00faa se eleva a Rango supremo y se convierte en un supremo poder Y eso se proyecta en el tiempo entre m\u00e1s tarde eso m\u00e1s Cala m\u00e1s dec\u00eda \u00e9l y es cierto nos lavan el cerebro porque para eso son los medios Entonces si tarda mucho el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os cost\u00f3 mucho dar marcha atr\u00e1s a lo que se estableci\u00f3 como r\u00e9gimen pol\u00edtico y como estilo de vida el clasismo el racismo la discriminaci\u00f3n se establecen en un periodo largo 34 a\u00f1os y cala profundo y este influye en la mentalidad se manipula entonces dar marcha atr\u00e1s a eso lleva trabajo cuesta mucho la revoluci\u00f3n no pudo en la parte pol\u00edtica se termin\u00f3 el Porfiriato pero sigui\u00f3 lo mismo d\u00f3nde se invent\u00f3 lo del tapado lo del dedazo lo de la subordinaci\u00f3n de los poderes lo de la acarreo todo eso surgi\u00f3 en el Porfiriato viene la revoluci\u00f3n imag\u00ednense lo profundo que fue que perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos tanto por la violencia como por las epidemias y se avanz\u00f3 en el terreno social sin duda pero en lo pol\u00edtico siguieron las mismas pr\u00e1cticas pues por eso no fue muy dif\u00edcil crear un partido \u00fanico ya eso se refer\u00eda a Don Daniel Cuando dec\u00eda ya no est\u00e1 don Porfirio pero surgi\u00f3 do\u00f1a porfiria Y cu\u00e1nto tiempo tard\u00f3 es un poco lo que sucede con todo respeto en Espa\u00f1a o en Chile en Espa\u00f1a no resolvieron lo de Franco y sigue habiendo franquismo sin Franco y en Chile lo mismo sigue habiendo pinochetismo entonces aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed saben lo que estamos resolviendo la hora s\u00ed lo del salinismo como pol\u00edtica porque as\u00ed como el Porfiriato 34 a\u00f1os el llamado neoliberalismo o neoporfirismo fueron 36 a\u00f1os y se fue Salinas pero sigui\u00f3 la pol\u00edtica salinista Qu\u00e9 hizo a pesar de sus diferencias Cedillo a pesar de enemistarse con Salinas Pues lo mismo Salinas entreg\u00f3 empresas me entreg\u00f3 los bancos Cedillo entreg\u00f3 los ferrocarriles no rescat\u00f3 a los banqueros que hab\u00edan obtenido los bancos en la \u00e9poca de Salinas y que sigui\u00f3 haciendo Fox acabamos de hablar ahora de la miner\u00eda Pues lo mismo entregando concesiones para la explotaci\u00f3n minera y Calder\u00f3n y Pe\u00f1a la misma pol\u00edtica sin estar Salinas Entonces si lleva tiempo eh dar marcha atr\u00e1s a todo eso el poder judicial pues lo dec\u00eda yo lo entregaron como moneda de cambio en el acuerdo pri pan pero tampoco es este un invento cuando fue presidente Cedillo esto para los j\u00f3venes el procurador era del pan Lozano gracia y ah\u00ed estaba Diego sentado ah\u00ed en la procuradur\u00eda me consta porque en ese entonces est\u00e1bamos nosotros demandando de que se anularan las elecciones en Tabasco porque encontramos documentaci\u00f3n de que Roberto Madrazo como candidato a la gubernatura hab\u00eda gastado 70 millones de d\u00f3lares y se presentaron a la procuradur\u00eda y alinee de ese entonces todos los documentos Por qu\u00e9 ten\u00edamos esos papeles porque unos vecinos [M\u00fasica] entregaron unas cajas que pesaron que eran boletas que hab\u00edan utilizado para el fraude electoral y no era todo el archivo contable del Pri de Tabasco y como lo manejaba un contador p\u00fablico entonces todo estaba ordenado con facturas p\u00f3lizas de cheque a nombre de quien iba dirigido el supuesto apoyo creo que en ese entonces se permit\u00edan tres millones de pesos como gasto de campa\u00f1a y lo que estaba en ese archivo era el equivalente a 70 millones de d\u00f3lares en ese entonces creo que como trescientos millones de pesos de tres millones a trescientos qui\u00e9n vio eso pues lo sano gracias con Diego ustedes creen que se hizo algo o en el INE con todas las pruebas se rebas\u00f3 sin problema el tope de campa\u00f1a no justicia bueno recientemente cuando la elecci\u00f3n del presidente Pe\u00f1a lo mismo presentamos una denuncia porque hab\u00edan rebasado el tope de campa\u00f1a qu\u00e9 resolvieron los del INE y los del tribunal que los que hab\u00edan rebasado el tope de campa\u00f1a hab\u00edamos sido nosotros ahora est\u00e1 en la c\u00e1rcel del se\u00f1or este lozoya ya declar\u00f3 de que s\u00ed recibi\u00f3 dinero para la campa\u00f1a del presidente Pe\u00f1a ya que se hace entonces basta de simulaciones si me preguntan qu\u00e9 hacer no hay m\u00e1s que el m\u00e9todo democr\u00e1tico que el pueblo elija para que la autoridad sea un diputado sea un senador sea un ministro sea el presidente de M\u00e9xico solamente tenga como amo al pueblo de M\u00e9xico ya que lo eligi\u00f3 no a grupos de intereses Porque si al presidente lo eligen los oligarcas pues va a ser un pelele un t\u00edtere de los potentados y no va nunca a voltear a ver al pueblo por eso una de las cosas m\u00e1s importantes que estamos llevando a cabo es la separaci\u00f3n tajante del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico el que el gobierno represente a todos Pero eso les cuesta mucho trabajo a nuestros adversarios conservadores aceptarlo porque ellos no toman en cuenta al pueblo para ellos no existe el pueblo es una \u00e9lite completamente divorciada del pueblo no le tienen amor al pueblo entonces la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo por eso cuando se vota a ver que haya pensi\u00f3n a los adultos mayores imag\u00ednense a los diputados del pan votando en contra de las pensiones cuando se decidi\u00f3 apoyar a los j\u00f3venes que solo les llamaban ninis quienes estudiaban ni trabajaban y se empezaron a entregar las becas o se les dio trabajo como aprendices a los j\u00f3venes hubo una campa\u00f1a de j\u00f3venes en contra de esa pol\u00edtica que se le estaba dando becas a los ninis afortunadamente pues ya las cosas en M\u00e9xico son distintas Y eso nos ayuda mucho Entonces qu\u00e9 este conclusi\u00f3n pues hay que votar [Aplausos] hay que votar hay que votar no solo por el candidato a presidente de qu\u00e9 votar por los legisladores por los candidatos a Diputados y a senadores para que la transformaci\u00f3n cuente con mayor\u00eda calificada Qu\u00e9 es mayor\u00eda calificada es 75 dos terceras partes como sesenta y seis por ciento de los votos sesenta y seis por ciento de los votos porque se puede tener mayor\u00eda [M\u00fasica] simple cincuenta m\u00e1s uno Pero eso permite aprobar leyes reformar leyes pero no reformar la constituci\u00f3n Por qu\u00e9 est\u00e1n bloqueando los conservadores porque a\u00fan cuando los legisladores de la transformaci\u00f3n son mayoritarios no alcanzan a tener mayor\u00eda calificada pero s\u00ed podr\u00edan tener mayor\u00eda calificada s\u00ed se est\u00e1 a favor del cambio eso es lo que se va a resolver en el 24 quieres transformaci\u00f3n quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n o no eso es lo que se va a votar quieres que regresen los corruptos ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar quieres que siga la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n ya sabes quieres que siga el clasismo que te sigan humillando ya sabes porque vas a votar quieres que siga el racismo ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar quieres que contin\u00fae la discriminaci\u00f3n ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar quieres que se sigan entregando los bienes de la naci\u00f3n a particulares y a extranjeros ya sabes Por qui\u00e9n tienes que votar tienes que por el bien de todos primero los pobres ya sabes tambi\u00e9n Por qui\u00e9n vas a votar quieres que contin\u00fae en las pensiones para los adultos mayores ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar quieres que sigan ganando 500 600 mil pesos mensuales los ministros de la corte ya sabes porque vas a votar est\u00e1 clar\u00edsimo todo por eso qu\u00e9 bueno que est\u00e1n surgiendo todos estos temas quieres que sigan los medios de comunicaci\u00f3n manipulando ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar quieres que sigan habiendo periodistas millonarios con residencias y con departamentos en el extranjero ya sabes Por qui\u00e9n vas a votar [M\u00fasica] ese es otro son en una segunda pero est\u00e1 muy claro o sea Qu\u00e9 partido pues ya cada quien Que decida no O sea pero este la gente se va a dar cuenta en una segunda pregunta se\u00f1or presidente hay mucha preocupaci\u00f3n entre los especialistas de la Salud Mental debido a la adicci\u00f3n a la ludopat\u00eda a las apuestas a los juegos de azar todo esto porque ven con preocupaci\u00f3n que en los espect\u00e1culos deportivos de televisivos el f\u00fatbol Box hay apuestas en l\u00ednea lo ve ni\u00f1os lo ven y no s\u00e9 porque y por otro lado en mercados en muchos hay maquinitas de estas de juegos de azar en en mercados en cerca de las escuelas donde menores de edad van a jugar y la direcci\u00f3n [M\u00fasica] de juegos y sorteos que tiene como subtitular a a Manuel marcu\u00e9 D\u00edaz pues no est\u00e1 haciendo nada y ah\u00ed muchas denuncias de que se les extorsiona para que sigan funcionando estas maquinitas que pues que podr\u00edamos decir ilegales en este sentido y por otro lado est\u00e1n pues las grandes empresas como codere la espa\u00f1ola codere que es casi el monopolio de de los juegos de azar los casinos este las m\u00e1quinas Pero ya m\u00e1s legales que se est\u00e1n quejando tambi\u00e9n de que son extorsionados por por este por funcionarios de de la direcci\u00f3n de juegos y sorteos hay un se\u00f1or Benavides que es el que dicen que est\u00e1 operando extorsiones por medio y inclusive ya ya ha sido denunciado y ha sido llamado por la fiscal\u00eda el a\u00f1o pasado pues para que como pues para ver que s\u00ed es cierto esta corrupci\u00f3n este hay muchas muchas quejas se est\u00e1n abriendo casinos cuando al parecer su gobierno dijo que no iban a ver nuevas concesiones est\u00e1 un se\u00f1or que se llama Sergio Gil Garc\u00eda que acaba de abrir uno en hace poco abri\u00f3 en en Monterrey y en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n en Nuevo Le\u00f3n es donde m\u00e1s se est\u00e1n quejando de estas quejas y pues yo lo que piden los especialistas porque es una adicci\u00f3n de es de muy fuerte y es de salud p\u00fablica no la la acaban muy mal gente que que tiene esta adicci\u00f3n la est\u00e1 el ludopat\u00eda acaban muy mal este y si lo toman desde ni\u00f1os del dinero f\u00e1cil ya no es necesario para mucha gente irse a Las Vegas a jugar porque aqu\u00ed hay miles de casinos este [M\u00fasica] estudiando en la investigaci\u00f3n que hicimos en sdp noticias vimos que pues el general C\u00e1rdenas en 1938 prohibi\u00f3 los casinos en este en el 43 \u00c1vila Camacho se inaugur\u00f3 el el hip\u00f3dromo de Las Am\u00e9ricas en el 47 Miguel Alem\u00e1n pues hizo de juegos y sorteos y permiti\u00f3 el el el front\u00f3n en este como para apuestas se daban se daban pero temporalmente en la feria de San Marcos en Aguascalientes para la instalaci\u00f3n de casinos pero ya llegaron los neoliberales y esto s\u00ed dieron este pusieron una ley para permitir los casinos es famoso lo que hizo este krill un poquito antes de cuando era secretario de gobernaci\u00f3n un poquito antes de salir de su para estar en campa\u00f1a para la presidencia contra Calder\u00f3n en dentro de las internas del pan dio 174 permisos a varias para para la instalaci\u00f3n de casinos Entonces yo creo que se debe de vigilar la actuaci\u00f3n que est\u00e1 teniendo actualmente la direcci\u00f3n general de juegos y sorteos que y pues investigar Por qu\u00e9 se est\u00e1n dando nuevos permisos para casinos porque yo ten\u00eda entendido que no que ya nos iban a dar permisos a casinos por venga ma\u00f1ana el secretario de gobernaci\u00f3n te parece Me parece s\u00ed porque este ya he escuchado eso este ese y que venga y que lo aclare aqu\u00ed que d\u00e9 un informe porque nosotros no estamos permitiendo que se otorguen permisos para casinos pero que venga el secretario de gobernaci\u00f3n y que explique sobre esto s\u00ed te parece pero tambi\u00e9n S\u00ed este pues s\u00ed eso ser\u00eda todo y que se investigue si es cierto que hay que traer ma\u00f1ana toda la informaci\u00f3n porque este c\u00f3mo ya estamos en v\u00edsperas de los procesos electorales es importante que todo esto se vaya aclarando una vez lleg\u00f3 un periodista famoso este a decirme que ten\u00eda porque estaban en contra de un funcionario del gobierno y que ten\u00eda grabada a su esposa este filmada recibiendo dinero a la esposa del funcionario y que pues me recomendaba que mejor Lo sacara yo le digo no s\u00ed lo vamos a sacar pero presenta primero t\u00fa Tu prueba con libertad y al momento que pase eso pues se tiene que proceder nunca present\u00f3 nada era nada m\u00e1s no es tu caso eh este t\u00fa eres un periodista serio Este pero ya he escuchado y lo que quiero es que se aclare para que este si existe eso de que est\u00e9n dando permisos no contrario a lo que es la introducci\u00f3n del titular del ejecutivo Entonces se va a actuar y si no pues aqu\u00ed ya se aprovecha para que se sepa que no es cierto [M\u00fasica] dureza en estos Pues maquininas s\u00ed est\u00e1n cerca de escuelas s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo y Cuidado con la extorsi\u00f3n porque este es lo mismo no O sea a ver vamos a supervisar Aqu\u00ed est\u00e1s Este permitiendo que vengan menores de edad este eso es indebido Pero bueno nos podemos arreglar no digo este entonces cuidado con los moches con la extorsi\u00f3n eso no se debe de permitir tener tantos anuncios s\u00ed A lo mejor es que este est\u00e1 relajado el procedimiento y hace falta este poner orden qu\u00e9 bueno que lo tocas Pues porque se aclara Esto va a venir ma\u00f1ana el secretario de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] ella te brinco porque es mujer Buenos d\u00edas presidente Diana bentente Hasta El Financiero Pues el balance que hace esta llamada que sostuvo con el presidente biden hoy finaliza el t\u00edtulo 42 habla de reforzar la frontera de ese lado con veinticuatro mil elementos que va a ser M\u00e9xico de este lado qu\u00e9 fue lo que acord\u00f3 con el presidente biden si nos puede contar por favor en todo este cooperar con el gobierno de Estados Unidos para que no haya caos y mucho menos violencia en la frontera estamos nosotros ayudando en el sureste para que se proteja a migrantes hemos estado recibiendo informaci\u00f3n de que hay muchos polleros m\u00e1s que de costumbre muchos traficantes de personas que est\u00e1n ofreciendo llevar por ocho Diez mil d\u00f3lares a migrantes a la frontera hablando de que a partir de hoy ya pueden entrar libremente y es una mentira es una manipulaci\u00f3n estamos en el sureste informando ayer se hizo y se va a seguir insistiendo en que hay d\u00edas legales para ingresar a Estados Unidos trescientas mil Visas para Cuba Venezuela Hait\u00ed Nicaragua cien mil para Centroam\u00e9rica todo esto lo hemos gestionado con el gobierno de Estados Unidos y es la primera vez que el gobierno de Estados Unidos en especial por la decisi\u00f3n y voluntad del presidente de que se entregan estas Visas y estamos informando de que no se deben de correr los riesgos que implican atravesar nuestro pa\u00eds sobre todo riesgos por el transporte que se hace de manera pues muy riesgosa inhumana en una caja de un tr\u00e1iler van 400 500 migrantes sin aire sin ox\u00edgeno y con choferes improvisados y responsables muchos accidentes donde pierden la vida migrantes adem\u00e1s de secuestros de migrantes por parte de bandas de delincuentes como lo que sucede Lamentablemente en San Luis Potos\u00ed en la zona de Matehuala Entonces estamos ayudando all\u00e1 en la frontera hay este participaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores est\u00e1n atendiendo permanentemente est\u00e1 a cargo de toda esta acci\u00f3n el secretario de relaciones exteriores Marcelo ebratt Hoy hicimos un recuento y como le dije al presidente hay que atender las causas ya hemos hablado bastante sobre eso de que hay que ayudar a los pueblos hay una realidad existe mucha desesperaci\u00f3n en los pueblos de Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina y del Caribe hay mucha pobreza mucho abandono y hay que hacer algo para atender las causas mucha desesperaci\u00f3n mucha pobreza Esa es la causa del fen\u00f3meno migratorio se acord\u00f3 el env\u00edo de se acord\u00f3 el env\u00edo de m\u00e1s elementos de la guardia Nacional para la frontera sur de M\u00e9xico con el presidente biden no con el no lo acordamos Nosotros tomamos la decisi\u00f3n habr\u00e1 un reforzamiento en la frontera pero llevan este instrucci\u00f3n de no utilizar la fuerza Cu\u00e1ntos elementos estar\u00edan No tengo idea pero s\u00ed este decidimos de que se est\u00e9 pendiente para evitar provocaciones porque eso si le dije al presidente que hay pol\u00edticos en su pa\u00eds interesados pero pol\u00edticos es decir mucho No es tratarlos muy bien son politiqueros les dije le dije textualmente pol\u00edticos oportunistas que quisieran que se produjera un conflicto en la frontera lo he estado observando como se dice en el b\u00e9isbol en el b\u00e9isbol los he estado afiliando los gobernadores de Texas y flores legisladores gobernadores lo que hizo no es casual el gobernador de Florida que ya este no van a poder trabajar en Florida migrantes c\u00f3mo le van a hacer si migrantes Este pero es politiquer\u00eda es politiquer\u00eda este y lo mismo el gobernador de Texas est\u00e1 en el mismo plan de legisladores entonces hay que actuar de manera precavida evitar que haya una confrontaci\u00f3n porque ellos apuestan a eso le quisieran no que se generaron conflicto mayor Entonces tenemos que estar pendientes para ante todo evitar la violencia y se puede inform\u00e1ndole a la gente protegiendo a los migrantes se\u00f1alando a los provocadores que los hay con medidas preventivas y estar ah\u00ed pendientes le plante\u00f3 esto de que no se burocratiza el proceso de otorgar Visas S\u00ed ellos saben de que entre m\u00e1s \u00e1gil sea el tr\u00e1mite legal pues m\u00e1s acredita la v\u00eda para que no se echen a andar los migrantes corriendo todos los riesgos y tiene que haber tambi\u00e9n un cambio de eso hablamos tiene que haber una pol\u00edtica de buena vecindad es como volver a aplicar a la luz de la nueva circunstancias la pol\u00edtica del presidente ruso la pol\u00edtica de buena vecindad que tuvo que ver con Cuba que tuvo que ver con Hait\u00ed Qu\u00e9 tuvo que ver con M\u00e9xico en aquel entonces por ejemplo qu\u00e9 tiene que hacer lo digo de manera respetuosa no los del gobierno de Estados Unidos Buscar arreglos en Venezuela en Cuba en todos los pa\u00edses C\u00f3mo se va a poder mantener la armon\u00eda la paz la tranquilidad s\u00ed se tienen diferencias si hay confrontaci\u00f3n con los vecinos lo primero pues es mantener muy buenas relaciones con los m\u00e1s cercanos Por qu\u00e9 no se atiende lo de Venezuela por qu\u00e9 S\u00ed cuando se presenta la crisis del petr\u00f3leo se habla con el gobierno de Venezuela porque est\u00e1 de por medio del petr\u00f3leo Y por qu\u00e9 no se hace lo mismo para evitar que por necesidad salgan tantos venezolanos de su pa\u00eds pero tiene que cambiar la pol\u00edtica exterior no puede ser la misma pol\u00edtica de hace doscientos a\u00f1os no pueden manejar la pol\u00edtica exterior solo con carga ideol\u00f3gica y con medidas de represalias o castigo o bloqueos eso no pero bueno tenemos que seguir trabajando subrayo el presidente biden es una persona bien intencionada es nuestro amigo est\u00e1 haciendo lo que le corresponde sometido a fuertes presiones por lo que estoy mencionando hay un bloque ah\u00ed conservador muchos Halcones pero el presidente vaiden ya [Aplausos] acept\u00f3 eso lo comentamos de que van a ampliar los recursos Para apoyar m\u00e1s a los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe en cuanto y para qu\u00e9 pa\u00edses ser\u00eda All\u00e1 est\u00e1 Laura Carrillo en Washington no s\u00e9 si ya regreso este Qu\u00e9 es nuestra representante para los programas de cooperaci\u00f3n con pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe y el planteamiento es de que esos programas sean reforzados que haya m\u00e1s recursos para que se beneficie m\u00e1s gente ya les hemos expresado de manera muy respetuosa de que los recursos que adem\u00e1s no son muchos que est\u00e1n dedicando los est\u00e1n enviando a trav\u00e9s de las llamadas organizaciones no gubernamentales de la sociedad civil y no llegan a la gente que tienen que cambiar tambi\u00e9n de esas estrategias que no funcionan porque ese dinero se queda arriba en los aparatos burocr\u00e1ticos no le llegan a la gente que hay que buscar la forma de apoyar de manera directa sin intermediarios a los que necesitan el apoyo a los j\u00f3venes que tengan posibilidad de trabajo posibilidades de estudio en sus lugares de origen d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares y con lo mismo de que la gente que emigra lo hace por necesidad No por gusto si tienen oportunidades si son atendidos se quedan en sus pueblos como no se van a quedar si ah\u00ed est\u00e1n sus or\u00edgenes ah\u00ed est\u00e1n sus familiares est\u00e1 su cultura pero hay que atenderlos hay que este convertir en convertir o trasladar en cada pa\u00eds llevar a cada pa\u00eds el sue\u00f1o americano ya aqu\u00ed nosotros estamos trabajando no le gustan los conservadores pero tambi\u00e9n este ni modo que voy a hacer lo que les gusta este aqu\u00ed es el sue\u00f1o mexicano muy poco m\u00e1s que nada fue la cuesti\u00f3n migratoria y la cooperaci\u00f3n para lo del fentanilo tambi\u00e9n este de seguir ayudando porque pues se trata de un asunto Ya lo hemos analizado aqu\u00ed de car\u00e1cter humanitario pierden la vida muchas personas j\u00f3venes por el consumo del fentanilo entonces todo lo que podamos nosotros ayudar lo vamos a seguir haciendo presidente Y aprovechando esta conversaci\u00f3n que tuvo no s\u00e9 si ya obtuvo alguna respuesta a la carta que le envi\u00f3 pidi\u00e9ndole hacer algo ante este aumento para las organizaciones el aumento para organizaciones este hay cuestiones que son prioritarias que esto por ejemplo que estamos analizando lo de este la migraci\u00f3n por esta transici\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo en la frontera luego de El fentanilo lo de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo lo otro es verdad hasta pena este tratar porque \u00e9l es una persona decente y s\u00e9 muy bien que esto lo hacen sin consultarlo que \u00e9l ni sabe lo que significa Claudio x Gonz\u00e1lez que va a saber y todos estos este halconcitos este que va a saber lo que es art\u00edculo 19 No eso tiene que ver con las agencias los que saben bien son los de la Cia los de la DEA los del departamento de estado presidente Estados Unidos no presidente otras cosas es un estadista lo otro es pol\u00edtica ratonera Entonces yo no voy a hablar de esos asuntos lo hago porque es una cuesti\u00f3n que tiene que ver con la dignidad de nuestro pueblo con la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds y es dejar constancia de que est\u00e1n interviniendo de manera ilegal en asuntos internos de M\u00e9xico es nada m\u00e1s decirles Por qu\u00e9 les dan dinero a estas organizaciones que tienen como prop\u00f3sito golpear atacar a un gobierno legal leg\u00edtimamente constituido eso es contrario a nuestra constituci\u00f3n nada m\u00e1s pues que quede la constancia y yo voy a seguirlo diciendo aqu\u00ed que Claudia que es Gonz\u00e1lez y que la organizaci\u00f3n esta todo juntos en favor de la corrupci\u00f3n este recibe dinero y que el este art\u00edculo 19 recibe dinero y que las organizaciones pseudo ambientalistas reciben dinero del gobierno de Estados Unidos y que eso est\u00e1 mal que lo haga el gobierno de Estados Unidos porque eso es intervencionismo Y eso les resta autoridad pol\u00edtica y sobre todo autoridad moral C\u00f3mo van a estar hablando de las libertades y de la democracia si ellos llevan a cabo o permiten que se lleven a cabo estas pr\u00e1cticas sucias ya no no le quise tratar tambi\u00e9n porque Y eso ten\u00eda m\u00e1s dos cosas no le trat\u00e9 que me estaban proponiendo pero bueno a lo mejor ahora ya se van a enterar este no le quer\u00eda yo tratar lo de la pero como ya se lo he tratado este querido recordarles pero tambi\u00e9n por respeto no lo hice pero lo de asanche debe de atenderse por qu\u00e9 se le est\u00e1 afectando su libertad es un agravio a la libertad de expresi\u00f3n y lo otro que tampoco considere que era tan indispensable era lo de la categor\u00eda este Elevar la categor\u00eda del aeropuerto regresar la categor\u00eda S\u00ed pero eso como lo deciden ellos este que tambi\u00e9n no deber\u00edan de convertirse en jueces y como ya se est\u00e1n haciendo todos los tr\u00e1mites pues para qu\u00e9 le solicito a \u00e9l eso nosotros estamos cumpliendo con todo pero hay un aparato burocr\u00e1tico en Estados Unidos que es el que decide y este se sienten superiores y son los que califican qu\u00e9 pa\u00eds se porta bien qu\u00e9 pa\u00eds se porta mal como si fueran el gobierno del mundo no trato esas cosas Pues porque tienen que ver con nuestra dignidad se hacen los tr\u00e1mites Y ah\u00ed se va viendo pero nuestro pa\u00eds con esa categor\u00eda o sin esa categor\u00eda est\u00e1 creciendo y estamos bien A lo mejor si se tratara de algo que nos perjudicar\u00e1 much\u00edsimo pues entonces s\u00ed no pero no [M\u00fasica] Ma\u00f1ana les voy a informar este Adem\u00e1s de que va a venir a Ad\u00e1n para ver esto de los casinos sabe por qu\u00e9 tambi\u00e9n quiero que venga Ad\u00e1n para los casinos porque pues no somos nosotros como los del pan que en efecto entregaron no s\u00e9 cu\u00e1ntos permisos S\u00ed s\u00ed s\u00ed y hay que pintar la raya este muy bien O sea no somos iguales entonces este va a venir a aclarar eso y voy ma\u00f1ana a informar al pueblo de M\u00e9xico sobre c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds les adelanto de que estamos muy bien pero ma\u00f1ana voy a dar a conocer informaci\u00f3n datos este ma\u00f1ana vamos a hacer un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica presidente de nuestro de nuestro pa\u00eds Ma\u00f1ana vamos a hablar del peso y vamos a hablar del crecimiento y vamos a hablar del empleo y vamos a hablar de el bienestar que eso es lo que le importa m\u00e1s a la gente much\u00edsimo m\u00e1s lo que a la gente le importa es de que tenga sus ingresos que le alcance su salario que haya trabajo que haya bienestar que no haya violencia eso es lo que le importa a la gente lo que sucede en el llamado c\u00f3mo le llaman c\u00edrculo rojo en la \u00e9lite ya no que le importa es este qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la Colonia qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la comunidad qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Unidad Habitacional si ya lleg\u00f3 la beca S\u00ed este est\u00e1n asistiendo los maestros a dar clases que dicho sea de paso todos est\u00e1n asistiendo no hay paros en todo del gobierno hemos contado con el apoyo de las maestras de los maestros por eso los vamos a festejar el d\u00eda 15 eso s\u00ed que ese lunes d\u00eda a quince de Van a estar con nosotros va a haber una comida con ellos este pues no con todos no pero este aqu\u00ed en palacio s\u00ed estamos muy contentos con la maestra con los maestros y vamos a dar a conocer algo tambi\u00e9n que les va a gustar este algo que les va a gustar V\u00e1monos a desayunar ya no [M\u00fasica] [M\u00fasica] fiscal\u00edas estatales que carecen de presupuestos y ellos hacen como en Guerrero hacen el esfuerzo S\u00ed s\u00ed podr\u00eda utilizarse para para este beneficio del pueblo pues o sea este Porque estos son privilegios O sea no deben de existir ni fueros ni privilegios entonces esos veinte mil millones de pesos de privilegios podr\u00edan destinarse imag\u00ednense veinte mil millones vamos a construir el nuevo hospital or\u00e1n que va a ser el m\u00e1s grande en M\u00e9rida y lo vamos a dejar terminado antes de que concluya mi mandato 220 camas tres mil doscientos millones equipado completo 20 mil millones son cinco o seis hospitales as\u00ed nada m\u00e1s para que se tenga este en cuenta me dec\u00eda la gobernadora de Quintana Roo tiene toda la raz\u00f3n ya lo estamos atendiendo resulta que no hay en Quintana Roo ni en Chetumal ni en Canc\u00fan en donde llegan 30 millones de turista no hay una cl\u00ednica un hospital para atender infartos para ser cateterismos los tienen que llevar a M\u00e9rida la primer causa de muerte en el pa\u00eds son infartos en hombres y en mujeres y para liberarla ante un infarto lo b\u00e1sico lo que decide entre la vida y la muerte es el tiempo pero si se tardan los infartados en llegar donde les puedan hacer un cateterismo no viven para contarlo entonces nos faltan muchas cosas que mucho el atraso el rezago 36 a\u00f1os dedicados nada m\u00e1s a robar a saquear sin atender al pueblo ni la educaci\u00f3n ni la salud ni nada Y estos piensan que pueden seguir as\u00ed estos se\u00f1ores que pueden seguir con los mismos privilegios nada m\u00e1s porque los apoyan los acad\u00e9micos jurisconsultos que reciben premios en el extranjero de este sobre todo en Espa\u00f1a eh que est\u00e1 de moda antes era este Washington era el Time ahora es Espa\u00f1a este donde van a recibir sus medallas certificados de buena conducta este cuando deber\u00edan de estar bien con el pueblo que el premio se los d\u00e9 el pueblo que los reconozca el pueblo Pero en fin este ma\u00f1ana ven ma\u00f1ana contigo empezamos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:08.235663"
}