{
    "video_id": "negpiT1uMUI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/negpiT1uMUI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLBBw7DRV0qW9kEE93S0CBSbmEYVVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=negpiT1uMUI",
    "video_title": "Ceremonia de bienvenida al primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau",
    "video_length_seconds": 401,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas en estos momentos arriba",
            "start": 59.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el excelent\u00ed se\u00f1or Justin trudea Primer",
            "start": 63.899,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Ministro de Canad\u00e1 acompa\u00f1ado de su",
            "start": 68.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esposa la se\u00f1ora Sof\u00eda",
            "start": 70.799,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "lo recibe el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 74.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 78.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 81.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de su esposa la doctora",
            "start": 84.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 86.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 90.76,
            "duration": 1.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.55,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.17,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 106.76,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 107.0,
            "duration": 12.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para iniciar esta ceremonia oficial de",
            "start": 119.399,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienvenida se entonar\u00e1n los himnos",
            "start": 122.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nacionales de M\u00e9xico y Canad\u00e1",
            "start": 124.979,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 129.59,
            "duration": 98.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 225.64,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.2,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 228.89,
            "duration": 53.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.02,
            "duration": 53.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 282.7,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 287.69,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda",
            "start": 294.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "oficial de los mandatarios y sus esposas",
            "start": 297.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Under",
            "start": 300.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda",
            "start": 326.16,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "oficial de los mandatarios de M\u00e9xico y",
            "start": 329.039,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "canad\u00e1ver",
            "start": 334.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "from Mexico and canada",
            "start": 337.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 364.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como finaliza esta ceremonia que",
            "start": 370.699,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "tengan todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 374.46,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 377.79,
            "duration": 5.539
        }
    ],
    "transcription_text": " muy buenos d\u00edas en estos momentos arriba el excelent\u00ed se\u00f1or Justin trudea Primer Ministro de Canad\u00e1 acompa\u00f1ado de su esposa la se\u00f1ora Sof\u00eda lo recibe el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos acompa\u00f1ado de su esposa la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] para iniciar esta ceremonia oficial de bienvenida se entonar\u00e1n los himnos nacionales de M\u00e9xico y Canad\u00e1 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios y sus esposas Under a continuaci\u00f3n se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios de M\u00e9xico y canad\u00e1ver from Mexico and canada [Risas] es as\u00ed como finaliza esta ceremonia que tengan todos muy buenos d\u00edas [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:28.759470"
}