{
    "video_id": "NeiiRdkJ29U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NeiiRdkJ29U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBoZJ5yibTuRdIUsFDCqgAxDB83jw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NeiiRdkJ29U",
    "video_title": "Actuamos con responsabilidad",
    "video_length_seconds": 272,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy en el avi\u00f3n voy a oaxaca",
            "start": 0.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de gira de fin de semana",
            "start": 3.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "voy a estar en la que hago",
            "start": 6.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en que la tablet",
            "start": 9.67,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 11.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y supervisar los caminos del mismo el",
            "start": 14.3,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "camino que se est\u00e1 construyendo hacia la",
            "start": 17.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "costa hacia por tu escondido",
            "start": 20.869,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "porque tengo que seguir trabajando",
            "start": 23.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque debemos",
            "start": 28.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 30.96,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "continuar con los cambios con la",
            "start": 33.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 36.379,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 38.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no debemos paralizar los",
            "start": 40.18,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "si adem\u00e1s estamos llevando a cabo una",
            "start": 45.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estrategia para que no nos afecte",
            "start": 48.84,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "en un coronavirus",
            "start": 52.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no querr\u00e1s enfrente lo menos posible",
            "start": 55.579,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "sobre todo que no sufra la gente",
            "start": 58.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que salvemos vidas",
            "start": 61.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo eso lo tenemos contemplado",
            "start": 63.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo tenemos que evitar que",
            "start": 68.28,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "haya al alarmismo amarillismo",
            "start": 71.67,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque hay gente poder responsable sobre",
            "start": 75.99,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el todo estamos molestos los que se",
            "start": 79.86,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dedicaban a robar",
            "start": 83.369,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y ahora ya no puede",
            "start": 85.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dos bellos informaci\u00f2n a todos y luego",
            "start": 89.69,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n enfurecidos porque",
            "start": 92.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se llevaban 20 30 mil millones de pesos",
            "start": 99.659,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 103.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de publicidad de subvenci\u00f3n lo que se",
            "start": 105.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "llama coloquialmente el chayote y por",
            "start": 108.63,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 112.079,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "no paran de infundir miedo",
            "start": 113.8,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero no debemos dejarnos enga\u00f1ar tengan",
            "start": 118.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 121.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "yo no les voy a mentir",
            "start": 123.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "voy a estar informando constantemente",
            "start": 126.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda por las tardes informando",
            "start": 132.03,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por este medio",
            "start": 134.63,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y que estamos protegiendo a los d\u00e9biles",
            "start": 138.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a los pobres a la gente m\u00e1s vulnerable",
            "start": 143.03,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "ya orden\u00e9 como ustedes saben que se",
            "start": 146.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 151.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los pagos de pensiones para los adultos",
            "start": 153.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mayores que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 155.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "vulnerable la que tenemos que tirar m\u00e1s",
            "start": 157.51,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores van",
            "start": 160.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a recibir",
            "start": 162.959,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cuatro meses",
            "start": 165.03,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ese es 32",
            "start": 167.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 169.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para que reciban ese dinero y est\u00e9n en",
            "start": 171.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sus casas no se expongan y que todos",
            "start": 175.2,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "cuidemos a los m\u00e1s d\u00e9biles",
            "start": 179.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "miremos a los adultos mayores",
            "start": 184.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 187.99,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "8 gusto poder hasta entonces s\u00ed",
            "start": 189.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estuviese yo angustiado",
            "start": 195.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "si la situaci\u00f3n",
            "start": 199.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la estudiante fuera de control",
            "start": 202.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solo si bien",
            "start": 206.61,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 209.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "yo siempre hablo para verdad",
            "start": 211.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero me cas\u00e9",
            "start": 214.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estoy tranquilo hay gobernabilidad",
            "start": 216.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "tenemos reservas",
            "start": 221.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque hemos administrado bien",
            "start": 225.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque hay finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 231.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n porque no hay",
            "start": 233.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gastos superfluos",
            "start": 235.84,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "en eses a\u00f1os",
            "start": 238.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces vamos a salir aqu\u00ed no conviene",
            "start": 240.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adelantar v\u00edsperas",
            "start": 243.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 246.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nos desgastamos cuando en una pr\u00e1ctica",
            "start": 248.64,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "se guarda guardia es decir si vas a",
            "start": 253.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tener un juego",
            "start": 259.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este no te desgastas pues hay etapas",
            "start": 261.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estemos tranquilos en el bando de abrazo",
            "start": 267.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que vamos a despegar",
            "start": 269.74,
            "duration": 2.84
        }
    ],
    "transcription_text": " estoy en el avi\u00f3n voy a oaxaca de gira de fin de semana voy a estar en la que hago en que la tablet hoy y supervisar los caminos del mismo el camino que se est\u00e1 construyendo hacia la costa hacia por tu escondido porque tengo que seguir trabajando porque debemos [M\u00fasica] continuar con los cambios con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no debemos paralizar los si adem\u00e1s estamos llevando a cabo una estrategia para que no nos afecte en un coronavirus no querr\u00e1s enfrente lo menos posible sobre todo que no sufra la gente que salvemos vidas todo eso lo tenemos contemplado y al mismo tiempo tenemos que evitar que haya al alarmismo amarillismo porque hay gente poder responsable sobre el todo estamos molestos los que se dedicaban a robar y ahora ya no puede dos bellos informaci\u00f2n a todos y luego pero est\u00e1n enfurecidos porque se llevaban 20 30 mil millones de pesos al a\u00f1o de publicidad de subvenci\u00f3n lo que se llama coloquialmente el chayote y por eso no paran de infundir miedo pero no debemos dejarnos enga\u00f1ar tengan confianza yo no les voy a mentir voy a estar informando constantemente todo el d\u00eda por las tardes informando por este medio y que estamos protegiendo a los d\u00e9biles a los pobres a la gente m\u00e1s vulnerable ya orden\u00e9 como ustedes saben que se adelante los pagos de pensiones para los adultos mayores que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable la que tenemos que tirar m\u00e1s m\u00e1s de 8 millones de adultos mayores van a recibir cuatro meses ese es 32 [M\u00fasica] para que reciban ese dinero y est\u00e9n en sus casas no se expongan y que todos cuidemos a los m\u00e1s d\u00e9biles miremos a los adultos mayores verdad 8 gusto poder hasta entonces s\u00ed estuviese yo angustiado si la situaci\u00f3n la estudiante fuera de control tambi\u00e9n solo si bien por qu\u00e9 yo siempre hablo para verdad pero me cas\u00e9 estoy tranquilo hay gobernabilidad tenemos reservas much\u00edsimo porque hemos administrado bien porque hay finanzas p\u00fablicas sanas porque no hay corrupci\u00f3n porque no hay gastos superfluos en eses a\u00f1os entonces vamos a salir aqu\u00ed no conviene adelantar v\u00edsperas porque s\u00ed no nos desgastamos cuando en una pr\u00e1ctica se guarda guardia es decir si vas a tener un juego este no te desgastas pues hay etapas estemos tranquilos en el bando de abrazo que vamos a despegar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:44:19.140203"
}