{
    "video_id": "nFfv7ZM4gdg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nFfv7ZM4gdg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvgGkDlubLJ-wQJND0IHeB42ieUQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nFfv7ZM4gdg",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n de Programas Integrales de Bienestar, desde Tlaltenango de S\u00e1nchez Rom\u00e1n, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 3214,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el secretario de bienestar javier may",
            "start": 3.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 6.63,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de desarrollo social y",
            "start": 11.91,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "humano adriana montiel reyes",
            "start": 14.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el presidente de la junta de",
            "start": 21.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado de la",
            "start": 22.89,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "republica doctor ricardo monreal \u00e1vila",
            "start": 25.05,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tlaltenango",
            "start": 32.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de s\u00e1nchez rom\u00e1n zacatecas licenciado",
            "start": 34.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel varela pinedo",
            "start": 37.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 42.829,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 46.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a",
            "start": 47.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 50.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 52.309,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 55.339,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 57.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 62.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 66.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de zacatecas",
            "start": 67.93,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro tello cristerna",
            "start": 70.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00edaz tengan todas y todos ustedes con su",
            "start": 85.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente y con el",
            "start": 90.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permiso del honorable presidio que hoy",
            "start": 92.49,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a este domingo el tercer d\u00eda",
            "start": 95.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de la gira de trabajo del ciudadano",
            "start": 99.479,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica por el estado",
            "start": 102.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de zacatecas me es muy grato culminarla",
            "start": 105.03,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en el bello municipio de tlaltenango ha",
            "start": 109.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sido un fin de semana productivo en el",
            "start": 112.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que contamos con la presencia del",
            "start": 116.13,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal en los municipios de",
            "start": 118.53,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pinos morelos",
            "start": 121.679,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fresnillo jerez y ahora tlaltenango de",
            "start": 123.739,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez rom\u00e1n en donde atestiguar hemos",
            "start": 128.549,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los alcances y resultados de los",
            "start": 131.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programas sociales implementados por el",
            "start": 133.739,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 136.14,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "precisamente por encontrarnos en un",
            "start": 138.129,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evento de esta naturaleza consider\u00f3",
            "start": 140.959,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "oportuno agradecer al presidente andr\u00e9s",
            "start": 144.129,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador por haber apoyado",
            "start": 148.31,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "al estado de zacatecas v\u00eda el link xavi",
            "start": 150.95,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "con personal para fortalecer nuestro",
            "start": 155.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico que d\u00eda con d\u00eda en los",
            "start": 158.569,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hospitales enfrenta el kobe 19 en cuanto",
            "start": 162.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n se\u00f1or presidente le",
            "start": 167.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que a la fecha han sido",
            "start": 169.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aplicadas 14 mil 870 dosis a personal",
            "start": 172.519,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "del sector salud y 27.700 45 dosis a",
            "start": 176.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "adultos mayores dando un total de 42 mil",
            "start": 181.579,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "615 dosis aplicadas en zacatecas el",
            "start": 185.599,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobierno y el pueblo de zacatecas",
            "start": 189.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reconocemos el gran esfuerzo que est\u00e1n",
            "start": 192.459,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "realizando las brigadas de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 195.53,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los distintos puntos del territorio",
            "start": 198.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estatal ya que esto representa el",
            "start": 200.629,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de esta terrible pandemia igualmente",
            "start": 204.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reconocemos el destacado papel que la",
            "start": 208.55,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cabeza de este plan nacional de",
            "start": 211.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en zacatecas la doctora",
            "start": 213.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sandra dur\u00e1n titular del instituto",
            "start": 215.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social ha realizado",
            "start": 217.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos logrado generar un gran equipo no",
            "start": 219.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "obstante se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 223.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respetuosamente solicitar su apoyo para",
            "start": 225.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ma\u00f1ana que fluyan de",
            "start": 230.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s constante las vacunas",
            "start": 232.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zacatecas que es un estado pobre y de",
            "start": 234.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "poca poblaci\u00f3n a nivel nacional no se",
            "start": 237.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hab\u00eda relegado y contrario a ello seamos",
            "start": 240.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los primeros estados en recibirlas",
            "start": 243.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para culminar la vacunaci\u00f3n de toda",
            "start": 246.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n la cual en muchos",
            "start": 248.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casos lamentablemente presenta",
            "start": 251.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comorbilidades que la ponen en riesgo",
            "start": 254.09,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "coincidimos plenamente con su gobierno",
            "start": 256.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la importancia de vacunar primero a",
            "start": 259.739,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s vulnerables ya que esto ayudar\u00e1",
            "start": 263.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a evitar que sigan perdi\u00e9ndose vidas de",
            "start": 266.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 269.28,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en otro contexto agradezco los",
            "start": 270.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromisos vertidos p\u00fablicamente en",
            "start": 272.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta gira de trabajo en donde zacatecas",
            "start": 276.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se ver\u00e1 fortalecida en su seguridad con",
            "start": 278.81,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "personal de la guardia nacional el",
            "start": 282.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y la marina igualmente",
            "start": 285.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "su ofrecimiento de incluirlos en el",
            "start": 288.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esquema de apoyo con fertilizante",
            "start": 290.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se retomar\u00e1 la construcci\u00f3n v\u00eda",
            "start": 294.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desdoblamiento de concesiones y capital",
            "start": 297.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la iniciativa privada de la carretera",
            "start": 299.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "zacatecas aguascalientes en su tramo",
            "start": 301.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00f6zil y ciudad cuauht\u00e9moc hoy concesi\u00f3n",
            "start": 304.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del estado operadas por capufe gracias",
            "start": 307.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por todo su respaldo se\u00f1or presidente",
            "start": 311.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zacatecas es y seguir\u00e1 siendo fiel a su",
            "start": 314.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esencia republicana somos y seremos",
            "start": 317.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "partidarios del respeto mutuo del",
            "start": 320.01,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente y el entendimiento",
            "start": 323.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como la \u00fanica v\u00eda para establecer los",
            "start": 326.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "grandes acuerdos que transforman para",
            "start": 329.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bien la vida de los pueblos puede estar",
            "start": 331.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguro que hasta el \u00faltimo d\u00eda de mi",
            "start": 334.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gobierno seguiremos trabajando",
            "start": 336.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinados desde el \u00e1mbito que a cada",
            "start": 338.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "uno nos corresponde para seguir",
            "start": 341.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cumpliendo a la gente hoy hoy nos",
            "start": 343.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "encontramos inmersos en un proceso",
            "start": 347.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "electoral puente",
            "start": 349.41,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con que mi gobierno ser\u00e1 respetuoso de",
            "start": 351.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la ley y generar\u00e1 una condici\u00f3n",
            "start": 354.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "imparcial",
            "start": 357.61,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y de igualdad para todos los candidatos",
            "start": 359.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a los distintos puestos de",
            "start": 362.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n me sumo al acuerdo",
            "start": 365.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional en favor de la democracia que",
            "start": 368.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "usted ha planteado he enviado de manera",
            "start": 371.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "formal a su oficina mi aceptaci\u00f3n y",
            "start": 373.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n al mismo",
            "start": 377.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 386.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 388.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en zacatecas honrando la visi\u00f3n",
            "start": 390.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica se dar\u00e1 una elecci\u00f3n limpia",
            "start": 394.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en donde ser\u00e1 el electorado quien decida",
            "start": 398.19,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y elija a sus representantes teniendo",
            "start": 401.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed la poblaci\u00f3n la \u00faltima palabra",
            "start": 405.449,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gracias por su visita a zacatecas sabe",
            "start": 407.96,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed siempre ser\u00e1 bienvenido y esta",
            "start": 411.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es su casa",
            "start": 415.65,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 416.97,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 427.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "subsecretaria de desarrollo social y",
            "start": 430.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 432.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ariadna montiel reyes",
            "start": 433.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 437.71,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presidente del secretario javier may",
            "start": 439.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los habitantes de tlaltenango muy buenos",
            "start": 445.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or gobernador presidente que nos",
            "start": 448.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy nos encontramos",
            "start": 450.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "al sur del estado de zacatecas en medio",
            "start": 453.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de las antiguas rutas que un\u00edan los",
            "start": 456.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "centros mineros de la ciudad de",
            "start": 458.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "guadalajara en donde se encuentra este",
            "start": 460.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "valle tlaltenango enclavado aqu\u00ed en",
            "start": 462.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "medio de las sierras de morones y",
            "start": 465.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atolinga su nombre en lengua n\u00e1huatl",
            "start": 467.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "alude a su imponente paisaje en medio de",
            "start": 471.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "murallas naturales este f\u00e9rtil",
            "start": 474.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "territorio fue escenario hace casi cinco",
            "start": 478.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siglos de uno de los mayores conflictos",
            "start": 480.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "b\u00e9licos entre la poblaci\u00f3n originaria y",
            "start": 483.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los colonizadores europeos que vienen",
            "start": 486.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde el centro del pa\u00eds en estos valles",
            "start": 489.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y en estas sierras del suroeste de",
            "start": 492.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "zacatecas tuvo lugar la llamada guerra",
            "start": 494.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del mixt\u00f3n",
            "start": 497.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tan solo 20 a\u00f1os despu\u00e9s de las de la",
            "start": 499.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de las ciudades de tenochtitlan y",
            "start": 502.21,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tlatelolco muchos fueron los pueblos",
            "start": 504.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "semi n\u00f3madas involucrados en este",
            "start": 507.729,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "levantamiento en contra de los invasores",
            "start": 509.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "uno de ellos justo estaba asentado en",
            "start": 513.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este territorio que hoy nos recibe",
            "start": 515.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el pueblo carezcan junto a otros pueblos",
            "start": 519.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del norte de m\u00e9xico se levantaron en",
            "start": 521.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "armas para defender su forma de vida y",
            "start": 524.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oponerse al establecimiento del r\u00e9gimen",
            "start": 527.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colonial el mism\u00edsimo conquistador pedro",
            "start": 529.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de alvarado quien acompa\u00f1aba a cortes y",
            "start": 533.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 a la matanza del templo mayor",
            "start": 536.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 la muerte en el asedio en esta",
            "start": 538.18,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "zona en donde se hab\u00edan fortificado en",
            "start": 541.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "uno de los pe\u00f1ones de esta serran\u00eda los",
            "start": 543.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habitantes de este valle la guerra del",
            "start": 546.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mixt\u00f3n fue una de las m\u00e1s recurrentes",
            "start": 549.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rebeliones ind\u00edgenas que atravesaron los",
            "start": 552.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial en este",
            "start": 555.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mes de febrero hemos comenzado a",
            "start": 559.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conmemorar los 200 a\u00f1os de nuestra",
            "start": 561.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "independencia pol\u00edtica al dar homenaje",
            "start": 563.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en cuilapan a la figura de vicente",
            "start": 566.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "guerrero el primer presidente afro",
            "start": 568.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicano y recordar la promulgaci\u00f3n del",
            "start": 571.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "plan de igual que permiti\u00f3 la",
            "start": 574.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la gesta libertaria",
            "start": 576.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "iniciada por el cura hidalgo",
            "start": 578.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "la importancia de estas conmemoraciones",
            "start": 581.17,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo est\u00e1 anclada en nuestro pasado",
            "start": 583.089,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "por el contrario su trascendencia est\u00e1",
            "start": 585.519,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en el futuro que estamos construyendo en",
            "start": 588.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este presente de transformaci\u00f3n la flama",
            "start": 591.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "insurgente que mantuvo encendida el",
            "start": 595.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "general guerrero en las monta\u00f1as del sur",
            "start": 596.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el impulso que hizo reconocer a los",
            "start": 598.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sectores representados por iturbide que",
            "start": 602.44,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "era necesario un nuevo pacto social que",
            "start": 605.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "partir\u00e1 de reconocer como iguales a",
            "start": 607.529,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos los habitantes de la am\u00e9rica",
            "start": 610.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "septentrional as\u00ed una de las tres",
            "start": 612.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "garant\u00edas era la uni\u00f3n entre quienes",
            "start": 615.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda vivido entre desigualdades bajo el",
            "start": 618.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sistema de castas los hombres y mujeres",
            "start": 621.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se alzaron en armas una vez m\u00e1s para",
            "start": 624.16,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "conformar los ej\u00e9rcitos insurgentes una",
            "start": 627.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n para todos sin distinci\u00f3n de",
            "start": 630.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "origen social o condici\u00f3n econ\u00f3mica fue",
            "start": 632.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el proyecto que se plasm\u00f3 en ese plan",
            "start": 635.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que acabamos de conmemorar hace apenas",
            "start": 638.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas",
            "start": 640.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el proyecto de justicia es el que",
            "start": 642.279,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "retomamos en esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 644.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por medio de la atenci\u00f3n prioritaria a",
            "start": 647.009,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "los sectores menos considerados por la",
            "start": 649.93,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal los adultos mayores",
            "start": 652.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y las personas con discapacidad hoy en",
            "start": 655.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este municipio de tlaltenango de s\u00e1nchez",
            "start": 659.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n venimos a reafirmar que nuestra",
            "start": 660.759,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica en su art\u00edculo",
            "start": 663.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuarto reconoce el derecho de todos los",
            "start": 665.889,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adultos mayores y de las ni\u00f1as y los",
            "start": 668.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad a recibir una",
            "start": 671.559,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada por el estado",
            "start": 674.29,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mexicano como un m\u00ednimo acto de justicia",
            "start": 676.269,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "social que emparej\u00e9 a los desiguales en",
            "start": 679.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "todo el estado de zacatecas en este",
            "start": 682.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bimestre pasado de enero a febrero se",
            "start": 685.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "distribuyeron 326 puntos 3 millones de",
            "start": 688.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pesos para m\u00e1s de 121 mil adultos",
            "start": 691.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mayores que recibieron su pensi\u00f3n para",
            "start": 694.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el bienestar asimismo se destinaron 32.3",
            "start": 697.66,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "millones de pesos para poco m\u00e1s de 14",
            "start": 702.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mil 700 personas que viven con alguna",
            "start": 705.279,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 708.279,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a los recursos destinados a 1506 ni\u00f1os y",
            "start": 709.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as hijos de madres trabajadoras en",
            "start": 713.269,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "total se han destinado en los \u00faltimos",
            "start": 716.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos meses trescientos 60.5 millones de",
            "start": 718.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pesos para atender las necesidades de",
            "start": 722.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s desfavorecidos en medio de la",
            "start": 725.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pandemia que todos padecemos tan solo en",
            "start": 728.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este hermoso municipio en su cabecera y",
            "start": 731.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en sus comunidades rurales existen dos",
            "start": 734.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mil 312 adultos mayores y 157 personas",
            "start": 737.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con discapacidad que son beneficiadas",
            "start": 742.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por estas pensiones constitucionales as\u00ed",
            "start": 744.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "6.5 millones de pesos es el total de",
            "start": 748.66,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "recursos dispersado para este bimestre",
            "start": 751.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hemos con q concluido",
            "start": 754.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a partir del siguiente mes comenzar\u00e1 un",
            "start": 757.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operativo de pago que alcanzar\u00e1 todos",
            "start": 759.56,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "los municipios de zacatecas y del pa\u00eds",
            "start": 762.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para los bimestres de marzo abril y mayo",
            "start": 764.709,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "junio ya est\u00e1 programado que para el d\u00eda",
            "start": 767.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "15 de marzo el pago bancarizado a todos",
            "start": 770.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los beneficiarios que ya cuentan con",
            "start": 773.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este servicio",
            "start": 775.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inicie y para que para quienes a\u00fan no",
            "start": 776.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tienen esta tarjeta de bienestar iniciar",
            "start": 779.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el pago el d\u00eda 15 de marzo y concluir\u00e1",
            "start": 783.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hasta el 3 de abril se realizar\u00e1n estos",
            "start": 786.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "operativos de pago que hacer que los",
            "start": 789.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recursos a los rincones m\u00e1s alejados de",
            "start": 791.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestra geograf\u00eda",
            "start": 793.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en todos zacatecas se estar\u00e1n destinando",
            "start": 795.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para estos pr\u00f3ximos cuatro meses un",
            "start": 797.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "total de 721 millones de pesos que",
            "start": 800.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cubrir\u00e1 las pensiones de los 138 mil",
            "start": 803.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "derechohabientes de estos programas en",
            "start": 806.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el estado de zacatecas en el mismo",
            "start": 809.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "per\u00edodo en este municipio de tlaltenango",
            "start": 811.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se van a dispersar 13 millones de pesos",
            "start": 814.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para los cerca de 2500 habitantes que",
            "start": 817.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuentan con las pensiones del bienestar",
            "start": 820.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bajo el anhelo de justicia que retomamos",
            "start": 823.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de nuestra historia y que hoy impulsa",
            "start": 826.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas las acciones de este gobierno se",
            "start": 828.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n entregando de manera anticipada",
            "start": 831.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico la cantidad de 49 mil 500",
            "start": 833.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "millones de pesos para nuestros queridos",
            "start": 837.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adultos mayores y nuestras personas que",
            "start": 839.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viven con alguna discapacidad este es el",
            "start": 842.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "camino que desde la secretar\u00eda de",
            "start": 845.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar hemos tomado para dar homenaje",
            "start": 846.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a nuestra historia y la memoria de",
            "start": 850.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quienes nos antecedieron por el bien de",
            "start": 852.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres muchas gracias",
            "start": 855.28,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 863.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 867.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con testimonios de los beneficiarios de",
            "start": 870.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los programas integrales de bienestar",
            "start": 872.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos roberto mu\u00f1oz castro",
            "start": 880.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tengo 75 a\u00f1os necesito yo estar tomando",
            "start": 884.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "unos medicamentos",
            "start": 888.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conocidas y pues es una gran ayuda",
            "start": 891.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque con eso yo me iba a comprar es",
            "start": 894.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mucha ayuda es esto yo pienso que es los",
            "start": 897.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mejores programas que el gobierno pens\u00f3",
            "start": 900.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en hacer",
            "start": 904.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho que no le falten sus",
            "start": 905.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00fatiles no le falte ropa y le digas a",
            "start": 908.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos sus personas que aprobando estas",
            "start": 911.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "leyes y que ahora est\u00e1n mejorando todo",
            "start": 914.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto me cuenta que zacatecas",
            "start": 916.56,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "soy secretaria que ayud\u00f3 a contadores yo",
            "start": 920.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "digo que est\u00e1 muy bien porque hay mam\u00e1s",
            "start": 924.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en las que preferir\u00edan que sus",
            "start": 926.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "familiares lo cuidaran o algo m\u00e1s",
            "start": 928.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cercano en este caso no se abuelitas o",
            "start": 931.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "alguna ni\u00f1era en especial",
            "start": 934.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 937.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 940.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 944.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 948.379,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 949.79,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 951.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 954.949,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "los amigos de atr\u00e1s tenango",
            "start": 964.17,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "zacatecas me da mucho gusto estar de",
            "start": 967.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 970.329,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "entra el tenango",
            "start": 972.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que he visitado varias veces",
            "start": 975.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nos quedamos a dormir aqu\u00ed",
            "start": 978.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero ya lo hab\u00edamos hecho",
            "start": 983.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones",
            "start": 985.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque constantemente estamos visitando",
            "start": 989.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 994.0,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir as\u00ed",
            "start": 998.279,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "porque es la mejor forma",
            "start": 1001.91,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a saber",
            "start": 1006.889,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1008.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y fue tambi\u00e9n",
            "start": 1015.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una de las razones por las que",
            "start": 1017.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se prohibi\u00f3",
            "start": 1021.34,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 1023.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "usar aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 1025.329,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para el traslado de los altos",
            "start": 1030.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 1032.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense si llegamos a tal",
            "start": 1036.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenango",
            "start": 1038.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero",
            "start": 1040.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuando nos damos cuenta",
            "start": 1043.72,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo sean los caminos",
            "start": 1046.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no vemos nada",
            "start": 1049.929,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por eso seguimos recorriendo el pa\u00eds a",
            "start": 1053.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ras de tierra",
            "start": 1057.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estamos terminando la gira por zacatecas",
            "start": 1061.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que iniciamos el viernes",
            "start": 1064.54,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda comenzamos",
            "start": 1069.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 1073.69,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 un hospital general",
            "start": 1076.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y por la tarde",
            "start": 1082.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estuvimos en pinos",
            "start": 1085.34,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "inaugurando la primera etapa de una",
            "start": 1088.15,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "escuela universidad",
            "start": 1092.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1096.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estuvimos en morelos evaluando el",
            "start": 1098.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1101.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de precios de garant\u00eda y de apoyo al",
            "start": 1104.13,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1106.74,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en fresnillo evaluando programas",
            "start": 1108.669,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1113.649,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1117.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 1121.929,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1124.23,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se le va",
            "start": 1127.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el municipio pero no est\u00e9",
            "start": 1129.539,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1135.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la tierra de l\u00f3pez velarde xerez",
            "start": 1137.99,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "este inauguramos el xerez",
            "start": 1142.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1147.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n un cuartel",
            "start": 1149.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional y ahora estamos",
            "start": 1152.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre alternando tambi\u00e9n para",
            "start": 1154.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "evaluar los programas sociales como",
            "start": 1157.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fruto de esta gira como lo mencionaba al",
            "start": 1160.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gobernador alejandro tello",
            "start": 1164.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se hicieron compromisos que vamos a",
            "start": 1169.21,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 1171.7,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1174.44,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1176.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con la segunda etapa de la universidad",
            "start": 1178.62,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de pinos",
            "start": 1181.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1184.39,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "a que se inicie de inmediato la",
            "start": 1188.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la carretera zacatecas",
            "start": 1191.919,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "aguascalientes",
            "start": 1195.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de doble",
            "start": 1199.89,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "carril autopista",
            "start": 1202.04,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "es un compromiso que tenemos qu\u00e9",
            "start": 1206.029,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se ha podido cumplir no hemos podido",
            "start": 1210.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 1214.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "por tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos porque",
            "start": 1215.7,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1222.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "no se crea",
            "start": 1224.98,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "o se piense que eso no sucede",
            "start": 1228.519,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "se tiene que estar en el gobierno desde",
            "start": 1232.49,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la presidencia empujando al elefante",
            "start": 1235.61,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque nos dejaron",
            "start": 1240.79,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "un elefante echado lo he dicho muchas",
            "start": 1244.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 1248.37,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico",
            "start": 1251.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "flojo ma\u00f1oso",
            "start": 1253.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1256.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ya lo pusimos de pie pero todav\u00eda hay",
            "start": 1258.15,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "que estarlo empujando para que camine",
            "start": 1263.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el gobierno no estaba preparado",
            "start": 1266.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para servir al pueblo",
            "start": 1270.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba hecho",
            "start": 1273.32,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "para facilitar el saqueo",
            "start": 1276.62,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "el robo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1280.419,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1285.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "era un gobierno para atender las",
            "start": 1287.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo",
            "start": 1291.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el pueblo no les importaba s\u00f3lo cuando",
            "start": 1293.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hab\u00eda elecciones",
            "start": 1297.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que era cuando se",
            "start": 1300.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "repart\u00edan migajas d\u00e1divas",
            "start": 1302.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "despensas frijol con gorgojo",
            "start": 1307.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a ver cu\u00e1ndo",
            "start": 1312.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hab\u00edan candidatos y partidos que",
            "start": 1316.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "compraban voluntades que compraban",
            "start": 1321.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conciencias que compraban votos",
            "start": 1323.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pasaban las elecciones y ya no les",
            "start": 1326.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "volv\u00edan a ver ni el pelo",
            "start": 1330.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a los que ganaban",
            "start": 1332.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "incluso hasta ofend\u00edan a la gente",
            "start": 1336.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque cuando la gente llegaba a un",
            "start": 1340.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ayuntamiento a pedir algo",
            "start": 1342.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda ah\u00ed que vienes",
            "start": 1346.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si ya te dimos",
            "start": 1349.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "casi casi ya",
            "start": 1353.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "te compramos tu voluntad",
            "start": 1356.14,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y los corr\u00edan",
            "start": 1360.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1362.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ya no debe de suceder",
            "start": 1364.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en zacatecas ni en el pa\u00eds",
            "start": 1369.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1375.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1377.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto y aqu\u00ed abro un",
            "start": 1378.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis",
            "start": 1380.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para agradecer la confianza del",
            "start": 1382.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador de zacatecas que se est\u00e1",
            "start": 1385.46,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "adhiriendo al acuerdo que propuse",
            "start": 1388.19,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en favor de la democracia",
            "start": 1393.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para que es este acuerdo",
            "start": 1395.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que debemos de",
            "start": 1398.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "suscribir",
            "start": 1401.87,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 1404.19,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y hacer realidad",
            "start": 1407.399,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "todas las autoridades para que no se",
            "start": 1409.63,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "utilice el dinero del presupuesto",
            "start": 1412.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as pol\u00edticas",
            "start": 1418.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el presupuesto es dinero del pueblo es",
            "start": 1421.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de todos no es un partido",
            "start": 1423.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el compromiso es de que no se utilice el",
            "start": 1429.48,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presupuesto municipal estatal federal",
            "start": 1432.84,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "para favorecer a candidatos y a partidos",
            "start": 1436.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que se denuncie",
            "start": 1444.82,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "si un candidato est\u00e1 utilizando dinero",
            "start": 1449.34,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico o dinero",
            "start": 1454.25,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada",
            "start": 1459.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o dinero de la delincuencia de cuello",
            "start": 1462.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 1466.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n eso",
            "start": 1469.27,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "desgraciadamente existe",
            "start": 1473.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se hered\u00f3",
            "start": 1476.809,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el partido de la delincuencia organizada",
            "start": 1479.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hay regiones en donde ellos deciden",
            "start": 1483.22,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1486.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "debe ser el candidato y quien va a ser",
            "start": 1489.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1492.669,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y a los otros candidatos los amenazan",
            "start": 1495.059,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "entonces en a un lado",
            "start": 1499.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "eso no se puede",
            "start": 1502.62,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "seguir permitiendo",
            "start": 1505.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vamos a proteger",
            "start": 1508.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en regiones en donde",
            "start": 1510.909,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "es usual esta pr\u00e1ctica a todos los",
            "start": 1514.11,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "candidatos para que sea el pueblo",
            "start": 1517.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "libremente el que elija",
            "start": 1520.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "las autoridades imag\u00ednense si el",
            "start": 1523.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidente municipal de un pueblo llega",
            "start": 1528.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 1531.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 1533.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "organizada o por la delincuencia de",
            "start": 1537.499,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 1539.609,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pues sencillamente va a ser un pelele un",
            "start": 1541.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "t\u00edtere un empleado",
            "start": 1544.93,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de quien dio el dinero",
            "start": 1547.64,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1549.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para que ese candidato en su momento",
            "start": 1550.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comprara los votos traficara con la",
            "start": 1553.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pobreza de la gente",
            "start": 1556.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y llegar\u00e1 al cargo",
            "start": 1559.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no para servir al pueblo sino para",
            "start": 1561.85,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "servir",
            "start": 1563.86,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a estos grupos de intereses creados",
            "start": 1565.27,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "entonces por eso agradezco mucho al",
            "start": 1571.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobierno de zacatecas el que se adhiera",
            "start": 1575.149,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a este acuerdo",
            "start": 1578.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y que se hagan denuncias",
            "start": 1582.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1585.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y eso fue un logro",
            "start": 1587.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1591.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 1593.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya se convirti\u00f3 en delito grave",
            "start": 1595.559,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 1599.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "antes no les hac\u00edan nada",
            "start": 1602.98,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cuando nosotros nos robaron la",
            "start": 1606.419,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1608.309,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que desde los pinos",
            "start": 1610.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "manejaban",
            "start": 1614.15,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 1616.46,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n para hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 1618.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a las casas y meterles miedo",
            "start": 1621.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda electoral de ese entonces",
            "start": 1626.419,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "lo acepto en su resoluci\u00f3n",
            "start": 1631.399,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se comprob\u00f3",
            "start": 1636.87,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "pero no estaba tipificado como delito",
            "start": 1639.44,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y no pas\u00f3 absolutamente nada",
            "start": 1644.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1648.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 1650.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y en la ley",
            "start": 1653.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda electoral",
            "start": 1655.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1658.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "someter a juicio",
            "start": 1660.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 1665.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no respeten la voluntad del pueblo",
            "start": 1667.059,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "y el delincuente electoral",
            "start": 1671.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "va a la c\u00e1rcel as\u00ed lo establece la",
            "start": 1676.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y la ley sin derecho a",
            "start": 1680.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 1683.69,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esto se sabe poco",
            "start": 1686.44,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "pero ya una vez que se empiece a aplicar",
            "start": 1689.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1696.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1698.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "conocer de que va en serio",
            "start": 1699.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos han hecho mucho da\u00f1o los fraudes",
            "start": 1704.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "electorales en el pa\u00eds",
            "start": 1707.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y necesitamos que haya una aut\u00e9ntica una",
            "start": 1712.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "verdadera democracia que sea el pueblo",
            "start": 1716.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el que elija libremente a sus",
            "start": 1719.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1721.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se cumpla con el ideal maderista del",
            "start": 1723.95,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo",
            "start": 1729.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque esa es una asignatura pendiente",
            "start": 1732.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1736.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no tenemos una aut\u00e9ntica una verdadera",
            "start": 1738.62,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1743.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1745.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 1748.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hicimos esta convocatoria a los",
            "start": 1750.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gobernadores y ya",
            "start": 1752.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 1758.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 1761.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han expresado mediante escritos",
            "start": 1763.34,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con mensajes en redes sociales de que se",
            "start": 1767.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adhieren",
            "start": 1771.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a este acuerdo en favor de la democracia",
            "start": 1773.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "como es el caso de zacatecas",
            "start": 1776.4,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "les comentaba y cierro el par\u00e9ntesis",
            "start": 1780.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de que hicimos el compromiso y que",
            "start": 1784.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estamos empujando el elefante para que",
            "start": 1788.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pronto se inicie la construcci\u00f3n",
            "start": 1791.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la autopista de zacatecas",
            "start": 1795.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aguascalientes hice el compromiso y se",
            "start": 1798.19,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "va a cumplir esto es para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1801.94,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1806.93,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1808.97,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "iniciamos desde",
            "start": 1810.61,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "19 en guerrero",
            "start": 1815.65,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o",
            "start": 1819.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya se incluye morelos se incluyen puebla",
            "start": 1823.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y de la escala",
            "start": 1830.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero el estado que va a seguir es",
            "start": 1831.82,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "zacatecas para que todos los productores",
            "start": 1836.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de este estado reciban de manera",
            "start": 1839.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gratuita el fertilizante que necesitan",
            "start": 1842.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para producir sus tierras va a ser",
            "start": 1847.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 1851.02,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ya en guerrero es gratuito ya llevamos",
            "start": 1853.49,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os entregando este fertilizante y",
            "start": 1856.97,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esto ha ayudado mucho porque",
            "start": 1860.179,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "ha aumentado considerablemente la",
            "start": 1863.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n sobre todo de granos b\u00e1sicos",
            "start": 1867.55,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es ese compromiso ya con el ciudadano",
            "start": 1871.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1876.27,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "he hecho el compromiso tambi\u00e9n de",
            "start": 1878.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reforzar la presencia de la guardia",
            "start": 1880.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1883.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y de las fuerzas armadas por la",
            "start": 1886.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tan delicada que se vive",
            "start": 1889.79,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 1894.53,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo mismo desgraciadamente que se padece",
            "start": 1898.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en el estado vecino de jalisco y",
            "start": 1902.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 1906.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 1909.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lleguen a zacatecas pronto m\u00e1s elementos",
            "start": 1912.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y de la",
            "start": 1916.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "secretaria de marina y de la defensa",
            "start": 1919.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "para proteger a los",
            "start": 1921.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 1926.039,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1928.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con los programas de",
            "start": 1930.83,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "bienestar lo que aqu\u00ed se est\u00e1 evaluando",
            "start": 1933.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1938.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a los adultos mayores",
            "start": 1941.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con las pensiones",
            "start": 1945.36,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1948.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con su pensi\u00f3n se va a seguir",
            "start": 1952.57,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "apoyando a los productores del campo",
            "start": 1956.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con precios de garant\u00eda",
            "start": 1960.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1963.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a seguir entregando cr\u00e9ditos a",
            "start": 1965.62,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios como ya se ha",
            "start": 1970.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "venido haciendo en zacatecas y en todo",
            "start": 1974.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y van a continuar las becas para",
            "start": 1977.2,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes desde preescolar",
            "start": 1982.51,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hasta el nivel de posgrado",
            "start": 1985.89,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "se van a seguir entregando becas",
            "start": 1990.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1993.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos va a continuar el",
            "start": 1996.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra aqu\u00ed por",
            "start": 2000.49,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "ejemplo entre al tenango s",
            "start": 2005.17,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 2010.47,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2013.059,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ya aplicando",
            "start": 2014.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un buen n\u00famero",
            "start": 2020.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y escuelas",
            "start": 2023.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el presidente municipal",
            "start": 2026.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "conoce el dato bien",
            "start": 2028.85,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pero de 54 escuelas ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2032.48,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "su presupuesto de manera directa 49",
            "start": 2037.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "escuelas entre el tenango",
            "start": 2041.45,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de las escuelas",
            "start": 2045.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "49 escuelas",
            "start": 2049.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2052.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este apoyo",
            "start": 2054.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son alrededor de 10 millones de pesos",
            "start": 2057.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para el puro mantenimiento de las",
            "start": 2060.57,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "escuelas el dinero llega a la sociedad",
            "start": 2064.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de madres de padres de familia y ellos",
            "start": 2067.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 2071.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con lo que les corresponde si",
            "start": 2074.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es una escuela peque\u00f1ita hasta 50",
            "start": 2077.54,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "alumnos son 150 mil pesos",
            "start": 2082.1,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "si es una escuela de 50 a 150 alumnos",
            "start": 2085.8,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "son 200 mil pesos si es una escuela de",
            "start": 2091.62,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos",
            "start": 2095.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y ese programa va a continuar se va a",
            "start": 2100.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "extender",
            "start": 2103.97,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "todo te la tengo a todos ac\u00e1 te cash",
            "start": 2106.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y no va a dejar de llegar el apoyo",
            "start": 2111.45,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no es una sola vez sino ya es la manera",
            "start": 2115.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en que vamos a darle mantenimiento a las",
            "start": 2119.58,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "120.000 escuelas del pa\u00eds",
            "start": 2122.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya estamos cerca de 60 mil escuelas",
            "start": 2126.339,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "tratadas de esta forma",
            "start": 2130.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 2133.65,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.36,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "no pasa el dinero por tantas",
            "start": 2136.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal del",
            "start": 2139.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "momento estatal sino desde la tesorer\u00eda",
            "start": 2142.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n llegue el cheque a la",
            "start": 2145.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia de la",
            "start": 2147.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "escuela y ellos cuidan ese dinero y lo",
            "start": 2149.589,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "hacen rendir",
            "start": 2153.369,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "en algunos lugares hasta",
            "start": 2155.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las madres los padres de familia dan",
            "start": 2160.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajo voluntario",
            "start": 2162.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque ese dinero es para mejorar los",
            "start": 2164.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os es para pintar la escuela es para",
            "start": 2167.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que no falte el agua",
            "start": 2169.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es para que est\u00e9 bien la escuela que es",
            "start": 2173.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el segundo hogar",
            "start": 2176.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2178.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y poco a poco se va a ir regresando a la",
            "start": 2180.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "normalidad y vamos a regresar a clases",
            "start": 2183.63,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 2188.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque se necesita urge que los ni\u00f1os ya",
            "start": 2191.089,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "vayan a la escuela",
            "start": 2195.94,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "estar con sus compa\u00f1eras con sus",
            "start": 2200.18,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 2203.569,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esa socializaci\u00f3n tan importante que se",
            "start": 2205.349,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "da en las escuelas del pa\u00eds para eso",
            "start": 2209.069,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "estamos vacunando",
            "start": 2215.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empezamos como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el",
            "start": 2218.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gobernador con trabajadores de la salud",
            "start": 2221.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n salvando vidas en",
            "start": 2224.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hospitales como beats ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 2228.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los hemos vacunado a todos en el pa\u00eds",
            "start": 2231.29,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y ya comenzamos a vacunar a los adultos",
            "start": 2234.87,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2237.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds",
            "start": 2239.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "yo espero que a m\u00e1s tardar en abril",
            "start": 2242.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tengamos vacunados a cerca de 15",
            "start": 2246.13,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores",
            "start": 2251.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "mayores d",
            "start": 2254.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os",
            "start": 2257.38,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "porque nos importa atender de manera",
            "start": 2260.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "prioritaria esta poblaci\u00f3n porque si",
            "start": 2263.509,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vacunamos a los adultos mayores de 60",
            "start": 2267.319,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a disminuir la mortalidad",
            "start": 2271.039,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "por covite",
            "start": 2276.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es un 80 por ciento",
            "start": 2278.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2282.099,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "es una ocurrencia",
            "start": 2285.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estamos actuando con apego a las",
            "start": 2288.81,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recomendaciones m\u00e9dicas y tambi\u00e9n",
            "start": 2292.65,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2297.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "actuando con mucha responsabilidad para",
            "start": 2299.109,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que haya igualdad",
            "start": 2302.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nada de que yo tengo m\u00e1s dinero",
            "start": 2305.01,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y yo quiero la vacuna yo tengo",
            "start": 2310.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "influencias pol\u00edticas y yo me voy a",
            "start": 2314.289,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "vacunar primero",
            "start": 2318.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2320.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no es el dinero",
            "start": 2323.45,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y la influencia pol\u00edtica lo que vale o",
            "start": 2327.34,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente lo que rifa",
            "start": 2331.63,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n es el derecho que se",
            "start": 2335.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tiene todos",
            "start": 2339.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n es universal es",
            "start": 2342.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para todos y es gratuito nada m\u00e1s es",
            "start": 2344.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cosa de esperar el turno cuando nos",
            "start": 2348.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "toque",
            "start": 2352.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "cuando nos corresponda",
            "start": 2353.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me dio kobe",
            "start": 2358.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y pude",
            "start": 2361.6,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "haberme vacunado antes",
            "start": 2364.45,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desde diciembre del a\u00f1o pasado que",
            "start": 2369.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empezaron a llegar las vacunas",
            "start": 2372.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y si yo",
            "start": 2374.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "montado ah\u00ed",
            "start": 2377.04,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tinglado",
            "start": 2382.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de que vacuna me vacuna van a m\u00ed",
            "start": 2384.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2388.67,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 2390.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2392.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "era efectiva la vacuna",
            "start": 2396.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y que nadie tuviese miedo",
            "start": 2399.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para dar el ejemplo",
            "start": 2403.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y aprovechaba yo para vacunarme",
            "start": 2405.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 2409.92,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saliendo de ccoo bits",
            "start": 2413.06,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "y deseamos que se recupere el secretario",
            "start": 2416.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a la defensa y crescencio sandoval",
            "start": 2418.309,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "secretar la defensa est\u00e1 saliendo",
            "start": 2421.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del cob y el secretario de",
            "start": 2424.119,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "marina el almirante ojeda dur\u00e1n",
            "start": 2427.93,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "los que distribuyen las vacunas",
            "start": 2432.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el link xavi tambi\u00e9n",
            "start": 2438.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con ccoo bits",
            "start": 2442.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero se act\u00faa con rectitud",
            "start": 2446.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si no se tiene autoridad moral",
            "start": 2453.619,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "no se tiene autoridad pol\u00edtica",
            "start": 2457.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el gobernante tiene que predicar con el",
            "start": 2461.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2466.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces le comento al gobernador de",
            "start": 2467.7,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "zacatecas que no van a faltar las",
            "start": 2471.61,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2475.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo",
            "start": 2477.609,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "de zacatecas",
            "start": 2479.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo todo de manera",
            "start": 2481.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "igualitaria",
            "start": 2484.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2486.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con profesionalismo entonces van a",
            "start": 2489.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "seguir llegando a las vacunas a",
            "start": 2494.06,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "zacatecas a todos para que se proteja a",
            "start": 2496.69,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de zacatecas tambi\u00e9n",
            "start": 2503.3,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "ya en lo que tiene que ver con el tango",
            "start": 2508.33,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2511.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana en la plaza",
            "start": 2514.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "frente al hotel se van a llegar",
            "start": 2518.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manifestantes para protestar por un",
            "start": 2521.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "basurero",
            "start": 2525.4,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "un relleno sanitario que se est\u00e1",
            "start": 2527.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construyendo en un pueblo una comunidad",
            "start": 2530.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de este municipio de tlaltenango quiero",
            "start": 2532.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decirles a quienes est\u00e1n con esta",
            "start": 2535.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "inquietud que en una semana m\u00e1s tardar",
            "start": 2539.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a estar aqu\u00ed entre el alternando la",
            "start": 2542.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente",
            "start": 2545.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa albores va a venir a ver",
            "start": 2549.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 2553.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque me pidieron que yo lo trataran y",
            "start": 2555.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "lo vamos a atender",
            "start": 2560.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con mucho gusto pues terminar aqu\u00ed la",
            "start": 2563.68,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "gira por zacatecas",
            "start": 2567.099,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2571.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "evaluando estos programas",
            "start": 2573.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los manejan fundamentalmente los",
            "start": 2579.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coordina los opera la secretaria del",
            "start": 2581.73,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2585.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a cargo de javier may secretario d",
            "start": 2587.569,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "bienestar y de la compa\u00f1era ariana",
            "start": 2592.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ariadna montiel que es la encargada del",
            "start": 2600.069,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores y de ni\u00f1as y",
            "start": 2603.759,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad muchas gracias",
            "start": 2607.779,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por el trabajo que est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2610.359,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que realizan y termin\u00f3 agradeci\u00e9ndole la",
            "start": 2614.259,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda a ricardo monreal \u00e1vila",
            "start": 2619.599,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "zacatecano",
            "start": 2624.049,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "originario de estas tierras que adem\u00e1s",
            "start": 2626.289,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como senador de la rep\u00fablica y dirigente",
            "start": 2630.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el senado nos ha ayudado mucho",
            "start": 2633.789,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo reformas legales como",
            "start": 2637.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "esa que mencion\u00e9",
            "start": 2642.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "considerar delito grave",
            "start": 2645.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el fraude electoral pero tambi\u00e9n",
            "start": 2649.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es la reforma incluy\u00f3 considerar delito",
            "start": 2654.43,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 2658.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 2661.22,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se consideraba delito",
            "start": 2664.71,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 2670.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n no estaba",
            "start": 2672.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "considerado",
            "start": 2676.13,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como delito grave el robo al erario",
            "start": 2678.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 2684.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "modificaron en el gobierno de salinas de",
            "start": 2687.119,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "gortari el c\u00f3digo penal",
            "start": 2689.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "era delito grave",
            "start": 2695.52,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y lo convirtieron en no grave",
            "start": 2698.84,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de modo que el acusado por",
            "start": 2704.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "robo al erario por actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2707.91,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "podr\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 2711.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2715.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pies de cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 2718.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 2721.01,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sin que en la constituci\u00f3n y en la ley",
            "start": 2723.41,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se considerar\u00e1 delito grave la",
            "start": 2728.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2731.22,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desde 1994",
            "start": 2733.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2739.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 2742.56,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que se hizo la reforma",
            "start": 2745.13,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2747.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 2749.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 2751.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal y",
            "start": 2755.44,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "durante todo ese tiempo del 94 hasta el",
            "start": 2760.57,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "2018 se hablaba de combatir la",
            "start": 2765.25,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n e incluso se cre\u00f3",
            "start": 2770.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia",
            "start": 2773.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2776.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 el instituto",
            "start": 2779.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "o la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2782.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pura faramalla pura simulaci\u00f3n",
            "start": 2787.01,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "si no se pod\u00eda meter a la c\u00e1rcel a los",
            "start": 2792.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2797.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque no estaba tipificado como delito",
            "start": 2799.44,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "grave el robo del erario",
            "start": 2804.06,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "entonces todas estas reformas han sido",
            "start": 2808.349,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "apoyadas por diputados por senadores",
            "start": 2812.069,
            "duration": 11.171
        },
        {
            "text": "y hay un marco legal distinto ahora",
            "start": 2817.56,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "para no permitir la corrupci\u00f3n no",
            "start": 2823.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "permitir la impunidad y nos han ayudado",
            "start": 2826.09,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "mucho los legisladores y en especial en",
            "start": 2831.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el senado nos ha ayudado mucho el",
            "start": 2835.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal ahora por",
            "start": 2838.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2842.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por discutirse y en su caso",
            "start": 2844.91,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "aprobarse en el senado",
            "start": 2849.26,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "la reforma a la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 2852.239,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "una reforma que ya se aprob\u00f3 en la",
            "start": 2858.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados- falta la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2862.35,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "en el senado que estoy seguro se va a",
            "start": 2865.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a la pr\u00e1ctica se va a ejecutar",
            "start": 2871.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se va a probar porque es para fortalecer",
            "start": 2875.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2879.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no se le puede dar el mismo trato",
            "start": 2884.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 2891.2,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2894.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2896.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2897.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 2900.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cuando el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2903.35,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "un buen presidente",
            "start": 2908.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "1960 nacionalizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2912.07,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo de m\u00e9xico a",
            "start": 2917.08,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed",
            "start": 2920.59,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "es que se electrific\u00f3 el pa\u00eds",
            "start": 2922.309,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2926.299,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica estaba en manos",
            "start": 2928.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de particulares",
            "start": 2930.93,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los pueblos no ten\u00edan energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2932.88,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "porque no era negocio",
            "start": 2935.869,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "no era rentable",
            "start": 2939.109,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "cuando surge la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2942.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "electricidad ya no se ve",
            "start": 2947.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2950.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como un negocio",
            "start": 2952.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya no tiene prop\u00f3sitos de lucro",
            "start": 2954.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es un servicio para el bienestar para el",
            "start": 2958.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 2962.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces durante todo el periodo",
            "start": 2964.559,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "neoliberal se busc\u00f3 de nuevo",
            "start": 2966.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al igual que lo hicieron con el petr\u00f3leo",
            "start": 2970.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 2973.2,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en el caso del petr\u00f3leo lo que hab\u00eda",
            "start": 2976.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "llevado a cabo el general c\u00e1rdenas",
            "start": 2978.01,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "quer\u00edan de nuevo privatizar",
            "start": 2981.66,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y avanzaron bastante",
            "start": 2985.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo en la",
            "start": 2988.12,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2991.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente se dio el cambio el",
            "start": 2995.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pueblo dijo basta",
            "start": 3000.069,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "con la robadera",
            "start": 3002.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el saqueo",
            "start": 3004.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sobre todo de empresas extranjeras que",
            "start": 3007.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hicieron su agosto",
            "start": 3011.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el saqueo que hubo durante el periodo",
            "start": 3014.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "neoliberal no tiene precedente es el m\u00e1s",
            "start": 3017.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "grande que ha habido en toda la historia",
            "start": 3021.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds m\u00e1s que en los tres siglos de",
            "start": 3023.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial saquearon por eso",
            "start": 3026.99,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3030.32,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n cuidando los bienes de la",
            "start": 3031.869,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n los bienes del pueblo est\u00e1n muy",
            "start": 3033.999,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 3035.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en estos corruptos que no quieren dejar",
            "start": 3037.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "de robar",
            "start": 3040.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero ya se van a ir",
            "start": 3042.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "acostumbrando",
            "start": 3045.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a la nueva realidad",
            "start": 3048.059,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 3050.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que quiera robar que se vaya",
            "start": 3054.27,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a otra parte y en m\u00e9xico no se permite",
            "start": 3058.01,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n vamos a desterrar de",
            "start": 3062.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la corrupci\u00f3n",
            "start": 3067.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 3071.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias amigas y amigos",
            "start": 3074.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3085.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3088.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3089.99,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3097.3,
            "duration": 49.419
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3150.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3156.89,
            "duration": 17.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3173.12,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3174.28,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3184.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye el evento se",
            "start": 3188.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3191.44,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3193.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3195.069,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3197.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecemos a usted de su amable",
            "start": 3199.269,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3200.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3203.589,
            "duration": 2.811
        }
    ],
    "transcription_text": " el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez la subsecretaria de desarrollo social y humano adriana montiel reyes el presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado de la republica doctor ricardo monreal \u00e1vila el presidente municipal de tlaltenango de s\u00e1nchez rom\u00e1n zacatecas licenciado miguel \u00e1ngel varela pinedo asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n ya quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de zacatecas licenciado alejandro tello cristerna d\u00edaz tengan todas y todos ustedes con su permiso se\u00f1or presidente y con el permiso del honorable presidio que hoy nos acompa\u00f1a este domingo el tercer d\u00eda de la gira de trabajo del ciudadano presidente de la rep\u00fablica por el estado de zacatecas me es muy grato culminarla en el bello municipio de tlaltenango ha sido un fin de semana productivo en el que contamos con la presencia del ejecutivo federal en los municipios de pinos morelos fresnillo jerez y ahora tlaltenango de s\u00e1nchez rom\u00e1n en donde atestiguar hemos los alcances y resultados de los programas sociales implementados por el gobierno de mexico precisamente por encontrarnos en un evento de esta naturaleza consider\u00f3 oportuno agradecer al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por haber apoyado al estado de zacatecas v\u00eda el link xavi con personal para fortalecer nuestro equipo m\u00e9dico que d\u00eda con d\u00eda en los hospitales enfrenta el kobe 19 en cuanto a la vacunaci\u00f3n se\u00f1or presidente le inform\u00f3 que a la fecha han sido aplicadas 14 mil 870 dosis a personal del sector salud y 27.700 45 dosis a adultos mayores dando un total de 42 mil 615 dosis aplicadas en zacatecas el gobierno y el pueblo de zacatecas reconocemos el gran esfuerzo que est\u00e1n realizando las brigadas de vacunaci\u00f3n en los distintos puntos del territorio estatal ya que esto representa el de esta terrible pandemia igualmente reconocemos el destacado papel que la cabeza de este plan nacional de vacunaci\u00f3n en zacatecas la doctora sandra dur\u00e1n titular del instituto mexicano del seguro social ha realizado hemos logrado generar un gran equipo no obstante se\u00f1or presidente quisiera respetuosamente solicitar su apoyo para que el d\u00eda de ma\u00f1ana que fluyan de manera m\u00e1s constante las vacunas zacatecas que es un estado pobre y de poca poblaci\u00f3n a nivel nacional no se hab\u00eda relegado y contrario a ello seamos de los primeros estados en recibirlas para culminar la vacunaci\u00f3n de toda nuestra poblaci\u00f3n la cual en muchos casos lamentablemente presenta comorbilidades que la ponen en riesgo coincidimos plenamente con su gobierno en la importancia de vacunar primero a los m\u00e1s vulnerables ya que esto ayudar\u00e1 a evitar que sigan perdi\u00e9ndose vidas de personas en otro contexto agradezco los compromisos vertidos p\u00fablicamente en esta gira de trabajo en donde zacatecas se ver\u00e1 fortalecida en su seguridad con personal de la guardia nacional el ej\u00e9rcito mexicano y la marina igualmente su ofrecimiento de incluirlos en el esquema de apoyo con fertilizante se retomar\u00e1 la construcci\u00f3n v\u00eda desdoblamiento de concesiones y capital de la iniciativa privada de la carretera zacatecas aguascalientes en su tramo \u00f6zil y ciudad cuauht\u00e9moc hoy concesi\u00f3n del estado operadas por capufe gracias por todo su respaldo se\u00f1or presidente zacatecas es y seguir\u00e1 siendo fiel a su esencia republicana somos y seremos partidarios del respeto mutuo del di\u00e1logo permanente y el entendimiento como la \u00fanica v\u00eda para establecer los grandes acuerdos que transforman para bien la vida de los pueblos puede estar seguro que hasta el \u00faltimo d\u00eda de mi gobierno seguiremos trabajando coordinados desde el \u00e1mbito que a cada uno nos corresponde para seguir cumpliendo a la gente hoy hoy nos encontramos inmersos en un proceso electoral puente con que mi gobierno ser\u00e1 respetuoso de la ley y generar\u00e1 una condici\u00f3n imparcial y de igualdad para todos los candidatos a los distintos puestos de representaci\u00f3n me sumo al acuerdo nacional en favor de la democracia que usted ha planteado he enviado de manera formal a su oficina mi aceptaci\u00f3n y adhesi\u00f3n al mismo finalmente se\u00f1or presidente en zacatecas honrando la visi\u00f3n democr\u00e1tica se dar\u00e1 una elecci\u00f3n limpia en donde ser\u00e1 el electorado quien decida y elija a sus representantes teniendo as\u00ed la poblaci\u00f3n la \u00faltima palabra gracias por su visita a zacatecas sabe que aqu\u00ed siempre ser\u00e1 bienvenido y esta es su casa much\u00edsimas gracias en seguida hace uso de la palabra la subsecretaria de desarrollo social y humano ariadna montiel reyes buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or presidente del secretario javier may los habitantes de tlaltenango muy buenos d\u00edas se\u00f1or gobernador presidente que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy nos encontramos al sur del estado de zacatecas en medio de las antiguas rutas que un\u00edan los centros mineros de la ciudad de guadalajara en donde se encuentra este valle tlaltenango enclavado aqu\u00ed en medio de las sierras de morones y atolinga su nombre en lengua n\u00e1huatl alude a su imponente paisaje en medio de murallas naturales este f\u00e9rtil territorio fue escenario hace casi cinco siglos de uno de los mayores conflictos b\u00e9licos entre la poblaci\u00f3n originaria y los colonizadores europeos que vienen desde el centro del pa\u00eds en estos valles y en estas sierras del suroeste de zacatecas tuvo lugar la llamada guerra del mixt\u00f3n tan solo 20 a\u00f1os despu\u00e9s de las de la ca\u00edda de las ciudades de tenochtitlan y tlatelolco muchos fueron los pueblos semi n\u00f3madas involucrados en este levantamiento en contra de los invasores uno de ellos justo estaba asentado en este territorio que hoy nos recibe el pueblo carezcan junto a otros pueblos del norte de m\u00e9xico se levantaron en armas para defender su forma de vida y oponerse al establecimiento del r\u00e9gimen colonial el mism\u00edsimo conquistador pedro de alvarado quien acompa\u00f1aba a cortes y encabez\u00f3 a la matanza del templo mayor encontr\u00f3 la muerte en el asedio en esta zona en donde se hab\u00edan fortificado en uno de los pe\u00f1ones de esta serran\u00eda los habitantes de este valle la guerra del mixt\u00f3n fue una de las m\u00e1s recurrentes rebeliones ind\u00edgenas que atravesaron los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial en este mes de febrero hemos comenzado a conmemorar los 200 a\u00f1os de nuestra independencia pol\u00edtica al dar homenaje en cuilapan a la figura de vicente guerrero el primer presidente afro mexicano y recordar la promulgaci\u00f3n del plan de igual que permiti\u00f3 la consumaci\u00f3n de la gesta libertaria iniciada por el cura hidalgo la importancia de estas conmemoraciones no s\u00f3lo est\u00e1 anclada en nuestro pasado por el contrario su trascendencia est\u00e1 en el futuro que estamos construyendo en este presente de transformaci\u00f3n la flama insurgente que mantuvo encendida el general guerrero en las monta\u00f1as del sur para el impulso que hizo reconocer a los sectores representados por iturbide que era necesario un nuevo pacto social que partir\u00e1 de reconocer como iguales a todos los habitantes de la am\u00e9rica septentrional as\u00ed una de las tres garant\u00edas era la uni\u00f3n entre quienes hab\u00eda vivido entre desigualdades bajo el sistema de castas los hombres y mujeres que se alzaron en armas una vez m\u00e1s para conformar los ej\u00e9rcitos insurgentes una naci\u00f3n para todos sin distinci\u00f3n de origen social o condici\u00f3n econ\u00f3mica fue el proyecto que se plasm\u00f3 en ese plan que acabamos de conmemorar hace apenas algunos d\u00edas el proyecto de justicia es el que retomamos en esta cuarta transformaci\u00f3n por medio de la atenci\u00f3n prioritaria a los sectores menos considerados por la pol\u00edtica neoliberal los adultos mayores y las personas con discapacidad hoy en este municipio de tlaltenango de s\u00e1nchez rom\u00e1n venimos a reafirmar que nuestra constituci\u00f3n pol\u00edtica en su art\u00edculo cuarto reconoce el derecho de todos los adultos mayores y de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con discapacidad a recibir una pensi\u00f3n garantizada por el estado mexicano como un m\u00ednimo acto de justicia social que emparej\u00e9 a los desiguales en todo el estado de zacatecas en este bimestre pasado de enero a febrero se distribuyeron 326 puntos 3 millones de pesos para m\u00e1s de 121 mil adultos mayores que recibieron su pensi\u00f3n para el bienestar asimismo se destinaron 32.3 millones de pesos para poco m\u00e1s de 14 mil 700 personas que viven con alguna discapacidad a los recursos destinados a 1506 ni\u00f1os y ni\u00f1as hijos de madres trabajadoras en total se han destinado en los \u00faltimos dos meses trescientos 60.5 millones de pesos para atender las necesidades de los m\u00e1s desfavorecidos en medio de la pandemia que todos padecemos tan solo en este hermoso municipio en su cabecera y en sus comunidades rurales existen dos mil 312 adultos mayores y 157 personas con discapacidad que son beneficiadas por estas pensiones constitucionales as\u00ed 6.5 millones de pesos es el total de recursos dispersado para este bimestre que hemos con q concluido a partir del siguiente mes comenzar\u00e1 un operativo de pago que alcanzar\u00e1 todos los municipios de zacatecas y del pa\u00eds para los bimestres de marzo abril y mayo junio ya est\u00e1 programado que para el d\u00eda 15 de marzo el pago bancarizado a todos los beneficiarios que ya cuentan con este servicio inicie y para que para quienes a\u00fan no tienen esta tarjeta de bienestar iniciar el pago el d\u00eda 15 de marzo y concluir\u00e1 hasta el 3 de abril se realizar\u00e1n estos operativos de pago que hacer que los recursos a los rincones m\u00e1s alejados de nuestra geograf\u00eda en todos zacatecas se estar\u00e1n destinando para estos pr\u00f3ximos cuatro meses un total de 721 millones de pesos que cubrir\u00e1 las pensiones de los 138 mil derechohabientes de estos programas en el estado de zacatecas en el mismo per\u00edodo en este municipio de tlaltenango se van a dispersar 13 millones de pesos para los cerca de 2500 habitantes que cuentan con las pensiones del bienestar bajo el anhelo de justicia que retomamos de nuestra historia y que hoy impulsa todas las acciones de este gobierno se estar\u00e1n entregando de manera anticipada en todo m\u00e9xico la cantidad de 49 mil 500 millones de pesos para nuestros queridos adultos mayores y nuestras personas que viven con alguna discapacidad este es el camino que desde la secretar\u00eda de bienestar hemos tomado para dar homenaje a nuestra historia y la memoria de quienes nos antecedieron por el bien de todos primero los pobres muchas gracias sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo con testimonios de los beneficiarios de los programas integrales de bienestar podr\u00edamos roberto mu\u00f1oz castro tengo 75 a\u00f1os necesito yo estar tomando unos medicamentos conocidas y pues es una gran ayuda porque con eso yo me iba a comprar es mucha ayuda es esto yo pienso que es los mejores programas que el gobierno pens\u00f3 en hacer nos ayuda mucho que no le falten sus \u00fatiles no le falte ropa y le digas a todos sus personas que aprobando estas leyes y que ahora est\u00e1n mejorando todo esto me cuenta que zacatecas soy secretaria que ayud\u00f3 a contadores yo digo que est\u00e1 muy bien porque hay mam\u00e1s en las que preferir\u00edan que sus familiares lo cuidaran o algo m\u00e1s cercano en este caso no se abuelitas o alguna ni\u00f1era en especial gobierno de mexico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador los amigos de atr\u00e1s tenango zacatecas me da mucho gusto estar de nuevo entra el tenango que he visitado varias veces nos quedamos a dormir aqu\u00ed pero ya lo hab\u00edamos hecho en otras ocasiones porque constantemente estamos visitando todos los pueblos de m\u00e9xico y vamos a seguir as\u00ed porque es la mejor forma a saber lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds y fue tambi\u00e9n una de las razones por las que se prohibi\u00f3 en el gobierno usar aviones y helic\u00f3pteros para el traslado de los altos funcionarios p\u00fablicos porque imag\u00ednense si llegamos a tal tenango en helic\u00f3ptero cuando nos damos cuenta de c\u00f3mo sean los caminos no vemos nada por eso seguimos recorriendo el pa\u00eds a ras de tierra estamos terminando la gira por zacatecas que iniciamos el viernes ese d\u00eda comenzamos quer\u00e9taro se inaugur\u00f3 un hospital general y por la tarde estuvimos en pinos inaugurando la primera etapa de una escuela universidad ayer estuvimos en morelos evaluando el programa de precios de garant\u00eda y de apoyo al campo tambi\u00e9n en fresnillo evaluando programas sociales y visitamos ayer se le va el municipio pero no est\u00e9 no la tierra de l\u00f3pez velarde xerez este inauguramos el xerez una instalaci\u00f3n un cuartel para la guardia nacional y ahora estamos aqu\u00ed entre alternando tambi\u00e9n para evaluar los programas sociales como fruto de esta gira como lo mencionaba al gobernador alejandro tello se hicieron compromisos que vamos a cumplir vamos a terminar con la segunda etapa de la universidad de pinos vamos tambi\u00e9n a que se inicie de inmediato la construcci\u00f3n de la carretera zacatecas aguascalientes de doble carril autopista es un compromiso que tenemos qu\u00e9 se ha podido cumplir no hemos podido iniciar por tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos porque aunque no se crea o se piense que eso no sucede se tiene que estar en el gobierno desde la presidencia empujando al elefante porque nos dejaron un elefante echado lo he dicho muchas veces neum\u00e1tico flojo ma\u00f1oso y ya lo pusimos de pie pero todav\u00eda hay que estarlo empujando para que camine el gobierno no estaba preparado para servir al pueblo el gobierno estaba hecho para facilitar el saqueo el robo la corrupci\u00f3n no era un gobierno para atender las necesidades del pueblo el pueblo no les importaba s\u00f3lo cuando hab\u00eda elecciones que era cuando se repart\u00edan migajas d\u00e1divas despensas frijol con gorgojo a ver cu\u00e1ndo hab\u00edan candidatos y partidos que compraban voluntades que compraban conciencias que compraban votos pasaban las elecciones y ya no les volv\u00edan a ver ni el pelo a los que ganaban incluso hasta ofend\u00edan a la gente porque cuando la gente llegaba a un ayuntamiento a pedir algo le dec\u00eda ah\u00ed que vienes si ya te dimos casi casi ya te compramos tu voluntad y los corr\u00edan eso ya no debe de suceder en zacatecas ni en el pa\u00eds por eso e me da mucho gusto y aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis para agradecer la confianza del gobernador de zacatecas que se est\u00e1 adhiriendo al acuerdo que propuse en favor de la democracia para que es este acuerdo que debemos de suscribir apoyar y hacer realidad todas las autoridades para que no se utilice el dinero del presupuesto campa\u00f1as pol\u00edticas el presupuesto es dinero del pueblo es de todos no es un partido el compromiso es de que no se utilice el presupuesto municipal estatal federal para favorecer a candidatos y a partidos que se denuncie si un candidato est\u00e1 utilizando dinero del presupuesto p\u00fablico o dinero de la delincuencia organizada o dinero de la delincuencia de cuello blanco porque tambi\u00e9n eso desgraciadamente existe se hered\u00f3 el partido de la delincuencia organizada hay regiones en donde ellos deciden qui\u00e9n debe ser el candidato y quien va a ser el presidente y a los otros candidatos los amenazan entonces en a un lado eso no se puede seguir permitiendo vamos a proteger en regiones en donde es usual esta pr\u00e1ctica a todos los candidatos para que sea el pueblo libremente el que elija las autoridades imag\u00ednense si el presidente municipal de un pueblo llega apoyado por la delincuencia organizada o por la delincuencia de cuello blanco pues sencillamente va a ser un pelele un t\u00edtere un empleado de quien dio el dinero [M\u00fasica] para que ese candidato en su momento comprara los votos traficara con la pobreza de la gente y llegar\u00e1 al cargo no para servir al pueblo sino para servir a estos grupos de intereses creados entonces por eso agradezco mucho al gobierno de zacatecas el que se adhiera a este acuerdo y que se hagan denuncias ahora y eso fue un logro d estos tiempos ya se convirti\u00f3 en delito grave el fraude electoral antes no les hac\u00edan nada cuando nosotros nos robaron la presidencia se demostr\u00f3 que desde los pinos manejaban centros de comunicaci\u00f3n para hablar por tel\u00e9fono a las casas y meterles miedo la fiscal\u00eda electoral de ese entonces lo acepto en su resoluci\u00f3n se comprob\u00f3 pero no estaba tipificado como delito y no pas\u00f3 absolutamente nada ahora es distinto ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n y en la ley y la fiscal\u00eda electoral puede someter a juicio a qui\u00e9n no respeten la voluntad del pueblo y el delincuente electoral va a la c\u00e1rcel as\u00ed lo establece la constituci\u00f3n y la ley sin derecho a fianza esto se sabe poco pero ya una vez que se empiece a aplicar se va ah conocer de que va en serio nos han hecho mucho da\u00f1o los fraudes electorales en el pa\u00eds y necesitamos que haya una aut\u00e9ntica una verdadera democracia que sea el pueblo el que elija libremente a sus autoridades que se cumpla con el ideal maderista del sufragio efectivo porque esa es una asignatura pendiente todav\u00eda no tenemos una aut\u00e9ntica una verdadera democracia por eso repito hicimos esta convocatoria a los gobernadores y ya m\u00e1s de la mitad hasta ahora han expresado mediante escritos con mensajes en redes sociales de que se adhieren a este acuerdo en favor de la democracia como es el caso de zacatecas les comentaba y cierro el par\u00e9ntesis de que hicimos el compromiso y que estamos empujando el elefante para que pronto se inicie la construcci\u00f3n de la autopista de zacatecas aguascalientes hice el compromiso y se va a cumplir esto es para el a\u00f1o pr\u00f3ximo por qu\u00e9 ya iniciamos desde 19 en guerrero y este a\u00f1o ya se incluye morelos se incluyen puebla y de la escala pero el estado que va a seguir es zacatecas para que todos los productores de este estado reciban de manera gratuita el fertilizante que necesitan para producir sus tierras va a ser gratuito ya en guerrero es gratuito ya llevamos dos a\u00f1os entregando este fertilizante y esto ha ayudado mucho porque ha aumentado considerablemente la producci\u00f3n sobre todo de granos b\u00e1sicos es ese compromiso ya con el ciudadano gobernador he hecho el compromiso tambi\u00e9n de reforzar la presencia de la guardia nacional y de las fuerzas armadas por la situaci\u00f3n tan delicada que se vive en zacatecas lo mismo desgraciadamente que se padece en el estado vecino de jalisco y guanajuato vamos a qu\u00e9 lleguen a zacatecas pronto m\u00e1s elementos de la guardia nacional y de la secretaria de marina y de la defensa para proteger a los ciudadanos tambi\u00e9n vamos a continuar con los programas de bienestar lo que aqu\u00ed se est\u00e1 evaluando vamos a seguir apoyando a los adultos mayores con las pensiones a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad tambi\u00e9n con su pensi\u00f3n se va a seguir apoyando a los productores del campo con precios de garant\u00eda vamos tambi\u00e9n a seguir entregando cr\u00e9ditos a peque\u00f1os empresarios como ya se ha venido haciendo en zacatecas y en todo el pa\u00eds y van a continuar las becas para todos los estudiantes desde preescolar hasta el nivel de posgrado se van a seguir entregando becas a estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos va a continuar el programa la escuela es nuestra aqu\u00ed por ejemplo entre al tenango s el programa se est\u00e1 ya aplicando un buen n\u00famero y escuelas el presidente municipal conoce el dato bien pero de 54 escuelas ya est\u00e1n recibiendo su presupuesto de manera directa 49 escuelas entre el tenango para el mantenimiento de las escuelas 49 escuelas est\u00e1n recibiendo este apoyo son alrededor de 10 millones de pesos para el puro mantenimiento de las escuelas el dinero llega a la sociedad de madres de padres de familia y ellos deciden qu\u00e9 hacer con lo que les corresponde si es una escuela peque\u00f1ita hasta 50 alumnos son 150 mil pesos si es una escuela de 50 a 150 alumnos son 200 mil pesos si es una escuela de m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos y ese programa va a continuar se va a extender todo te la tengo a todos ac\u00e1 te cash y no va a dejar de llegar el apoyo no es una sola vez sino ya es la manera en que vamos a darle mantenimiento a las 120.000 escuelas del pa\u00eds ya estamos cerca de 60 mil escuelas tratadas de esta forma porque as\u00ed [M\u00fasica] no pasa el dinero por tantas dependencias del gobierno federal del momento estatal sino desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n llegue el cheque a la sociedad de padres de familia de la escuela y ellos cuidan ese dinero y lo hacen rendir en algunos lugares hasta las madres los padres de familia dan trabajo voluntario porque ese dinero es para mejorar los ba\u00f1os es para pintar la escuela es para que no falte el agua es para que est\u00e9 bien la escuela que es el segundo hogar ahora y poco a poco se va a ir regresando a la normalidad y vamos a regresar a clases presenciales porque se necesita urge que los ni\u00f1os ya vayan a la escuela estar con sus compa\u00f1eras con sus compa\u00f1eros esa socializaci\u00f3n tan importante que se da en las escuelas del pa\u00eds para eso estamos vacunando empezamos como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador con trabajadores de la salud los que est\u00e1n salvando vidas en hospitales como beats ya pr\u00e1cticamente los hemos vacunado a todos en el pa\u00eds y ya comenzamos a vacunar a los adultos mayores de todo el pa\u00eds yo espero que a m\u00e1s tardar en abril tengamos vacunados a cerca de 15 millones de adultos mayores mayores d 60 a\u00f1os porque nos importa atender de manera prioritaria esta poblaci\u00f3n porque si vacunamos a los adultos mayores de 60 a\u00f1os vamos a disminuir la mortalidad por covite es un 80 por ciento no es una ocurrencia estamos actuando con apego a las recomendaciones m\u00e9dicas y tambi\u00e9n estamos actuando con mucha responsabilidad para que haya igualdad nada de que yo tengo m\u00e1s dinero y yo quiero la vacuna yo tengo influencias pol\u00edticas y yo me voy a vacunar primero no no es el dinero y la influencia pol\u00edtica lo que vale o como se dice coloquialmente lo que rifa en la vacunaci\u00f3n es el derecho que se tiene todos el plan de vacunaci\u00f3n es universal es para todos y es gratuito nada m\u00e1s es cosa de esperar el turno cuando nos toque cuando nos corresponda a m\u00ed me dio kobe y pude haberme vacunado antes desde diciembre del a\u00f1o pasado que empezaron a llegar las vacunas y si yo montado ah\u00ed tinglado de que vacuna me vacuna van a m\u00ed para demostrar de que era efectiva la vacuna y que nadie tuviese miedo para dar el ejemplo y aprovechaba yo para vacunarme dijimos no est\u00e1 saliendo de ccoo bits y deseamos que se recupere el secretario a la defensa y crescencio sandoval secretar la defensa est\u00e1 saliendo tambi\u00e9n del cob y el secretario de marina el almirante ojeda dur\u00e1n los que distribuyen las vacunas el link xavi tambi\u00e9n con ccoo bits pero se act\u00faa con rectitud si no se tiene autoridad moral no se tiene autoridad pol\u00edtica el gobernante tiene que predicar con el ejemplo entonces le comento al gobernador de zacatecas que no van a faltar las vacunas a todo el pueblo de zacatecas que se est\u00e1 haciendo todo de manera igualitaria y con profesionalismo entonces van a seguir llegando a las vacunas a zacatecas a todos para que se proteja a la poblaci\u00f3n de zacatecas tambi\u00e9n ya en lo que tiene que ver con el tango desde la ma\u00f1ana en la plaza frente al hotel se van a llegar manifestantes para protestar por un basurero un relleno sanitario que se est\u00e1 construyendo en un pueblo una comunidad de este municipio de tlaltenango quiero decirles a quienes est\u00e1n con esta inquietud que en una semana m\u00e1s tardar va a estar aqu\u00ed entre el alternando la secretaria de medio ambiente mar\u00eda luisa albores va a venir a ver este asunto porque me pidieron que yo lo trataran y lo vamos a atender con mucho gusto pues terminar aqu\u00ed la gira por zacatecas estar evaluando estos programas los manejan fundamentalmente los coordina los opera la secretaria del bienestar a cargo de javier may secretario d bienestar y de la compa\u00f1era ariana ariadna montiel que es la encargada del programa de adultos mayores y de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad muchas gracias por el trabajo que est\u00e1n llevando a cabo que realizan y termin\u00f3 agradeci\u00e9ndole la compa\u00f1\u00eda a ricardo monreal \u00e1vila zacatecano originario de estas tierras que adem\u00e1s como senador de la rep\u00fablica y dirigente en el senado nos ha ayudado mucho para llevar a cabo reformas legales como esa que mencion\u00e9 considerar delito grave el fraude electoral pero tambi\u00e9n es la reforma incluy\u00f3 considerar delito grave la corrupci\u00f3n porque aunque parezca incre\u00edble la corrupci\u00f3n no se consideraba delito grave en la constituci\u00f3n no estaba considerado como delito grave el robo al erario qu\u00e9 hicieron modificaron en el gobierno de salinas de gortari el c\u00f3digo penal era delito grave y lo convirtieron en no grave de modo que el acusado por robo al erario por actos de corrupci\u00f3n podr\u00eda salir bajo fianza ahora no pies de cu\u00e1ntos a\u00f1os estuvimos sin que en la constituci\u00f3n y en la ley se considerar\u00e1 delito grave la corrupci\u00f3n desde 1994 hasta 2019 que se hizo la reforma desde 1900 94 que se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal y durante todo ese tiempo del 94 hasta el 2018 se hablaba de combatir la corrupci\u00f3n e incluso se cre\u00f3 el instituto de la transparencia para combatir la corrupci\u00f3n y se cre\u00f3 el instituto o la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n pura faramalla pura simulaci\u00f3n si no se pod\u00eda meter a la c\u00e1rcel a los corruptos porque no estaba tipificado como delito grave el robo del erario entonces todas estas reformas han sido apoyadas por diputados por senadores y hay un marco legal distinto ahora para no permitir la corrupci\u00f3n no permitir la impunidad y nos han ayudado mucho los legisladores y en especial en el senado nos ha ayudado mucho el senador ricardo monreal ahora por ejemplo est\u00e1 por discutirse y en su caso aprobarse en el senado la reforma a la ley el\u00e9ctrica una reforma que ya se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados- falta la aprobaci\u00f3n en el senado que estoy seguro se va a llevar\u00e1n a la pr\u00e1ctica se va a ejecutar se va a probar porque es para fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad no se le puede dar el mismo trato iberdrola que a la comisi\u00f3n federal de electricidad la comisi\u00f3n federal de electricidad surge cuando el presidente adolfo l\u00f3pez mateos un buen presidente 1960 nacionalizar la industria el\u00e9ctrica para beneficio del pueblo de m\u00e9xico a partir de ah\u00ed es que se electrific\u00f3 el pa\u00eds cu\u00e1ndo la industria el\u00e9ctrica estaba en manos de particulares los pueblos no ten\u00edan energ\u00eda el\u00e9ctrica porque no era negocio no era rentable cuando surge la comisi\u00f3n federal de electricidad ya no se ve la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica como un negocio ya no tiene prop\u00f3sitos de lucro es un servicio para el bienestar para el desarrollo de m\u00e9xico entonces durante todo el periodo neoliberal se busc\u00f3 de nuevo al igual que lo hicieron con el petr\u00f3leo dar marcha atr\u00e1s en el caso del petr\u00f3leo lo que hab\u00eda llevado a cabo el general c\u00e1rdenas quer\u00edan de nuevo privatizar y avanzaron bastante en la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo en la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica pero afortunadamente se dio el cambio el pueblo dijo basta con la robadera con el saqueo sobre todo de empresas extranjeras que hicieron su agosto el saqueo que hubo durante el periodo neoliberal no tiene precedente es el m\u00e1s grande que ha habido en toda la historia del pa\u00eds m\u00e1s que en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial saquearon por eso ahora que se est\u00e1n cuidando los bienes de la naci\u00f3n los bienes del pueblo est\u00e1n muy molestos en estos corruptos que no quieren dejar de robar pero ya se van a ir acostumbrando a la nueva realidad se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n que quiera robar que se vaya a otra parte y en m\u00e9xico no se permite la corrupci\u00f3n vamos a desterrar de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n me canso ganso much\u00edsimas gracias amigas y amigos le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] o no de esta manera concluye el evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a usted de su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:21.677325"
}