{
    "video_id": "nGCe6AOb3UE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nGCe6AOb3UE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBCwCkwnErcQeHm4DGXwvQ0mZLQ7A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nGCe6AOb3UE",
    "video_title": "Llegan 987,500 dosis para continuar Plan de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9977,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 687.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 693.68,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 695.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 696.32,
            "duration": 17.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 698.65,
            "duration": 18.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 714.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 892.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 897.99,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 900.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana a contestar preguntas",
            "start": 902.769,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la informar porque est\u00e1n",
            "start": 910.35,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "llegando vacunas",
            "start": 914.1,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a tener un enlace",
            "start": 917.139,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos que est\u00e1n en el aeropuerto",
            "start": 921.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para seguir informando sobre el plan",
            "start": 925.19,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n ayer coment\u00e1bamos",
            "start": 928.56,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que fue r\u00e9cord",
            "start": 932.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este el n\u00famero de vacunados",
            "start": 935.39,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con",
            "start": 938.78,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este plan que protege",
            "start": 942.339,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "sobre todo a los adultos mayores qued\u00f3",
            "start": 946.339,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 951.529,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "miguel",
            "start": 953.939,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te",
            "start": 955.73,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 958.35,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para responder es el \u00fanico ella despu\u00e9s",
            "start": 960.449,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vamos ahorita vemos c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 964.109,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "sigue una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 968.809,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo como ella",
            "start": 972.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias por la oportunidad se\u00f1or",
            "start": 975.18,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas",
            "start": 976.65,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "-miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 978.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal",
            "start": 980.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "14 preguntarle se\u00f1or presidente a",
            "start": 982.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "finales del mes pasado a finales de",
            "start": 985.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "marzo la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 987.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica inici\u00f3 la investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 989.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el homicidio de 19 inmigrantes",
            "start": 991.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asesinados en camargo tamaulipas esta",
            "start": 993.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la inici\u00f3 la autoridad",
            "start": 996.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "local pero al considerarse un delito",
            "start": 998.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "federal atrajo este caso la fr",
            "start": 1000.99,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "estos delitos presuntamente se",
            "start": 1005.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cometieron el 22 de enero y hay 12",
            "start": 1007.079,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "polic\u00edas detenidos acusados de abuso de",
            "start": 1009.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridad y de homicidio se sospecha que",
            "start": 1012.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas alteraron las pruebas en el",
            "start": 1014.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lugar de este delito donde presuntamente",
            "start": 1017.61,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "se comete este delito los casos de abuso",
            "start": 1020.85,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de autoridad se han hecho medi\u00e1ticos en",
            "start": 1023.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas particularmente cobran",
            "start": 1025.289,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "relevancia los abusos de autoridad",
            "start": 1028.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cometidos contra migrantes basta",
            "start": 1030.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recordar el caso de victoria salazar",
            "start": 1032.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quien perdi\u00f3 la vida al ser detenida por",
            "start": 1034.11,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "polic\u00edas locales de tulum quintana roo",
            "start": 1037.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se sabe sobre la investigaci\u00f3n de",
            "start": 1040.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "camargo tamaulipas particularmente qu\u00e9",
            "start": 1042.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "responsabilidad tiene la autoridad local",
            "start": 1045.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas bajo estos casos se\u00f1or",
            "start": 1047.6,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "presidente no valdr\u00eda la pena mandar una",
            "start": 1051.44,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma establecer nuevos",
            "start": 1055.669,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "protocolos de actuaci\u00f3n para las",
            "start": 1058.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "polic\u00edas locales particularmente las",
            "start": 1061.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estatales y municipales que pas\u00f3 en",
            "start": 1064.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores quienes presum\u00edan",
            "start": 1067.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que se estaba capacitando a la polic\u00eda",
            "start": 1070.309,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quienes les hac\u00edan ex\u00e1menes de control",
            "start": 1072.409,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de confianza para poder prestar un",
            "start": 1075.799,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "servicio a los ciudadanos qu\u00e9 pas\u00f3 con",
            "start": 1078.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estos ex\u00e1menes el preguntarle si valdr\u00eda",
            "start": 1081.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la pena poner este tema en la agenda",
            "start": 1083.539,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capacitar a los polic\u00edas en actuaci\u00f3n",
            "start": 1085.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "muchas veces los polic\u00edas locales",
            "start": 1088.909,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "perciben un sueldo muy bajo no tienen",
            "start": 1090.909,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y son cooptados f\u00e1cilmente",
            "start": 1093.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "por la delincuencia ante esta situaci\u00f3n",
            "start": 1096.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas se ven obligados a",
            "start": 1099.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "establecer sus propios protocolos y",
            "start": 1100.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos de \u00e9tica \u00e9tica para",
            "start": 1103.039,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "ante casos de peligro la mayor\u00eda de los",
            "start": 1105.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "polic\u00edas tienen la convicci\u00f3n de prestar",
            "start": 1108.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un servicio pero se enfrentan a",
            "start": 1111.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "situaciones muy complicadas tambi\u00e9n hay",
            "start": 1112.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para una situaci\u00f3n parte de la",
            "start": 1115.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda no respeta a la polic\u00eda por",
            "start": 1117.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n que se ha presentado con",
            "start": 1120.36,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os la pregunta si el presidente",
            "start": 1122.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "valdr\u00eda la pena mandar una reforma",
            "start": 1123.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "establecer un programa de capacitaci\u00f3n a",
            "start": 1126.809,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas locales que nos pueden",
            "start": 1129.12,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "comentar al respecto",
            "start": 1130.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 1131.85,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "se debe de tomar en cuenta que se est\u00e1",
            "start": 1135.52,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1141.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bastante con",
            "start": 1144.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1146.37,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "e integraci\u00f3n",
            "start": 1151.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1153.51,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y esto signific\u00f3",
            "start": 1157.799,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "un paso adelante",
            "start": 1162.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda una desatenci\u00f3n",
            "start": 1164.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 1170.759,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de ciudad no estaba totalmente indefenso",
            "start": 1173.01,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "y es cosa de recordar",
            "start": 1178.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se contaba con 40 mil elementos de la",
            "start": 1183.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 1187.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y la mitad estaba en funciones",
            "start": 1190.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administrativas y de la otra mitad",
            "start": 1193.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 1196.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se contaba con 10.000",
            "start": 1198.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en este polic\u00edas federales para todo el",
            "start": 1202.19,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1205.759,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "diez mil para todo el pa\u00eds",
            "start": 1208.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1211.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n sin disciplina con muchos",
            "start": 1213.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vicios",
            "start": 1217.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sin cuarteles",
            "start": 1220.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un desorden completo",
            "start": 1227.389,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces al crearse la guardia nacional",
            "start": 1232.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pues se ha ido avanzando solo en",
            "start": 1234.429,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "elementos ya hay cien mil elementos",
            "start": 1238.039,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional desde tienen 160",
            "start": 1242.659,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 1246.259,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "terminados",
            "start": 1248.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y equipos",
            "start": 1251.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n",
            "start": 1255.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 1258.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "capacitado profesional",
            "start": 1262.03,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "la guardia se ha ido construyendo con el",
            "start": 1265.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1269.669,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de la secretaria la defensa de la",
            "start": 1271.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1274.86,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 1276.679,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 1279.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas estatales y municipales",
            "start": 1281.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que actuar con respeto",
            "start": 1285.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a las soberan\u00edas",
            "start": 1288.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 1292.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sin embargo en lo que corresponde al",
            "start": 1295.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presupuesto federal que se les",
            "start": 1298.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transfiere",
            "start": 1301.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 1303.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1306.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que establece la legislaci\u00f3n",
            "start": 1308.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 1313.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presupuesto que se transfiere para",
            "start": 1315.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguridad a los estados anteriormente",
            "start": 1317.7,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ese presupuesto se transfer\u00eda",
            "start": 1321.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 1326.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 1329.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1331.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y condici\u00f3n",
            "start": 1333.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y se usaba para muchas cosas",
            "start": 1336.2,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y no para garantizar la seguridad",
            "start": 1340.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1344.83,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces ahora ya se hizo una reforma",
            "start": 1346.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1350.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una definici\u00f3n de c\u00f3mo utilizar este",
            "start": 1353.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "presupuesto y se incluye",
            "start": 1356.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en ese presupuesto en esa transferencia",
            "start": 1360.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de recursos",
            "start": 1362.89,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el que se destinen apoyos a las polic\u00edas",
            "start": 1365.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipales y estatales",
            "start": 1371.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cuando nos toque informar sobre",
            "start": 1374.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1377.799,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a la secretaria de",
            "start": 1379.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad que les explique sobre esto",
            "start": 1381.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que fue una reforma importante aceptada",
            "start": 1384.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por todos los gobernadores con ese",
            "start": 1387.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que se mejoren las polic\u00edas",
            "start": 1391.52,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "municipales las polic\u00edas estatales",
            "start": 1396.19,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hay estados",
            "start": 1399.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en la actualidad en donde",
            "start": 1402.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s los elementos de la guardia",
            "start": 1406.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1409.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los polic\u00edas y estatales",
            "start": 1410.78,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1414.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1416.669,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se le dio importancia",
            "start": 1418.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sabando no hay otros estados es que son",
            "start": 1421.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1425.75,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1426.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por el n\u00famero de elementos que tienen",
            "start": 1428.37,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por lo que le pagan a los polic\u00edas las",
            "start": 1432.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prestaciones a los polic\u00edas",
            "start": 1435.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por la disciplina y sobre todo por los",
            "start": 1438.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1440.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 1443.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no tienen violencia",
            "start": 1446.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en esos estados",
            "start": 1451.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "entonces si es un tema importante",
            "start": 1454.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo he comentado en otras ocasiones",
            "start": 1458.179,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "lo voy a seguir haciendo",
            "start": 1461.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1464.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 1467.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en hechos lamentables y",
            "start": 1471.399,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "christie",
            "start": 1476.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1480.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bochornosos",
            "start": 1481.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tristes como lo que pas\u00f3 en tulum esto",
            "start": 1484.909,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que mencionas de los migrantes de",
            "start": 1490.609,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "camargo",
            "start": 1493.429,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "duele mucho",
            "start": 1494.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "diferencia desde luego deseamos que esto",
            "start": 1499.16,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "no pase y lo estamos est\u00e9 atendiendo",
            "start": 1502.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en los or\u00edgenes atendiendo a las causas",
            "start": 1508.62,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "que no se siga este",
            "start": 1513.17,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "descomponiendo la relaci\u00f3n en lo social",
            "start": 1518.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que nos sigue habiendo desintegraci\u00f3n de",
            "start": 1522.389,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "las familias que no se abandonan los",
            "start": 1525.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1527.62,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1529.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que eso es muy importante se haga a un",
            "start": 1531.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lado el pensamiento individualista",
            "start": 1533.33,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "materialista",
            "start": 1537.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa el querer tener",
            "start": 1539.67,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "dinero y querer tener",
            "start": 1543.15,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "riquezas el querer tener carros \u00faltimos",
            "start": 1546.299,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "modelos el tener ropa de marca y las",
            "start": 1550.119,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "alas casi todo ese estilo de vida",
            "start": 1555.399,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "este que se impuso durante mucho tiempo",
            "start": 1559.08,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y el lujo barato",
            "start": 1563.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 1566.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se fomenten",
            "start": 1569.27,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los valores que tenemos los mexicanos",
            "start": 1572.419,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "en las familias en los pueblos la gran",
            "start": 1577.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reserva de valores morales culturales",
            "start": 1581.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "espirituales todo eso ayuda la parte",
            "start": 1584.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1587.33,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y el que se atienda a los j\u00f3venes que",
            "start": 1588.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tengan trabajo que no sean enganchados",
            "start": 1591.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1594.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el crimen para la",
            "start": 1596.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 1600.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo eso que estamos haciendo todo eso",
            "start": 1603.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no permitiendo la corrupci\u00f3n en las",
            "start": 1608.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "autoridades y una cosa importante",
            "start": 1610.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no permitir la impunidad",
            "start": 1614.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si se comete un delito de estos atroces",
            "start": 1619.309,
            "duration": 11.581
        },
        {
            "text": "inhumanos o cualquier delito que haya",
            "start": 1626.47,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "castigo",
            "start": 1630.89,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ya en el caso de tulum",
            "start": 1633.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detenidos los polic\u00edas en el caso",
            "start": 1637.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de camargo est\u00e1n detenidos los polic\u00edas",
            "start": 1640.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y vamos a pedir informaci\u00f3n de c\u00f3mo van",
            "start": 1641.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "los casos y asesinaron a los de la",
            "start": 1644.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1650.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de miller le bar\u00f3n",
            "start": 1651.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel de los que",
            "start": 1654.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "participan y no termina todav\u00eda la",
            "start": 1657.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1660.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1663.35,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no se permita la impunidad",
            "start": 1665.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se castigue",
            "start": 1670.06,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1671.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y que no toleremos",
            "start": 1672.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "actos arbitrales mi segundo se\u00f1or",
            "start": 1676.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente esta semana se dio a conocer",
            "start": 1681.58,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "otro caso donde la autoridad se ve",
            "start": 1683.619,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "envuelta en diversas irregularidades el",
            "start": 1685.899,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pasado 9 de abril 30 marinos fueron",
            "start": 1688.779,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "dispuestos fueron puestos a disposici\u00f3n",
            "start": 1690.729,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1692.59,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "por la desaparici\u00f3n de cuatro personas",
            "start": 1694.83,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en nuevo laredo tamaulipas presuntamente",
            "start": 1697.479,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este caso ocurri\u00f3 en febrero de 2018",
            "start": 1700.269,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "durante la administraci\u00f3n federal pasada",
            "start": 1703.119,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ayer un juez los vincul\u00f3 a proceso a",
            "start": 1706.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seis de esos 30 marinos detenidos pero",
            "start": 1709.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 pendiente el caso de otros",
            "start": 1711.879,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "marinos m\u00e1s por este mismo hecho de que",
            "start": 1714.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "acaso estamos hablando se\u00f1or presidente",
            "start": 1717.369,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n forzada de que personas",
            "start": 1719.169,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 claro qu\u00e9 caso es por el cual se",
            "start": 1724.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 procesando a estos elementos de la",
            "start": 1727.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina s\u00ed nos podr\u00eda",
            "start": 1729.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comentar los detalles es un",
            "start": 1731.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1734.02,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de hecho qu\u00e9",
            "start": 1735.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "te presenta",
            "start": 1737.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior",
            "start": 1740.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es una violaci\u00f3n",
            "start": 1746.669,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos eso es lo que",
            "start": 1749.41,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sostienen las autoridades",
            "start": 1751.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "participan marinos",
            "start": 1753.86,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 1757.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "martins",
            "start": 1759.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es la fiscal\u00eda",
            "start": 1762.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "le dio seguimiento a este asunto",
            "start": 1766.11,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y se dictaron ahora en esa presi\u00f3n",
            "start": 1769.99,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la misma secretaria de marina ayudo",
            "start": 1776.31,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "para la detenci\u00f3n de todos estos",
            "start": 1780.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1785.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se detuvieron a 29",
            "start": 1788.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en tres d\u00edas",
            "start": 1794.179,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1798.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 uno que est\u00e1 detenido por otras",
            "start": 1800.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 1804.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en morelos ya est\u00e1n los 30",
            "start": 1807.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 1814.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de los jueces",
            "start": 1816.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo voy a",
            "start": 1822.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y pedirle a jes\u00fas que",
            "start": 1824.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1829.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se informe",
            "start": 1832.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de este asunto y lo mejor ser\u00eda que la",
            "start": 1836.22,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 1840.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se lo solicitamos de manera respetuosa",
            "start": 1842.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que",
            "start": 1846.97,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "les informar\u00e1 a ustedes sobre el caso",
            "start": 1850.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un asunto que se hered\u00f3",
            "start": 1856.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1860.64,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n es que no se tolera la",
            "start": 1862.33,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos cero",
            "start": 1867.909,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1873.149,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de quien se trate",
            "start": 1876.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1879.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo esta decisi\u00f3n",
            "start": 1880.93,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "el almirante ojeda ayer lo coment\u00e9 a\u00fan",
            "start": 1885.52,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "este afectado por el hobbit",
            "start": 1890.919,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 1895.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "fue dado de alta y dice aqu\u00ed le mandamos",
            "start": 1898.09,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "un saludo \u00e9l",
            "start": 1902.02,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "me envi\u00f3 el informe",
            "start": 1907.299,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "porque ha seguido trabajando",
            "start": 1910.7,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s estaba en el hospital y \u00e9l",
            "start": 1914.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda el mando",
            "start": 1920.01,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y estaba atento a todo lo que",
            "start": 1922.119,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "corresponde a la secretar\u00eda de marina",
            "start": 1926.969,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el medio me envi\u00f3 el informe",
            "start": 1931.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el reporte de esto estamos comentando",
            "start": 1937.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1942.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y hay una actitud completamente distinta",
            "start": 1945.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a la que hab\u00eda antes tanto en lasarte de",
            "start": 1948.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "marina como",
            "start": 1952.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1954.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 1958.48,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "lo lamentable que era",
            "start": 1961.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1967.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1969.07,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "a bat\u00edan a presuntos delincuentes",
            "start": 1971.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "profana van sus cuerpos",
            "start": 1978.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de esa escena",
            "start": 1982.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este vergonzosa",
            "start": 1986.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 1989.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1993.299,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "cuando hay un enfrentamiento en",
            "start": 1995.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuernavaca",
            "start": 1998.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "someten",
            "start": 2004.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y fallece uno de los",
            "start": 2008.3,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes o dos o tres y",
            "start": 2013.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "luego les toman fotos y les ponen a sus",
            "start": 2018.67,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cuerpos d\u00f3lares esas cosas",
            "start": 2021.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y mucha verg\u00fcenza y luego eso genera que",
            "start": 2027.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a los marinos que participan",
            "start": 2030.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los a justicia",
            "start": 2036.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "como represalia incluso a sus familias",
            "start": 2039.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y cosas que no",
            "start": 2045.02,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "corresponden y en ese entonces",
            "start": 2047.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "declarando",
            "start": 2051.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del embajador de eeuu",
            "start": 2053.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dando este sus opiniones sobre la",
            "start": 2056.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 2060.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este sin respeto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2063.95,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "entonces esas cosas ya no",
            "start": 2070.119,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "este es el ni queremos que",
            "start": 2073.6,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "suceda",
            "start": 2078.09,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir",
            "start": 2080.349,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "en el caso de marina",
            "start": 2083.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tiene caso la defensa",
            "start": 2086.37,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "el almirante ojeda herrera sandoval",
            "start": 2089.919,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes",
            "start": 2095.139,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ayer que vimos esto qu\u00e9",
            "start": 2097.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en",
            "start": 2100.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2101.58,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2103.63,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de como el ej\u00e9rcito estaba planteando no",
            "start": 2107.29,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2113.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "buscar qu\u00e9",
            "start": 2116.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se atienda el problema",
            "start": 2119.19,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar",
            "start": 2122.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y no caer en la trampa de la provocaci\u00f3n",
            "start": 2127.35,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "no usar la violencia",
            "start": 2132.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n completamente distinta",
            "start": 2137.91,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "yo agradezco mucho esta actuaci\u00f3n tanto",
            "start": 2141.38,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de marinos como de soldados",
            "start": 2147.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2151.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y desatar la guerra",
            "start": 2155.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 2159.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 2163.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un absurdo",
            "start": 2165.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 muchos da\u00f1os",
            "start": 2168.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque no se puede enfrentar la",
            "start": 2171.91,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 2173.68,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir el caso de las",
            "start": 2176.849,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "polic\u00edas se va a seguir tratando desde",
            "start": 2182.579,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "luego vamos a esperar tambi\u00e9n que pasen",
            "start": 2185.999,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 2189.089,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque ahora no es momento para estar",
            "start": 2191.18,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 2195.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que polic\u00edas estatales principales est\u00e1n",
            "start": 2197.609,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "bien cu\u00e1les est\u00e1n mal no podemos hacer",
            "start": 2201.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eso es una situaci\u00f3n en general",
            "start": 2205.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en un \u00faltimo tema se\u00f1or",
            "start": 2208.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente ayer se dio a conocer que la",
            "start": 2211.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de eeuu kamala harris",
            "start": 2213.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 un viaje por pa\u00edses que tienen",
            "start": 2216.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1n envueltos en esta crisis de",
            "start": 2220.2,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en",
            "start": 2222.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos momentos preguntarle se\u00f1or",
            "start": 2224.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente cuando si ya tiene fecha para",
            "start": 2226.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuando kamala harris y estar\u00e1 en m\u00e9xico",
            "start": 2229.23,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en donde ocurrir\u00e1 esta reuni\u00f3n este",
            "start": 2231.539,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "quien le atender\u00e1 a quien se",
            "start": 2236.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entrevistar\u00e1 con ella si ser\u00e1 usted si",
            "start": 2238.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el canciller marcelo ebrard el que",
            "start": 2240.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos puede comentar de los detalles no",
            "start": 2243.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda ninguna informaci\u00f3n",
            "start": 2245.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 2249.46,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "no sabemos si se vaya",
            "start": 2252.559,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "realizar ese viaje",
            "start": 2256.069,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "cuando hablamos por tel\u00e9fono",
            "start": 2259.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la invite",
            "start": 2262.34,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2264.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ir a chiapas",
            "start": 2265.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a tabasco campeche",
            "start": 2269.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los estados fronterizos",
            "start": 2273.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de el sur",
            "start": 2277.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2280.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 2283.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2289.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de la cuenta que conociera a la",
            "start": 2294.47,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "experiencia que se tiene",
            "start": 2297.349,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en apoyar",
            "start": 2301.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2306.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pobladores del campo productores",
            "start": 2309.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campesinos ejidatarios comuneros",
            "start": 2312.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios que conociera lo",
            "start": 2316.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del programa sembrando vida",
            "start": 2319.13,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 sobre ese programa la",
            "start": 2322.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "importancia que tiene porque tiene un",
            "start": 2326.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "efecto multiplicador",
            "start": 2329.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2333.09,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 2334.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en las comunidades d\u00f3nde",
            "start": 2337.359,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y vive la gente los lugares de origen de",
            "start": 2341.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 2344.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se da empleo",
            "start": 2346.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se siembran",
            "start": 2350.789,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables que esto",
            "start": 2354.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 2359.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 2361.59,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2364.19,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2365.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se arraiga a la gente",
            "start": 2367.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2370.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si se tiene un trabajo en la comunidad",
            "start": 2372.6,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 2375.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues este ya no hay la necesidad de",
            "start": 2378.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 2382.52,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "esta es una opci\u00f3n esta es una",
            "start": 2383.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 2385.859,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el sol este de m\u00e9xico donde se est\u00e1",
            "start": 2388.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 2391.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida es muy",
            "start": 2392.829,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 2395.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en clima y geograf\u00eda en cultura son",
            "start": 2397.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos los guatemaltecos",
            "start": 2402.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "salvadore\u00f1os hondure\u00f1os eso es lo mismo",
            "start": 2404.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el caso de guatemala pues nos divide",
            "start": 2411.31,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es una cinta",
            "start": 2415.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2420.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 2423.06,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "franja de chiapas y de tabasco",
            "start": 2425.66,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "entonces ese programa podr\u00eda",
            "start": 2430.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aplicarse de inmediato desde luego",
            "start": 2433.65,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respetando a las autoridades de los tres",
            "start": 2437.0,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pa\u00edses consultando los",
            "start": 2441.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recogiendo sus puntos de vista a los",
            "start": 2444.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "presidentes de el salvador de honduras",
            "start": 2448.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 2451.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tratar tambi\u00e9n el asunto de los ni\u00f1os",
            "start": 2457.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as de eso hablamos por",
            "start": 2461.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono y si le invite pero no s\u00e9 si ya",
            "start": 2464.35,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 hacer",
            "start": 2468.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a alguna visita",
            "start": 2472.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico ella ser\u00e1 bienvenida",
            "start": 2475.76,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds pero tiene que ver con su",
            "start": 2480.1,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "agenda y",
            "start": 2485.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con la estrategia que est\u00e1n siguiendo",
            "start": 2487.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero es una compa\u00f1era",
            "start": 2494.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias presidente luis valor es de esta",
            "start": 2498.93,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "energ\u00eda noticia seguro pol\u00edtico",
            "start": 2501.329,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "presidente sabe si usted tuvo",
            "start": 2503.059,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "conocimiento que hoy se sabe dada la",
            "start": 2505.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que la semana pasada un",
            "start": 2507.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "elemento de la guardia nacional",
            "start": 2509.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "golpe\u00f3 de manera brutal a su esposa hoy",
            "start": 2512.309,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se sabe que su pareja en calles de coapa",
            "start": 2515.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda de coyoac\u00e1n hoy el individuo se",
            "start": 2517.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "encuentra consignado y la v\u00edctima se",
            "start": 2521.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encuentra en el proceso de",
            "start": 2523.89,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "empoderamiento para que ella pueda",
            "start": 2524.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la denuncia as\u00ed es que",
            "start": 2526.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ella as\u00ed lo requiere usted ha mencionado",
            "start": 2528.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que los elementos que la guardia",
            "start": 2531.359,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "nacional es como uno de los piedra",
            "start": 2533.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pilares de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2534.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 se va a hacer ante esto para",
            "start": 2536.39,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que la ciudadan\u00eda tenga confianza de sus",
            "start": 2539.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2540.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dadas las circunstancias y que se est\u00e1",
            "start": 2542.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haciendo sobre todo en este sentido",
            "start": 2545.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso quiero agradecer",
            "start": 2547.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la maestra leticia ram\u00edrez y a",
            "start": 2549.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la coordinadora general de investigaci\u00f3n",
            "start": 2552.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la borbolla por su prontitud ante el",
            "start": 2553.91,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "caso y ante la emergencia de que esta",
            "start": 2557.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mujer pues no fue una una estad\u00edstica",
            "start": 2559.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de feminicidio pues \u00e9ste lo mismo no",
            "start": 2562.5,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "permitir y estos actos autoritarios",
            "start": 2567.66,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "abusos de autoridad de nadie y que se",
            "start": 2571.94,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "proceda como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2577.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de este se va a continuar",
            "start": 2580.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "combatiendo todo lo que es maltrato a",
            "start": 2585.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 2587.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos remini si",
            "start": 2591.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dios todo en general",
            "start": 2594.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 vamos a",
            "start": 2597.96,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a combatir la inseguridad la violencia",
            "start": 2600.72,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "a conseguir la paz la tranquilidad",
            "start": 2606.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n del gobierno sin",
            "start": 2611.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "impunidad sin que haya asociaci\u00f3n",
            "start": 2614.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "delictuosa",
            "start": 2617.41,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no valgan las influencias",
            "start": 2621.519,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y en eso vamos avanzando",
            "start": 2624.349,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a hacer con este tipo de elementos que",
            "start": 2627.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pertenecen a la guardia nacional pues ya",
            "start": 2629.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no pueden estar qui\u00e9n hace ese tipo de",
            "start": 2631.31,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "acciones o que lleva a cabo este",
            "start": 2635.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 2640.619,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 2643.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "si la autoridad considera",
            "start": 2645.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que en efecto este",
            "start": 2649.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se golpe\u00f3 a una",
            "start": 2653.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2656.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues este no puede",
            "start": 2660.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y seguir laborando en el gobierno",
            "start": 2663.559,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "un funcionario",
            "start": 2667.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con esas caracter\u00edsticas",
            "start": 2670.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 2675.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se puede decir fue en la calle no fue en",
            "start": 2677.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la oficina no si ya est\u00e1 en manos de la",
            "start": 2679.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "autoridad y se demuestra que golpe\u00f3",
            "start": 2684.41,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "si a una mujer",
            "start": 2688.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "inclusive sin ser este su pareja",
            "start": 2691.78,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "sentimental los responsables que sea se",
            "start": 2697.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es una mujer ya una autoridad as\u00ed no",
            "start": 2701.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "puede seguir si es un funcionario no",
            "start": 2704.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2707.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "seguir este elaborando un nuevo abierto",
            "start": 2709.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de no destacar nada m\u00e1s que el elemento",
            "start": 2716.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fue detenido no por el acto de violencia",
            "start": 2718.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacia la persona sino por otro delito",
            "start": 2720.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "diversos entonces valora y lo relacionar",
            "start": 2723.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero lo m\u00e1s grave es eso no",
            "start": 2725.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "independientemente el delito",
            "start": 2729.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de que sea el que se le pegue a una",
            "start": 2732.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2735.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este s\u00ed es un servidor p\u00fablico no puede",
            "start": 2736.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "trabajar en el gobierno as\u00ed de sencillo",
            "start": 2740.18,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "es un asunto no s\u00f3lo legal es un asunto",
            "start": 2744.46,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "moral \u00e9tico humano",
            "start": 2748.81,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2758.85,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con absoluta indignaci\u00f3n identificamos",
            "start": 2765.14,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo que circula en redes sociales",
            "start": 2768.109,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "en el que se aprecia a un integrante",
            "start": 2774.04,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n agredir",
            "start": 2777.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a su esposa",
            "start": 2782.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica",
            "start": 2785.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conducta totalmente alejada de las leyes",
            "start": 2788.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2792.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y valores de la guardia nacional",
            "start": 2795.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "reprobamos cualquier acci\u00f3n que atente",
            "start": 2801.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "contra la integridad de las personas",
            "start": 2804.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1xime cuando se trata de una mujer",
            "start": 2807.13,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "por ello la unidad de asuntos internos",
            "start": 2811.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un procedimiento administrativo",
            "start": 2815.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en contra del presunto responsable",
            "start": 2817.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colaboraremos de forma estrecha con la",
            "start": 2835.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "autoridad correspondiente en la guardia",
            "start": 2839.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nacional ratificamos nuestro compromiso",
            "start": 2842.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de contribuir para lograr un pa\u00eds libre",
            "start": 2845.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de violencia en contra de las mujeres",
            "start": 2848.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pilares fundamentales de la sociedad",
            "start": 2851.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2854.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esto es la guardia nacional y les digo",
            "start": 2858.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 2861.609,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "me estoy informando de este caso",
            "start": 2864.7,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ahora en lo cual me da mucho gusto",
            "start": 2868.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que las instrucciones que se tienen se",
            "start": 2874.289,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "est\u00e9n cumpliendo",
            "start": 2878.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que no es que se enter\u00f3 el presidente y",
            "start": 2880.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el presidente dio la instrucci\u00f3n",
            "start": 2884.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que se actual",
            "start": 2885.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto ya es",
            "start": 2889.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 2892.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de los mandos de la guardia nacional",
            "start": 2894.07,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "como lo que habl\u00e1bamos a su momento de",
            "start": 2899.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la conducta de los militares",
            "start": 2903.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n",
            "start": 2907.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la conducta de",
            "start": 2910.13,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "los oficiales de la secretaria de marina",
            "start": 2913.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2920.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "va a permitir",
            "start": 2923.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a cercar",
            "start": 2926.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2928.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "al pueblo al ciudadano",
            "start": 2930.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional a los integrantes",
            "start": 2933.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 2936.13,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque el soldado uniformado",
            "start": 2938.83,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es pueblo",
            "start": 2943.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el pueblo es",
            "start": 2947.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el soldado",
            "start": 2950.119,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "muy formal es",
            "start": 2952.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2954.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "parte de nuestra sociedad",
            "start": 2959.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el integrante la guardia nacional el",
            "start": 2963.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "marino el soldado pueblo uniformado",
            "start": 2965.51,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entonces nada de separaci\u00f3n",
            "start": 2970.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esta unidad",
            "start": 2973.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y 0",
            "start": 2975.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tolerancia en estos casos",
            "start": 2980.279,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y en todos los casos de abuso de",
            "start": 2983.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autoridad de violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 2986.859,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "humanos de actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2989.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces me da a m\u00ed mucho gusto",
            "start": 2992.99,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae s\u00ed",
            "start": 2996.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tienes de la importancia que tiene",
            "start": 2999.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera",
            "start": 3002.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 podemos ventilar todo aqu\u00ed",
            "start": 3005.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque estos son ejemplos",
            "start": 3008.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y esa ense\u00f1anza",
            "start": 3013.48,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "para una sociedad mejor",
            "start": 3015.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3018.589,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "algunos elementos de la guardia nacional",
            "start": 3020.68,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1n viendo la conferencia",
            "start": 3023.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no se van a enterar",
            "start": 3028.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "otras autoridades enteras",
            "start": 3032.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que desde el palacio nacional se est\u00e1",
            "start": 3036.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hablando de estos temas",
            "start": 3038.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y que no se permite",
            "start": 3040.94,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "que se cometan actos injustos",
            "start": 3045.05,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de abusos de autoridad",
            "start": 3051.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y que si se cometen este abusos se",
            "start": 3055.17,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "castiga a los responsables",
            "start": 3060.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante qu\u00e9",
            "start": 3064.47,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha impunidad",
            "start": 3069.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se comet\u00edan abusos",
            "start": 3073.84,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y no pasaba nada",
            "start": 3077.64,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y sal\u00edan de la c\u00e1rcel porque ten\u00edan",
            "start": 3080.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "influencias o porque arreglaban sus",
            "start": 3086.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "asuntos con buenos abogados",
            "start": 3088.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3093.26,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todo se daba en el anonimato",
            "start": 3094.63,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "no sal\u00eda nada en los medios",
            "start": 3098.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3101.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "suceden cosas y se entera todo el pa\u00eds",
            "start": 3104.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero",
            "start": 3111.589,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana es vista por",
            "start": 3115.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bastante gente",
            "start": 3118.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 3121.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las giras antes de la veda electoral",
            "start": 3125.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 me dice",
            "start": 3130.53,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "veo la ma\u00f1anera",
            "start": 3134.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3137.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la ven nuestros paisanos",
            "start": 3139.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en estas acciones",
            "start": 3146.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de todos pero si me",
            "start": 3148.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "encontrado personas",
            "start": 3150.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 3153.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "creo que un pueblo",
            "start": 3156.19,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 una pareja de paisanos que",
            "start": 3159.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estaban de visita viven all\u00e1 estados",
            "start": 3163.95,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 3166.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la se\u00f1ora",
            "start": 3168.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene",
            "start": 3170.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3172.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos simpatizante",
            "start": 3174.55,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 todos los d\u00edas una ma\u00f1ana",
            "start": 3177.49,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "lo primero que hace es ver las ma\u00f1aneras",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 3188.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y es que no quiero generar celos y",
            "start": 3192.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sentimientos pero si se ve mucho",
            "start": 3196.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed comentamos este di\u00e1logo",
            "start": 3200.359,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 3204.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces y ayuda",
            "start": 3207.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 3210.779,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 3213.119,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hemos dicho que lo m\u00e1s importante es el",
            "start": 3216.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cambio de mentalidad",
            "start": 3220.269,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cambio de nuestras actitudes de nuestro",
            "start": 3225.019,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 3229.88,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "en el cambio que podemos",
            "start": 3232.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "llevar a cabo nosotros mismos",
            "start": 3236.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 3240.99,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3245.55,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "actitudes de maneras de actuar que",
            "start": 3247.92,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "afectan a otros",
            "start": 3253.27,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y es un proceso",
            "start": 3255.869,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3258.77,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3259.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 3261.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 3264.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se puede cambiar de parecer",
            "start": 3268.339,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay que seguir convenciendo hay que",
            "start": 3274.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguir personas viendo",
            "start": 3276.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor pens\u00e1bamos de que",
            "start": 3280.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "estaban bien ciertas cosas",
            "start": 3283.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y nos vamos dando cuenta de que no",
            "start": 3289.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por ejemplo toda esta vida",
            "start": 3294.41,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "fin cada",
            "start": 3297.79,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en lo material",
            "start": 3299.599,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "salir adelante como sea",
            "start": 3308.12,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por tener cosas",
            "start": 3315.61,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que en realidad no valen",
            "start": 3319.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "los lujos",
            "start": 3324.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3329.19,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "ese fue",
            "start": 3330.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el estilo de vida que se introdujo",
            "start": 3333.019,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3335.719,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "recuerdan ustedes",
            "start": 3339.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la publicidad",
            "start": 3342.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y la chilena paz",
            "start": 3345.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como si eso fuese lo m\u00e1s importante",
            "start": 3348.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que el ni\u00f1o ya est\u00e1 pensando en eso",
            "start": 3355.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y esto ya tenemos que trabajar m\u00e1s",
            "start": 3359.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3363.35,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los cambios en los contenidos de los",
            "start": 3365.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 3370.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n no formal",
            "start": 3373.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n a los ni\u00f1os",
            "start": 3376.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as",
            "start": 3380.15,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por eso la importancia del regreso a",
            "start": 3382.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "clases presenciales",
            "start": 3384.349,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "me estaban comentando con preocupaci\u00f3n",
            "start": 3387.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "luego las personas de lo que ven los",
            "start": 3391.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 3396.34,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3396.91,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n o en los juegos",
            "start": 3400.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 3405.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los enfrentamientos estos que se dan",
            "start": 3407.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en los juegos",
            "start": 3413.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 3415.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el juego",
            "start": 3422.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quitarle la vida",
            "start": 3423.89,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "una flor",
            "start": 3428.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 3432.09,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "un mexicano tiene no s\u00e9 qu\u00e9 valor si es",
            "start": 3434.54,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "blanco vale m\u00e1s o vale menos",
            "start": 3439.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y esas cosas",
            "start": 3444.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces si necesitamos seguir adelante",
            "start": 3449.64,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad una nueva",
            "start": 3454.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "corriente de pensamiento",
            "start": 3458.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente se va avanzando",
            "start": 3461.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y bueno solamente dos denuncias que han",
            "start": 3464.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llegado a nuestra redacci\u00f3n",
            "start": 3466.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una que las enfermeras del hospital",
            "start": 3467.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1trico fray bernardino no han",
            "start": 3470.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibido todav\u00eda la vacuna y que en el",
            "start": 3472.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "municipio de san rafael en veracruz",
            "start": 3474.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los adultos mayores a\u00fan no han",
            "start": 3476.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recibido la vacuna de manera constante",
            "start": 3478.74,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nos han llegado estas denuncias y pues",
            "start": 3480.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias si hoy en la tarde se se",
            "start": 3482.31,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informa le vamos a pedir al doctor hugo",
            "start": 3486.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que en el caso de este hospital que nos",
            "start": 3488.78,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "informe y lo de san rafael en veracruz",
            "start": 3492.72,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "tengo entendido de que ya",
            "start": 3498.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vacunando en los municipios que",
            "start": 3502.89,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "faltan se va a terminar pronto ya la",
            "start": 3506.7,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de todos los adultos mayores",
            "start": 3510.539,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seguro est\u00e1n por llegar ah\u00ed a san rafael",
            "start": 3513.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3516.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un municipio",
            "start": 3518.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "veracruz cercano a mart\u00ednez de la torre",
            "start": 3526.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "cercano a la costa al golfo",
            "start": 3530.47,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "de gente muy trabajadora que producen de",
            "start": 3534.88,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "c\u00edtricos pl\u00e1tano",
            "start": 3540.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que vienen a",
            "start": 3544.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vender sus productos",
            "start": 3546.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a la central de abasto",
            "start": 3551.28,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y gente muy trabajadora",
            "start": 3554.51,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "este all\u00e1 en san rafael y si vamos a",
            "start": 3557.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ayudarlos con lo de la luz",
            "start": 3560.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "digo es su derecho pues no es que los",
            "start": 3563.78,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar es su derecho de todos",
            "start": 3566.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "al ver gancho",
            "start": 3573.809,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s t\u00fa la compa\u00f1era",
            "start": 3576.869,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n t\u00fa",
            "start": 3581.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n reina",
            "start": 3584.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gracias 300 buenos d\u00edas buenos d\u00edas a la",
            "start": 3588.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gente que lo escucha y lo ve en su",
            "start": 3590.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tradicional conferencia de prensa",
            "start": 3592.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "soy marco antonio olvera en la revista",
            "start": 3595.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de \u00e9nfasis present\u00e9 dos preguntas y una",
            "start": 3596.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "denuncia pero antes quiero recordar de",
            "start": 3599.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dos temas que ni para atr\u00e1s ni para",
            "start": 3602.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adelante pese a que usted ha dado",
            "start": 3604.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instrucciones aqu\u00ed en el foro de la",
            "start": 3607.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera durante hace m\u00e1s de medio a\u00f1o",
            "start": 3610.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "le plante\u00e9 el problema de los 245",
            "start": 3613.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ejidatarios de creel all\u00e1 en chihuahua",
            "start": 3617.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de ese grupo ya murieron",
            "start": 3620.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desgraciadamente 70 por covite",
            "start": 3623.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recientemente la problem\u00e1tica no se",
            "start": 3626.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "resuelve usted dijo aqu\u00ed que el",
            "start": 3629.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda arturo herrera lo",
            "start": 3632.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibir\u00eda y no ha pasado nada no hay",
            "start": 3634.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respuesta ellos traen una propuesta",
            "start": 3637.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente en la que su gobierno y ellos",
            "start": 3640.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1n beneficiados le pongo un ejemplo",
            "start": 3643.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "supongamos que sus tierras que les debe",
            "start": 3646.01,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el gobierno federal tienen un monto de",
            "start": 3649.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mil pesos pero ellos traen una bolsa",
            "start": 3651.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de dos mil pesos",
            "start": 3653.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ponibles cobrables de eso ellos les",
            "start": 3654.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solicitan les sugieren que se les paguen",
            "start": 3658.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los mil pesos y los otros mil pesos que",
            "start": 3661.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se queden para las arcas del gobierno",
            "start": 3664.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federal que tanto hace falta y sobre \u00e9l",
            "start": 3666.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y este presidente aqu\u00ed le plantea",
            "start": 3669.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la problem\u00e1tica que viven los",
            "start": 3670.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "3500 sindicalizados del sina viste la",
            "start": 3673.42,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se ha agravado a ra\u00edz de que",
            "start": 3677.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hood y rojas velasco asumi\u00f3 el cargo de",
            "start": 3680.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "subdirectora de personal y lleg\u00f3 a dicho",
            "start": 3684.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "puesto con un grupo de cinco asesores",
            "start": 3687.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuando estos puestos no deben existir en",
            "start": 3690.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ese instituto y ning\u00fan otro porque usted",
            "start": 3694.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo dijo que asesores cero",
            "start": 3697.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ra\u00fal rojas velasco desconoce por",
            "start": 3699.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "completo la normativa de liszt las",
            "start": 3702.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "condiciones generales de trabajo y lo",
            "start": 3705.07,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que significa la libre sindicaci\u00f3n",
            "start": 3706.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sindicaci\u00f3n perd\u00f3n y los alcances de",
            "start": 3709.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esta gracias a las gestiones realizadas",
            "start": 3711.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por su gobierno presidente los",
            "start": 3713.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores de lista les solicitan su",
            "start": 3716.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pronta intervenci\u00f3n ya que llevan casi",
            "start": 3719.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os solicitando lo siguiente que se",
            "start": 3721.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "involucre la secretaria de trabajo y",
            "start": 3724.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social la secretar\u00eda de",
            "start": 3726.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y que \u00e9stas sean las",
            "start": 3729.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dependencias que en base a derecho",
            "start": 3731.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obliguen al director general del isstey",
            "start": 3733.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a tener mesas de trabajo para la",
            "start": 3736.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de problemas que desconoce la",
            "start": 3738.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "libertad sindical",
            "start": 3741.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el cambio de manuales obsoletos en los",
            "start": 3744.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo se pretende beneficiar a los",
            "start": 3747.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sindicatos charros garantizar los",
            "start": 3749.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "derechos de los trabajadores sin",
            "start": 3752.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importar su afiliaci\u00f3n sindical por",
            "start": 3754.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente de los trabajadores",
            "start": 3757.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del sindicato nacional aut\u00e9ntico y",
            "start": 3759.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de trabajadores de lista le",
            "start": 3761.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "preguntan si est\u00e1 usted de acuerdo en",
            "start": 3764.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que la libertad sindical se condicione y",
            "start": 3767.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se limite por la ignorancia de algunas",
            "start": 3770.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autoridades de lista",
            "start": 3773.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora le voy a hacer los dos",
            "start": 3781.25,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "planteamientos presidente",
            "start": 3782.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con respecto a l\u00ednea le voy a hacer una",
            "start": 3786.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "referencia un marco de referencia para",
            "start": 3787.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que pudiera contestarme lo que le voy a",
            "start": 3790.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 3792.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este planteamiento presente tiene que",
            "start": 3794.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ver con migrantes que est\u00e1n en eeuu",
            "start": 3797.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "particularmente y que siguen siendo",
            "start": 3799.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "atropellados por el ine que encabeza",
            "start": 3802.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "lorenzo c\u00f3rdova y por los 50 c\u00f3nsules",
            "start": 3806.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que existen en el territorio",
            "start": 3809.13,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "norteamericano",
            "start": 3810.12,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "liderados por el reci\u00e9n nombrado",
            "start": 3812.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "embajador de m\u00e9xico en washington",
            "start": 3814.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n le explic\u00f3",
            "start": 3816.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente cuando usted lleg\u00f3 al poder",
            "start": 3818.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como presidente de la rep\u00fablica en el 18",
            "start": 3821.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 desaparecer la truculenta",
            "start": 3823.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dependencia llamada prom\u00e9xico que ten\u00eda",
            "start": 3826.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en gastos para el pa\u00eds m\u00e1s de mil",
            "start": 3828.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales",
            "start": 3831.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque le hago esa referencia presidente",
            "start": 3834.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque ahora los 50 consulados que",
            "start": 3836.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "operan en eeuu siguen tratando mal a los",
            "start": 3838.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cerca de 37 millones de mexicanos en",
            "start": 3842.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "territorio norteamericano porque durante",
            "start": 3845.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el pasado 2020 miles de ellos no fueron",
            "start": 3848.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de atendidos en tr\u00e1mites como pasaportes",
            "start": 3853.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "idish actas de nacimiento de matrimonio",
            "start": 3856.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de defunci\u00f3n etc\u00e9tera es decir no hay",
            "start": 3859.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "citas nadie los atiende y la situaci\u00f3n",
            "start": 3862.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se empeor\u00f3 durante la pandemia del cobi",
            "start": 3866.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "19 estos migrantes presidente quienes",
            "start": 3868.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o pasado mandaron a mexico",
            "start": 3872.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y usted lo sabe m\u00e1s de 40 mil millones",
            "start": 3874.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares en remesas le tienen le piden",
            "start": 3877.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una limpia de los c\u00f3nsules que siguen",
            "start": 3881.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "operando con los ideales de viejos",
            "start": 3884.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reg\u00edmenes del pri y el pan porque usted",
            "start": 3886.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solo ha propuesto y la c\u00e1mara de",
            "start": 3889.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "senadores ha aprobado al 20 por ciento",
            "start": 3892.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de los c\u00f3nsules durante casi dos a\u00f1os de",
            "start": 3895.15,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3897.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estos c\u00f3nsules no comulgan con la 4ta y",
            "start": 3898.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "siguen apurando co y siguen operando",
            "start": 3902.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n como sultanes y como consecuencia",
            "start": 3904.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde\u00f1ando a los migrantes",
            "start": 3907.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "eso no es todo presidente los 50",
            "start": 3909.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "consulados de eeuu junto con el ine que",
            "start": 3912.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "encabeza lorenzo c\u00f3rdova sean",
            "start": 3915.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "negado a entregar credenciales de",
            "start": 3919.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "elector argumentando que no hay citas y",
            "start": 3921.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con ello ya se cocina dejar fuera de a",
            "start": 3925.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos que podr\u00edan votar",
            "start": 3927.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este pr\u00f3ximo 6 de junio porque no tienen",
            "start": 3929.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1ndo entregarles su credencial de",
            "start": 3933.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "elector en ese sentido los gigantes de",
            "start": 3936.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n en mexico no dicen nada",
            "start": 3939.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque siguen apoyando a un ciro",
            "start": 3941.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "murayama que lleva como dictador en el",
            "start": 3944.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ine m\u00e1s de 22 a\u00f1os en ese instituto",
            "start": 3946.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reeligi\u00e9ndose ganando m\u00e1s de 200 mil",
            "start": 3950.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pesos mensuales o m\u00e1s m\u00e1s que lo que",
            "start": 3953.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hagan usted",
            "start": 3955.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tampoco decir que dijeron nada",
            "start": 3957.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de enrique pe\u00f1a",
            "start": 3959.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nieto y del que televisa a televisa",
            "start": 3961.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n le dieron 17 millones de pesos",
            "start": 3963.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "para financiar narconovelas en el 2018",
            "start": 3966.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando estaba al frente de prom\u00e9xico",
            "start": 3969.47,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "paulo carre\u00f1o key que dice de esto",
            "start": 3972.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente donde los c\u00f3nsules y lorenzo",
            "start": 3975.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdova hacen caso omiso de entregar",
            "start": 3978.829,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "credenciales de elector y los servicios",
            "start": 3980.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los consulados en mexico de m\u00e9xico en",
            "start": 3983.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "eeuu en eeuu perd\u00f3n para el servicio de",
            "start": 3985.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los migrantes sigue obeso inoperante y",
            "start": 3989.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso le voy a poner un ejemplo de uno",
            "start": 3992.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los miles de casos de inmigrantes que",
            "start": 3995.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no han sido escuchados por nadie se",
            "start": 3998.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "trata del mexico norteamericano alfredo",
            "start": 4001.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "luna operador de tr\u00e1ileres a eso se",
            "start": 4004.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "dedica quien se ha refugiado en baja",
            "start": 4007.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "california y quien y quien ha sido",
            "start": 4009.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de persecuci\u00f3n y violencia",
            "start": 4011.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contra su familia esposa e hijos hoy",
            "start": 4013.47,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "teme por su vida y pide sea",
            "start": 4017.14,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la primera pregunta pero bueno mira este",
            "start": 4020.369,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "lo de krill si se est\u00e1 atendiendo tengo",
            "start": 4024.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del secretario de hacienda",
            "start": 4027.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 4030.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hoy mismo vamos",
            "start": 4034.4,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "dar a conocer lo que se ha hecho para",
            "start": 4038.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "resolver este asunto con los",
            "start": 4043.65,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "campesinos de creel chihuahua ese es el",
            "start": 4047.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "compromiso hoy este a trav\u00e9s",
            "start": 4050.819,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4054.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tu persona vamos a informar",
            "start": 4056.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 4060.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y lo va a hacer el secretario de",
            "start": 4063.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacienda lo primero que plantea es lo",
            "start": 4065.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "segundo le voy a pedir al director del",
            "start": 4069.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00edster que tambi\u00e9n atienda lo que est\u00e1s",
            "start": 4071.83,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "dando a conocer y lo tercero es decirles",
            "start": 4076.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4080.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma tiene instrucci\u00f3n",
            "start": 4082.17,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "para que se consoliden los 50 consulados",
            "start": 4085.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se fortalezcan los consulados se cumpla",
            "start": 4091.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos de que los",
            "start": 4093.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 4096.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se conviertan",
            "start": 4099.65,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en los hechos porque legalmente es otra",
            "start": 4103.99,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pero que en la pr\u00e1ctica sean",
            "start": 4108.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como procuradur\u00edas para la defensa de",
            "start": 4113.08,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "los migrantes se ha ido avanzando",
            "start": 4116.53,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "yo estoy satisfecho con el trabajo de",
            "start": 4120.47,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "muchos c\u00f3nsules",
            "start": 4125.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia",
            "start": 4129.02,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 4131.89,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y trabajando",
            "start": 4134.469,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ayudando a familiares de v\u00edctimas de el",
            "start": 4136.699,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 4141.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vacunando en los consulados",
            "start": 4143.259,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4146.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso lo hemos estado solicitando el",
            "start": 4149.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu que se vacune a todos",
            "start": 4153.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos y ese es una labor de",
            "start": 4156.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los c\u00f3nsules",
            "start": 4160.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4163.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pedirle a esteban que",
            "start": 4165.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "act\u00fae m\u00e1s",
            "start": 4170.14,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "para mejorar el servicio de los",
            "start": 4172.15,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 4175.449,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "esteban lleva esa misi\u00f3n y se van a",
            "start": 4177.089,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mejorar los consulados tenemos que",
            "start": 4181.56,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "equilibrar",
            "start": 4185.73,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "en los nombramientos",
            "start": 4188.839,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "en el caso de los consulados pueden ser",
            "start": 4192.17,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha planteado",
            "start": 4196.34,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "paisanos nuestros migrantes que tienen",
            "start": 4199.62,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n pero no s\u00f3lo eso son muy",
            "start": 4204.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sensibles",
            "start": 4207.969,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "y defienden protegen a los paisanos",
            "start": 4210.68,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "all\u00ed hay la posibilidad de tener buenos",
            "start": 4216.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con su luz",
            "start": 4220.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso para",
            "start": 4223.4,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "cuando se necesite tambi\u00e9n",
            "start": 4225.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gente con experiencia",
            "start": 4232.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "profesional a\u00fan cuando no",
            "start": 4235.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sean diplom\u00e1ticos",
            "start": 4239.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de carrera",
            "start": 4242.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y desde luego contar con la experiencia",
            "start": 4244.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de los diplom\u00e1ticos de carrera",
            "start": 4248.11,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que sigan trabajando en consulados en",
            "start": 4252.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "embajadas",
            "start": 4256.89,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed voy a comentarles que buscando este",
            "start": 4260.95,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "equilibrio van a ver ahora nombramientos",
            "start": 4266.41,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de embajadores",
            "start": 4270.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 4276.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y lo dijimos blanca jim\u00e9nez",
            "start": 4278.71,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en la representaci\u00f3n de m\u00e9xico en",
            "start": 4283.28,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "francia'",
            "start": 4286.82,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "liliana ross back",
            "start": 4291.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bach",
            "start": 4298.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez guy",
            "start": 4302.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 4304.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si lo aprueba el senado en la rep\u00fablica",
            "start": 4306.5,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y se consigue el benepl\u00e1cito del",
            "start": 4310.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobierno de argentina va a ser que no",
            "start": 4313.51,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "estar\u00e1",
            "start": 4317.77,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "embajadora",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "en argentina",
            "start": 4321.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4325.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo mismo siguiendo los procedimientos va",
            "start": 4328.62,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a ser embajador",
            "start": 4332.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la rep\u00fablica popular de china",
            "start": 4336.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede",
            "start": 4339.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 4343.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en toda la negociaci\u00f3n",
            "start": 4346.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del tratado de libre comercio",
            "start": 4350.38,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con eeuu canad\u00e1 y al mismo tiempo van a",
            "start": 4354.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "entrar a otras embajadas",
            "start": 4359.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres con mucha experiencia",
            "start": 4363.0,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "de el servicio de exteriores y",
            "start": 4367.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos de carrera",
            "start": 4372.059,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y lo mismo se est\u00e1 haciendo en el caso",
            "start": 4375.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de los consulados pero te aprovech\u00f3 para",
            "start": 4378.57,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "informar sobre esta decisi\u00f3n que hemos",
            "start": 4381.9,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "tomado acerca de lo del ine pues no",
            "start": 4386.18,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "quiero opinar sobre eso por la verdad ya",
            "start": 4392.46,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "hemos hablado bastante",
            "start": 4397.2,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "sobre esos temas",
            "start": 4399.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 4404.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y decirle a los paisanos",
            "start": 4406.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los que puedan",
            "start": 4409.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4412.05,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tengan la posibilidad de hacerlo",
            "start": 4414.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y que participen",
            "start": 4420.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que voten",
            "start": 4423.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con las elecciones",
            "start": 4427.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que sus derechos quisi\u00e9ramos que",
            "start": 4430.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "notar\u00e1n todos",
            "start": 4434.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero no les entregaron no les basan la",
            "start": 4436.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "credencial de elector siempre ha sido un",
            "start": 4439.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "problema que no se ha resuelto esa es",
            "start": 4441.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una asignatura pendiente pues no de",
            "start": 4444.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4447.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que no se piense que estamos",
            "start": 4448.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "echando la culpa a las actuales",
            "start": 4451.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades del ine desde hace tiempo",
            "start": 4454.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4456.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cuando menos 20 a\u00f1os",
            "start": 4458.04,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "que se ha estado insistiendo en qu\u00e9",
            "start": 4462.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 en credenciales que puedan votar",
            "start": 4469.0,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 4472.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4475.97,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4476.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es muy reducido al final",
            "start": 4478.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el n\u00famero d",
            "start": 4483.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4485.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participantes",
            "start": 4487.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 4489.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son de 37 a 38 millones de mexicanos que",
            "start": 4492.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 4496.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y que trabajan en eeuu",
            "start": 4498.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacidos aqu\u00ed que se fueron a buscarse la",
            "start": 4501.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4504.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o sus hijos",
            "start": 4505.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 4508.85,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "comunidad hispana mexicana los mexicanos",
            "start": 4511.04,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "en eeuu pues son la mayor\u00eda de los",
            "start": 4515.62,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hispanos",
            "start": 4522.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "este en eeuu",
            "start": 4524.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y de la poblaci\u00f3n migrante entonces si",
            "start": 4526.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4530.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y mucha importancia el que participen",
            "start": 4532.34,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n ayudando como aqu\u00ed lo",
            "start": 4537.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces si no nos vamos",
            "start": 4540.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a alcanzar de agradecerles todo el apoyo",
            "start": 4542.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que recibimos de parte de nuestros",
            "start": 4547.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "paisanos pues tambi\u00e9n tienen ellos este",
            "start": 4549.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 4553.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y participar en las sesiones p\u00fablicas de",
            "start": 4558.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4561.26,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 4563.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se logre que estas campa\u00f1as de",
            "start": 4565.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "afiliaci\u00f3n de credencializaci\u00f3n",
            "start": 4569.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4573.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para participar se extiendan estaciones",
            "start": 4574.85,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hay comunidades",
            "start": 4580.34,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses hispanos m\u00e1s",
            "start": 4584.41,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as",
            "start": 4589.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero con m\u00e1s participaci\u00f3n",
            "start": 4592.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4595.639,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 4598.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 4600.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo creo que ahora",
            "start": 4606.63,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 se est\u00e1 tomando m\u00e1s en cuenta",
            "start": 4609.02,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n en",
            "start": 4616.53,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4618.48,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 4622.3,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y eso es importante porque este va a",
            "start": 4625.04,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "significar mejor representaci\u00f3n para la",
            "start": 4630.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos",
            "start": 4635.36,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "humanos de nuestros paisanos en eeuu",
            "start": 4638.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son los muchos los mexicanos all\u00e1",
            "start": 4645.51,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "muchos muchos pero no hay",
            "start": 4650.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n",
            "start": 4654.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no hay organizaci\u00f3n como sucede con",
            "start": 4656.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 4660.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con otros agrupamientos",
            "start": 4665.88,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de otras nacionalidades en estados les",
            "start": 4668.789,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tienen mucho m\u00e1s presencia en la vida",
            "start": 4674.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en eeuu",
            "start": 4677.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este ahora",
            "start": 4679.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 creciendo mucho la participaci\u00f3n",
            "start": 4682.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los mexicanos en la vida p\u00fablica en",
            "start": 4685.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estas acciones y esto es muy bueno",
            "start": 4688.85,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4691.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por eso ayer que se dio la funci\u00f3n de",
            "start": 4692.55,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "univision con televisa lo celebramos",
            "start": 4696.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque esto va a permitir tambi\u00e9n que",
            "start": 4701.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "haya comunicaci\u00f3n y con el compromiso de",
            "start": 4704.72,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "que no haya discriminaci\u00f3n maltrato que",
            "start": 4708.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no haya gen o fobia",
            "start": 4714.23,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "que se respete a los mexicanos y que se",
            "start": 4717.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "respete a los migrantes",
            "start": 4720.579,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4724.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta presiente si me lo",
            "start": 4729.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "permite esto tiene que ver con la onu",
            "start": 4731.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que involucra m\u00e9xico b\u00e9lgica e iberdrola",
            "start": 4734.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 seg\u00fan la asociaci\u00f3n de",
            "start": 4738.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "productores y empacadores de aguacate",
            "start": 4740.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "apeam a eeuu se exportaron un mill\u00f3n 42",
            "start": 4741.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mil toneladas de aguacate entre el 2019",
            "start": 4746.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y el 2020 durante el superbowl haya en",
            "start": 4749.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los eeuu se consumen 100 mil toneladas",
            "start": 4753.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de ese producto el oro verde a la uni\u00f3n",
            "start": 4756.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "europea tambi\u00e9n lo sedujo presidente",
            "start": 4759.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan el tri y un centro de",
            "start": 4762.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abastecimiento global a esos pa\u00edses",
            "start": 4765.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que la integra en la uni\u00f3n europea",
            "start": 4768.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico les vendi\u00f3 319 millones de",
            "start": 4770.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares tan s\u00f3lo en el 2018 solamente de",
            "start": 4774.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aguacates presidente datos a los que",
            "start": 4777.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obtuve acceso y que me proporcionan a",
            "start": 4780.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "altos funcionarios de la onu durante el",
            "start": 4783.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno de enrique pe\u00f1a nieto un colega",
            "start": 4786.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00edo logro",
            "start": 4789.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "infiltrarse como jornalero de aguacates",
            "start": 4790.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n logrando constatar que a",
            "start": 4793.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las hect\u00e1reas sembradas de aguacate se",
            "start": 4796.949,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "le ponen pesticidas para provocar c\u00e1ncer",
            "start": 4799.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "o que generan c\u00e1ncer logrando un trabajo",
            "start": 4801.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "final que lleva por nombre los aguacates",
            "start": 4804.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del este documental presidente",
            "start": 4807.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 siendo utilizado por la",
            "start": 4810.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "extrema derecha de b\u00e9lgica quienes con",
            "start": 4813.9,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "quienes perd\u00f3n son socios de la empresa",
            "start": 4816.42,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola iberdrola donde felipe calder\u00f3n",
            "start": 4819.469,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "trabajo y ahora tiene amigos dentro de",
            "start": 4823.369,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "obviamente iberdrola y por supuesto de",
            "start": 4827.07,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la extrema derecha en b\u00e9lgica que har\u00e1",
            "start": 4830.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "su gobierno presidente para aplicar",
            "start": 4833.849,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "normas fitosanitarias m\u00e1s rigurosas para",
            "start": 4835.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que no se pongan en riesgo la salud de",
            "start": 4840.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quienes consumimos este producto pero",
            "start": 4842.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1l ser\u00e1 el actuar de su",
            "start": 4845.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobierno con iberdrola y la extrema",
            "start": 4847.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "derecha de b\u00e9lgica quienes buscan",
            "start": 4849.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desestabilizar las relaciones econ\u00f3micas",
            "start": 4851.94,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "con la uni\u00f3n europea",
            "start": 4853.949,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde como le dije anteriormente",
            "start": 4856.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estar\u00edan en riesgo 319 millones de",
            "start": 4858.449,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por la exportaci\u00f3n de aguacate",
            "start": 4862.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empleos y todo lo que genera vender este",
            "start": 4865.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "producto bueno nosotros estamos haciendo",
            "start": 4868.06,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "un trabajo para",
            "start": 4872.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 4877.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con el uso de los",
            "start": 4879.21,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos fertilizantes herbicidas",
            "start": 4881.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no afecten la salud del pueblo se est\u00e1",
            "start": 4888.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4893.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 4895.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "materia y",
            "start": 4898.73,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el conacyt est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 4902.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "investigaciones y lo estamos haciendo",
            "start": 4905.13,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con productores",
            "start": 4908.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y con investigadores",
            "start": 4912.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4914.8,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y producir sano",
            "start": 4916.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4918.929,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y se produce en",
            "start": 4921.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo general",
            "start": 4924.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4926.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuidando todas las normas",
            "start": 4929.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y el programa de sanidad que se aplica",
            "start": 4934.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4937.95,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4941.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuenta con los recursos suficientes",
            "start": 4944.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en programas de sanidad",
            "start": 4949.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no ha tenido ning\u00fan ajuste en el",
            "start": 4953.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4956.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque se cuida mucho el qu\u00e9",
            "start": 4958.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se produzca",
            "start": 4962.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "sanz que sean productos que no da\u00f1en la",
            "start": 4968.62,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "salud lo que hay siempre no solo en este",
            "start": 4976.21,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "tema sino en otros pues es competencia",
            "start": 4981.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4987.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que producen",
            "start": 4988.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4993.889,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4994.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4996.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "afectar a otros pa\u00edses",
            "start": 4998.139,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "desatan campa\u00f1as",
            "start": 5001.23,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "de desprestigio",
            "start": 5005.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para productos",
            "start": 5008.119,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "esto se aplica mucho tambi\u00e9n en la pesca",
            "start": 5010.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hay hasta embargos",
            "start": 5018.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e9 en varios casos en el turismo",
            "start": 5024.23,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "yo recuerdo cuando \u00e9ste se pasea del",
            "start": 5033.88,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sargazo",
            "start": 5038.38,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "se sigue pareciendo podr\u00eda estar",
            "start": 5040.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "controlado en el caribe ser\u00edan campa\u00f1as",
            "start": 5042.29,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "en otras playas otros centros tur\u00edsticos",
            "start": 5046.34,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y diciendo aqu\u00ed no hay salgas o no vayan",
            "start": 5051.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para all\u00e1",
            "start": 5055.09,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "los que venden",
            "start": 5064.06,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 5068.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "naturistas a veces",
            "start": 5073.75,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "son grandes empresas",
            "start": 5077.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque se puede pensar",
            "start": 5080.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que el org\u00e1nico tiene que ver con la",
            "start": 5084.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda campesina con peque\u00f1os",
            "start": 5087.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "productores ahora",
            "start": 5090.87,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como hay m\u00e1s conciencia de que debemos",
            "start": 5095.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5099.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y comer bien cuidar",
            "start": 5102.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestra nutrici\u00f3n",
            "start": 5105.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya hay grandes conglomerados",
            "start": 5109.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "encargados de la venta de estos",
            "start": 5113.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 5117.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y a veces tambi\u00e9n",
            "start": 5125.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5128.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se meten a financiar campa\u00f1as",
            "start": 5129.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5135.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "descalificar a otros productos acusando",
            "start": 5140.01,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de que esos productos tienen muchas",
            "start": 5143.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchos elementos qu\u00edmicos o az\u00facares",
            "start": 5150.76,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "grasas",
            "start": 5156.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bueno las vacunas",
            "start": 5159.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5165.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de que esta vacuna no se est\u00e1 usando en",
            "start": 5168.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el lugar que no se debe de usar que est\u00e1",
            "start": 5171.82,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "si es buena esta otra no",
            "start": 5175.87,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5180.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n es",
            "start": 5183.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el caso del aguacate la verdad",
            "start": 5186.2,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "es que es un producto de consumo",
            "start": 5189.54,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nacional y de exportaci\u00f3n",
            "start": 5194.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se exporta bastante",
            "start": 5201.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es un ingreso importante para m\u00e9xico",
            "start": 5204.989,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "para los productores",
            "start": 5208.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo existe una",
            "start": 5210.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 5214.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque hay productores que \u00e9ste",
            "start": 5217.699,
            "duration": 12.261
        },
        {
            "text": "pero usan de estos agroqu\u00edmicos cada vez",
            "start": 5223.79,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "son menos cada vez es mejor la calidad",
            "start": 5229.96,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay comunidades que se quejan",
            "start": 5234.869,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "porque la siembra de aguacate significa",
            "start": 5240.619,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que tirar los bosques",
            "start": 5243.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre hay estas pol\u00e9micas pero lo",
            "start": 5251.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mejor es buscar el equilibrio y defender",
            "start": 5255.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico defender a los productores",
            "start": 5258.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos de estos embargos de estas",
            "start": 5261.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n",
            "start": 5265.16,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y decir",
            "start": 5268.52,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sin duda de que lo he hecho en m\u00e9xico",
            "start": 5271.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien hecho",
            "start": 5274.189,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "gracias la \u00faltima es m\u00e1s bien una",
            "start": 5276.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "denuncia y una llamada de auxilio para",
            "start": 5280.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la gente del sureste mexicano presiente",
            "start": 5283.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a los grupos \u00e9tnicos y nuestros hermanos",
            "start": 5285.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del sureste mexicano han sido los m\u00e1s",
            "start": 5286.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "olvidados como usted lo sabe y lo ha",
            "start": 5289.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dicho los mas arrollados los mas",
            "start": 5291.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "atropellados ahora nos vamos a referir a",
            "start": 5293.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "santiago jamiltepec oaxaca",
            "start": 5297.56,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y el paso de la reyna que usted conoce y",
            "start": 5301.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conoce muy bien esta denuncia esta",
            "start": 5303.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica la expone a trav\u00e9s de mi",
            "start": 5307.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "voz los integrantes de curo a campesinos",
            "start": 5309.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unidos de la regi\u00f3n oaxaca",
            "start": 5312.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "le digo porque los integrantes de curo a",
            "start": 5315.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aseguran que la presidenta de jamiltepec",
            "start": 5318.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 5321.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cecilia arribas m\u00e1rquez y sus hijos",
            "start": 5321.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manuel y rafael iglesias rivas se han",
            "start": 5324.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convertido en el terror de los lugare\u00f1os",
            "start": 5327.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de jamiltepec porque no dejan que otras",
            "start": 5330.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "personas ocupen la presidencia municipal",
            "start": 5332.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo entre ellos a trav\u00e9s de sus",
            "start": 5334.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "familiares amigos y c\u00f3mplices y lo m\u00e1s",
            "start": 5337.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "grave presidente en d\u00edas recientes ha",
            "start": 5340.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sido han sido asesinados en el paso de",
            "start": 5344.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la reyna",
            "start": 5346.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "raymundo robles cruz su hermano no hay",
            "start": 5348.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "robles cruz y su sobrino gerardo mendoza",
            "start": 5351.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "robles as\u00ed como jaime jim\u00e9nez ruiz y",
            "start": 5354.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "fidel eras cruz 5 en total por ello es",
            "start": 5357.57,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "urgente estos lugare\u00f1os le piden la",
            "start": 5362.46,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia",
            "start": 5365.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "o el ej\u00e9rcito presidente los habitantes",
            "start": 5367.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del paso de la reyna viven aterrados",
            "start": 5370.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo desolados desplazados por",
            "start": 5373.3,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ello le piden de manera urgente su",
            "start": 5376.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n si es posible su presencia",
            "start": 5378.909,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque ahora que se acercan las",
            "start": 5381.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "elecciones del pr\u00f3ximo 6 de junio",
            "start": 5383.77,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "esto subir\u00e1 de tono toda esta violencia",
            "start": 5386.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n se genera por los",
            "start": 5388.949,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "planes de la construcci\u00f3n de la presa",
            "start": 5392.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del paso y sus h\u00e1bitos y sus habitantes",
            "start": 5393.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo asesinados por las propias",
            "start": 5396.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoridades del lugar y miembros de la",
            "start": 5399.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que se opone a la",
            "start": 5403.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la misma presa bueno",
            "start": 5406.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5409.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "conozco bien toda esa regi\u00f3n",
            "start": 5411.37,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como tengo la dicha de conocer todo el",
            "start": 5415.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a miltepec est\u00e1 en la costa de",
            "start": 5418.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 5421.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el pac\u00edfico",
            "start": 5423.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muy cerca de pinotepa nacional",
            "start": 5426.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5431.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el paso de la reina",
            "start": 5433.06,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n en esa regi\u00f3n",
            "start": 5435.86,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "de oaxaca all\u00ed durante alg\u00fan tiempo",
            "start": 5440.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "propuso construir una presa decirle ya",
            "start": 5448.93,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los ciudadanos ya lo saben de",
            "start": 5453.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que nosotros nos vamos a construir esa",
            "start": 5457.01,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "presa para que ella este no se utilice",
            "start": 5460.82,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "eso es una zona de gente buena de gente",
            "start": 5465.98,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "trabajadora de todas las culturas",
            "start": 5469.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n desde pinotepa hasta",
            "start": 5477.91,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "puerto escondido",
            "start": 5482.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiene mucha actividad productiva",
            "start": 5485.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5491.809,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "tierra buena para la agricultura para",
            "start": 5493.29,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los c\u00edtricos para la siembra de papaya",
            "start": 5496.44,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "para la ganader\u00eda y con mucho mucho",
            "start": 5501.74,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "potencial tur\u00edstico ya sea les dir\u00eda",
            "start": 5507.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 5512.25,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico religioso",
            "start": 5515.039,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque por ah\u00ed est\u00e1 juquila",
            "start": 5518.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es el santuario",
            "start": 5521.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la virgen de juquila que es muy",
            "start": 5525.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "visitad",
            "start": 5529.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo creo que es de los",
            "start": 5530.95,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s vistas",
            "start": 5533.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la virgen de juquila que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 5537.14,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "entonces llegan",
            "start": 5540.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la jubila",
            "start": 5542.929,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico del estado de",
            "start": 5545.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mexico del pueblo de tlaxcala",
            "start": 5548.11,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "de guerrero",
            "start": 5553.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde luego de oaxaca",
            "start": 5557.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 5560.82,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 5563.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "recorren el pa\u00eds",
            "start": 5565.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5568.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este quieren saber",
            "start": 5571.37,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman las peque\u00f1as tiendas de",
            "start": 5575.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 5579.699,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "yo creo que el primer lugar debe ser la",
            "start": 5581.82,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "lupita",
            "start": 5584.55,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y el segundo",
            "start": 5587.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y a lo mejor no me equivoco",
            "start": 5589.579,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "juquilita",
            "start": 5593.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o juquila",
            "start": 5595.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 5599.909,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 5602.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 construyendo la carretera",
            "start": 5604.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "de oaxaca puerto escondido que se hab\u00eda",
            "start": 5610.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "iniciado hace 10 o 12 a\u00f1os",
            "start": 5613.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "iniciado y se hab\u00eda dejado inconclusa la",
            "start": 5617.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 5620.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se van a poder hacer dos horas dos horas",
            "start": 5622.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y media de oaxaca aporte escondido",
            "start": 5625.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y estamos buscando la manera de mejorar",
            "start": 5629.59,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la entrada a juquila y mejorar",
            "start": 5632.59,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "toda la carretera costera desde puerto",
            "start": 5638.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "escondido hasta",
            "start": 5643.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pinotepa",
            "start": 5648.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es una regi\u00f3n tambi\u00e9n donde hay",
            "start": 5651.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afro",
            "start": 5654.23,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5657.77,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no es a costa sobre todo m\u00e1s de pinotepa",
            "start": 5660.199,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hacia guerrero",
            "start": 5664.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n que estamos atendiendo",
            "start": 5669.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque ha sido muy olvidada",
            "start": 5671.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy marginada entonces estamos",
            "start": 5674.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "trabajando toda esa regi\u00f3n ya te diste a",
            "start": 5677.21,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "conocer lo que sucede ya con eso",
            "start": 5683.75,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "este creo que es",
            "start": 5687.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "con suficiente porque no nos podemos",
            "start": 5691.92,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "meter mucho en la cuesti\u00f3n de las",
            "start": 5696.03,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "elecciones pero si incluso tengo",
            "start": 5698.429,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "pensado una vez que pase",
            "start": 5703.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la veda quiero hacer una gira por all\u00e1",
            "start": 5707.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que no he ido",
            "start": 5711.26,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por pinotepa es a esa regi\u00f3n pero la",
            "start": 5713.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presa no se va a construir",
            "start": 5718.35,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque se afecta a comunidades",
            "start": 5722.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya no vamos nosotros a seguir con la",
            "start": 5725.389,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "misma pol\u00edtica",
            "start": 5728.03,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5730.31,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo es construir",
            "start": 5732.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 5736.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y privatizarlas",
            "start": 5738.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y afectar a la gente",
            "start": 5743.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo tener abandonadas",
            "start": 5748.579,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la sidra el\u00e9ctrica a las presas",
            "start": 5752.21,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5755.469,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay alrededor de 60 hidroel\u00e9ctricas en",
            "start": 5757.749,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 5761.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se fueron construyendo",
            "start": 5764.07,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5767.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes de la revoluci\u00f3n",
            "start": 5770.059,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "y sobre todo en la \u00e9poca de",
            "start": 5773.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 5781.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "yo creo que fue el que construy\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 5783.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presas grandes",
            "start": 5785.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez mateos pero tambi\u00e9n",
            "start": 5788.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5790.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "anterior a el presente los cortines",
            "start": 5793.13,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bueno siempre general c\u00e1rdenas todos a",
            "start": 5796.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "100 expresas",
            "start": 5799.969,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "luego fue el auge de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 5803.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de las grandes presas",
            "start": 5807.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el n\u00famero de d\u00edaz ordaz",
            "start": 5810.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hasta l\u00f3pez portillo",
            "start": 5812.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "construir grandes press",
            "start": 5815.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se fueron abandonando porque a partir",
            "start": 5820.239,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 5824.17,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5827.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se le dej\u00f3 el mercado",
            "start": 5829.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los particulares entonces las presas las",
            "start": 5833.15,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 5838.31,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "eran utilizadas",
            "start": 5843.07,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "no turbina van no generaban energ\u00eda para",
            "start": 5846.389,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "y darle preferencia a las part\u00edculas que",
            "start": 5853.199,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eran las que sub\u00edan la energ\u00eda a las",
            "start": 5857.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 5859.829,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "las utilizaban las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 5861.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en lo que llaman el respaldo",
            "start": 5866.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 consiste esto de que como no",
            "start": 5871.19,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "siempre hay viento ni siempre hay sol",
            "start": 5874.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces las e\u00f3licas las solares dejan",
            "start": 5878.929,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "de producir energ\u00eda y entraban",
            "start": 5882.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a reforzar como respaldo las",
            "start": 5888.949,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5892.34,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de electricidad y esos",
            "start": 5895.219,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en costos de operaci\u00f3n no se",
            "start": 5898.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consideraban",
            "start": 5900.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "apoyar a particulares todo esto es lo",
            "start": 5904.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la reforma",
            "start": 5907.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica est\u00e1 que est\u00e1 siendo muy",
            "start": 5909.25,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "cuestionada porque afecta a las grandes",
            "start": 5913.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5918.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y permite la injusticia de que las",
            "start": 5922.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones comerciales",
            "start": 5926.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paguen menos",
            "start": 5929.33,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "por la luz",
            "start": 5932.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que las familias",
            "start": 5934.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en los domicilios",
            "start": 5938.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones que esto no se",
            "start": 5941.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 5944.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ocultaba tuvo que ver con todo el",
            "start": 5945.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "proceso de privatizaci\u00f3n que se inici\u00f3",
            "start": 5949.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 con salinas y luego que se",
            "start": 5951.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consum\u00f3 con la llamada reforma",
            "start": 5955.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5957.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que ahora",
            "start": 5960.43,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo para fortalecer a la",
            "start": 5964.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 5967.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque fortalecer a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5969.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de electricidad porque no darle el mismo",
            "start": 5971.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 5974.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5976.43,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que a iberdrola",
            "start": 5979.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque la comisi\u00f3n federal del que es",
            "start": 5982.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una empresa p\u00fablica",
            "start": 5985.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desde la naci\u00f3n",
            "start": 5988.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 5990.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 5993.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y piensan que es lo mismo",
            "start": 5998.21,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 6001.079,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 6003.149,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y crearon hasta tribunales",
            "start": 6006.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 6014.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "detenida sometida a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6018.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 6021.92,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el pretexto la excusa",
            "start": 6028.51,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "del monopolio",
            "start": 6031.15,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 tiene que haber competencia y",
            "start": 6035.809,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que tiene que haber condiciones de",
            "start": 6037.789,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 6039.499,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "cuando en las leyes que se aprobaron con",
            "start": 6041.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica no hay igualdad",
            "start": 6044.14,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "se protegi\u00f3 a los particulares porque lo",
            "start": 6048.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan era quedarse con todo el",
            "start": 6052.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mercado de",
            "start": 6054.719,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "la electricidad",
            "start": 6057.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y arruinar por completo la comisi\u00f3n",
            "start": 6060.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federal de electricidad ese es el fondo",
            "start": 6063.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del debate y como los jueces se crearon",
            "start": 6066.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 6070.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 6073.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no un poco antes de la reforma",
            "start": 6074.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica t\u00fa son son cosas que no se",
            "start": 6078.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 6080.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se crearon jueces y se crearon",
            "start": 6082.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6085.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 6088.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 6091.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6094.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y garantizar la competencia es decir",
            "start": 6097.15,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "proteger a los particulares",
            "start": 6101.71,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6107.28,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed tambi\u00e9n vinieron bonos subsidios",
            "start": 6109.369,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "para particulares",
            "start": 6113.169,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y agarrar la bandera",
            "start": 6116.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de las energ\u00edas limpias",
            "start": 6120.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de que no se deb\u00eda de utilizar",
            "start": 6125.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo para generar energ\u00eda",
            "start": 6128.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6130.19,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6133.81,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6136.949,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "al petr\u00f3leo",
            "start": 6138.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este caso se permit\u00eda el gas pero lo",
            "start": 6141.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fundamental eran las energ\u00edas limpias",
            "start": 6143.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6146.03,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el viento con el sol bueno",
            "start": 6149.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia con",
            "start": 6154.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "este plantas",
            "start": 6159.37,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "e\u00f3licas o solares es del 6%",
            "start": 6161.55,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y las hidroel\u00e9ctricas a\u00fan",
            "start": 6167.75,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "paradas o subutilizadas significa el 10%",
            "start": 6171.29,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y saben ustedes que las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6176.53,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n consideradas como plantas que",
            "start": 6180.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "producen energ\u00eda limpia",
            "start": 6184.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y por eso tampoco tienen un despacho",
            "start": 6190.25,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "preferente",
            "start": 6192.86,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "todo eso se est\u00e1 arreglando que es lo",
            "start": 6195.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer",
            "start": 6197.889,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ya no construir m\u00e1s presas porque no",
            "start": 6199.76,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "solo es el da\u00f1o imag\u00ednense",
            "start": 6203.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 6210.05,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo",
            "start": 6212.789,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por todos los que tienen ahora",
            "start": 6216.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 6220.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 6223.719,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "pues vamos a modernizar las",
            "start": 6226.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6228.83,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con nuevas turbinas",
            "start": 6231.64,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6234.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tienen equipos",
            "start": 6236.449,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de hace 40 o 50 a\u00f1os",
            "start": 6239.3,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6244.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con nuevas turbinas",
            "start": 6246.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muy realizando a estas plantas",
            "start": 6248.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas se va a producir m\u00e1s",
            "start": 6250.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y es con",
            "start": 6255.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la misma agua en los embalses que ya se",
            "start": 6257.23,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tienen sin causar ning\u00fan da\u00f1o",
            "start": 6260.739,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "entonces por eso ya no se van a",
            "start": 6265.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construir las presas",
            "start": 6267.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el paso de la reyna la parota que si por",
            "start": 6273.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed aparece de que el gobierno quiere",
            "start": 6277.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "construir la presa la parota que el",
            "start": 6280.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gobierno quiere construir para ser",
            "start": 6284.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "demagogia",
            "start": 6286.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 6291.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sucia negra",
            "start": 6295.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed contaminante muy contaminante",
            "start": 6298.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "reyna",
            "start": 6302.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente reina de ram\u00edrez de",
            "start": 6311.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reportera independiente y ahora para la",
            "start": 6314.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alianza de medios el primer tema",
            "start": 6317.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente sobre los ni\u00f1os de",
            "start": 6320.74,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "que ya ha comentado que ayer ofreci\u00f3",
            "start": 6324.11,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n hablar sobre ese tema de",
            "start": 6326.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de armados en en guerrero y",
            "start": 6327.949,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "supongo ayer menciona usted que que se",
            "start": 6331.639,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tardaron en la en la reuni\u00f3n de",
            "start": 6334.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "seguridad porque trataron varios temas",
            "start": 6336.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos temas sobre este no s\u00e9 si \u00e9ste",
            "start": 6339.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estar\u00eda incluido pero ya tiene varios",
            "start": 6342.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "d\u00edas cuando se trat\u00f3 y que reportes",
            "start": 6343.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene y la pregunta concreta sobre esto",
            "start": 6346.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "son c\u00f3mo sabe ustedes son comunidades",
            "start": 6348.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nahuas ind\u00edgenas que est\u00e1n est\u00e9 tratando",
            "start": 6351.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de defenderse y que hicieron lo que",
            "start": 6353.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dicen ellos es que hicieron esta",
            "start": 6356.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de ni\u00f1os porque pues",
            "start": 6357.949,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quieren llamar su atenci\u00f3n y la atenci\u00f3n",
            "start": 6360.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de las autoridades porque pues",
            "start": 6362.389,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente viven en unas condiciones",
            "start": 6364.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin estado de derecho no tienen defensa",
            "start": 6366.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no tienen educaci\u00f3n",
            "start": 6370.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os armados en vez de ir a la escuela",
            "start": 6372.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 como las condiciones dif\u00edciles",
            "start": 6374.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y la pregunta concreta presidente es s\u00ed",
            "start": 6377.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo o qu\u00e9 instrucciones ha",
            "start": 6380.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dado usted para resolver esta situaci\u00f3n",
            "start": 6382.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "o para tratar de minimizar este impacto",
            "start": 6384.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en estas en estos ni\u00f1os porque ellos",
            "start": 6388.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hablan de que ya tienen un a\u00f1o armando a",
            "start": 6391.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os o sea ustedes son 36 ni\u00f1os 34",
            "start": 6394.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os armados 19 del a\u00f1o pasado y los",
            "start": 6398.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s este a\u00f1o entonces qu\u00e9",
            "start": 6402.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instrucciones ahora usted a las",
            "start": 6403.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dependencias bienestar a la sep en",
            "start": 6405.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concreto para que esos ni\u00f1os no pierdan",
            "start": 6408.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escuelas y tengan realmente una calidad",
            "start": 6410.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de vida no lo primero decir que aunque",
            "start": 6414.29,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "se tenga",
            "start": 6418.46,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6421.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 6423.329,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "no se debe de utilizar a los ni\u00f1os",
            "start": 6426.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6430.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del categ\u00f3rico",
            "start": 6432.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6435.659,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "se trate de una causa muy justa",
            "start": 6438.06,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "no debe utilizarse a los ni\u00f1os",
            "start": 6443.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es el caso de",
            "start": 6450.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 6452.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y en cualquier caso",
            "start": 6455.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se puede decir es que los migrantes no",
            "start": 6458.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tienen trabajo tienen que salir a",
            "start": 6461.65,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "buscarse la vida eso",
            "start": 6466.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no entendemos",
            "start": 6469.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hemos dicho aqu\u00ed siempre que la gente",
            "start": 6472.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "abandona",
            "start": 6476.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sus comunidades por necesidad no por",
            "start": 6478.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 6481.96,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan",
            "start": 6484.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 6488.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "triste y amarga realidad no deben de",
            "start": 6490.12,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "utilizarse a ni\u00f1os",
            "start": 6493.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando detr\u00e1s de esto",
            "start": 6498.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el caso de la migraci\u00f3n",
            "start": 6502.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay coyotes",
            "start": 6505.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay traficantes",
            "start": 6509.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 6511.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y cobran",
            "start": 6515.69,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "por el traslado de los migrantes",
            "start": 6518.369,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no estoy llegando las causas",
            "start": 6523.46,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "estoy aclarando es lo mismo o parecido",
            "start": 6527.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que no hay seguridad",
            "start": 6535.929,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ya la guardia nacional est\u00e1 actual",
            "start": 6540.07,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero no utilizar\u00e1 los dichos",
            "start": 6544.48,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es un punto de vista yo s\u00e9 que pueden no",
            "start": 6550.43,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo conmigo",
            "start": 6554.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la vida o sea \u00e9ste es el derecho",
            "start": 6557.8,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a disentir",
            "start": 6562.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6567.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hacer un v\u00eddeo",
            "start": 6571.14,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "poner a los ni\u00f1os y difundir el v\u00eddeo y",
            "start": 6574.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pensar que con eso",
            "start": 6579.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 6581.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6585.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es atender una demanda de autodefensas",
            "start": 6589.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 6597.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ay autodefensas",
            "start": 6599.969,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 6603.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "permitidos legalmente",
            "start": 6607.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por acuerdo de comunidades",
            "start": 6611.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s",
            "start": 6617.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto se fue",
            "start": 6620.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no en todos los casos",
            "start": 6626.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero se fue",
            "start": 6629.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "distorsionando",
            "start": 6632.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y grupos que se dedican a la",
            "start": 6635.91,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 6638.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tienen al mismo tiempo",
            "start": 6640.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "autodefensas",
            "start": 6643.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo en este caso",
            "start": 6646.73,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que se da",
            "start": 6649.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cerca de chilapa",
            "start": 6651.489,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene relaci\u00f3n",
            "start": 6654.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6657.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "grupos de autodefensa de la costa chica",
            "start": 6660.09,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de guerrero",
            "start": 6665.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces que les digo",
            "start": 6668.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 6672.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hermanos guerrerenses de que va a seguir",
            "start": 6675.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6680.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "actuando la guardia nacional",
            "start": 6682.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo de autodefensa",
            "start": 6689.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 en una circunstancia muy",
            "start": 6693.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "especial fue un error",
            "start": 6695.41,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y haberlo alentado c\u00f3mo se hizo",
            "start": 6698.6,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "y el gobierno anterior",
            "start": 6702.539,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un error",
            "start": 6706.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que la seguridad p\u00fablica corresponde",
            "start": 6708.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "garantizarla",
            "start": 6711.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al estado",
            "start": 6713.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6718.33,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "si hay vac\u00edos",
            "start": 6720.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se llenan",
            "start": 6726.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero nosotros queremos que si no hay",
            "start": 6728.25,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "presencia sea la guardia nacional",
            "start": 6731.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la que garantice la seguridad",
            "start": 6735.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "basada en la autoridad no all\u00ed en estado",
            "start": 6739.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto fue un v\u00eddeo con esas",
            "start": 6742.659,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 6745.09,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6747.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yo escuch\u00e9 la opini\u00f3n del gobernador del",
            "start": 6748.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 6754.01,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "la comparto",
            "start": 6754.82,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 la opini\u00f3n del obispo",
            "start": 6758.72,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de chilpancingo comparto su opini\u00f3n",
            "start": 6763.239,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "en el sentido de que",
            "start": 6767.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se deben de utilizar a los que est\u00e1",
            "start": 6769.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo el estado",
            "start": 6773.41,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estamos trabajando cu\u00e1l es la",
            "start": 6774.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n alg\u00fan convenio que tenga",
            "start": 6776.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted con el gobierno del estado todos",
            "start": 6778.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los d\u00edas nos reunimos con las",
            "start": 6780.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dependencias bienestar y con signos y",
            "start": 6782.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 6785.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de chilpancingo chilapa",
            "start": 6787.69,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "deben de ser una hora hora y media",
            "start": 6790.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y en chilpancingo todos los d\u00edas",
            "start": 6795.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hay una mesa de seguridad en donde",
            "start": 6800.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 6804.12,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 6805.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la serie de la defensa harina",
            "start": 6808.099,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "el gobierno de estado estamos atendiendo",
            "start": 6812.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6819.48,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 6821.16,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y no se utilice a los ni\u00f1os",
            "start": 6822.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de amapolas en en",
            "start": 6826.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "guerrero est\u00e1n periodo es un medio",
            "start": 6828.67,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "digital independiente est\u00e1n ellos",
            "start": 6833.23,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "documentando que ni siquiera pueden ir",
            "start": 6836.409,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "justamente \u00e9ste estaba habla de dos",
            "start": 6838.449,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comunidades ellos no pueden decir de una",
            "start": 6840.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "u otra sin que o sea sin temor de perder",
            "start": 6842.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la vida incluso perder la vida si por",
            "start": 6845.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por poder por eso muy lamentable que",
            "start": 6847.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "esto pase que haya violencia estamos",
            "start": 6850.449,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "atendiendo hemos avanzado mucho",
            "start": 6855.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este hay menos homicidios",
            "start": 6859.32,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ahora en guerrero lo puedo probar",
            "start": 6864.489,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "que cuando llegamos",
            "start": 6867.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 6872.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos los datos",
            "start": 6875.409,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y menos violencia",
            "start": 6878.43,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y en cuanto a la seguridad no es un",
            "start": 6880.61,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "asunto f\u00e1cil en esa zona \u00e9ste ha habido",
            "start": 6883.639,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "muchos asesinatos asesinatos es",
            "start": 6889.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 6893.179,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed han asesinados",
            "start": 6894.969,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que yo",
            "start": 6898.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 6903.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n luchadores sociales",
            "start": 6907.489,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando pero no es as\u00ed",
            "start": 6914.36,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "no es este con violencia mucho menos",
            "start": 6920.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 6924.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o utilizando a los ni\u00f1os como se",
            "start": 6928.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "garantiza que estos ni\u00f1os tengan acceso",
            "start": 6933.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a una educaci\u00f3n efectiva estamos",
            "start": 6935.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajando yo acabo de ir a tierra",
            "start": 6938.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "colorada por ah\u00ed cerca",
            "start": 6940.7,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6943.159,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y no habr\u00eda una universidad y estamos",
            "start": 6944.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6947.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los tres estados",
            "start": 6949.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s apoyos reciben",
            "start": 6952.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 6958.12,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "porque son los tres estados con m\u00e1s",
            "start": 6960.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 6962.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6964.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en este orden chiapas",
            "start": 6966.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 6970.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 6972.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y les puedo decir que en estos tres",
            "start": 6977.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6979.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos los hogares se",
            "start": 6982.96,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "recibe cuando menos un apoyo",
            "start": 6986.42,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 6991.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y quienes tienen m\u00e1s apoyo",
            "start": 6994.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "son las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6999.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 7002.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora mismo en guerrero",
            "start": 7005.54,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "estamos distribuyendo fertilizantes",
            "start": 7008.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7014.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la siembra de ma\u00edz y de otros alimentos",
            "start": 7016.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico estado",
            "start": 7019.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "donde se entregan de manera gratuita los",
            "start": 7022.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 7026.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos los fertilizantes que se requieren",
            "start": 7028.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para producir en red",
            "start": 7031.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "o sea es universal",
            "start": 7033.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya hemos logrado",
            "start": 7038.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que en regiones",
            "start": 7040.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edciles",
            "start": 7043.99,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "por las condiciones del suelo",
            "start": 7046.8,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "por la pobreza",
            "start": 7052.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hemos logrado aumentar la producci\u00f3n de",
            "start": 7055.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 7060.18,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7062.67,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ya ahora hasta lo que nos piden",
            "start": 7064.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son bodegas",
            "start": 7071.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "antes era todo",
            "start": 7073.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para autoconsumo y no",
            "start": 7077.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alcanzaba",
            "start": 7081.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para el autoconsumo",
            "start": 7083.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y de esa regi\u00f3n donde est\u00e1n los ni\u00f1os y",
            "start": 7086.1,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a media y la monta\u00f1a alta",
            "start": 7089.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hasta tlapa",
            "start": 7095.53,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "todo esa",
            "start": 7097.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n hay muchos jornaleros agr\u00edcolas",
            "start": 7099.92,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "que van al norte trabajando seis meses",
            "start": 7104.199,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "y seis meses",
            "start": 7110.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a trabajar su tierra",
            "start": 7112.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sus parcelas a sembrar y esos los",
            "start": 7115.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos ayudando entonces que se hace",
            "start": 7119.02,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7121.93,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "entregamos becas",
            "start": 7126.23,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "y estamos aplicando el programa",
            "start": 7128.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 7132.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 7134.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y desde luego queremos el regreso a",
            "start": 7137.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "clases presenciales",
            "start": 7140.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y apoyar en lo educativo y tambi\u00e9n lo de",
            "start": 7143.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la seguridad la guardia nacional",
            "start": 7147.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya no hay condiciones para eso",
            "start": 7152.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7156.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tomar un v\u00eddeo con ni\u00f1os ya no",
            "start": 7159.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7162.869,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en otros tiempos presidente pero la",
            "start": 7164.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de estos ni\u00f1os como se puede",
            "start": 7168.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "garantizar si los las personas los",
            "start": 7170.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "maestros que les dan clases que son este",
            "start": 7172.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su sistema aparentemente nuevo pero ya",
            "start": 7175.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es un sistema de los telebachilleratos",
            "start": 7179.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas no no tienen garant\u00edas en sus",
            "start": 7181.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en su educaci\u00f3n o sea no tienen ni las",
            "start": 7184.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "herramientas ni el salario ni siquiera",
            "start": 7187.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tampoco la como se dice la seguridad de",
            "start": 7190.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ese empleo y andan batallando con eso y",
            "start": 7193.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son ellos los que van a darles la",
            "start": 7196.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 7198.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las comunidades alejado es decir que nos",
            "start": 7200.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dicen es gracias perfiles en que existan",
            "start": 7202.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas esas deficiencias que hemos",
            "start": 7204.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "procurado nosotros eliminarlas",
            "start": 7207.37,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y que se resuelva pero a\u00fan con eso reina",
            "start": 7210.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no se justifica lo de los ni\u00f1os",
            "start": 7218.239,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7222.139,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y hay que ser as\u00ed claro categ\u00f3ricos",
            "start": 7223.84,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7229.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este el tomar un v\u00eddeo",
            "start": 7231.45,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "como se hizo porque no ponen el v\u00eddeo",
            "start": 7234.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 porque para que vean como",
            "start": 7244.84,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "yo este respeto y lo atiendo",
            "start": 7247.719,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7253.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7258.05,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7259.46,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "vea no",
            "start": 7264.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobierno de pronto pa\u00eds porque nos",
            "start": 7269.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "brinden seguridad entonces vamos a",
            "start": 7271.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "responder con fuego necesario",
            "start": 7273.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7276.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tenemos 30 compa\u00f1eros que han ca\u00eddo en",
            "start": 7283.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la mano del grupo delictivo cada vez que",
            "start": 7286.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cae este un compa\u00f1ero es secuestrado",
            "start": 7288.35,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "vamos y les reportamos a los militares y",
            "start": 7290.75,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que no tenemos orden de salir",
            "start": 7294.199,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "entonces pues este por eso nos vimos",
            "start": 7296.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "obligados a formar los ni\u00f1os para que",
            "start": 7298.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pues este c\u00f3mo salen a cuidar",
            "start": 7301.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueda llevar un arma y pueda defenderse",
            "start": 7304.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como decimos el mejor mordido saber",
            "start": 7307.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n hizo el reportaje",
            "start": 7310.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de peri\u00f3dico 'el pa\u00eds'",
            "start": 7313.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un bolet\u00edn que defiende a las",
            "start": 7315.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "empresas espa\u00f1olas",
            "start": 7318.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan su agosto",
            "start": 7321.119,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico durante el periodo neoliberal",
            "start": 7323.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero bueno este aceptando sin conceder",
            "start": 7328.86,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "de que hay raz\u00f3n los ni\u00f1os no",
            "start": 7333.77,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "con los ni\u00f1os no",
            "start": 7339.469,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "y que otra alternativa le da al estado a",
            "start": 7341.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estas personas de atenderlos y",
            "start": 7344.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "trabajamos todo el d\u00eda para eso",
            "start": 7347.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y que no nos confundan no somos iguales",
            "start": 7350.91,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a los que proteg\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 7354.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ha habido una acci\u00f3n inmediata",
            "start": 7357.989,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "presidente despu\u00e9s de este hecho",
            "start": 7359.219,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hay comunicaci\u00f3n les dec\u00eda yo con el",
            "start": 7362.46,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 7366.449,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n atendiendo todas las",
            "start": 7367.969,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "peticiones las demandas y se van a",
            "start": 7370.159,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo se va a desarmar a",
            "start": 7372.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esos ni\u00f1os que se van a sacar la forma",
            "start": 7374.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque tampoco se trata de utilizar la",
            "start": 7376.88,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "fuerza o de caer en la trampa de la",
            "start": 7380.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 7383.749,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s que esto",
            "start": 7385.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 7388.75,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7391.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ver y entender",
            "start": 7394.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya no funciona",
            "start": 7396.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 7400.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pod\u00eda tener efectos",
            "start": 7404.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 7408.35,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "durante el r\u00e9gimen anterior con el viejo",
            "start": 7411.87,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 7416.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 7418.699,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 7420.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "esto no lo hac\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 7424.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7428.37,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y en este caso el medio est\u00e1s poniendo",
            "start": 7430.98,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "lo que no posee y lo delataron para eso",
            "start": 7433.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "lo invitaron a eso",
            "start": 7439.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7444.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ya no a ver vamos viendo las",
            "start": 7446.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas",
            "start": 7449.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los datos",
            "start": 7451.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n de homicidios de",
            "start": 7453.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "violencia en guerrero yo no estoy",
            "start": 7456.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hablando de que sea un para\u00edso",
            "start": 7459.429,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "vamos decir que estamos trabajando",
            "start": 7463.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos homicidios",
            "start": 7483.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en guerrero",
            "start": 7487.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed entramos",
            "start": 7494.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y hay una tendencia",
            "start": 7500.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la baja no lo puedo decir de otros",
            "start": 7507.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 7511.81,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "no lo puedo decir de guanajuato",
            "start": 7513.55,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y lo lamento",
            "start": 7517.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed ha crecido",
            "start": 7520.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el nombre 2006",
            "start": 7523.05,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 7526.719,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "o el caso del estado de m\u00e9xico",
            "start": 7529.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 7533.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 7537.5,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed lo puedo decir de guerrero y de",
            "start": 7540.219,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "otros sustancia",
            "start": 7544.449,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entonces si estamos trabajando por qu\u00e9",
            "start": 7547.219,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "hablo de homicidio",
            "start": 7551.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no hay cifra negra",
            "start": 7554.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el homicidio",
            "start": 7560.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "puede haber cifra negra en secuestro en",
            "start": 7562.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "violaciones en robo a casa-habitaci\u00f3n el",
            "start": 7567.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "robo a transporte robo transe\u00fante",
            "start": 7571.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero homicidio",
            "start": 7574.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo que se tiene que",
            "start": 7579.48,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "registrar o denunciar no hay cifra negra",
            "start": 7582.17,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando no es un",
            "start": 7587.75,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "asunto f\u00e1cil esto de las guardias",
            "start": 7592.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "o autodefensas",
            "start": 7596.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue un error",
            "start": 7598.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se cometi\u00f3",
            "start": 7600.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque esa es una funci\u00f3n del estado",
            "start": 7605.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y lamenta reparar eso presidente hacer",
            "start": 7609.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "eso en la medida de que haya m\u00e1s",
            "start": 7612.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional",
            "start": 7614.719,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n les comentaba no hab\u00eda",
            "start": 7619.239,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 7625.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se pod\u00eda hacer con diez mil",
            "start": 7629.989,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "polic\u00edas federales la secretar\u00eda de",
            "start": 7632.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7635.269,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7638.539,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "manejaba la polic\u00eda federal contrataba a",
            "start": 7640.25,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "polic\u00edas privados para cuidar sus",
            "start": 7644.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 7648.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el desorden completo desastre",
            "start": 7653.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esto lo de la estad\u00edstica",
            "start": 7660.75,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no se analizaba",
            "start": 7665.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "diariamente no se ten\u00edan",
            "start": 7669.579,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ya nos vemos",
            "start": 7674.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "desgraciadamente cuantos",
            "start": 7677.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fallecidos subieron ayer",
            "start": 7680.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds cada 24 horas porque todos",
            "start": 7683.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los d\u00edas lo estamos viendo qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 7686.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 7689.199,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "recibir informaci\u00f3n",
            "start": 7691.38,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas cada mes",
            "start": 7694.41,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "cuando se reun\u00edan",
            "start": 7698.829,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ni se llevaban",
            "start": 7701.199,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entre ellos",
            "start": 7704.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eran buenas las relaciones se describen",
            "start": 7711.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre garc\u00eda luna y el que estaba de",
            "start": 7714.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "procurador en ese entonces o el",
            "start": 7717.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretario la defensa de ese entonces o",
            "start": 7719.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el secretario de marina de ese entonces",
            "start": 7722.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora es distinto ahora estamos todos",
            "start": 7729.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 7732.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada y no",
            "start": 7734.33,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "tenemos una sociedad perfecta y no hay",
            "start": 7740.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un gobierno perfecto",
            "start": 7743.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vamos avanzando es un proceso de",
            "start": 7745.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero si hay cosas",
            "start": 7749.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que debemos de analizar todos",
            "start": 7754.31,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "este asunto de los ni\u00f1os por ejemplo",
            "start": 7760.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se habl\u00f3 de los asesinatos de",
            "start": 7766.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "camargo en la frontera con tamaulipas",
            "start": 7770.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7773.4,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "si no tenemos control",
            "start": 7775.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7779.89,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hay algunos que quisieran",
            "start": 7783.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de que dejaremos pasar",
            "start": 7786.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7790.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los que quieren ingresar",
            "start": 7792.48,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds para llegar a estados unidos",
            "start": 7795.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los riesgos",
            "start": 7799.77,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de migrantes lo que ha sucedido",
            "start": 7805.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no estoy inventando nada",
            "start": 7808.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "esto mismo de camargo pero imaginen lo",
            "start": 7811.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1os",
            "start": 7815.199,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 7819.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este permitir eso",
            "start": 7821.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidarlos",
            "start": 7825.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7828.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n al mismo tiempo pedir",
            "start": 7829.559,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que hubiera eeuu",
            "start": 7833.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ayude",
            "start": 7836.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a centroam\u00e9rica que ayude a los pueblos",
            "start": 7840.159,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 7850.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se puede decir eso es responsabilidad de",
            "start": 7856.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds",
            "start": 7860.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 7862.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero y la solidaridad",
            "start": 7864.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 7868.11,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y la fraternidad internacional",
            "start": 7870.83,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ayudando",
            "start": 7879.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "consiguen millones de d\u00f3lares",
            "start": 7883.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todos unidos debe de ayudar tambi\u00e9n",
            "start": 7892.23,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses",
            "start": 7896.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 siempre han manifestado",
            "start": 7901.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "su preocupaci\u00f3n",
            "start": 7905.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por los pobres por los necesitados",
            "start": 7907.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "queremos todos",
            "start": 7911.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para atender las causas yo puedo hablar",
            "start": 7915.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de guerrero ejemplo en esta situaci\u00f3n",
            "start": 7918.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que t\u00fa me est\u00e1s planteando",
            "start": 7921.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7924.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no tengo problemas de conciencia",
            "start": 7927.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuando les digo",
            "start": 7932.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7936.71,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "guerrero chiapas y oaxaca son los que es",
            "start": 7938.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo est\u00e1n recibiendo",
            "start": 7941.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues estamos actuando de manera",
            "start": 7944.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 7946.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 7951.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo pero si",
            "start": 7954.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "te voy a mostrar eso por qu\u00e9 no le dices",
            "start": 7957.79,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a carlos que nos manden la relaci\u00f3n",
            "start": 7960.85,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "de los estados a carlos tours",
            "start": 7966.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7971.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 7973.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de programas sociales",
            "start": 7975.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de este tema de los ni\u00f1os nom\u00e1s me",
            "start": 7978.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda pendiente lo de bienestar y lo",
            "start": 7981.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n para ver qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 7982.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haciendo las dependencias pero pero pues",
            "start": 7984.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya que lo que tenga algo alg\u00fan informe",
            "start": 7987.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bien y yo pasar\u00eda yo tambi\u00e9n te pedir\u00eda",
            "start": 7990.05,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de que le dejar\u00e1s los datos a jes\u00fas para",
            "start": 7993.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que nosotros podamos",
            "start": 7998.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "decirte por comunidad",
            "start": 8000.45,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1n entregando becas si se est\u00e1n",
            "start": 8005.63,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "rehabilitando las escuelas y educando",
            "start": 8010.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "bien a los ni\u00f1os si se tiene maestro",
            "start": 8014.659,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8018.62,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todo lo que son primero los pobres",
            "start": 8020.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente estos maestros rurales",
            "start": 8023.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "deber\u00edan detenernos en condiciones la",
            "start": 8025.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los maestros entrar a",
            "start": 8027.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "trabajar todo te lo informamos",
            "start": 8030.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y bueno esto queda pendiente y en un",
            "start": 8034.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "segundo tema presidente tambi\u00e9n nuestra",
            "start": 8036.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de anna manso el mismo preso",
            "start": 8038.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la alianza de medios reporta qu\u00e9",
            "start": 8041.03,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s bien pregunta que cu\u00e1l porque no",
            "start": 8044.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "han llegado las vacunas a la zona del",
            "start": 8047.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "istmo ella hablan de que hay 600 seg\u00fan",
            "start": 8050.79,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "los trabajos que han hecho ellos hablan",
            "start": 8055.5,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "de 600",
            "start": 8057.239,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "en personal m\u00e9dico de primera l\u00ednea que",
            "start": 8058.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no ha sido vacunado y que tambi\u00e9n",
            "start": 8062.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tampoco han llegado las vacunas para los",
            "start": 8064.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores y entiendo que esta zona",
            "start": 8066.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del istmo es tiene maquinaci\u00f3n no tanta",
            "start": 8069.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como la mixteca que es donde empezaron",
            "start": 8072.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las las vacunaciones pero porque en el",
            "start": 8074.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "caso del mismo que ha reporte tiene",
            "start": 8077.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "usted de que no han llegado ah\u00ed las las",
            "start": 8079.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunas porque incluso hubo un amparo",
            "start": 8082.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed no s\u00e9 si usted tiene",
            "start": 8084.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conocimiento de eso que en un pueblo se",
            "start": 8085.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se ampararon ya entra en el terreno de",
            "start": 8088.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo pol\u00edtico de lo legal pero qu\u00e9",
            "start": 8091.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informes tiene usted de esto y que ser\u00eda",
            "start": 8094.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la respuesta al respecto a lo ma\u00f1ana",
            "start": 8097.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a informar en general sobre",
            "start": 8099.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 8101.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este y vamos a dar respuesta a lo que",
            "start": 8103.47,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando ya nos queda muy poco",
            "start": 8106.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8111.51,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que les faltan",
            "start": 8113.32,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "vacunar y los m\u00e9dicos trabajadores de la",
            "start": 8117.719,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8123.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "enfermeras que est\u00e1n en hospitales cobit",
            "start": 8125.65,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se va a informar bien sobre esto",
            "start": 8130.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "yo quiero aprovechar para agradecerle",
            "start": 8133.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mucho a los m\u00e9dicos a las enfermeras a",
            "start": 8137.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud se han",
            "start": 8141.62,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "portado",
            "start": 8144.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 8145.909,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8148.01,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes hero\u00ednas",
            "start": 8149.969,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "han estado atendiendo enfermos al",
            "start": 8155.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "principio arriesgando sus vidas porque",
            "start": 8158.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan cubrebocas no ten\u00edan guantes",
            "start": 8162.93,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan protecci\u00f3n",
            "start": 8167.1,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "se consiguieron todos los equipos se les",
            "start": 8171.13,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "protegi\u00f3 ahora se les ha vacunado",
            "start": 8175.989,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "no hubo una protesta",
            "start": 8183.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como hubiesen querido nuestros",
            "start": 8189.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8191.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que parar\u00e1n los hospitales que tomar\u00e1n",
            "start": 8193.399,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "las calles no",
            "start": 8196.639,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "saben a qui\u00e9n en particular",
            "start": 8199.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "le mando un abrazo",
            "start": 8203.34,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "o a quienes les mando un abrazo",
            "start": 8206.2,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "con todo mi cari\u00f1o a las enfermeras",
            "start": 8211.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque de todo el equipo m\u00e9dico",
            "start": 8217.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y ya fueron de lo mejor",
            "start": 8220.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a veces los m\u00e9dicos",
            "start": 8225.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se proteg\u00edan bastante",
            "start": 8228.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde la ventana no",
            "start": 8233.82,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y la enfermedad dec\u00edan t\u00e9ngase que",
            "start": 8237.33,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "estaban ah\u00ed con el enfermo",
            "start": 8241.349,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los m\u00e9dicos tambi\u00e9n muy bien",
            "start": 8245.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no se retiraron",
            "start": 8250.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "all\u00ed estuvieron",
            "start": 8254.349,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso logramos",
            "start": 8257.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no nos dej\u00f3 desbordar",
            "start": 8260.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 8268.109,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "crecimos",
            "start": 8272.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infraestructura en equipo en camas en",
            "start": 8275.77,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ventiladores en m\u00e9dicos",
            "start": 8278.6,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "casi cuatro veces",
            "start": 8282.72,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "levantamos el suelo el sistema de salud",
            "start": 8287.069,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que nos dejaron",
            "start": 8290.8,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 8294.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a medio construir que se terminaron",
            "start": 8297.219,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "todos trabajando juntos",
            "start": 8299.519,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ni el reconocimiento de los m\u00e9dicos a",
            "start": 8303.989,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 8307.049,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "a todos y ma\u00f1ana se va a informar c\u00f3mo",
            "start": 8308.86,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "vamos en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 8313.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8317.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos m\u00e9dicos cu\u00e1ntas enfermeras",
            "start": 8321.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos trabajadores de la salud se han",
            "start": 8324.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vacunado",
            "start": 8326.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos adultos mayores cu\u00e1ntos",
            "start": 8328.54,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "municipios ya est\u00e1n terminados de",
            "start": 8332.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vacunar en adultos mayores cu\u00e1ntos",
            "start": 8335.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "faltan esto qu\u00e9 est\u00e1s planteando del",
            "start": 8338.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mismo y precisar los hospitales rurales",
            "start": 8340.99,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1n vacunando los",
            "start": 8344.05,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos pero sin precisar todo las",
            "start": 8347.469,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "comunitarias que son los que ellos",
            "start": 8352.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tienen all\u00ed decir tambi\u00e9n que en",
            "start": 8354.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de covite se vacun\u00f3",
            "start": 8357.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos y enfermeras del sector",
            "start": 8362.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y del sector privado",
            "start": 8365.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque es mucha la manipulaci\u00f3n",
            "start": 8369.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 8376.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1a",
            "start": 8379.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "para este echarnos a los m\u00e9dicos encima",
            "start": 8381.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diciendo que no nos vacunamos y a los",
            "start": 8385.58,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos privados que no nos vacunamos a",
            "start": 8388.309,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n convocando a manifestaciones si",
            "start": 8391.869,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "fuese cierto si fuese injusto",
            "start": 8394.699,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo en el gobierno",
            "start": 8399.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con toda la propaganda",
            "start": 8403.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la prensa fifa y de los medios",
            "start": 8406.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8409.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los llamados de que salgan los m\u00e9dicos",
            "start": 8415.69,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a protestar",
            "start": 8418.66,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1n cientos miles",
            "start": 8420.689,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ayer convocaron a una manifestaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 8425.37,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reunieron gente",
            "start": 8433.97,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "y no es que yo est\u00e9 en contra de ellos",
            "start": 8436.75,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8440.971,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es justo",
            "start": 8444.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "querer decir a m\u00ed me vacunas no",
            "start": 8449.32,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "si no te corresponde no",
            "start": 8454.431,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sino como soy m\u00e9dico",
            "start": 8459.28,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "te pongo mi bata blanca",
            "start": 8463.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este voy a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8468.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "podr\u00eda la reforma",
            "start": 8472.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voy al universal",
            "start": 8475.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "voy a los programas de radio qu\u00e9",
            "start": 8478.68,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "barbaridad",
            "start": 8481.02,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "como no van a vacunar a los m\u00e9dicos",
            "start": 8482.529,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues tenemos que vacunar a los adultos",
            "start": 8488.07,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 8490.261,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 8491.891,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "claro que los m\u00e9dicos que est\u00e1n",
            "start": 8497.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 8499.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "enfermos comida que vacunarlos fueron",
            "start": 8502.601,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los primeros y los vamos a seguir",
            "start": 8505.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacunando y se est\u00e1 haciendo este una",
            "start": 8507.461,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n sobre eso",
            "start": 8511.45,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero no esta vez voy a presionar porque",
            "start": 8514.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8517.4,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "como hay elecciones",
            "start": 8519.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 8523.46,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este partido o bueno es el mismo",
            "start": 8525.15,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8531.07,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "que quiere sacar raja de todo",
            "start": 8534.12,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "con medios los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 8538.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dos partidos de oposici\u00f3n los que",
            "start": 8544.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quieren que regrese",
            "start": 8546.95,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 8549.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed quiero que regresen",
            "start": 8552.439,
            "duration": 5.282
        },
        {
            "text": "pero lo que se robaron usted tiene",
            "start": 8555.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informes porque se ampararon en un",
            "start": 8557.721,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueblo de oaxaca puede ser que est\u00e1",
            "start": 8559.19,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cumpliendo cuando hay amparo",
            "start": 8562.4,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "ya ven que los jueces tambi\u00e9n ahorita",
            "start": 8566.069,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n actuando",
            "start": 8569.189,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de manera expedita",
            "start": 8573.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cuando se trata de afectarnos",
            "start": 8575.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o creen que nos afectan",
            "start": 8579.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces si hay un amparo y nos orden\u00f3",
            "start": 8582.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues que se va con esta persona",
            "start": 8585.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no tenemos que vacunar que tenemos que",
            "start": 8588.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cumplir con la ley pero yo les digo esa",
            "start": 8590.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 8593.149,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es justo",
            "start": 8595.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es un asunto legal",
            "start": 8598.66,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "no crees que es un asunto moral",
            "start": 8602.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para que vamos a los templos para que",
            "start": 8607.7,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "vamos a las iglesias",
            "start": 8610.91,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para que comulgamos para que confesamos",
            "start": 8613.811,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "si no actuamos",
            "start": 8620.359,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con integridad",
            "start": 8623.721,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si queremos ser nosotros los primeros",
            "start": 8628.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8635.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 8637.38,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este de s\u00e1lvese el que pueda",
            "start": 8639.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed no me importan los dem\u00e1s",
            "start": 8644.66,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "eso era lo que prevalec\u00eda es el",
            "start": 8647.88,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pensamiento neoliberal ego\u00edsmo",
            "start": 8650.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "individualismo",
            "start": 8654.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "influyentismo corrupci\u00f3n",
            "start": 8658.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 8664.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 8667.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y aunque",
            "start": 8669.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este continuo en las campa\u00f1as",
            "start": 8672.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "es que a lo mejor pensaron",
            "start": 8676.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de que si desataban las campa\u00f1as en los",
            "start": 8679.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medios yo he venido a buscar buscar a",
            "start": 8683.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los directores de los peri\u00f3dicos",
            "start": 8685.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "buenos due\u00f1os de los medios fue cierto",
            "start": 8688.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a ponernos de acuerdo",
            "start": 8691.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos a dialogar",
            "start": 8696.721,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8699.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 8704.61,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "le costaban mucho al pueblo",
            "start": 8709.24,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mantenerlos es lo mismo de los",
            "start": 8712.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 8715.601,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todo ese dinero a los dedicados a",
            "start": 8721.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 8727.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 8733.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8737.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que se les financiaba",
            "start": 8739.8,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los ni\u00f1os de chilapa",
            "start": 8743.78,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8748.569,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es mejor que sus ni\u00f1os tenga su beca",
            "start": 8750.399,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "que tengan sus maestros",
            "start": 8755.49,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8757.37,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9n bien pagados los maestros",
            "start": 8758.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estos que est\u00e1s planteando todo",
            "start": 8760.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a que le tengamos que dar a las empresas",
            "start": 8763.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "editoriales",
            "start": 8767.98,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque si no nos van a cuestionar nos",
            "start": 8770.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "van a criticar",
            "start": 8772.221,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esto ya cambio y este",
            "start": 8777.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo espero",
            "start": 8781.53,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que se vaya entendiendo se va",
            "start": 8783.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entendiendo vamos avanzando",
            "start": 8785.17,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en el este",
            "start": 8788.23,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ya saben de que no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 8791.311,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en el amparo presidente tambi\u00e9n hay",
            "start": 8797.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una perversa de 92 a\u00f1os lo tiene el",
            "start": 8799.87,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "listado",
            "start": 8802.9,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "carlos bonet el hermano pero vamos al",
            "start": 8805.449,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque se han llegado",
            "start": 8807.969,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "precisamente vacunas",
            "start": 8809.229,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una vez que nos informan",
            "start": 8811.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el doctor pedro zenteno",
            "start": 8815.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8818.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nadie siente buenos d\u00edas",
            "start": 8819.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8822.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la noche ofreciendo buenos d\u00edas tenga",
            "start": 8823.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "usted efectivamente vamos aqu\u00ed en el",
            "start": 8825.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 8827.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informarle a usted que llegaron dos",
            "start": 8830.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vuelos hoy de vacunas el primero a las",
            "start": 8833.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seis de la ma\u00f1ana de sinovac con un",
            "start": 8836.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cargamento de 500 mil vacunas y en este",
            "start": 8839.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1n descargando el segundo",
            "start": 8844.1,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "vuelo de facer con 487 mil 500 vacunas",
            "start": 8846.26,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que nos dan un total en este d\u00eda que",
            "start": 8853.27,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "llegaron al pa\u00eds de los dos vuelos 987",
            "start": 8855.95,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mil 500 dosis de vacuna es el d\u00eda de hoy",
            "start": 8860.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 8864.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con esto hacemos un total en el pa\u00eds que",
            "start": 8866.01,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "han llegado vacunas 17 millones 888 mil",
            "start": 8869.55,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "350 dosis que ya han llegado al pa\u00eds y",
            "start": 8875.81,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con esto contin\u00faa la campa\u00f1a de",
            "start": 8880.05,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para adultos mayores y se",
            "start": 8882.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 ya tambi\u00e9n la campa\u00f1a de",
            "start": 8885.779,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a maestros",
            "start": 8888.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8890.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds se\u00f1or presidente",
            "start": 8891.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nos repite es la cantidad de vacunas que",
            "start": 8894.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "han llegar",
            "start": 8898.27,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "17 millones 888 mil 350 vacunas se\u00f1or",
            "start": 8900.58,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 8908.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy bien este",
            "start": 8910.55,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y s\u00ed muchas gracias pedro muchas gracias",
            "start": 8913.31,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "para servir el se\u00f1or buen d\u00eda quiero",
            "start": 8917.811,
            "duration": 8.128
        },
        {
            "text": "informar aunque ma\u00f1ana se va",
            "start": 8921.521,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y dedicar a eso",
            "start": 8925.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiero informarle al pueblo que ya",
            "start": 8928.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8931.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8933.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los estados no s\u00f3lo en el pa\u00eds sino ya",
            "start": 8935.04,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en todas las entidades",
            "start": 8940.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8944.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas las dosis de vacunas",
            "start": 8946.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se requieren",
            "start": 8949.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para terminar de vacunar",
            "start": 8951.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "antes de que concluya este mes a todos",
            "start": 8957.859,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 8961.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya no es lo que va a llegar estas",
            "start": 8967.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 8970.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8973.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se va a utilizar para iniciar la",
            "start": 8975.851,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 8978.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de segunda dosis",
            "start": 8982.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y comenzar tambi\u00e9n la vacunaci\u00f3n",
            "start": 8988.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de 50",
            "start": 8992.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a 59 a\u00f1os",
            "start": 8995.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la vacuna que se va a aplicar a los",
            "start": 9000.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "maestros ya se tiene",
            "start": 9004.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay preocupaciones en los maestros de",
            "start": 9008.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haber los est\u00e1n convocando por ejemplo",
            "start": 9010.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en la universidad de la de la sierra sur",
            "start": 9013.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de oaxaca los est\u00e1n convocando ya a",
            "start": 9015.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajar ma\u00f1ana digo el lunes 19 pero",
            "start": 9017.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen preocupaci\u00f3n porque no est\u00e1n",
            "start": 9020.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunados todav\u00eda ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 9022.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informar sobre la vacunaci\u00f3n a todos los",
            "start": 9024.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "maestros a m\u00e1s adelante del sector",
            "start": 9028.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y del sector privado",
            "start": 9032.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o sea escuelas p\u00fablicas y escuelas",
            "start": 9036.02,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "privadas a todos",
            "start": 9038.359,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se les va a vacunar",
            "start": 9043.359,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que terminamos de",
            "start": 9046.91,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 9048.74,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a adultos mayores",
            "start": 9051.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 9053.461,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y vacunando a todos los maestros y los",
            "start": 9055.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 9059.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 prop\u00f3sito",
            "start": 9062.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que se pueda",
            "start": 9065.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "reiniciar",
            "start": 9069.811,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el regreso o mejor dicho se pueda",
            "start": 9075.11,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9079.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tener clases presenciales",
            "start": 9081.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "antes de que concluya el ciclo escolar",
            "start": 9084.46,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "pero aclaro una cosa tambi\u00e9n",
            "start": 9087.0,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "es voluntario",
            "start": 9091.601,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 9097.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 9100.471,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "no quiero como lo acaba de expresar",
            "start": 9103.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reina",
            "start": 9106.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de que empiecen a decir de que ya los",
            "start": 9108.51,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estamos obligando no",
            "start": 9113.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 9117.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9118.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene que ser por voluntad y tiene",
            "start": 9122.11,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que ser",
            "start": 9125.5,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 9128.689,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "cada quien de manera responsable",
            "start": 9131.85,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y los maestros",
            "start": 9136.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues siempre ha actuado con",
            "start": 9139.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad presidente \u00e9l no civismo",
            "start": 9141.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en otro tema y muy importante usted ayer",
            "start": 9144.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hablaba de los conflictos mineros hay",
            "start": 9148.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno particularmente preocupante en la",
            "start": 9151.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que reportan nuestros colegas en jalisco",
            "start": 9154.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es jalisco y colima",
            "start": 9157.65,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hay una mina de capital italiano y indio",
            "start": 9159.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y este y argentino al parecer que \u00e9sta",
            "start": 9164.311,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "es un problema de 50 a\u00f1os atr\u00e1s ellos",
            "start": 9168.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mencionan que no han podido justo porque",
            "start": 9172.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la minera est\u00e1 haciendo lo mismo que ha",
            "start": 9174.72,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "hecho en sonora por ejemplo otras minas",
            "start": 9176.88,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en comprar los terrenos a los",
            "start": 9179.971,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "ejidatarios o de obligarlos a venderlos",
            "start": 9182.801,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o despojarlos de sus terrenos para poder",
            "start": 9185.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ampliar sus trabajos en este caso con",
            "start": 9188.801,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esta mina de hierro",
            "start": 9192.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay una desaparici\u00f3n forzada reportan",
            "start": 9195.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los los comunitarios all\u00ed y son",
            "start": 9198.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas tambi\u00e9n que est\u00e1n reportando",
            "start": 9201.19,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que ni se les consult\u00f3 para poder hacer",
            "start": 9204.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este tipo de ampliaciones y reportan la",
            "start": 9207.101,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de digo el asesinato ya m\u00e1s",
            "start": 9211.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien porque ya lo encontraron muerto la",
            "start": 9214.811,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "persona no s\u00e9 si lo se lo reportaron a",
            "start": 9217.15,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "usted santos isaac ch\u00e1vez un miembro",
            "start": 9219.551,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "digital estaban ellos en elecciones",
            "start": 9226.181,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "acusan que la empresa y en contubernio",
            "start": 9228.28,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "con autoridades con el estado con otras",
            "start": 9231.61,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 9234.931,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tratan ellos de hacer sus propios este o",
            "start": 9237.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "manipular las elecciones digitales para",
            "start": 9239.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que queden las personas afines a ellos y",
            "start": 9242.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poder mantener esa ese poder sobre los",
            "start": 9244.89,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ejidatarios aqu\u00ed el punto presidente",
            "start": 9248.069,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos preguntan quieren que este caso lo",
            "start": 9250.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atraiga la fiscal\u00eda si usted les puede",
            "start": 9253.649,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "apoyar en eso o si usted podr\u00eda usted",
            "start": 9256.68,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nos dir\u00e1 por qu\u00e9 no es la primera vez",
            "start": 9259.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que desaparece una persona y no pasa",
            "start": 9261.749,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada o sea ya van varios defensores y",
            "start": 9263.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "varios ejidatarios que han desaparecido",
            "start": 9266.789,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n a lo largo de este",
            "start": 9268.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conflicto y no en las autoridades no han",
            "start": 9270.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respuesta no han dado respuesta ni se ha",
            "start": 9274.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "sabido de estas personas hay otra",
            "start": 9276.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "persona que se llama a celedonio monroy",
            "start": 9278.159,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que desde sus 2012 a la fecha no se sabe",
            "start": 9281.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nada de \u00e9l entonces hay algo aqu\u00ed",
            "start": 9283.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "preocupante presidente que esta empresa",
            "start": 9286.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si bien es un asunto de a\u00f1os anteriores",
            "start": 9289.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tiene 50 a\u00f1os en este conflicto y",
            "start": 9292.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ninguna autoridad se ha hecho cargo del",
            "start": 9294.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "caso ellos hablan de qu\u00e9",
            "start": 9296.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como reporta tambi\u00e9n el reportero carlos",
            "start": 9299.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ruiz comenta que en el septiembre de",
            "start": 9301.7,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "2019 empresarios de esta empresa de esta",
            "start": 9306.83,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "mina se reunieron con usted y al mes",
            "start": 9310.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "semarnat les autoriz\u00f3 el uso de una de",
            "start": 9313.841,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "varias hect\u00e1reas en un bosque para",
            "start": 9317.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "utilizarla como desechos entonces los",
            "start": 9319.851,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estos los mineros presidente tienen",
            "start": 9322.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta mucha cercan\u00eda con el poder pueden",
            "start": 9324.801,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegar a usted muy f\u00e1cilmente o pueden",
            "start": 9327.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "llegar al presidente en turno muy",
            "start": 9329.721,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente pero los ind\u00edgenas no los",
            "start": 9331.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejidatarios no la gente no puede llegar",
            "start": 9334.221,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "tan f\u00e1cilmente a usted",
            "start": 9336.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno en este caso ha habido una",
            "start": 9339.07,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "diferencia en particular un sexenio no",
            "start": 9341.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hay oeste",
            "start": 9344.601,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este convivo con todos",
            "start": 9347.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero la verdad la verdad dedic\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 9350.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tiempo a los pobres s\u00ed eso s\u00ed con vigo",
            "start": 9354.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con la gente humilde",
            "start": 9357.46,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o sea tambi\u00e9n con empresarios y con este",
            "start": 9360.19,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y con todos es mi trabajo",
            "start": 9365.7,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "de este pero",
            "start": 9369.49,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n solo",
            "start": 9373.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9377.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 9380.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "haya hecho caso la instrucci\u00f3n es no",
            "start": 9382.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 9386.59,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n minera",
            "start": 9388.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ni ampliaci\u00f3n",
            "start": 9392.351,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9395.529,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "yo ma\u00f1ana te voy a decir sobre este caso",
            "start": 9397.771,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le vas a dar con permiso de",
            "start": 9401.61,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "semar nada en octubre",
            "start": 9403.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso es el 19 del 20 s\u00ed",
            "start": 9405.721,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "dice que la reuni\u00f3n fue en septiembre",
            "start": 9410.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del 2019 y en octubre 18 semanas donde",
            "start": 9411.51,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 el uso de 155 hect\u00e1reas de",
            "start": 9415.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bosque para utilizarlo como dep\u00f3sito de",
            "start": 9419.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desechos eso ya fue en esta",
            "start": 9423.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n lo anda lo vamos a ver",
            "start": 9426.35,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y est\u00e9 aqu\u00ed pero ahora lo que piden",
            "start": 9429.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n es es presidente como usted",
            "start": 9432.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede ayudar a estas comunidades si",
            "start": 9435.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo despojados de si est\u00e1bamos",
            "start": 9437.19,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndolos usted los representamos",
            "start": 9439.49,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "nos defendemos",
            "start": 9444.061,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a ver de qu\u00e9 se trata",
            "start": 9448.761,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a informar porque la",
            "start": 9452.271,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n es no dar permiso",
            "start": 9455.541,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nos estaban pidiendo un permiso hace",
            "start": 9459.94,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "poco para la mina al voleo en baja",
            "start": 9464.141,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "california sur que ya la van a cerrar y",
            "start": 9468.82,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan un permiso para este 300 400",
            "start": 9472.15,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y les dije este de que no",
            "start": 9476.141,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de que ya no podemos",
            "start": 9480.74,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9484.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el seguir entregando estas concesiones",
            "start": 9485.971,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9489.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vamos a revisar",
            "start": 9491.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste sucedi\u00f3 porque tambi\u00e9n aqu\u00ed se",
            "start": 9493.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hizo una denuncia",
            "start": 9498.17,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del manejo de playas ah\u00ed en vallarta ya",
            "start": 9500.29,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "tengo el reporte",
            "start": 9505.45,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "de que no est\u00e1 autorizado",
            "start": 9509.189,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "lo de una",
            "start": 9514.54,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "conchas chinas",
            "start": 9517.729,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "y vamos a aprovechar no quedamos aqu\u00ed va",
            "start": 9521.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a venir este",
            "start": 9524.64,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa",
            "start": 9526.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero ma\u00f1ana hablamos de esto si te",
            "start": 9530.35,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "parece s\u00ed y presiente adem\u00e1s para",
            "start": 9534.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aclarar yo s\u00ed creo que en este sexenio",
            "start": 9536.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha hecho diferencia de acercamiento",
            "start": 9538.51,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "porque los mismos los mismos ind\u00edgenas",
            "start": 9540.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "los mismos comunidades hay hay",
            "start": 9542.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunidades que nunca hab\u00edan sido",
            "start": 9546.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "visitadas por un presidente y hoy lo es",
            "start": 9548.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o estos son parte de las cosas que ellos",
            "start": 9550.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "les reconocen entonces cuando yo le digo",
            "start": 9552.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que los poderosos tienen est\u00e1n es",
            "start": 9555.369,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "inevitable eso presidente toda la vida",
            "start": 9558.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estuvieron m\u00e1s cercanos al poder y hoy",
            "start": 9561.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n tratando de hacer lo mismo y",
            "start": 9564.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen facilidades porque no hay limpia",
            "start": 9566.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en todo el gobierno federal o sea",
            "start": 9568.51,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ustedes una cosa pero abajo todav\u00eda hay",
            "start": 9570.55,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gente desde anteriores administraciones",
            "start": 9572.859,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "que trabajan incluso para otros",
            "start": 9576.189,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "intereses entonces a eso le digo yo que",
            "start": 9579.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ellos pueden llegar muy f\u00e1cilmente",
            "start": 9583.39,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pero ya reina de veras est\u00e1n cambiando",
            "start": 9585.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "las cosas estoy de acuerdo es un proceso",
            "start": 9588.369,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n lo nuevo no acaba de nacer",
            "start": 9591.369,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y lo viejo no acaba",
            "start": 9595.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de morir",
            "start": 9597.859,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "pero vamos avanzando",
            "start": 9600.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9604.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por eso creo que",
            "start": 9605.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya pronto",
            "start": 9610.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ya no vamos a",
            "start": 9613.04,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9614.46,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9615.81,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ser necesarios",
            "start": 9617.851,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9621.189,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "ya por eso el 24 me voy a ir tranquilo",
            "start": 9622.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "me lo permite la gente y si no permite",
            "start": 9629.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el creador que yo llegue hasta el 24",
            "start": 9633.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "me voy a ir tranquilo porque ya vamos a",
            "start": 9636.3,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dejar arreglado todo",
            "start": 9639.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "soy muy optimista estamos trabajando",
            "start": 9642.779,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para eso hemos avanzado mucho y nos",
            "start": 9645.93,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "falta para tiempo para consolidar las",
            "start": 9649.619,
            "duration": 5.732
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9653.669,
            "duration": 5.602
        },
        {
            "text": "y voy a seguir visitando los pueblos",
            "start": 9655.351,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "abajo seguramente el municipio al que",
            "start": 9659.271,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "todas es referencia existen los l\u00edmites",
            "start": 9663.44,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque intervienen los dos estados ah\u00ed",
            "start": 9669.82,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "hay una mina muy grande que es",
            "start": 9672.261,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n esa es si he ido a minatitl\u00e1n",
            "start": 9673.971,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como m\u00ednimo 5 veces",
            "start": 9682.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este conozco toda esa regi\u00f3n",
            "start": 9687.489,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y es minatitl\u00e1n colima porque hay",
            "start": 9692.42,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n veracruz",
            "start": 9696.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda vamos a hablar",
            "start": 9698.979,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "sobre los nombres de los municipios",
            "start": 9701.34,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sobre los pueblos y por qu\u00e9 se repiten",
            "start": 9703.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con el dominio",
            "start": 9707.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexica",
            "start": 9711.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda que cambiar repet\u00edan y",
            "start": 9713.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "repet\u00edan los nombres hay tuxpan nayarit",
            "start": 9716.89,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hay tuxpan jalisco",
            "start": 9720.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ay tuxpan en veracruz",
            "start": 9723.71,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 9726.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este muchos",
            "start": 9733.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tlacotepec",
            "start": 9736.57,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos tambi\u00e9n varios muchos fallos",
            "start": 9738.6,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "distintas partes",
            "start": 9741.811,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presiente habr\u00eda posibilidades esperan",
            "start": 9744.101,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n perd\u00f3n",
            "start": 9746.351,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se repite",
            "start": 9748.291,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no tepatitl\u00e1n",
            "start": 9750.761,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n se repite hay un pueblo",
            "start": 9753.89,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la sierra de puebla",
            "start": 9758.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que no se llama",
            "start": 9760.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de este as y tepetit\u00e1n no le ponen el",
            "start": 9763.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acento nada les andaba yo por all\u00e1 yo",
            "start": 9767.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy orgulloso de que mi pueblo no se",
            "start": 9770.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "repet\u00eda que hab\u00eda tepatitl\u00e1n aqu\u00ed en el",
            "start": 9774.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico hay otro",
            "start": 9777.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblo que haya hasta una l\u00ednea de",
            "start": 9781.33,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 9783.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el autob\u00fas no recuerdo ahora",
            "start": 9785.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pues el este",
            "start": 9788.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "parecido a tepetit\u00e1n",
            "start": 9793.501,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy orgulloso y de repente en una gira",
            "start": 9799.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama donde trabajaba",
            "start": 9805.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 9808.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "este maria risa",
            "start": 9810.85,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "cuetzalan en esa regi\u00f3n del coche",
            "start": 9814.039,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en las comunidades de repente veo",
            "start": 9819.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 9821.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si entonces no le ponen el acento",
            "start": 9825.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es tepetit\u00e1n",
            "start": 9828.77,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces pues ya qued\u00f3 hasta ahora nada",
            "start": 9831.84,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "mas tepetit\u00e1n",
            "start": 9836.1,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero todo es aguas",
            "start": 9837.859,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 9844.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el dominio que llegaron a tener",
            "start": 9846.859,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo important\u00edsimo por estudiar",
            "start": 9849.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque fueron 200 a\u00f1os",
            "start": 9854.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se extendieron",
            "start": 9856.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todo mesoam\u00e9rica",
            "start": 9859.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nicaragua es la web",
            "start": 9863.221,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "all\u00ed es naguabo tomines ayotitl\u00e1n es la",
            "start": 9869.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 9873.47,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s para precisar es la mina pe\u00f1a",
            "start": 9874.37,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "colorada pero ya gordos y en la sierra",
            "start": 9876.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de minatitl\u00e1n se hab\u00eda oportunidad de",
            "start": 9878.569,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se les diera seguridad de estas",
            "start": 9881.33,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "personas si ahorita que est\u00e1n en su",
            "start": 9882.859,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y giral para que sea libre una",
            "start": 9884.989,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n libre y tranquila ahora s\u00ed",
            "start": 9887.149,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica con jes\u00fas para buscar la manera",
            "start": 9890.689,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejor este platiqu\u00e9 con la guardia",
            "start": 9893.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional no no no no pero para que t\u00fa",
            "start": 9895.609,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nos des todos los datos nada m\u00e1s",
            "start": 9898.13,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a hacer cargo",
            "start": 9900.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ni modo que te vamos a pedir a ti que t\u00fa",
            "start": 9902.811,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "vayas no nosotros los vamos a hacer",
            "start": 9905.15,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "presidente pero que se garantice a y el",
            "start": 9908.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estado de derecho si es posible si es",
            "start": 9911.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo de nuestra",
            "start": 9914.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad y que pueda intervenir",
            "start": 9916.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para que bueno igual la fiscal\u00eda general",
            "start": 9918.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica pues es la misma",
            "start": 9921.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed procurar que si hay una elecci\u00f3n",
            "start": 9924.15,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "ejidal si este sean los ejidatarios sean",
            "start": 9927.03,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "los campesinos los que libremente",
            "start": 9933.511,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eligen al comisar\u00edas",
            "start": 9936.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno gracias presidente del consejo de",
            "start": 9940.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vigilancia bueno ya nos vamos ya no",
            "start": 9943.0,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tienes la nota no te la mando carlos",
            "start": 9947.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ser\u00e1 nuestro",
            "start": 9953.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9956.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "juntamente marta",
            "start": 9961.43,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "no lo he visto",
            "start": 9965.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 9969.189,
            "duration": 3.111
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pues vamos a destinar esta ma\u00f1ana a contestar preguntas tambi\u00e9n la informar porque est\u00e1n llegando vacunas el d\u00eda de hoy vamos a tener un enlace con m\u00e9dicos que est\u00e1n en el aeropuerto para seguir informando sobre el plan nacional de vacunaci\u00f3n ayer coment\u00e1bamos que fue r\u00e9cord este el n\u00famero de vacunados vamos a continuar con este plan que protege sobre todo a los adultos mayores qued\u00f3 pendiente miguel arz\u00e1te que est\u00e9 para responder es el \u00fanico ella despu\u00e9s vamos ahorita vemos c\u00f3mo lo hacemos sigue una compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n lo como ella gracias por la oportunidad se\u00f1or presidente buenos d\u00edas -miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle se\u00f1or presidente a finales del mes pasado a finales de marzo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica inici\u00f3 la investigaci\u00f3n sobre el homicidio de 19 inmigrantes asesinados en camargo tamaulipas esta investigaci\u00f3n la inici\u00f3 la autoridad local pero al considerarse un delito federal atrajo este caso la fr estos delitos presuntamente se cometieron el 22 de enero y hay 12 polic\u00edas detenidos acusados de abuso de autoridad y de homicidio se sospecha que los polic\u00edas alteraron las pruebas en el lugar de este delito donde presuntamente se comete este delito los casos de abuso de autoridad se han hecho medi\u00e1ticos en los \u00faltimos d\u00edas particularmente cobran relevancia los abusos de autoridad cometidos contra migrantes basta recordar el caso de victoria salazar quien perdi\u00f3 la vida al ser detenida por polic\u00edas locales de tulum quintana roo qu\u00e9 se sabe sobre la investigaci\u00f3n de camargo tamaulipas particularmente qu\u00e9 responsabilidad tiene la autoridad local los polic\u00edas bajo estos casos se\u00f1or presidente no valdr\u00eda la pena mandar una iniciativa de reforma establecer nuevos protocolos de actuaci\u00f3n para las polic\u00edas locales particularmente las estatales y municipales que pas\u00f3 en gobiernos anteriores quienes presum\u00edan que se estaba capacitando a la polic\u00eda quienes les hac\u00edan ex\u00e1menes de control de confianza para poder prestar un servicio a los ciudadanos qu\u00e9 pas\u00f3 con estos ex\u00e1menes el preguntarle si valdr\u00eda la pena poner este tema en la agenda capacitar a los polic\u00edas en actuaci\u00f3n muchas veces los polic\u00edas locales perciben un sueldo muy bajo no tienen preparaci\u00f3n y son cooptados f\u00e1cilmente por la delincuencia ante esta situaci\u00f3n los polic\u00edas se ven obligados a establecer sus propios protocolos y c\u00f3digos de \u00e9tica \u00e9tica para ante casos de peligro la mayor\u00eda de los polic\u00edas tienen la convicci\u00f3n de prestar un servicio pero se enfrentan a situaciones muy complicadas tambi\u00e9n hay para una situaci\u00f3n parte de la ciudadan\u00eda no respeta a la polic\u00eda por esta situaci\u00f3n que se ha presentado con los a\u00f1os la pregunta si el presidente valdr\u00eda la pena mandar una reforma establecer un programa de capacitaci\u00f3n a los polic\u00edas locales que nos pueden comentar al respecto bueno este se debe de tomar en cuenta que se est\u00e1 avanzando bastante con [M\u00fasica] e integraci\u00f3n de la guardia nacional y esto signific\u00f3 un paso adelante porque hab\u00eda una desatenci\u00f3n completa de ciudad no estaba totalmente indefenso y es cosa de recordar se contaba con 40 mil elementos de la polic\u00eda federal y la mitad estaba en funciones administrativas y de la otra mitad realmente se contaba con 10.000 en este polic\u00edas federales para todo el pa\u00eds diez mil para todo el pa\u00eds sin formaci\u00f3n sin disciplina con muchos vicios sin cuarteles un desorden completo entonces al crearse la guardia nacional pues se ha ido avanzando solo en elementos ya hay cien mil elementos de la guardia nacional desde tienen 160 cuarteles terminados y equipos de protecci\u00f3n personal capacitado profesional la guardia se ha ido construyendo con el apoyo de la secretaria la defensa de la secretaria de marina y vamos avanzando en el caso de los polic\u00edas estatales y municipales nosotros tenemos que actuar con respeto a las soberan\u00edas de los estados sin embargo en lo que corresponde al presupuesto federal que se les transfiere de acuerdo ah lo que establece la legislaci\u00f3n hay un presupuesto que se transfiere para seguridad a los estados anteriormente ese presupuesto se transfer\u00eda chin ning\u00fan tipo d y condici\u00f3n y se usaba para muchas cosas y no para garantizar la seguridad p\u00fablica entonces ahora ya se hizo una reforma y ah\u00ed est\u00e1 una definici\u00f3n de c\u00f3mo utilizar este presupuesto y se incluye en ese presupuesto en esa transferencia de recursos el que se destinen apoyos a las polic\u00edas municipales y estatales cuando nos toque informar sobre seguridad le voy a pedir a la secretaria de seguridad que les explique sobre esto que fue una reforma importante aceptada por todos los gobernadores con ese prop\u00f3sito de que se mejoren las polic\u00edas municipales las polic\u00edas estatales hay estados en la actualidad en donde son m\u00e1s los elementos de la guardia nacional de los polic\u00edas y estatales por qu\u00e9 no se le dio importancia sabando no hay otros estados es que son ejemplo [M\u00fasica] por el n\u00famero de elementos que tienen por lo que le pagan a los polic\u00edas las prestaciones a los polic\u00edas por la disciplina y sobre todo por los resultados es decir qu\u00e9 no tienen violencia en esos estados entonces si es un tema importante yo he comentado en otras ocasiones lo voy a seguir haciendo de qu\u00e9 desgraciadamente en hechos lamentables y christie [M\u00fasica] bochornosos y tristes como lo que pas\u00f3 en tulum esto que mencionas de los migrantes de camargo duele mucho diferencia desde luego deseamos que esto no pase y lo estamos est\u00e9 atendiendo en los or\u00edgenes atendiendo a las causas que no se siga este descomponiendo la relaci\u00f3n en lo social que nos sigue habiendo desintegraci\u00f3n de las familias que no se abandonan los j\u00f3venes qu\u00e9 que eso es muy importante se haga a un lado el pensamiento individualista materialista el triunfar a toda costa el querer tener dinero y querer tener riquezas el querer tener carros \u00faltimos modelos el tener ropa de marca y las alas casi todo ese estilo de vida este que se impuso durante mucho tiempo y el lujo barato y que est\u00e9 se fomenten los valores que tenemos los mexicanos en las familias en los pueblos la gran reserva de valores morales culturales espirituales todo eso ayuda la parte social y el que se atienda a los j\u00f3venes que tengan trabajo que no sean enganchados para el crimen para la delincuencia todo eso que estamos haciendo todo eso no permitiendo la corrupci\u00f3n en las autoridades y una cosa importante tambi\u00e9n no permitir la impunidad si se comete un delito de estos atroces inhumanos o cualquier delito que haya castigo ya en el caso de tulum est\u00e1n detenidos los polic\u00edas en el caso de camargo est\u00e1n detenidos los polic\u00edas y vamos a pedir informaci\u00f3n de c\u00f3mo van los casos y asesinaron a los de la familia de miller le bar\u00f3n la mayor\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel de los que participan y no termina todav\u00eda la investigaci\u00f3n qu\u00e9 no se permita la impunidad que se castigue [M\u00fasica] y que no toleremos actos arbitrales mi segundo se\u00f1or presidente esta semana se dio a conocer otro caso donde la autoridad se ve envuelta en diversas irregularidades el pasado 9 de abril 30 marinos fueron dispuestos fueron puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por la desaparici\u00f3n de cuatro personas en nuevo laredo tamaulipas presuntamente este caso ocurri\u00f3 en febrero de 2018 durante la administraci\u00f3n federal pasada ayer un juez los vincul\u00f3 a proceso a seis de esos 30 marinos detenidos pero todav\u00eda est\u00e1 pendiente el caso de otros marinos m\u00e1s por este mismo hecho de que acaso estamos hablando se\u00f1or presidente la desaparici\u00f3n forzada de que personas no est\u00e1 claro qu\u00e9 caso es por el cual se est\u00e1 procesando a estos elementos de la secretar\u00eda de marina s\u00ed nos podr\u00eda comentar los detalles es un [M\u00fasica] de hecho qu\u00e9 te presenta en el gobierno anterior es una violaci\u00f3n a los derechos humanos eso es lo que sostienen las autoridades participan marinos 30 martins es la fiscal\u00eda le dio seguimiento a este asunto y se dictaron ahora en esa presi\u00f3n la misma secretaria de marina ayudo para la detenci\u00f3n de todos estos elementos se detuvieron a 29 en tres d\u00edas y falt\u00f3 uno que est\u00e1 detenido por otras causas en morelos ya est\u00e1n los 30 detenidos la disposici\u00f3n de los jueces yo voy a y pedirle a jes\u00fas que este se informe de este asunto y lo mejor ser\u00eda que la fiscal\u00eda se lo solicitamos de manera respetuosa la fiscal\u00eda que les informar\u00e1 a ustedes sobre el caso es un asunto que se hered\u00f3 d la instrucci\u00f3n es que no se tolera la violaci\u00f3n de derechos humanos cero impunidad tr\u00e1tese de quien se trate entonces se est\u00e1 atendiendo esta decisi\u00f3n el almirante ojeda ayer lo coment\u00e9 a\u00fan este afectado por el hobbit afortunadamente ya fue dado de alta y dice aqu\u00ed le mandamos un saludo \u00e9l me envi\u00f3 el informe porque ha seguido trabajando es m\u00e1s estaba en el hospital y \u00e9l y ten\u00eda el mando y estaba atento a todo lo que corresponde a la secretar\u00eda de marina el medio me envi\u00f3 el informe el reporte de esto estamos comentando y y hay una actitud completamente distinta a la que hab\u00eda antes tanto en lasarte de marina como en la secretar\u00eda de la defensa acu\u00e9rdense lo lamentable que era ver qu\u00e9 a bat\u00edan a presuntos delincuentes profana van sus cuerpos acu\u00e9rdense de esa escena este vergonzosa inhumana d cuando hay un enfrentamiento en cuernavaca someten y fallece uno de los presuntos delincuentes o dos o tres y luego les toman fotos y les ponen a sus cuerpos d\u00f3lares esas cosas y mucha verg\u00fcenza y luego eso genera que a los marinos que participan los a justicia como represalia incluso a sus familias y cosas que no corresponden y en ese entonces declarando del embajador de eeuu dando este sus opiniones sobre la detenci\u00f3n este sin respeto a nuestra soberan\u00eda entonces esas cosas ya no este es el ni queremos que suceda no vamos a permitir en el caso de marina tiene caso la defensa el almirante ojeda herrera sandoval est\u00e1n pendientes ayer que vimos esto qu\u00e9 sucedi\u00f3 en [M\u00fasica] michoac\u00e1n de como el ej\u00e9rcito estaba planteando no a la confrontaci\u00f3n buscar qu\u00e9 se atienda el problema con programas de bienestar y no caer en la trampa de la provocaci\u00f3n no usar la violencia es una situaci\u00f3n completamente distinta yo agradezco mucho esta actuaci\u00f3n tanto de marinos como de soldados no es y desatar la guerra eso fue m\u00e1s qu\u00e9 un absurdo caus\u00f3 muchos da\u00f1os porque no se puede enfrentar la violencia con la violencia entonces vamos a seguir el caso de las polic\u00edas se va a seguir tratando desde luego vamos a esperar tambi\u00e9n que pasen las elecciones porque ahora no es momento para estar se\u00f1alando que polic\u00edas estatales principales est\u00e1n bien cu\u00e1les est\u00e1n mal no podemos hacer eso es una situaci\u00f3n en general b\u00e1sicamente en un \u00faltimo tema se\u00f1or presidente ayer se dio a conocer que la vicepresidenta de eeuu kamala harris realizar\u00e1 un viaje por pa\u00edses que tienen est\u00e1n envueltos en esta crisis de inmigraci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en estos momentos preguntarle se\u00f1or presidente cuando si ya tiene fecha para cuando kamala harris y estar\u00e1 en m\u00e9xico en donde ocurrir\u00e1 esta reuni\u00f3n este quien le atender\u00e1 a quien se entrevistar\u00e1 con ella si ser\u00e1 usted si ser\u00e1 el canciller marcelo ebrard el que nos puede comentar de los detalles no tenemos todav\u00eda ninguna informaci\u00f3n al respecto no sabemos si se vaya realizar ese viaje cuando hablamos por tel\u00e9fono la invite para ir a chiapas a tabasco campeche los estados fronterizos de el sur de nuestro pa\u00eds para que est\u00e9 s\u00ed de la cuenta que conociera a la experiencia que se tiene en apoyar los pobladores del campo productores campesinos ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios que conociera lo del programa sembrando vida platiqu\u00e9 sobre ese programa la importancia que tiene porque tiene un efecto multiplicador s\u00ed de trabajo en las comunidades d\u00f3nde y vive la gente los lugares de origen de las personas se da empleo se siembran \u00e1rboles frutales maderables que esto ayuda mucho al medio ambiente y [M\u00fasica] se arraiga a la gente ya si se tiene un trabajo en la comunidad seguro pues este ya no hay la necesidad de emigrar esta es una opci\u00f3n esta es una alternativa el sol este de m\u00e9xico donde se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida es muy parecido en clima y geograf\u00eda en cultura son nuestros hermanos los guatemaltecos salvadore\u00f1os hondure\u00f1os eso es lo mismo en el caso de guatemala pues nos divide es una cinta o toda la franja de chiapas y de tabasco entonces ese programa podr\u00eda aplicarse de inmediato desde luego respetando a las autoridades de los tres pa\u00edses consultando los recogiendo sus puntos de vista a los presidentes de el salvador de honduras guatemala y tratar tambi\u00e9n el asunto de los ni\u00f1os de las ni\u00f1as de eso hablamos por tel\u00e9fono y si le invite pero no s\u00e9 si ya decidi\u00f3 hacer a alguna visita a m\u00e9xico ella ser\u00e1 bienvenida a nuestro pa\u00eds pero tiene que ver con su agenda y con la estrategia que est\u00e1n siguiendo pero es una compa\u00f1era gracias presidente luis valor es de esta energ\u00eda noticia seguro pol\u00edtico presidente sabe si usted tuvo conocimiento que hoy se sabe dada la investigaci\u00f3n que la semana pasada un elemento de la guardia nacional golpe\u00f3 de manera brutal a su esposa hoy se sabe que su pareja en calles de coapa alcald\u00eda de coyoac\u00e1n hoy el individuo se encuentra consignado y la v\u00edctima se encuentra en el proceso de empoderamiento para que ella pueda llevar a cabo la denuncia as\u00ed es que ella as\u00ed lo requiere usted ha mencionado que los elementos que la guardia nacional es como uno de los piedra pilares de la cuarta transformaci\u00f3n saber qu\u00e9 se va a hacer ante esto para que la ciudadan\u00eda tenga confianza de sus elementos dadas las circunstancias y que se est\u00e1 haciendo sobre todo en este sentido tambi\u00e9n en este caso quiero agradecer tambi\u00e9n a la maestra leticia ram\u00edrez y a la coordinadora general de investigaci\u00f3n la borbolla por su prontitud ante el caso y ante la emergencia de que esta mujer pues no fue una una estad\u00edstica m\u00e1s de feminicidio pues \u00e9ste lo mismo no permitir y estos actos autoritarios abusos de autoridad de nadie y que se proceda como se est\u00e1 haciendo de este se va a continuar combatiendo todo lo que es maltrato a las mujeres violaci\u00f3n de derechos humanos remini si dios todo en general que est\u00e9 vamos a a combatir la inseguridad la violencia a conseguir la paz la tranquilidad sin corrupci\u00f3n del gobierno sin impunidad sin que haya asociaci\u00f3n delictuosa no valgan las influencias y en eso vamos avanzando a hacer con este tipo de elementos que pertenecen a la guardia nacional pues ya no pueden estar qui\u00e9n hace ese tipo de acciones o que lleva a cabo este estos delitos si la autoridad considera que en efecto este se golpe\u00f3 a una mujer pues este no puede y seguir laborando en el gobierno un funcionario con esas caracter\u00edsticas aun cuando se puede decir fue en la calle no fue en la oficina no si ya est\u00e1 en manos de la autoridad y se demuestra que golpe\u00f3 si a una mujer inclusive sin ser este su pareja sentimental los responsables que sea se es una mujer ya una autoridad as\u00ed no puede seguir si es un funcionario no puede seguir este elaborando un nuevo abierto de no destacar nada m\u00e1s que el elemento fue detenido no por el acto de violencia hacia la persona sino por otro delito diversos entonces valora y lo relacionar s\u00ed pero lo m\u00e1s grave es eso no independientemente el delito de que sea el que se le pegue a una mujer este s\u00ed es un servidor p\u00fablico no puede trabajar en el gobierno as\u00ed de sencillo es un asunto no s\u00f3lo legal es un asunto moral \u00e9tico humano aqu\u00ed est\u00e1 con absoluta indignaci\u00f3n identificamos un v\u00eddeo que circula en redes sociales en el que se aprecia a un integrante de esta instituci\u00f3n agredir a su esposa en la vida p\u00fablica conducta totalmente alejada de las leyes principios y valores de la guardia nacional reprobamos cualquier acci\u00f3n que atente contra la integridad de las personas m\u00e1xime cuando se trata de una mujer por ello la unidad de asuntos internos inici\u00f3 un procedimiento administrativo en contra del presunto responsable colaboraremos de forma estrecha con la autoridad correspondiente en la guardia nacional ratificamos nuestro compromiso de contribuir para lograr un pa\u00eds libre de violencia en contra de las mujeres pilares fundamentales de la sociedad mexicana esto es la guardia nacional y les digo una cosa me estoy informando de este caso ahora en lo cual me da mucho gusto que las instrucciones que se tienen se est\u00e9n cumpliendo que no es que se enter\u00f3 el presidente y que el presidente dio la instrucci\u00f3n para que se actual esto ya es iniciativa de los mandos de la guardia nacional como lo que habl\u00e1bamos a su momento de la conducta de los militares en michoac\u00e1n la conducta de los oficiales de la secretaria de marina esto va a permitir a cercar m\u00e1s al pueblo al ciudadano a la guardia nacional a los integrantes de las fuerzas armadas porque el soldado uniformado es pueblo el pueblo es el soldado muy formal es [M\u00fasica] parte de nuestra sociedad el integrante la guardia nacional el marino el soldado pueblo uniformado entonces nada de separaci\u00f3n esta unidad y 0 tolerancia en estos casos y en todos los casos de abuso de autoridad de violaci\u00f3n de derechos humanos de actos de corrupci\u00f3n entonces me da a m\u00ed mucho gusto que se act\u00fae s\u00ed tienes de la importancia que tiene la ma\u00f1anera qu\u00e9 podemos ventilar todo aqu\u00ed porque estos son ejemplos y esa ense\u00f1anza para una sociedad mejor por qu\u00e9 algunos elementos de la guardia nacional seguramente est\u00e1n viendo la conferencia no se van a enterar otras autoridades enteras que desde el palacio nacional se est\u00e1 hablando de estos temas y que no se permite que se cometan actos injustos de abusos de autoridad y que si se cometen este abusos se castiga a los responsables eso tambi\u00e9n es importante qu\u00e9 hab\u00eda mucha impunidad se comet\u00edan abusos y no pasaba nada y sal\u00edan de la c\u00e1rcel porque ten\u00edan influencias o porque arreglaban sus asuntos con buenos abogados y todo se daba en el anonimato no sal\u00eda nada en los medios ahora suceden cosas y se entera todo el pa\u00eds no es para presumir pero la ma\u00f1ana es vista por bastante gente voy las giras antes de la veda electoral y all\u00e1 me dice veo la ma\u00f1anera bueno la ven nuestros paisanos en estas acciones no estoy hablando de todos pero si me encontrado personas hace poco creo que un pueblo encontr\u00e9 una pareja de paisanos que estaban de visita viven all\u00e1 estados unidos dec\u00eda la se\u00f1ora aqu\u00ed tiene este vamos simpatizante que est\u00e9 todos los d\u00edas una ma\u00f1ana lo primero que hace es ver las ma\u00f1aneras no es para presumir y es que no quiero generar celos y sentimientos pero si se ve mucho lo que aqu\u00ed comentamos este di\u00e1logo circular entonces y ayuda ayuda mucho porque siempre hemos dicho que lo m\u00e1s importante es el cambio de mentalidad cambio de nuestras actitudes de nuestro comportamiento en el cambio que podemos llevar a cabo nosotros mismos el cambio d actitudes de maneras de actuar que afectan a otros y es un proceso y [M\u00fasica] se puede rectificar se puede cambiar de parecer hay que seguir convenciendo hay que seguir personas viendo porque a lo mejor pens\u00e1bamos de que estaban bien ciertas cosas y nos vamos dando cuenta de que no por ejemplo toda esta vida fin cada en lo material salir adelante como sea por tener cosas que en realidad no valen los lujos por qu\u00e9 ese fue el estilo de vida que se introdujo durante mucho tiempo recuerdan ustedes la publicidad y la chilena paz como si eso fuese lo m\u00e1s importante que el ni\u00f1o ya est\u00e1 pensando en eso y esto ya tenemos que trabajar m\u00e1s por eso los cambios en los contenidos de los libros de texto y la educaci\u00f3n no formal y la atenci\u00f3n a los ni\u00f1os a las ni\u00f1as por eso la importancia del regreso a clases presenciales me estaban comentando con preocupaci\u00f3n luego las personas de lo que ven los ni\u00f1os [M\u00fasica] en la televisi\u00f3n o en los juegos la violencia los enfrentamientos estos que se dan en los juegos racistas en el juego quitarle la vida una flor americano un mexicano tiene no s\u00e9 qu\u00e9 valor si es blanco vale m\u00e1s o vale menos y esas cosas entonces si necesitamos seguir adelante un cambio de mentalidad una nueva corriente de pensamiento afortunadamente se va avanzando y bueno solamente dos denuncias que han llegado a nuestra redacci\u00f3n una que las enfermeras del hospital psiqui\u00e1trico fray bernardino no han recibido todav\u00eda la vacuna y que en el municipio de san rafael en veracruz tambi\u00e9n a los adultos mayores a\u00fan no han recibido la vacuna de manera constante nos han llegado estas denuncias y pues muchas gracias si hoy en la tarde se se informa le vamos a pedir al doctor hugo que en el caso de este hospital que nos informe y lo de san rafael en veracruz tengo entendido de que ya se est\u00e1 vacunando en los municipios que faltan se va a terminar pronto ya la vacunaci\u00f3n de todos los adultos mayores seguro est\u00e1n por llegar ah\u00ed a san rafael este qu\u00e9 es un municipio veracruz cercano a mart\u00ednez de la torre cercano a la costa al golfo de gente muy trabajadora que producen de c\u00edtricos pl\u00e1tano que vienen a vender sus productos a la central de abasto y gente muy trabajadora este all\u00e1 en san rafael y si vamos a ayudarlos con lo de la luz digo es su derecho pues no es que los vamos a ayudar es su derecho de todos al ver gancho despu\u00e9s t\u00fa la compa\u00f1era tambi\u00e9n t\u00fa si tambi\u00e9n reina gracias 300 buenos d\u00edas buenos d\u00edas a la gente que lo escucha y lo ve en su tradicional conferencia de prensa soy marco antonio olvera en la revista de \u00e9nfasis present\u00e9 dos preguntas y una denuncia pero antes quiero recordar de dos temas que ni para atr\u00e1s ni para adelante pese a que usted ha dado instrucciones aqu\u00ed en el foro de la ma\u00f1anera durante hace m\u00e1s de medio a\u00f1o le plante\u00e9 el problema de los 245 ejidatarios de creel all\u00e1 en chihuahua de ese grupo ya murieron desgraciadamente 70 por covite recientemente la problem\u00e1tica no se resuelve usted dijo aqu\u00ed que el secretario de hacienda arturo herrera lo recibir\u00eda y no ha pasado nada no hay respuesta ellos traen una propuesta presidente en la que su gobierno y ellos saldr\u00e1n beneficiados le pongo un ejemplo supongamos que sus tierras que les debe el gobierno federal tienen un monto de mil pesos pero ellos traen una bolsa econ\u00f3mica de dos mil pesos ponibles cobrables de eso ellos les solicitan les sugieren que se les paguen los mil pesos y los otros mil pesos que se queden para las arcas del gobierno federal que tanto hace falta y sobre \u00e9l y este presidente aqu\u00ed le plantea tambi\u00e9n la problem\u00e1tica que viven los 3500 sindicalizados del sina viste la situaci\u00f3n se ha agravado a ra\u00edz de que hood y rojas velasco asumi\u00f3 el cargo de subdirectora de personal y lleg\u00f3 a dicho puesto con un grupo de cinco asesores cuando estos puestos no deben existir en ese instituto y ning\u00fan otro porque usted lo dijo que asesores cero ra\u00fal rojas velasco desconoce por completo la normativa de liszt las condiciones generales de trabajo y lo que significa la libre sindicaci\u00f3n sindicaci\u00f3n perd\u00f3n y los alcances de esta gracias a las gestiones realizadas por su gobierno presidente los trabajadores de lista les solicitan su pronta intervenci\u00f3n ya que llevan casi dos a\u00f1os solicitando lo siguiente que se involucre la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y que \u00e9stas sean las dependencias que en base a derecho obliguen al director general del isstey a tener mesas de trabajo para la soluci\u00f3n de problemas que desconoce la libertad sindical el cambio de manuales obsoletos en los que s\u00f3lo se pretende beneficiar a los sindicatos charros garantizar los derechos de los trabajadores sin importar su afiliaci\u00f3n sindical por \u00faltimo presidente de los trabajadores del sindicato nacional aut\u00e9ntico y democr\u00e1tico de trabajadores de lista le preguntan si est\u00e1 usted de acuerdo en que la libertad sindical se condicione y se limite por la ignorancia de algunas autoridades de lista ahora le voy a hacer los dos planteamientos presidente con respecto a l\u00ednea le voy a hacer una referencia un marco de referencia para que pudiera contestarme lo que le voy a plantear este planteamiento presente tiene que ver con migrantes que est\u00e1n en eeuu particularmente y que siguen siendo atropellados por el ine que encabeza lorenzo c\u00f3rdova y por los 50 c\u00f3nsules que existen en el territorio norteamericano liderados por el reci\u00e9n nombrado embajador de m\u00e9xico en washington esteban moctezuma barrag\u00e1n le explic\u00f3 presidente cuando usted lleg\u00f3 al poder como presidente de la rep\u00fablica en el 18 decidi\u00f3 desaparecer la truculenta dependencia llamada prom\u00e9xico que ten\u00eda en gastos para el pa\u00eds m\u00e1s de mil millones de pesos anuales porque le hago esa referencia presidente porque ahora los 50 consulados que operan en eeuu siguen tratando mal a los cerca de 37 millones de mexicanos en territorio norteamericano porque durante el pasado 2020 miles de ellos no fueron de atendidos en tr\u00e1mites como pasaportes idish actas de nacimiento de matrimonio de defunci\u00f3n etc\u00e9tera es decir no hay citas nadie los atiende y la situaci\u00f3n se empeor\u00f3 durante la pandemia del cobi 19 estos migrantes presidente quienes durante el a\u00f1o pasado mandaron a mexico y usted lo sabe m\u00e1s de 40 mil millones de d\u00f3lares en remesas le tienen le piden una limpia de los c\u00f3nsules que siguen operando con los ideales de viejos reg\u00edmenes del pri y el pan porque usted solo ha propuesto y la c\u00e1mara de senadores ha aprobado al 20 por ciento de los c\u00f3nsules durante casi dos a\u00f1os de administraci\u00f3n estos c\u00f3nsules no comulgan con la 4ta y siguen apurando co y siguen operando perd\u00f3n como sultanes y como consecuencia desde\u00f1ando a los migrantes eso no es todo presidente los 50 consulados de eeuu junto con el ine que encabeza lorenzo c\u00f3rdova sean negado a entregar credenciales de elector argumentando que no hay citas y con ello ya se cocina dejar fuera de a miles de mexicanos que podr\u00edan votar este pr\u00f3ximo 6 de junio porque no tienen para cu\u00e1ndo entregarles su credencial de elector en ese sentido los gigantes de la comunicaci\u00f3n en mexico no dicen nada porque siguen apoyando a un ciro murayama que lleva como dictador en el ine m\u00e1s de 22 a\u00f1os en ese instituto reeligi\u00e9ndose ganando m\u00e1s de 200 mil pesos mensuales o m\u00e1s m\u00e1s que lo que hagan usted as\u00ed como tampoco decir que dijeron nada durante el gobierno de enrique pe\u00f1a nieto y del que televisa a televisa perd\u00f3n le dieron 17 millones de pesos para financiar narconovelas en el 2018 cuando estaba al frente de prom\u00e9xico paulo carre\u00f1o key que dice de esto presidente donde los c\u00f3nsules y lorenzo c\u00f3rdova hacen caso omiso de entregar credenciales de elector y los servicios de los consulados en mexico de m\u00e9xico en eeuu en eeuu perd\u00f3n para el servicio de los migrantes sigue obeso inoperante y ma\u00f1oso le voy a poner un ejemplo de uno de los miles de casos de inmigrantes que no han sido escuchados por nadie se trata del mexico norteamericano alfredo luna operador de tr\u00e1ileres a eso se dedica quien se ha refugiado en baja california y quien y quien ha sido v\u00edctima de persecuci\u00f3n y violencia contra su familia esposa e hijos hoy teme por su vida y pide sea la primera pregunta pero bueno mira este lo de krill si se est\u00e1 atendiendo tengo informaci\u00f3n del secretario de hacienda de todas formas hoy mismo vamos dar a conocer lo que se ha hecho para resolver este asunto con los campesinos de creel chihuahua ese es el compromiso hoy este a trav\u00e9s d tu persona vamos a informar a los campesinos y lo va a hacer el secretario de hacienda lo primero que plantea es lo segundo le voy a pedir al director del m\u00edster que tambi\u00e9n atienda lo que est\u00e1s dando a conocer y lo tercero es decirles de qu\u00e9 esteban moctezuma tiene instrucci\u00f3n para que se consoliden los 50 consulados se fortalezcan los consulados se cumpla el compromiso que tenemos de que los consulados se conviertan en los hechos porque legalmente es otra situaci\u00f3n pero que en la pr\u00e1ctica sean como procuradur\u00edas para la defensa de los migrantes se ha ido avanzando yo estoy satisfecho con el trabajo de muchos c\u00f3nsules ahora con la pandemia han estado y trabajando ayudando a familiares de v\u00edctimas de el kobe se est\u00e1 vacunando en los consulados en nuestro pa\u00eds eso lo hemos estado solicitando el gobierno eeuu que se vacune a todos nuestros paisanos y ese es una labor de los c\u00f3nsules vamos a pedirle a esteban que act\u00fae m\u00e1s para mejorar el servicio de los consulados esteban lleva esa misi\u00f3n y se van a mejorar los consulados tenemos que equilibrar en los nombramientos en el caso de los consulados pueden ser aqu\u00ed se ha planteado paisanos nuestros migrantes que tienen preparaci\u00f3n pero no s\u00f3lo eso son muy sensibles y defienden protegen a los paisanos all\u00ed hay la posibilidad de tener buenos con su luz eso para cuando se necesite tambi\u00e9n gente con experiencia profesional a\u00fan cuando no sean diplom\u00e1ticos de carrera y desde luego contar con la experiencia de los diplom\u00e1ticos de carrera que sigan trabajando en consulados en embajadas aqu\u00ed voy a comentarles que buscando este equilibrio van a ver ahora nombramientos de embajadores va a estar y lo dijimos blanca jim\u00e9nez en la representaci\u00f3n de m\u00e9xico en francia' liliana ross back bach p\u00e9rez guy va a ser si lo aprueba el senado en la rep\u00fablica y se consigue el benepl\u00e1cito del gobierno de argentina va a ser que no estar\u00e1 embajadora en argentina y lo mismo siguiendo los procedimientos va a ser embajador en la rep\u00fablica popular de china qu\u00e9 sucede nos ayud\u00f3 mucho en toda la negociaci\u00f3n del tratado de libre comercio con eeuu canad\u00e1 y al mismo tiempo van a entrar a otras embajadas mujeres y hombres con mucha experiencia de el servicio de exteriores y diplom\u00e1ticos de carrera y lo mismo se est\u00e1 haciendo en el caso de los consulados pero te aprovech\u00f3 para informar sobre esta decisi\u00f3n que hemos tomado acerca de lo del ine pues no quiero opinar sobre eso por la verdad ya hemos hablado bastante sobre esos temas y nada m\u00e1s y decirle a los paisanos los que puedan qu\u00e9 tengan la posibilidad de hacerlo y que participen que voten con las elecciones que sus derechos quisi\u00e9ramos que notar\u00e1n todos pero no les entregaron no les basan la credencial de elector siempre ha sido un problema que no se ha resuelto esa es una asignatura pendiente pues no de ahora para que no se piense que estamos echando la culpa a las actuales autoridades del ine desde hace tiempo [M\u00fasica] estamos hablando de cuando menos 20 a\u00f1os que se ha estado insistiendo en qu\u00e9 entr\u00e9 en credenciales que puedan votar nuestros paisanos y [M\u00fasica] es muy reducido al final el n\u00famero d este participantes porque en efecto son de 37 a 38 millones de mexicanos que viven y que trabajan en eeuu nacidos aqu\u00ed que se fueron a buscarse la vida o sus hijos entonces la comunidad hispana mexicana los mexicanos en eeuu pues son la mayor\u00eda de los hispanos este en eeuu y de la poblaci\u00f3n migrante entonces si tiene y mucha importancia el que participen porque nos est\u00e1n ayudando como aqu\u00ed lo hemos dicho muchas veces si no nos vamos a alcanzar de agradecerles todo el apoyo que recibimos de parte de nuestros paisanos pues tambi\u00e9n tienen ellos este el derecho y participar en las sesiones p\u00fablicas de m\u00e9xico y ojal\u00e1 se logre que estas campa\u00f1as de afiliaci\u00f3n de credencializaci\u00f3n [M\u00fasica] para participar se extiendan estaciones hay comunidades de pa\u00edses hispanos m\u00e1s peque\u00f1as pero con m\u00e1s participaci\u00f3n pol\u00edtica y sobre todo en eeuu yo creo que ahora ya est\u00e9 se est\u00e1 tomando m\u00e1s en cuenta no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n en eeuu a nuestros paisanos y eso es importante porque este va a significar mejor representaci\u00f3n para la defensa de los derechos humanos de nuestros paisanos en eeuu son los muchos los mexicanos all\u00e1 muchos muchos pero no hay en cuesti\u00f3n no hay organizaci\u00f3n como sucede con otras con otros agrupamientos de otras nacionalidades en estados les tienen mucho m\u00e1s presencia en la vida p\u00fablica en eeuu este ahora y est\u00e1 creciendo mucho la participaci\u00f3n de los mexicanos en la vida p\u00fablica en estas acciones y esto es muy bueno tambi\u00e9n por eso ayer que se dio la funci\u00f3n de univision con televisa lo celebramos porque esto va a permitir tambi\u00e9n que haya comunicaci\u00f3n y con el compromiso de que no haya discriminaci\u00f3n maltrato que no haya gen o fobia que se respete a los mexicanos y que se respete a los migrantes en los medios de informaci\u00f3n una segunda pregunta presiente si me lo permite esto tiene que ver con la onu que involucra m\u00e9xico b\u00e9lgica e iberdrola explic\u00f3 seg\u00fan la asociaci\u00f3n de productores y empacadores de aguacate apeam a eeuu se exportaron un mill\u00f3n 42 mil toneladas de aguacate entre el 2019 y el 2020 durante el superbowl haya en los eeuu se consumen 100 mil toneladas de ese producto el oro verde a la uni\u00f3n europea tambi\u00e9n lo sedujo presidente porque seg\u00fan el tri y un centro de abastecimiento global a esos pa\u00edses que la integra en la uni\u00f3n europea m\u00e9xico les vendi\u00f3 319 millones de d\u00f3lares tan s\u00f3lo en el 2018 solamente de aguacates presidente datos a los que obtuve acceso y que me proporcionan a altos funcionarios de la onu durante el gobierno de enrique pe\u00f1a nieto un colega m\u00edo logro infiltrarse como jornalero de aguacates en michoac\u00e1n logrando constatar que a las hect\u00e1reas sembradas de aguacate se le ponen pesticidas para provocar c\u00e1ncer o que generan c\u00e1ncer logrando un trabajo final que lleva por nombre los aguacates del este documental presidente ahora est\u00e1 siendo utilizado por la extrema derecha de b\u00e9lgica quienes con quienes perd\u00f3n son socios de la empresa espa\u00f1ola iberdrola donde felipe calder\u00f3n trabajo y ahora tiene amigos dentro de obviamente iberdrola y por supuesto de la extrema derecha en b\u00e9lgica que har\u00e1 su gobierno presidente para aplicar normas fitosanitarias m\u00e1s rigurosas para que no se pongan en riesgo la salud de quienes consumimos este producto pero tambi\u00e9n cu\u00e1l ser\u00e1 el actuar de su gobierno con iberdrola y la extrema derecha de b\u00e9lgica quienes buscan desestabilizar las relaciones econ\u00f3micas con la uni\u00f3n europea donde como le dije anteriormente estar\u00edan en riesgo 319 millones de d\u00f3lares por la exportaci\u00f3n de aguacate empleos y todo lo que genera vender este producto bueno nosotros estamos haciendo un trabajo para cuidar todo lo relacionado con el uso de los agroqu\u00edmicos fertilizantes herbicidas no afecten la salud del pueblo se est\u00e1 trabajando y esa materia y el conacyt est\u00e1 llevando a cabo investigaciones y lo estamos haciendo en coordinaci\u00f3n con productores y con investigadores para y producir sano en m\u00e9xico y se produce en lo general en m\u00e9xico cuidando todas las normas y el programa de sanidad que se aplica s profesional cuenta con los recursos suficientes en programas de sanidad no ha tenido ning\u00fan ajuste en el presupuesto porque se cuida mucho el qu\u00e9 se produzca sanz que sean productos que no da\u00f1en la salud lo que hay siempre no solo en este tema sino en otros pues es competencia d pa\u00edses que producen y qu\u00e9 [M\u00fasica] para afectar a otros pa\u00edses desatan campa\u00f1as de desprestigio para productos esto se aplica mucho tambi\u00e9n en la pesca hay hasta embargos y as\u00ed est\u00e9 en varios casos en el turismo yo recuerdo cuando \u00e9ste se pasea del sargazo se sigue pareciendo podr\u00eda estar controlado en el caribe ser\u00edan campa\u00f1as en otras playas otros centros tur\u00edsticos y diciendo aqu\u00ed no hay salgas o no vayan para all\u00e1 los que venden productos naturistas a veces son grandes empresas porque se puede pensar que el org\u00e1nico tiene que ver con la econom\u00eda campesina con peque\u00f1os productores ahora como hay m\u00e1s conciencia de que debemos de y comer bien cuidar nuestra nutrici\u00f3n ya hay grandes conglomerados encargados de la venta de estos productos y a veces tambi\u00e9n [M\u00fasica] se meten a financiar campa\u00f1as para descalificar a otros productos acusando de que esos productos tienen muchas muchos elementos qu\u00edmicos o az\u00facares grasas bueno las vacunas campa\u00f1a de que esta vacuna no se est\u00e1 usando en el lugar que no se debe de usar que est\u00e1 si es buena esta otra no este entonces qui\u00e9n es el caso del aguacate la verdad es que es un producto de consumo nacional y de exportaci\u00f3n se exporta bastante es un ingreso importante para m\u00e9xico para los productores pero al mismo tiempo existe una oposici\u00f3n porque hay productores que \u00e9ste pero usan de estos agroqu\u00edmicos cada vez son menos cada vez es mejor la calidad y tambi\u00e9n hay comunidades que se quejan porque la siembra de aguacate significa que tirar los bosques siempre hay estas pol\u00e9micas pero lo mejor es buscar el equilibrio y defender a m\u00e9xico defender a los productores mexicanos de estos embargos de estas campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n y decir sin duda de que lo he hecho en m\u00e9xico est\u00e1 bien hecho gracias la \u00faltima es m\u00e1s bien una denuncia y una llamada de auxilio para la gente del sureste mexicano presiente a los grupos \u00e9tnicos y nuestros hermanos del sureste mexicano han sido los m\u00e1s olvidados como usted lo sabe y lo ha dicho los mas arrollados los mas atropellados ahora nos vamos a referir a santiago jamiltepec oaxaca y el paso de la reyna que usted conoce y conoce muy bien esta denuncia esta problem\u00e1tica la expone a trav\u00e9s de mi voz los integrantes de curo a campesinos unidos de la regi\u00f3n oaxaca le digo porque los integrantes de curo a aseguran que la presidenta de jamiltepec oaxaca cecilia arribas m\u00e1rquez y sus hijos manuel y rafael iglesias rivas se han convertido en el terror de los lugare\u00f1os de jamiltepec porque no dejan que otras personas ocupen la presidencia municipal s\u00f3lo entre ellos a trav\u00e9s de sus familiares amigos y c\u00f3mplices y lo m\u00e1s grave presidente en d\u00edas recientes ha sido han sido asesinados en el paso de la reyna raymundo robles cruz su hermano no hay robles cruz y su sobrino gerardo mendoza robles as\u00ed como jaime jim\u00e9nez ruiz y fidel eras cruz 5 en total por ello es urgente estos lugare\u00f1os le piden la presencia de la guardia o el ej\u00e9rcito presidente los habitantes del paso de la reyna viven aterrados est\u00e1n siendo desolados desplazados por ello le piden de manera urgente su intervenci\u00f3n si es posible su presencia porque ahora que se acercan las elecciones del pr\u00f3ximo 6 de junio esto subir\u00e1 de tono toda esta violencia presidente tambi\u00e9n se genera por los planes de la construcci\u00f3n de la presa del paso y sus h\u00e1bitos y sus habitantes est\u00e1n siendo asesinados por las propias autoridades del lugar y miembros de la organizaci\u00f3n que se opone a la construcci\u00f3n de la misma presa bueno \u00e9ste conozco bien toda esa regi\u00f3n como tengo la dicha de conocer todo el pa\u00eds a miltepec est\u00e1 en la costa de oaxaca est\u00e9 en el pac\u00edfico muy cerca de pinotepa nacional este el paso de la reina est\u00e1 tambi\u00e9n en esa regi\u00f3n de oaxaca all\u00ed durante alg\u00fan tiempo propuso construir una presa decirle ya tambi\u00e9n a los ciudadanos ya lo saben de que nosotros nos vamos a construir esa presa para que ella este no se utilice eso es una zona de gente buena de gente trabajadora de todas las culturas toda esa regi\u00f3n desde pinotepa hasta puerto escondido tiene mucha actividad productiva eso tierra buena para la agricultura para los c\u00edtricos para la siembra de papaya para la ganader\u00eda y con mucho mucho potencial tur\u00edstico ya sea les dir\u00eda mucho potencial tur\u00edstico religioso porque por ah\u00ed est\u00e1 juquila es el santuario la virgen de juquila que es muy visitad yo creo que es de los tres m\u00e1s vistas la virgen de juquila que est\u00e1 ah\u00ed entonces llegan la jubila de la ciudad de mexico del estado de mexico del pueblo de tlaxcala de guerrero desde luego de oaxaca de chiapas y ustedes recorren el pa\u00eds y este quieren saber c\u00f3mo se llaman las peque\u00f1as tiendas de los pueblos yo creo que el primer lugar debe ser la lupita y el segundo y a lo mejor no me equivoco juquilita o juquila ah\u00ed se los dejo de tarea por lo mismo ahora se est\u00e1 construyendo la carretera de oaxaca puerto escondido que se hab\u00eda iniciado hace 10 o 12 a\u00f1os iniciado y se hab\u00eda dejado inconclusa la vamos a terminar se van a poder hacer dos horas dos horas y media de oaxaca aporte escondido y estamos buscando la manera de mejorar tambi\u00e9n la entrada a juquila y mejorar toda la carretera costera desde puerto escondido hasta pinotepa es una regi\u00f3n tambi\u00e9n donde hay poblaci\u00f3n afro mexicana no es a costa sobre todo m\u00e1s de pinotepa hacia guerrero una poblaci\u00f3n que estamos atendiendo tambi\u00e9n porque ha sido muy olvidada muy marginada entonces estamos trabajando toda esa regi\u00f3n ya te diste a conocer lo que sucede ya con eso este creo que es con suficiente porque no nos podemos meter mucho en la cuesti\u00f3n de las elecciones pero si incluso tengo pensado una vez que pase la veda quiero hacer una gira por all\u00e1 que no he ido por pinotepa es a esa regi\u00f3n pero la presa no se va a construir porque se afecta a comunidades ya no vamos nosotros a seguir con la misma pol\u00edtica ahora lo que se est\u00e1 haciendo es construir presas y privatizarlas y afectar a la gente y al mismo tiempo tener abandonadas la sidra el\u00e9ctrica a las presas p\u00fablicas hay alrededor de 60 hidroel\u00e9ctricas en el pa\u00eds que se fueron construyendo desde antes de la revoluci\u00f3n y sobre todo en la \u00e9poca de en el gobierno yo creo que fue el que construy\u00f3 m\u00e1s presas grandes el presidente l\u00f3pez mateos pero tambi\u00e9n desde anterior a el presente los cortines bueno siempre general c\u00e1rdenas todos a 100 expresas luego fue el auge de las hidroel\u00e9ctricas de las grandes presas tambi\u00e9n con el n\u00famero de d\u00edaz ordaz hasta l\u00f3pez portillo construir grandes press y se fueron abandonando porque a partir de la pol\u00edtica neoliberal pues se le dej\u00f3 el mercado los particulares entonces las presas las hidroel\u00e9ctricas eran utilizadas no turbina van no generaban energ\u00eda para y darle preferencia a las part\u00edculas que eran las que sub\u00edan la energ\u00eda a las redes las utilizaban las hidroel\u00e9ctricas en lo que llaman el respaldo y qu\u00e9 consiste esto de que como no siempre hay viento ni siempre hay sol entonces las e\u00f3licas las solares dejan de producir energ\u00eda y entraban a reforzar como respaldo las hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal de electricidad y esos en costos de operaci\u00f3n no se consideraban apoyar a particulares todo esto es lo que tiene que ver con la reforma el\u00e9ctrica est\u00e1 que est\u00e1 siendo muy cuestionada porque afecta a las grandes empresas y permite la injusticia de que las grandes corporaciones comerciales paguen menos por la luz que las familias en los domicilios las grandes corporaciones que esto no se sab\u00eda se ocultaba tuvo que ver con todo el proceso de privatizaci\u00f3n que se inici\u00f3 inici\u00f3 con salinas y luego que se consum\u00f3 con la llamada reforma energ\u00e9tica entonces qu\u00e9 es lo que ahora se est\u00e1 haciendo para fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad y porque fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque no darle el mismo trato a la comisi\u00f3n federal de electricidad que a iberdrola porque la comisi\u00f3n federal del que es una empresa p\u00fablica desde la naci\u00f3n entonces estos tecn\u00f3cratas irresponsables y piensan que es lo mismo la comisi\u00f3n federal de electricidad que iberdrola y crearon hasta tribunales tienes detenida sometida a la comisi\u00f3n federal de electricidad el pretexto la excusa del monopolio y de qu\u00e9 tiene que haber competencia y que tiene que haber condiciones de igualdad cuando en las leyes que se aprobaron con la reforma energ\u00e9tica no hay igualdad se protegi\u00f3 a los particulares porque lo que quer\u00edan era quedarse con todo el mercado de la electricidad y arruinar por completo la comisi\u00f3n federal de electricidad ese es el fondo del debate y como los jueces se crearon para eso despu\u00e9s no un poco antes de la reforma energ\u00e9tica t\u00fa son son cosas que no se saben se crearon jueces y se crearon e tribunales del poder judicial para y garantizar la competencia es decir proteger a los particulares bueno de ah\u00ed tambi\u00e9n vinieron bonos subsidios para particulares y agarrar la bandera de las energ\u00edas limpias de que no se deb\u00eda de utilizar combust\u00f3leo para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica este no e al petr\u00f3leo este caso se permit\u00eda el gas pero lo fundamental eran las energ\u00edas limpias con el viento con el sol bueno la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia con este plantas e\u00f3licas o solares es del 6% y las hidroel\u00e9ctricas a\u00fan paradas o subutilizadas significa el 10% y saben ustedes que las hidroel\u00e9ctricas no est\u00e1n consideradas como plantas que producen energ\u00eda limpia y por eso tampoco tienen un despacho preferente todo eso se est\u00e1 arreglando que es lo que vamos a hacer ya no construir m\u00e1s presas porque no solo es el da\u00f1o imag\u00ednense la campa\u00f1a que se lleva a cabo por todos los que tienen ahora los contratos entonces qu\u00e9 vamos a hacer pues vamos a modernizar las hidroel\u00e9ctricas con nuevas turbinas por qu\u00e9 tienen equipos de hace 40 o 50 a\u00f1os entonces con nuevas turbinas muy realizando a estas plantas hidroel\u00e9ctricas se va a producir m\u00e1s y es con la misma agua en los embalses que ya se tienen sin causar ning\u00fan da\u00f1o entonces por eso ya no se van a construir las presas el paso de la reyna la parota que si por ah\u00ed aparece de que el gobierno quiere construir la presa la parota que el gobierno quiere construir para ser demagogia campa\u00f1a sucia negra eso s\u00ed contaminante muy contaminante reyna gracias presidente reina de ram\u00edrez de reportera independiente y ahora para la alianza de medios el primer tema presidente sobre los ni\u00f1os de que ya ha comentado que ayer ofreci\u00f3 usted tambi\u00e9n hablar sobre ese tema de los ni\u00f1os de armados en en guerrero y supongo ayer menciona usted que que se tardaron en la en la reuni\u00f3n de seguridad porque trataron varios temas muchos temas sobre este no s\u00e9 si \u00e9ste estar\u00eda incluido pero ya tiene varios d\u00edas cuando se trat\u00f3 y que reportes tiene y la pregunta concreta sobre esto son c\u00f3mo sabe ustedes son comunidades nahuas ind\u00edgenas que est\u00e1n est\u00e9 tratando de defenderse y que hicieron lo que dicen ellos es que hicieron esta movilizaci\u00f3n de ni\u00f1os porque pues quieren llamar su atenci\u00f3n y la atenci\u00f3n de las autoridades porque pues pr\u00e1cticamente viven en unas condiciones sin estado de derecho no tienen defensa no tienen educaci\u00f3n ni\u00f1os armados en vez de ir a la escuela pues est\u00e1 como las condiciones dif\u00edciles y la pregunta concreta presidente es s\u00ed que est\u00e1 haciendo o qu\u00e9 instrucciones ha dado usted para resolver esta situaci\u00f3n o para tratar de minimizar este impacto en estas en estos ni\u00f1os porque ellos hablan de que ya tienen un a\u00f1o armando a los ni\u00f1os o sea ustedes son 36 ni\u00f1os 34 ni\u00f1os armados 19 del a\u00f1o pasado y los dem\u00e1s este a\u00f1o entonces qu\u00e9 instrucciones ahora usted a las dependencias bienestar a la sep en concreto para que esos ni\u00f1os no pierdan escuelas y tengan realmente una calidad de vida no lo primero decir que aunque se tenga una causa no se debe de utilizar a los ni\u00f1os as\u00ed del categ\u00f3rico aunque se trate de una causa muy justa no debe utilizarse a los ni\u00f1os es el caso de el fen\u00f3meno migratorio y en cualquier caso se puede decir es que los migrantes no tienen trabajo tienen que salir a buscarse la vida eso no entendemos hemos dicho aqu\u00ed siempre que la gente abandona sus comunidades por necesidad no por gusto pero a\u00fan con esa triste y amarga realidad no deben de utilizarse a ni\u00f1os m\u00e1s cuando detr\u00e1s de esto en el caso de la migraci\u00f3n hay coyotes hay traficantes de personas y cobran por el traslado de los migrantes no estoy llegando las causas estoy aclarando es lo mismo o parecido que no hay seguridad ya la guardia nacional est\u00e1 actual pero no utilizar\u00e1 los dichos es un punto de vista yo s\u00e9 que pueden no estar de acuerdo conmigo as\u00ed es la vida o sea \u00e9ste es el derecho a disentir entonces hacer un v\u00eddeo poner a los ni\u00f1os y difundir el v\u00eddeo y pensar que con eso ya este se va es atender una demanda de autodefensas en guerrero ay autodefensas qu\u00e9 est\u00e1n permitidos legalmente por acuerdo de comunidades pero despu\u00e9s esto se fue no en todos los casos pero se fue distorsionando y grupos que se dedican a la delincuencia tienen al mismo tiempo autodefensas por ejemplo en este caso que se da cerca de chilapa tiene relaci\u00f3n con grupos de autodefensa de la costa chica de guerrero entonces que les digo nuestros hermanos guerrerenses de que va a seguir [M\u00fasica] actuando la guardia nacional lo de autodefensa se cre\u00f3 en una circunstancia muy especial fue un error y haberlo alentado c\u00f3mo se hizo y el gobierno anterior un error que la seguridad p\u00fablica corresponde garantizarla al estado entonces si hay vac\u00edos se llenan pero nosotros queremos que si no hay presencia sea la guardia nacional la que garantice la seguridad basada en la autoridad no all\u00ed en estado esto fue un v\u00eddeo con esas caracter\u00edsticas este yo escuch\u00e9 la opini\u00f3n del gobernador del guerrero la comparto escuch\u00e9 la opini\u00f3n del obispo de chilpancingo comparto su opini\u00f3n en el sentido de que no se deben de utilizar a los que est\u00e1 haciendo el estado estamos trabajando cu\u00e1l es la coordinaci\u00f3n alg\u00fan convenio que tenga usted con el gobierno del estado todos los d\u00edas nos reunimos con las dependencias bienestar y con signos y todos los d\u00edas de chilpancingo chilapa deben de ser una hora hora y media y en chilpancingo todos los d\u00edas hay una mesa de seguridad en donde participa la guardia nacional la serie de la defensa harina el gobierno de estado estamos atendiendo entonces ojal\u00e1 y no se utilice a los ni\u00f1os nuestros compa\u00f1eros de amapolas en en guerrero est\u00e1n periodo es un medio digital independiente est\u00e1n ellos documentando que ni siquiera pueden ir justamente \u00e9ste estaba habla de dos comunidades ellos no pueden decir de una u otra sin que o sea sin temor de perder la vida incluso perder la vida si por por poder por eso muy lamentable que esto pase que haya violencia estamos atendiendo hemos avanzado mucho este hay menos homicidios ahora en guerrero lo puedo probar que cuando llegamos a la presidencia a ver si no tenemos los datos y menos violencia y en cuanto a la seguridad no es un asunto f\u00e1cil en esa zona \u00e9ste ha habido muchos asesinatos asesinatos es dirigentes ah\u00ed han asesinados compa\u00f1eros que yo conoc\u00ed desde hace muchos a\u00f1os en esa regi\u00f3n luchadores sociales y estamos trabajando pero no es as\u00ed no es este con violencia mucho menos enfrentando o utilizando a los ni\u00f1os como se garantiza que estos ni\u00f1os tengan acceso a una educaci\u00f3n efectiva estamos trabajando yo acabo de ir a tierra colorada por ah\u00ed cerca y este y no habr\u00eda una universidad y estamos trabajando los tres estados que m\u00e1s apoyos reciben del gobierno federal porque son los tres estados con m\u00e1s pobreza son en este orden chiapas guerrero oaxaca y les puedo decir que en estos tres estados pr\u00e1cticamente en todos los hogares se recibe cuando menos un apoyo del gobierno federal y quienes tienen m\u00e1s apoyo son las comunidades ind\u00edgenas los m\u00e1s pobres ahora mismo en guerrero estamos distribuyendo fertilizantes para la siembra de ma\u00edz y de otros alimentos es el \u00fanico estado donde se entregan de manera gratuita los fertilizantes todos los fertilizantes que se requieren para producir en red o sea es universal ya hemos logrado que en regiones muy dif\u00edciles por las condiciones del suelo por la pobreza hemos logrado aumentar la producci\u00f3n de ma\u00edz bueno ya ahora hasta lo que nos piden son bodegas antes era todo para autoconsumo y no alcanzaba para el autoconsumo y de esa regi\u00f3n donde est\u00e1n los ni\u00f1os y la monta\u00f1a media y la monta\u00f1a alta hasta tlapa todo esa regi\u00f3n hay muchos jornaleros agr\u00edcolas que van al norte trabajando seis meses y seis meses a trabajar su tierra sus parcelas a sembrar y esos los estamos ayudando entonces que se hace eso entregamos becas y estamos aplicando el programa sembrando vida y lo vamos a seguir haciendo y desde luego queremos el regreso a clases presenciales y apoyar en lo educativo y tambi\u00e9n lo de la seguridad la guardia nacional ya no hay condiciones para eso para tomar un v\u00eddeo con ni\u00f1os ya no eso en otros tiempos presidente pero la educaci\u00f3n de estos ni\u00f1os como se puede garantizar si los las personas los maestros que les dan clases que son este su sistema aparentemente nuevo pero ya es un sistema de los telebachilleratos ind\u00edgenas no no tienen garant\u00edas en sus en su educaci\u00f3n o sea no tienen ni las herramientas ni el salario ni siquiera tampoco la como se dice la seguridad de ese empleo y andan batallando con eso y son ellos los que van a darles la educaci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas de las comunidades alejado es decir que nos dicen es gracias perfiles en que existan todas esas deficiencias que hemos procurado nosotros eliminarlas y que se resuelva pero a\u00fan con eso reina no se justifica lo de los ni\u00f1os no y hay que ser as\u00ed claro categ\u00f3ricos o sea este el tomar un v\u00eddeo como se hizo porque no ponen el v\u00eddeo pero por qu\u00e9 porque para que vean como yo este respeto y lo atiendo [M\u00fasica] es [M\u00fasica] vea no gobierno de pronto pa\u00eds porque nos brinden seguridad entonces vamos a responder con fuego necesario [Aplausos] tenemos 30 compa\u00f1eros que han ca\u00eddo en la mano del grupo delictivo cada vez que cae este un compa\u00f1ero es secuestrado vamos y les reportamos a los militares y lo \u00fanico que no tenemos orden de salir entonces pues este por eso nos vimos obligados a formar los ni\u00f1os para que los ni\u00f1os pues este c\u00f3mo salen a cuidar pueda llevar un arma y pueda defenderse como decimos el mejor mordido saber qui\u00e9n hizo el reportaje de peri\u00f3dico 'el pa\u00eds' qu\u00e9 es un bolet\u00edn que defiende a las empresas espa\u00f1olas que hac\u00edan su agosto en m\u00e9xico durante el periodo neoliberal pero bueno este aceptando sin conceder de que hay raz\u00f3n los ni\u00f1os no con los ni\u00f1os no y que otra alternativa le da al estado a estas personas de atenderlos y trabajamos todo el d\u00eda para eso y que no nos confundan no somos iguales a los que proteg\u00eda el pa\u00eds ha habido una acci\u00f3n inmediata presidente despu\u00e9s de este hecho hay comunicaci\u00f3n les dec\u00eda yo con el gobernador y si est\u00e1n atendiendo todas las peticiones las demandas y se van a seguir atendiendo se va a desarmar a esos ni\u00f1os que se van a sacar la forma porque tampoco se trata de utilizar la fuerza o de caer en la trampa de la provocaci\u00f3n da m\u00e1s que esto seg\u00fan de este y ver y entender ya no funciona de esto pod\u00eda tener efectos en el per\u00edodo neoliberal durante el r\u00e9gimen anterior con el viejo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios esto no lo hac\u00eda el pa\u00eds antes y en este caso el medio est\u00e1s poniendo lo que no posee y lo delataron para eso lo invitaron a eso entonces ya no a ver vamos viendo las estad\u00edsticas los datos de la situaci\u00f3n de homicidios de violencia en guerrero yo no estoy hablando de que sea un para\u00edso vamos decir que estamos trabajando estos homicidios est\u00e1 en guerrero y aqu\u00ed entramos y hay una tendencia a la baja no lo puedo decir de otros estados no lo puedo decir de guanajuato y lo lamento porque ah\u00ed ha crecido el nombre 2006 desgraciadamente o el caso del estado de m\u00e9xico jalisco zacatecas yo s\u00ed lo puedo decir de guerrero y de otros sustancia entonces si estamos trabajando por qu\u00e9 hablo de homicidio porque aqu\u00ed no hay cifra negra en el homicidio puede haber cifra negra en secuestro en violaciones en robo a casa-habitaci\u00f3n el robo a transporte robo transe\u00fante pero homicidio robo de veh\u00edculo que se tiene que registrar o denunciar no hay cifra negra entonces estamos trabajando no es un asunto f\u00e1cil esto de las guardias o autodefensas fue un error que se cometi\u00f3 porque esa es una funci\u00f3n del estado y lamenta reparar eso presidente hacer eso en la medida de que haya m\u00e1s presencia de la guardia nacional porque tambi\u00e9n les comentaba no hab\u00eda presencia este se pod\u00eda hacer con diez mil polic\u00edas federales la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n qu\u00e9 manejaba la polic\u00eda federal contrataba a polic\u00edas privados para cuidar sus instalaciones el desorden completo desastre esto lo de la estad\u00edstica no se analizaba diariamente no se ten\u00edan ya nos vemos desgraciadamente cuantos fallecidos subieron ayer en el pa\u00eds cada 24 horas porque todos los d\u00edas lo estamos viendo qu\u00e9 hac\u00edan esos recibir informaci\u00f3n cada 15 d\u00edas cada mes cuando se reun\u00edan ni se llevaban entre ellos eran buenas las relaciones se describen entre garc\u00eda luna y el que estaba de procurador en ese entonces o el secretario la defensa de ese entonces o el secretario de marina de ese entonces ahora es distinto ahora estamos todos juntos trabajando de manera coordinada y no tenemos una sociedad perfecta y no hay un gobierno perfecto vamos avanzando es un proceso de transformaci\u00f3n pero si hay cosas que debemos de analizar todos este asunto de los ni\u00f1os por ejemplo aqu\u00ed se habl\u00f3 de los asesinatos de camargo en la frontera con tamaulipas imag\u00ednense si no tenemos control porque este hay algunos que quisieran de que dejaremos pasar a todos los que quieren ingresar al pa\u00eds para llegar a estados unidos imag\u00ednense los riesgos de migrantes lo que ha sucedido no estoy inventando nada esto mismo de camargo pero imaginen lo en ni\u00f1os no podemos este permitir eso tenemos que cuidarlos y este y tambi\u00e9n al mismo tiempo pedir que hubiera eeuu ayude a centroam\u00e9rica que ayude a los pueblos porque tambi\u00e9n se puede decir eso es responsabilidad de cada pa\u00eds pues s\u00ed pero y la solidaridad internacional y la fraternidad internacional nosotros estamos ayudando consiguen millones de d\u00f3lares todos unidos debe de ayudar tambi\u00e9n y otros pa\u00edses que est\u00e9 siempre han manifestado su preocupaci\u00f3n por los pobres por los necesitados queremos todos para atender las causas yo puedo hablar de guerrero ejemplo en esta situaci\u00f3n que t\u00fa me est\u00e1s planteando por qu\u00e9 no tengo problemas de conciencia cuando les digo de que guerrero chiapas y oaxaca son los que es m\u00e1s apoyo est\u00e1n recibiendo pues estamos actuando de manera consecuente por el bien de todos primero los pobres y eso es lo que estamos haciendo pero si te voy a mostrar eso por qu\u00e9 no le dices a carlos que nos manden la relaci\u00f3n de los estados a carlos tours d beneficiarios de programas sociales de este tema de los ni\u00f1os nom\u00e1s me quedar\u00eda pendiente lo de bienestar y lo de la educaci\u00f3n para ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo las dependencias pero pero pues ya que lo que tenga algo alg\u00fan informe bien y yo pasar\u00eda yo tambi\u00e9n te pedir\u00eda de que le dejar\u00e1s los datos a jes\u00fas para que nosotros podamos decirte por comunidad si se est\u00e1n entregando becas si se est\u00e1n rehabilitando las escuelas y educando bien a los ni\u00f1os si se tiene maestro o sea todo lo que son primero los pobres presidente estos maestros rurales deber\u00edan detenernos en condiciones la situaci\u00f3n de los maestros entrar a trabajar todo te lo informamos y bueno esto queda pendiente y en un segundo tema presidente tambi\u00e9n nuestra compa\u00f1era de anna manso el mismo preso de la alianza de medios reporta qu\u00e9 o m\u00e1s bien pregunta que cu\u00e1l porque no han llegado las vacunas a la zona del istmo ella hablan de que hay 600 seg\u00fan los trabajos que han hecho ellos hablan de 600 en personal m\u00e9dico de primera l\u00ednea que no ha sido vacunado y que tambi\u00e9n tampoco han llegado las vacunas para los adultos mayores y entiendo que esta zona del istmo es tiene maquinaci\u00f3n no tanta como la mixteca que es donde empezaron las las vacunaciones pero porque en el caso del mismo que ha reporte tiene usted de que no han llegado ah\u00ed las las vacunas porque incluso hubo un amparo por ah\u00ed no s\u00e9 si usted tiene conocimiento de eso que en un pueblo se se ampararon ya entra en el terreno de lo pol\u00edtico de lo legal pero qu\u00e9 informes tiene usted de esto y que ser\u00eda la respuesta al respecto a lo ma\u00f1ana vamos a informar en general sobre vacunas este y vamos a dar respuesta a lo que est\u00e1s planteando ya nos queda muy poco d los adultos mayores que les faltan vacunar y los m\u00e9dicos trabajadores de la salud enfermeras que est\u00e1n en hospitales cobit ma\u00f1ana se va a informar bien sobre esto yo quiero aprovechar para agradecerle mucho a los m\u00e9dicos a las enfermeras a los trabajadores de la salud se han portado de lo mejor son h\u00e9roes hero\u00ednas han estado atendiendo enfermos al principio arriesgando sus vidas porque no ten\u00edan cubrebocas no ten\u00edan guantes no ten\u00edan protecci\u00f3n se consiguieron todos los equipos se les protegi\u00f3 ahora se les ha vacunado no hubo una protesta como hubiesen querido nuestros adversarios que parar\u00e1n los hospitales que tomar\u00e1n las calles no saben a qui\u00e9n en particular le mando un abrazo o a quienes les mando un abrazo con todo mi cari\u00f1o a las enfermeras porque de todo el equipo m\u00e9dico y ya fueron de lo mejor a veces los m\u00e9dicos se proteg\u00edan bastante desde la ventana no y la enfermedad dec\u00edan t\u00e9ngase que estaban ah\u00ed con el enfermo y los m\u00e9dicos tambi\u00e9n muy bien no se retiraron all\u00ed estuvieron por eso logramos que no nos dej\u00f3 desbordar la pandemia crecimos infraestructura en equipo en camas en ventiladores en m\u00e9dicos casi cuatro veces levantamos el suelo el sistema de salud que nos dejaron hospitales a medio construir que se terminaron todos trabajando juntos ni el reconocimiento de los m\u00e9dicos a las enfermeras a todos y ma\u00f1ana se va a informar c\u00f3mo vamos en la vacunaci\u00f3n y este cu\u00e1ntos m\u00e9dicos cu\u00e1ntas enfermeras cu\u00e1ntos trabajadores de la salud se han vacunado y cu\u00e1ntos adultos mayores cu\u00e1ntos municipios ya est\u00e1n terminados de vacunar en adultos mayores cu\u00e1ntos faltan esto qu\u00e9 est\u00e1s planteando del mismo y precisar los hospitales rurales presidente s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1n vacunando los a los m\u00e9dicos pero sin precisar todo las comunitarias que son los que ellos tienen all\u00ed decir tambi\u00e9n que en atenci\u00f3n de covite se vacun\u00f3 a m\u00e9dicos y enfermeras del sector p\u00fablico y del sector privado porque es mucha la manipulaci\u00f3n siendo de campa\u00f1a para este echarnos a los m\u00e9dicos encima diciendo que no nos vacunamos y a los m\u00e9dicos privados que no nos vacunamos a est\u00e1n convocando a manifestaciones si fuese cierto si fuese injusto lo que estamos haciendo en el gobierno con toda la propaganda de la prensa fifa y de los medios conservadores a los llamados de que salgan los m\u00e9dicos a protestar saldr\u00e1n cientos miles ayer convocaron a una manifestaci\u00f3n as\u00ed reunieron gente y no es que yo est\u00e9 en contra de ellos es que es justo querer decir a m\u00ed me vacunas no si no te corresponde no sino como soy m\u00e9dico te pongo mi bata blanca este voy a los medios de comunicaci\u00f3n podr\u00eda la reforma voy al universal voy a los programas de radio qu\u00e9 barbaridad como no van a vacunar a los m\u00e9dicos pues tenemos que vacunar a los adultos mayores son los m\u00e1s vulnerables claro que los m\u00e9dicos que est\u00e1n atendiendo enfermos comida que vacunarlos fueron los primeros y los vamos a seguir vacunando y se est\u00e1 haciendo este una revisi\u00f3n sobre eso pero no esta vez voy a presionar porque adem\u00e1s como hay elecciones de ah\u00ed este partido o bueno es el mismo este que quiere sacar raja de todo con medios los intelectuales org\u00e1nicos dos partidos de oposici\u00f3n los que quieren que regrese el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n yo s\u00ed quiero que regresen pero lo que se robaron usted tiene informes porque se ampararon en un pueblo de oaxaca puede ser que est\u00e1 cumpliendo cuando hay amparo ya ven que los jueces tambi\u00e9n ahorita este que est\u00e1n actuando de manera expedita cuando se trata de afectarnos o creen que nos afectan entonces si hay un amparo y nos orden\u00f3 pues que se va con esta persona no tenemos que vacunar que tenemos que cumplir con la ley pero yo les digo esa persona es justo es un asunto legal no crees que es un asunto moral para que vamos a los templos para que vamos a las iglesias para que comulgamos para que confesamos si no actuamos con integridad si queremos ser nosotros los primeros este ambiente este de s\u00e1lvese el que pueda y a m\u00ed no me importan los dem\u00e1s eso era lo que prevalec\u00eda es el pensamiento neoliberal ego\u00edsmo individualismo influyentismo corrupci\u00f3n entonces eso ya no no se permite y aunque este continuo en las campa\u00f1as es que a lo mejor pensaron de que si desataban las campa\u00f1as en los medios yo he venido a buscar buscar a los directores de los peri\u00f3dicos buenos due\u00f1os de los medios fue cierto vamos a ponernos de acuerdo vamos a dialogar no no eso ya se acab\u00f3 le costaban mucho al pueblo mantenerlos es lo mismo de los intelectuales org\u00e1nicos todo ese dinero a los dedicados a las nuevas tecnolog\u00edas la investigaci\u00f3n este que se les financiaba estamos hablando de los ni\u00f1os de chilapa pues es mejor que sus ni\u00f1os tenga su beca que tengan sus maestros [M\u00fasica] y que est\u00e9n bien pagados los maestros estos que est\u00e1s planteando todo a que le tengamos que dar a las empresas editoriales porque si no nos van a cuestionar nos van a criticar esto ya cambio y este yo espero que se vaya entendiendo se va entendiendo vamos avanzando en el este ya saben de que no es m\u00e1s de lo mismo y en el amparo presidente tambi\u00e9n hay una perversa de 92 a\u00f1os lo tiene el listado carlos bonet el hermano pero vamos al aeropuerto porque se han llegado precisamente vacunas una vez que nos informan el doctor pedro zenteno [M\u00fasica] nadie siente buenos d\u00edas [M\u00fasica] la noche ofreciendo buenos d\u00edas tenga usted efectivamente vamos aqu\u00ed en el aeropuerto de la ciudad de mexico informarle a usted que llegaron dos vuelos hoy de vacunas el primero a las seis de la ma\u00f1ana de sinovac con un cargamento de 500 mil vacunas y en este momento est\u00e1n descargando el segundo vuelo de facer con 487 mil 500 vacunas que nos dan un total en este d\u00eda que llegaron al pa\u00eds de los dos vuelos 987 mil 500 dosis de vacuna es el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente con esto hacemos un total en el pa\u00eds que han llegado vacunas 17 millones 888 mil 350 dosis que ya han llegado al pa\u00eds y con esto contin\u00faa la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n para adultos mayores y se iniciar\u00e1 ya tambi\u00e9n la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n a maestros [M\u00fasica] en todo el pa\u00eds se\u00f1or presidente nos repite es la cantidad de vacunas que han llegar 17 millones 888 mil 350 vacunas se\u00f1or presente muy bien este y s\u00ed muchas gracias pedro muchas gracias para servir el se\u00f1or buen d\u00eda quiero informar aunque ma\u00f1ana se va y dedicar a eso quiero informarle al pueblo que ya tenemos [M\u00fasica] los estados no s\u00f3lo en el pa\u00eds sino ya en todas las entidades tenemos todas las dosis de vacunas que se requieren para terminar de vacunar antes de que concluya este mes a todos los adultos mayores ya no es lo que va a llegar estas vacunas ya se va a utilizar para iniciar la vacunaci\u00f3n de segunda dosis y comenzar tambi\u00e9n la vacunaci\u00f3n de 50 a 59 a\u00f1os la vacuna que se va a aplicar a los maestros ya se tiene hay preocupaciones en los maestros de haber los est\u00e1n convocando por ejemplo en la universidad de la de la sierra sur de oaxaca los est\u00e1n convocando ya a trabajar ma\u00f1ana digo el lunes 19 pero tienen preocupaci\u00f3n porque no est\u00e1n vacunados todav\u00eda ma\u00f1ana vamos a informar sobre la vacunaci\u00f3n a todos los maestros a m\u00e1s adelante del sector p\u00fablico y del sector privado o sea escuelas p\u00fablicas y escuelas privadas a todos se les va a vacunar al mismo tiempo que terminamos de vacunar a adultos mayores vamos a estar y vacunando a todos los maestros y los trabajadores de la educaci\u00f3n del pa\u00eds con qu\u00e9 prop\u00f3sito de que se pueda reiniciar el regreso o mejor dicho se pueda en tener clases presenciales antes de que concluya el ciclo escolar pero aclaro una cosa tambi\u00e9n es voluntario nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho no quiero como lo acaba de expresar reina de que empiecen a decir de que ya los estamos obligando no prohibido prohibir [M\u00fasica] aqu\u00ed tiene que ser por voluntad y tiene que ser actuando cada quien de manera responsable y los maestros pues siempre ha actuado con responsabilidad presidente \u00e9l no civismo en otro tema y muy importante usted ayer hablaba de los conflictos mineros hay uno particularmente preocupante en la que reportan nuestros colegas en jalisco es jalisco y colima hay una mina de capital italiano y indio y este y argentino al parecer que \u00e9sta es un problema de 50 a\u00f1os atr\u00e1s ellos mencionan que no han podido justo porque la minera est\u00e1 haciendo lo mismo que ha hecho en sonora por ejemplo otras minas en comprar los terrenos a los ejidatarios o de obligarlos a venderlos o despojarlos de sus terrenos para poder ampliar sus trabajos en este caso con esta mina de hierro hay una desaparici\u00f3n forzada reportan los los comunitarios all\u00ed y son ind\u00edgenas tambi\u00e9n que est\u00e1n reportando que ni se les consult\u00f3 para poder hacer este tipo de ampliaciones y reportan la desaparici\u00f3n de digo el asesinato ya m\u00e1s bien porque ya lo encontraron muerto la persona no s\u00e9 si lo se lo reportaron a usted santos isaac ch\u00e1vez un miembro digital estaban ellos en elecciones acusan que la empresa y en contubernio con autoridades con el estado con otras autoridades tratan ellos de hacer sus propios este o manipular las elecciones digitales para que queden las personas afines a ellos y poder mantener esa ese poder sobre los ejidatarios aqu\u00ed el punto presidente ellos preguntan quieren que este caso lo atraiga la fiscal\u00eda si usted les puede apoyar en eso o si usted podr\u00eda usted nos dir\u00e1 por qu\u00e9 no es la primera vez que desaparece una persona y no pasa nada o sea ya van varios defensores y varios ejidatarios que han desaparecido en esa regi\u00f3n a lo largo de este conflicto y no en las autoridades no han respuesta no han dado respuesta ni se ha sabido de estas personas hay otra persona que se llama a celedonio monroy que desde sus 2012 a la fecha no se sabe nada de \u00e9l entonces hay algo aqu\u00ed preocupante presidente que esta empresa si bien es un asunto de a\u00f1os anteriores que tiene 50 a\u00f1os en este conflicto y ninguna autoridad se ha hecho cargo del caso ellos hablan de qu\u00e9 como reporta tambi\u00e9n el reportero carlos ruiz comenta que en el septiembre de 2019 empresarios de esta empresa de esta mina se reunieron con usted y al mes semarnat les autoriz\u00f3 el uso de una de varias hect\u00e1reas en un bosque para utilizarla como desechos entonces los estos los mineros presidente tienen hasta mucha cercan\u00eda con el poder pueden llegar a usted muy f\u00e1cilmente o pueden llegar al presidente en turno muy f\u00e1cilmente pero los ind\u00edgenas no los ejidatarios no la gente no puede llegar tan f\u00e1cilmente a usted bueno en este caso ha habido una diferencia en particular un sexenio no hay oeste este convivo con todos pero la verdad la verdad dedic\u00f3 m\u00e1s tiempo a los pobres s\u00ed eso s\u00ed con vigo m\u00e1s con la gente humilde o sea tambi\u00e9n con empresarios y con este cient\u00edficos y con todos es mi trabajo de este pero la instrucci\u00f3n solo qu\u00e9 no s\u00e9 haya hecho caso la instrucci\u00f3n es no entregar ninguna concesi\u00f3n minera ni ampliaci\u00f3n entonces yo ma\u00f1ana te voy a decir sobre este caso nada m\u00e1s le vas a dar con permiso de semar nada en octubre eso es el 19 del 20 s\u00ed dice que la reuni\u00f3n fue en septiembre del 2019 y en octubre 18 semanas donde se autoriz\u00f3 el uso de 155 hect\u00e1reas de bosque para utilizarlo como dep\u00f3sito de desechos eso ya fue en esta administraci\u00f3n lo anda lo vamos a ver aqu\u00ed y est\u00e9 aqu\u00ed pero ahora lo que piden pues tambi\u00e9n es es presidente como usted puede ayudar a estas comunidades si est\u00e1n siendo despojados de si est\u00e1bamos ayud\u00e1ndolos usted los representamos nos defendemos vamos a ver de qu\u00e9 se trata ma\u00f1ana vamos a informar porque la instrucci\u00f3n es no dar permiso nos estaban pidiendo un permiso hace poco para la mina al voleo en baja california sur que ya la van a cerrar y que quer\u00edan un permiso para este 300 400 hect\u00e1reas y les dije este de que no de que ya no podemos este el seguir entregando estas concesiones pero vamos a revisar que \u00e9ste sucedi\u00f3 porque tambi\u00e9n aqu\u00ed se hizo una denuncia del manejo de playas ah\u00ed en vallarta ya tengo el reporte de que no est\u00e1 autorizado lo de una conchas chinas y vamos a aprovechar no quedamos aqu\u00ed va a venir este mar\u00eda luisa s\u00ed pero ma\u00f1ana hablamos de esto si te parece s\u00ed y presiente adem\u00e1s para aclarar yo s\u00ed creo que en este sexenio ha hecho diferencia de acercamiento porque los mismos los mismos ind\u00edgenas los mismos comunidades hay hay comunidades que nunca hab\u00edan sido visitadas por un presidente y hoy lo es o estos son parte de las cosas que ellos les reconocen entonces cuando yo le digo que los poderosos tienen est\u00e1n es inevitable eso presidente toda la vida estuvieron m\u00e1s cercanos al poder y hoy pues est\u00e1n tratando de hacer lo mismo y tienen facilidades porque no hay limpia en todo el gobierno federal o sea ustedes una cosa pero abajo todav\u00eda hay gente desde anteriores administraciones que trabajan incluso para otros intereses entonces a eso le digo yo que ellos pueden llegar muy f\u00e1cilmente pero ya reina de veras est\u00e1n cambiando las cosas estoy de acuerdo es un proceso de transici\u00f3n lo nuevo no acaba de nacer y lo viejo no acaba de morir pero vamos avanzando yo por eso creo que ya pronto ya no vamos a [Aplausos] este ser necesarios s\u00ed ya por eso el 24 me voy a ir tranquilo me lo permite la gente y si no permite el creador que yo llegue hasta el 24 me voy a ir tranquilo porque ya vamos a dejar arreglado todo soy muy optimista estamos trabajando para eso hemos avanzado mucho y nos falta para tiempo para consolidar las cosas y voy a seguir visitando los pueblos abajo seguramente el municipio al que todas es referencia existen los l\u00edmites porque intervienen los dos estados ah\u00ed hay una mina muy grande que es minatitl\u00e1n esa es si he ido a minatitl\u00e1n como m\u00ednimo 5 veces este conozco toda esa regi\u00f3n y es minatitl\u00e1n colima porque hay minatitl\u00e1n veracruz y un d\u00eda vamos a hablar sobre los nombres de los municipios sobre los pueblos y por qu\u00e9 se repiten qu\u00e9 tiene que ver con el dominio mexica no habr\u00eda que cambiar repet\u00edan y repet\u00edan los nombres hay tuxpan nayarit hay tuxpan jalisco ay tuxpan en veracruz ay este muchos tlacotepec much\u00edsimos tambi\u00e9n varios muchos fallos distintas partes presiente habr\u00eda posibilidades esperan tambi\u00e9n perd\u00f3n se repite no tepatitl\u00e1n tepetit\u00e1n se repite hay un pueblo la sierra de puebla adem\u00e1s que no se llama de este as y tepetit\u00e1n no le ponen el acento nada les andaba yo por all\u00e1 yo muy orgulloso de que mi pueblo no se repet\u00eda que hab\u00eda tepatitl\u00e1n aqu\u00ed en el estado de m\u00e9xico hay otro pueblo que haya hasta una l\u00ednea de transporte el autob\u00fas no recuerdo ahora pues el este parecido a tepetit\u00e1n muy orgulloso y de repente en una gira c\u00f3mo se llama donde trabajaba precisamente este maria risa cuetzalan en esa regi\u00f3n del coche en las comunidades de repente veo tepetit\u00e1n si entonces no le ponen el acento es tepetit\u00e1n entonces pues ya qued\u00f3 hasta ahora nada mas tepetit\u00e1n pero todo es aguas x el dominio que llegaron a tener qu\u00e9 es algo important\u00edsimo por estudiar porque fueron 200 a\u00f1os se extendieron todo mesoam\u00e9rica nicaragua es la web all\u00ed es naguabo tomines ayotitl\u00e1n es la comunidad y nada m\u00e1s para precisar es la mina pe\u00f1a colorada pero ya gordos y en la sierra de minatitl\u00e1n se hab\u00eda oportunidad de que se les diera seguridad de estas personas si ahorita que est\u00e1n en su elecci\u00f3n y giral para que sea libre una sesi\u00f3n libre y tranquila ahora s\u00ed pl\u00e1tica con jes\u00fas para buscar la manera mejor este platiqu\u00e9 con la guardia nacional no no no no pero para que t\u00fa nos des todos los datos nada m\u00e1s nosotros nos vamos a hacer cargo ni modo que te vamos a pedir a ti que t\u00fa vayas no nosotros los vamos a hacer presidente pero que se garantice a y el estado de derecho si es posible si es nuestro trabajo de nuestra responsabilidad y que pueda intervenir para que bueno igual la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pues es la misma as\u00ed procurar que si hay una elecci\u00f3n ejidal si este sean los ejidatarios sean los campesinos los que libremente eligen al comisar\u00edas bueno gracias presidente del consejo de vigilancia bueno ya nos vamos ya no tienes la nota no te la mando carlos ma\u00f1ana ser\u00e1 nuestro ma\u00f1ana juntamente marta no lo he visto muy bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:51.047915"
}