{
    "video_id": "NHjCklkDhVQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NHjCklkDhVQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIFooSzAP&rs=AOn4CLAr6RYVDyEOWzKjiR2y5u_XXsmK7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NHjCklkDhVQ",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 31 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3838,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.28,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 244.98,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 247.47,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.68,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy buenas noches buenas noches a",
            "start": 260.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "todas ya todos all\u00e1 en su casa a su",
            "start": 263.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajo el transporte donde quiera que",
            "start": 265.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9n viendo",
            "start": 268.4,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 272.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "19 horas con un minuto del lunes 31 de",
            "start": 274.509,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "mayo de 2021 estamos en el palacio",
            "start": 277.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nacional de m\u00e9xico en el sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 280.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 282.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la conferencia de prensa",
            "start": 285.169,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diaria sobre kobe 19 la pandemia causada",
            "start": 286.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por el coronavirus aresco todos vamos a",
            "start": 290.569,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener como es costumbre",
            "start": 293.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n que",
            "start": 295.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "guarda la epidemia del cob y 19 en",
            "start": 298.639,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "mexico y tambi\u00e9n el avance del programa",
            "start": 301.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cause",
            "start": 304.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "2 para prevenir kobe 19 cuando estamos",
            "start": 306.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "abriendo la semana n\u00famero 21 del a\u00f1o el",
            "start": 309.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "calendario epidemiol\u00f3gico y vamos a",
            "start": 313.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tener ya en esta misma semana el",
            "start": 315.919,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "arranque de la vacunaci\u00f3n de personas de",
            "start": 320.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os de edad o mayores como en",
            "start": 323.509,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ocasiones previas cuando pasamos una",
            "start": 327.02,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "nueva etapa una nueva fase y abrimos la",
            "start": 329.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para un nuevo grupo de edad",
            "start": 332.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recordamos que en realidad no se cierra",
            "start": 334.24,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la oportunidad para personas mayores",
            "start": 337.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el grupo est\u00e1 definido como un grupo de",
            "start": 340.569,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "edad de 40 a 49 a\u00f1os de edad esa es la",
            "start": 343.119,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "etapa 3 por si usted tiene m\u00e1s de 49",
            "start": 346.149,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tiene 50 tiene 59 tiene 60 tiene 50",
            "start": 350.409,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "69 70 y por alguna raz\u00f3n no ha sido",
            "start": 355.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vacunada vacunado no pierda la",
            "start": 358.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oportunidad usted puede acercarse a los",
            "start": 361.719,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n cuando se",
            "start": 363.969,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "establezcan en su localidad en su",
            "start": 365.889,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "municipio y ser\u00e1 bienvenida ser\u00e1",
            "start": 367.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienvenido aunque usted tenga ya m\u00e1s de",
            "start": 370.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "49 a\u00f1os bienvenidas todas y todos a ser",
            "start": 373.659,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunados seguramente esto ocurrir\u00e1 en",
            "start": 377.199,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy pocos casos puesto que hemos logrado",
            "start": 380.229,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente determinar primera dosis y",
            "start": 383.259,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "segunda dosis de personas adultas",
            "start": 386.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mayores esta \u00faltima la segunda dosis",
            "start": 389.379,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para las personas de 60 a\u00f1os o m\u00e1s se",
            "start": 392.319,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 concluyendo tambi\u00e9n a lo largo de",
            "start": 396.789,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta semana restan muy pocos municipios",
            "start": 399.459,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en los que se aplic\u00f3 la vacuna",
            "start": 401.969,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y la vacuna hasta como hemos comentado",
            "start": 405.18,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en varias ocasiones tiene un intervalo",
            "start": 407.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n entre la primera y la",
            "start": 410.699,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "segunda dosis m\u00e1s largo que el de otras",
            "start": 412.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vacunas un m\u00ednimo de ocho semanas dos",
            "start": 415.53,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "meses y hasta tres meses doce semanas si",
            "start": 418.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "usted no ha recibido la segunda dosis de",
            "start": 424.38,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "la vacuna extra y es una persona de 60 y",
            "start": 426.69,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1os no se preocupe en esta semana",
            "start": 429.389,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1 concluyendo insisto quedan ya",
            "start": 433.289,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "muy pocos municipios en esa situaci\u00f3n",
            "start": 435.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero hoy tenemos un tema adicional en",
            "start": 440.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos componentes tem\u00e1ticos que tenemos",
            "start": 442.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en la conferencia de prensa que tiene",
            "start": 444.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que ver con distintos elementos",
            "start": 446.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relacionados con la salud y hoy es un",
            "start": 447.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tema de enorme importancia hoy 31 de",
            "start": 451.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mayo de 2021 se conmemora una vez m\u00e1s el",
            "start": 454.22,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "d\u00eda mundial por la limitaci\u00f3n del tabaco",
            "start": 459.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "o d\u00eda mundial sin tabaco el d\u00eda mundial",
            "start": 462.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sin tabaco no es para que solamente en",
            "start": 466.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el 31 de mayo no tengamos tabaco es un",
            "start": 468.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recordatorio de el consenso de las",
            "start": 471.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "naciones de los estados miembros de la",
            "start": 474.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud que",
            "start": 477.139,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de tres d\u00e9cadas",
            "start": 479.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "establecieron este d\u00eda con el prop\u00f3sito",
            "start": 481.18,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de alinear voluntades y esfuerzos para",
            "start": 483.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eliminar eliminar el consumo de tabaco",
            "start": 488.389,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "en la especie humana",
            "start": 492.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el doctor gadisa big easy bots",
            "start": 494.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comisionado contra las adicciones",
            "start": 496.57,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "comisionado nacional contra las",
            "start": 498.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 500.389,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de las personas m\u00e1s capacitadas m\u00e1s",
            "start": 501.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conocedoras de esto y representa tambi\u00e9n",
            "start": 505.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a varios equipos de trabajo incluyendo a",
            "start": 508.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la doctora elba linda barr\u00f3n quien es la",
            "start": 511.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "directora o jefa de la unidad de control",
            "start": 513.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de tabaco en la propia comisi\u00f3n de",
            "start": 517.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adicciones y hoy hemos tenido dos",
            "start": 520.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eventos importantes el primero a las",
            "start": 522.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nueve de la ma\u00f1ana para designar al",
            "start": 526.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "edificio sede de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 528.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "como un edificio 100% libre de humo de",
            "start": 531.42,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "tabaco y de bateo libre de emisiones de",
            "start": 537.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tabaco as\u00ed mismo tambi\u00e9n la sede del",
            "start": 540.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "banco de mexico y las oficinas centrales",
            "start": 543.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de aliste el instituto de seguridad y",
            "start": 545.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "servicios sociales para los trabajadores",
            "start": 548.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del estado posteriormente a la una de la",
            "start": 550.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tarde estuvimos aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 554.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al secretario de salud el",
            "start": 557.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer al secretario de",
            "start": 559.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacienda- maestro arturo herrera",
            "start": 562.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y el director del instituto nacional de",
            "start": 565.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia y la directora",
            "start": 568.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 570.519,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y cultural de el palacio nacional para",
            "start": 573.459,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "que para designar al palacio nacional",
            "start": 577.149,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "con un espacio 100% libre de humo de",
            "start": 579.99,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tabaco y de papel libre de emisiones del",
            "start": 584.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajo en otorgada y xavi que nos va a",
            "start": 587.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comentar sobre esto y sobre la",
            "start": 589.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importancia de eliminar el tabaco para",
            "start": 590.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mejorar la salud y aumentar la calidad y",
            "start": 593.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de la vida de los seres humanos",
            "start": 597.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ven y lugar muchas gracias",
            "start": 599.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces vamos a proceder de manera",
            "start": 602.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "expedita al primer bloque al segundo",
            "start": 603.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bloque llevamos la palabra del doctor",
            "start": 605.92,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "saud\u00ed sabic y para que comentes sobre",
            "start": 607.54,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este importante d\u00eda",
            "start": 610.029,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or secretario vamos a",
            "start": 612.499,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente actualizar el comportamiento",
            "start": 614.869,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico de la cob y 19 en m\u00e9xico como",
            "start": 617.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya ve\u00edamos desde el d\u00eda de ayer en donde",
            "start": 620.449,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "abrimos una nueva semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 622.699,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues continuamos con esta tendencia",
            "start": 625.059,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ascendente y ahora por 20 semanas",
            "start": 627.859,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "consecutivas sin embargo no tengo",
            "start": 630.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes que la disminuci\u00f3n con la que",
            "start": 633.709,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abrimos para efecto de las dos \u00faltimas",
            "start": 636.049,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "semanas 19 y 20 es de menos 5% lo que",
            "start": 638.329,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "quiere decir que si este obviamente",
            "start": 642.709,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "menos 5% lo continuamos actualizando el",
            "start": 645.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana y en siguientes d\u00edas hasta",
            "start": 648.739,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo s\u00e1bado hay en esta semana una",
            "start": 651.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buena posibilidad de que terminemos la",
            "start": 653.899,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "curva nacional en una meseta o inclusive",
            "start": 656.269,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan ligero incremento para",
            "start": 660.169,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente diferencial en estas",
            "start": 662.649,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "semanas obviamente esto sucede porque",
            "start": 664.639,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n vemos siempre comentado la",
            "start": 666.889,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00ednea azul que estamos viendo es lo que",
            "start": 669.229,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "integra el comportamiento de las 32",
            "start": 671.329,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entidades federativas y actualmente no",
            "start": 673.219,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas est\u00e1n",
            "start": 675.949,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presentando un",
            "start": 678.049,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n lo hemos comunicado en",
            "start": 679.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "conferencias previas en este momento las",
            "start": 680.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "5 las entidades las que estar\u00edan",
            "start": 683.62,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "teniendo un comportamiento digamos",
            "start": 685.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferente a la tendencia a la tendencia",
            "start": 687.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "descendente al menos en las \u00faltimas",
            "start": 690.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "semanas quintana roo lo hemos venido ya",
            "start": 693.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comentando desde hace algunas semanas en",
            "start": 695.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde empez\u00f3 a presentar este nuevo",
            "start": 698.3,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "crecimiento y esta tendencia ascendente",
            "start": 699.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y a lo mejor con una mejor con una menor",
            "start": 702.589,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "magnitud pero ya evidenciando tambi\u00e9n",
            "start": 705.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crecimientos digamos sostenidos en al",
            "start": 707.5,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "menos dos algunas de ellas inclusive",
            "start": 710.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tres semanas est\u00e1n el estado de yucat\u00e1n",
            "start": 711.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el estado de tabasco est\u00e1 el estado",
            "start": 714.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de baja california sur y tambi\u00e9n",
            "start": 717.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente sum\u00e1ndose tamaulipas aunque",
            "start": 719.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tamaulipas empieza a presentar ya un",
            "start": 722.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ligero comportamiento de meseta en la",
            "start": 723.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana pero que bueno tendr\u00e1 que",
            "start": 726.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ratificarse en base a c\u00f3mo transcurre",
            "start": 728.65,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "esta semana y si esa meseta no vuelve",
            "start": 731.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuevamente a incrementarse este punto 7",
            "start": 733.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por ciento si se han mantenido a nivel",
            "start": 736.64,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nacional los casos activos estimados lo",
            "start": 738.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cual obviamente es congruente con la",
            "start": 740.779,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "baja magnitud de la",
            "start": 742.61,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "epidemia que tenemos en las \u00faltimas",
            "start": 744.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "semanas como pueden ver ustedes celda en",
            "start": 746.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica que representan a las",
            "start": 749.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas que iniciaron con signos y",
            "start": 751.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas en la",
            "start": 753.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva ratificamos",
            "start": 755.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la congruencia de la informaci\u00f3n",
            "start": 758.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "como vemos la cantidad de personas que",
            "start": 760.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda se hospitaliza por estar",
            "start": 762.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentando infecci\u00f3n respiratoria aguda",
            "start": 764.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grave que es el cuadro como su nombre lo",
            "start": 767.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dice grave o tambi\u00e9n cr\u00edtico de la",
            "start": 769.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comida 19 y estas personas demandan",
            "start": 772.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente atenci\u00f3n en unidades de",
            "start": 775.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n y esa",
            "start": 777.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1al nos llega a todos los d\u00edas a",
            "start": 779.85,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la red",
            "start": 781.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "irak y es la que registra a trav\u00e9s de la",
            "start": 783.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cual podemos realizar esta gr\u00e1fica y",
            "start": 785.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como pueden ver la tendencia se mantiene",
            "start": 787.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es decir no hay ninguna ocupaci\u00f3n",
            "start": 789.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante en la camas en las camas de",
            "start": 792.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospital a nivel nacional de hecho la",
            "start": 794.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n siguen en un menos 88% y",
            "start": 796.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ustedes han notado mucha acci\u00f3n en",
            "start": 799.38,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas que cuando hacemos la",
            "start": 800.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n del punto m\u00e1s alto que",
            "start": 802.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tuvimos en un momento de demanda",
            "start": 804.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hospitalaria en el mayor digamos",
            "start": 805.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "incremento pico acme",
            "start": 808.589,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la epidemia en m\u00e9xico y lo medimos con",
            "start": 810.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que tenemos actualmente pues ah\u00ed es",
            "start": 813.399,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "donde tenemos reflejado este menos 88%",
            "start": 815.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s pr\u00e1cticamente de las \u00faltimas",
            "start": 817.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "23 semanas ha estado con esta tendencia",
            "start": 819.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y este n\u00famero que ha fluctuado entre un",
            "start": 822.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "menos 84 menos 85 hoy menos 88% y que",
            "start": 824.649,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "como ustedes tambi\u00e9n pueden ver en los",
            "start": 829.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "datos de porcentajes de ocupaci\u00f3n y por",
            "start": 831.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo tanto que nos devela en la",
            "start": 834.22,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas pues bueno hay",
            "start": 835.75,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "una gran capacidad todav\u00eda de respuesta",
            "start": 838.209,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hospitalaria en este momento inclusive",
            "start": 840.459,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en aquellas entidades que mencionamos",
            "start": 843.49,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n empezando a tener repuntes",
            "start": 845.199,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "para poder hacer frente obviamente al",
            "start": 847.329,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "incremento tambi\u00e9n de los casos graves y",
            "start": 849.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los casos cr\u00edticos recordemos siempre a",
            "start": 852.639,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en este contexto del",
            "start": 854.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "componente del comportamiento epid\u00e9mico",
            "start": 856.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto todav\u00eda no ha terminado por eso es",
            "start": 859.75,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "importante continuar implementando las",
            "start": 862.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "medidas personales y colectivas de",
            "start": 865.509,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y de mitigaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 868.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque a trav\u00e9s de esto podemos dar m\u00e1s",
            "start": 871.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tiempo para que la estrategia nacional",
            "start": 873.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contin\u00fae avanza",
            "start": 875.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podamos tener cada vez m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 877.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas protegidas que ya no sean",
            "start": 880.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "susceptibles de enfermar y agravarse de",
            "start": 882.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la misma es la actualizaci\u00f3n para esta",
            "start": 884.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 886.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor alom\u00eda vamos ahora",
            "start": 888.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a hablar brevemente de vacunaci\u00f3n el",
            "start": 891.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n contra la cob y",
            "start": 894.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "19a m\u00e1s exactamente contra el virus sars",
            "start": 896.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cause 2 para prevenir la cob y 19 avanza",
            "start": 899.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "contin\u00faa avanzando ayer el domingo 30 de",
            "start": 903.07,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mayo tuvimos 165 mil 975 dosis es la",
            "start": 907.96,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "parte de baja producci\u00f3n para la",
            "start": 912.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productividad de la semana el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 915.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en que cerramos la semana recordamos que",
            "start": 918.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto tiene este comportamiento de",
            "start": 921.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bloques semanales empezamos con una",
            "start": 922.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intensidad peque\u00f1a subimos los d\u00edas 2 3",
            "start": 925.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y 4 y luego empieza a bajar en la medida",
            "start": 929.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en que se acaba las personas que",
            "start": 932.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesitan ser vacunadas se cumplen la",
            "start": 935.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "meta de cada una de las localidades y en",
            "start": 937.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde se establecen unidades de",
            "start": 940.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la m\u00e1s reciente que fue la",
            "start": 941.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima pasada llegamos a la",
            "start": 944.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima cantidad de vacunas que hemos",
            "start": 947.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puesto hasta el momento m\u00e1s de 785.000",
            "start": 949.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en un solo d\u00eda",
            "start": 953.2,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "durante tres d\u00edas consecutivos tuvimos",
            "start": 955.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "justamente m\u00e1s de 700.000 dosis por d\u00eda",
            "start": 957.899,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya se va quitando la cantidad de",
            "start": 962.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personas insisto se cumple la meta y por",
            "start": 966.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso baja",
            "start": 968.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "arrancamos ahora con la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 969.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas de 40 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y",
            "start": 972.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esperamos que tendremos una gran",
            "start": 975.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "afluencia para los puestos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 977.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos una cantidad muy suficiente de",
            "start": 980.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna a partir de que en la",
            "start": 983.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semana pasada tambi\u00e9n recibimos una gran",
            "start": 986.04,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cantidad de dosis 5.700.000 m\u00e1s de",
            "start": 989.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "5.700.000 y las tenemos listas para el",
            "start": 993.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "arranque de la fase 3 a vacunar a",
            "start": 997.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "personas de 40 y m\u00e1s a\u00f1os de edad les",
            "start": 1000.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recordamos que es muy \u00fatil si ustedes se",
            "start": 1003.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "registran en el portal mi vacuna punto",
            "start": 1006.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salud punto gob.mx mi vacuna punto salud",
            "start": 1010.1,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "punto gob.mx es un registro sumamente",
            "start": 1013.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sencillo requiere s\u00f3lo cinco o seis",
            "start": 1016.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "datos b\u00e1sicos y en menos de dos minutos",
            "start": 1019.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted estar\u00e1 registrada registrado y ah\u00ed",
            "start": 1021.83,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "mismo va a tener la ficha que presentar\u00e1",
            "start": 1026.0,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en los puestos de vacunaci\u00f3n es la misma",
            "start": 1028.579,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ficha para todo el pa\u00eds en algunas",
            "start": 1031.069,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entidades federativas hay sistemas",
            "start": 1033.11,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "complementarios de registro",
            "start": 1035.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no recordamos que la ficha requerida es",
            "start": 1036.709,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la ficha del gobierno federal si usted",
            "start": 1039.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vive en una entidad federativa donde le",
            "start": 1042.409,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "han propuesto registrarse en una segunda",
            "start": 1043.97,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "plataforma eso es opcional pero",
            "start": 1046.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente lo importante es que se",
            "start": 1049.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registre en mi vacuna punto salud punto",
            "start": 1050.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gob.mx vamos a pasar a la siguiente",
            "start": 1053.899,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "30 millones 477 mil 703 dosis de vacunas",
            "start": 1058.82,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "han sido aplicadas en m\u00e9xico desde el",
            "start": 1065.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado 23 de diciembre de 2020 la",
            "start": 1068.059,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1071.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "corresponden a 21 millones 796 mil 967",
            "start": 1073.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "personas que ya han recibido la primera",
            "start": 1078.929,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "o la segunda dosis de vacunaci\u00f3n y lo",
            "start": 1082.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed de manera muy clara muy",
            "start": 1085.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "abierta muy transparente 43 por ciento",
            "start": 1087.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que son 9 millones 380 mil mil 720",
            "start": 1090.929,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "personas son personas que se acaban de",
            "start": 1094.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vacunar recientemente como informe va",
            "start": 1098.34,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido el esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1100.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aumenta el porcentaje de nuevos esquemas",
            "start": 1102.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y se completa el esquema para las",
            "start": 1105.679,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vacunas de 2 dosis que son cuatro de las",
            "start": 1109.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cinco que utilizamos en mexico cuando",
            "start": 1111.869,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reciben ya esa segunda dosis y esa es la",
            "start": 1114.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de 57% de las personas",
            "start": 1118.019,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vacunadas en mexico 12 millones 415 mil",
            "start": 1121.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "247 personas ya completaron su esquema",
            "start": 1125.419,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya sea porque recibieron 2 dosis o la",
            "start": 1128.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00fanica dosis necesaria para la vacuna",
            "start": 1131.669,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "cancino la siguiente",
            "start": 1134.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esto representa 24 por ciento de la",
            "start": 1137.08,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s es decir",
            "start": 1140.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente una de cada cuatro",
            "start": 1143.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas mayores de 18 a\u00f1os ya fue",
            "start": 1146.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vacunada una de cada cuatro personas ya",
            "start": 1149.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue vacunada y de vacunas recibidas",
            "start": 1152.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos casi 40 millones de dosis",
            "start": 1156.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "justo lo que hab\u00edamos comentado que en",
            "start": 1159.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "junio estar\u00edamos llegando a 40 millones",
            "start": 1161.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de dosis pues en junio vamos a llegar a",
            "start": 1164.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "40 millones de dosis de hecho un poco",
            "start": 1167.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hoy es 31 de mayo y ya tenemos 39",
            "start": 1170.05,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "millones 888 mil 675 y como veremos en",
            "start": 1173.41,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el calendario y en la siguiente imagen",
            "start": 1178.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tenemos ya que ma\u00f1ana martes el pulso de",
            "start": 1180.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la salud mi\u00e9rcoles y jueves estaremos",
            "start": 1185.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibiendo los embarques acostumbrados",
            "start": 1188.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la vacuna facer en este caso ma\u00f1ana",
            "start": 1190.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "288 1990 dosis por lo que ya pasar\u00edamos",
            "start": 1194.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1199.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los 40 mil el mi\u00e9rcoles 585.000 y el",
            "start": 1200.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "jueves 585.000 para un total semanal de",
            "start": 1204.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n y medio de dosis de la",
            "start": 1208.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacuna pzifer biotech tambi\u00e9n en esta",
            "start": 1211.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana el jueves recibiremos un mill\u00f3n",
            "start": 1214.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de dosis de la vacuna sinovac que suele",
            "start": 1216.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "venir en embarques",
            "start": 1219.13,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "semanales y no lo hemos puesto en el",
            "start": 1221.45,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "calendario todav\u00eda pero esta semana se",
            "start": 1224.179,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "libera ya el primer lote de manera",
            "start": 1227.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "inicial y posiblemente durante esta",
            "start": 1230.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "misma semana los dotes lotes 3 4 y 5 de",
            "start": 1233.24,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la vacuna hasta que se envasa en mexico",
            "start": 1236.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "recordar que estos lotes algunos de",
            "start": 1240.169,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "ellos se tiene que enviar fuera del pa\u00eds",
            "start": 1242.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "posiblemente argentina de acuerdo al",
            "start": 1244.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contrato estipulado entre las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1247.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n involucradas en este proceso",
            "start": 1250.58,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pero estaremos poniendo cuando tengamos",
            "start": 1252.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ya la confirmaci\u00f3n de liberaci\u00f3n de",
            "start": 1255.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les lotes y en qu\u00e9 cantidades ya lo",
            "start": 1258.169,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pondremos aqu\u00ed para indicar la cantidad",
            "start": 1260.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de dosis que tendremos en la semana esto",
            "start": 1263.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es todo muy bien pues aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 1267.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y le vamos a dar la palabra",
            "start": 1269.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "al doctor gadisa vicky sido quien es",
            "start": 1272.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "comisionado nacional contra las",
            "start": 1274.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adicciones de la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 1276.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico adelante jaja",
            "start": 1279.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gracias con su venia se\u00f1or subsecretario",
            "start": 1282.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds bueno buenas tardes con tu",
            "start": 1285.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "permiso bien yo quisiera empezar como",
            "start": 1287.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada vez que tenemos la oportunidad de",
            "start": 1290.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "estar en este foro de saludar",
            "start": 1292.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "afectuosamente a toda la ciudadan\u00eda",
            "start": 1294.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agradecer pues muy acaloradamente por",
            "start": 1296.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "permitirnos continuar con este di\u00e1logo",
            "start": 1300.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entre el gobierno y los ciudadanos y las",
            "start": 1302.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciudadanas se ha vuelto una palestra",
            "start": 1304.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importante esta conferencia pues para",
            "start": 1307.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablar de puntos importantes que nos",
            "start": 1309.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ata\u00f1en a todos que tienen que ver con",
            "start": 1311.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad efectivamente el d\u00eda de",
            "start": 1313.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy el 31 de mayo ya desde hace unas",
            "start": 1316.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas conmemoramos el d\u00eda",
            "start": 1319.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "internacional en contra del uso de",
            "start": 1321.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tabaco platic\u00e1bamos hace un momento como",
            "start": 1323.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente est\u00e1n los",
            "start": 1326.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "365 d\u00edas del a\u00f1o del a\u00f1o ocupados con",
            "start": 1328.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alguno de estos d\u00edas especiales o",
            "start": 1332.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "celebraciones pero este parece ser",
            "start": 1335.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "particularmente importante y lo es as\u00ed",
            "start": 1337.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque el tabaquismo es una enfermedad",
            "start": 1340.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mortal es una pandemia a nivel mundial",
            "start": 1342.69,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el tabaquismo es responsable en nuestro",
            "start": 1345.45,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de casi 65 mil muertes al a\u00f1o que",
            "start": 1348.509,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se derivan directamente de problemas",
            "start": 1352.469,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relacionados con el tabaco y esto no",
            "start": 1354.329,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "considera muchos otros padecimientos de",
            "start": 1356.669,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tipo cr\u00f3nico degenerativo que tambi\u00e9n",
            "start": 1359.249,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empeoran frente a la condici\u00f3n de la",
            "start": 1361.709,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dependencia al tabaco y sin redundar",
            "start": 1363.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pero bueno como nos comentaba el",
            "start": 1366.719,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "subsecretario efectivamente el d\u00eda de",
            "start": 1368.19,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hoy empezamos en la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1370.379,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en este bell\u00edsimo edificio en reforma en",
            "start": 1372.209,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde hemos declarado que est\u00e1",
            "start": 1376.109,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "totalmente prohibido formar en los",
            "start": 1377.849,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estacionamientos los pasillos los ba\u00f1os",
            "start": 1379.619,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es un lugar 100% libre de humo de tabaco",
            "start": 1381.989,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la misma manera como lo hicimos el",
            "start": 1385.069,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en esta gran casa de todos",
            "start": 1387.509,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los mexicanos y mexicanas en palacio",
            "start": 1390.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n quisiera comentar que",
            "start": 1392.609,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto se llev\u00f3 a cabo en los espacios de",
            "start": 1395.549,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cl\u00ednica de liste y tambi\u00e9n en",
            "start": 1397.919,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tres laboratorios no tiene sus nombres",
            "start": 1400.649,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero que han decidido que sus plantas y",
            "start": 1402.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los sitios de trabajo en donde ellos",
            "start": 1406.109,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "laboran se conviertan tambi\u00e9n en estos",
            "start": 1407.699,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sitios 100% libres de humo de tabaco",
            "start": 1410.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estamos un tanto en gol",
            "start": 1413.389,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "con esta situaci\u00f3n queremos acercarnos o",
            "start": 1415.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hecho a las universidades",
            "start": 1418.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "privadas y p\u00fablicas porque queremos que",
            "start": 1420.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los espacios universitarios deben de",
            "start": 1423.36,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "proteger a los y las estudiantes y deben",
            "start": 1425.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de ser libres de humo de tabaco tambi\u00e9n",
            "start": 1428.429,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "necesitamos como siempre de manera",
            "start": 1430.82,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "primordial proteger a las ni\u00f1as a los",
            "start": 1432.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ya los adolescentes y en ese",
            "start": 1435.539,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sentido una parte del espacio p\u00fablico",
            "start": 1437.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente las zonas de los juegos",
            "start": 1440.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de los columpios deben de ser zonas",
            "start": 1443.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n totalmente libres de humo de",
            "start": 1446.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tabaco y de cualquier otro tipo de",
            "start": 1448.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n en aerosol que puede venir de un",
            "start": 1450.72,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tabaco de un cigarrillo o puede venir",
            "start": 1453.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de uno de estos dispositivos de",
            "start": 1455.909,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "entrega electr\u00f3nica de nicotina que se",
            "start": 1458.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "les conoce tambi\u00e9n como bateadores o",
            "start": 1461.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como cigarros electr\u00f3nicos y les quiero",
            "start": 1463.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comentar que tambi\u00e9n tendremos que ir en",
            "start": 1466.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento por los recintos",
            "start": 1467.909,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "legislativos cuando he ido a la c\u00e1mara",
            "start": 1469.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de diputados y al senado me percato que",
            "start": 1472.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay gente fumando en estos lugares y es",
            "start": 1474.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "importante sumar los tambi\u00e9n a este",
            "start": 1477.03,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "esfuerzo ya que eso",
            "start": 1478.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues el pa\u00eds nos observa no hay un",
            "start": 1480.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ejemplo la ciudadan\u00eda y tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1483.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "platicado con buenos ojos dir\u00eda yo con",
            "start": 1486.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las personas que administran los",
            "start": 1489.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "estadios deportivos esto ya lo hab\u00edamos",
            "start": 1491.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comentado en alguna ocasi\u00f3n en una de",
            "start": 1493.139,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas conferencias para que alguna parte",
            "start": 1495.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de las gradas sean espacios 100% libres",
            "start": 1498.419,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de humo de tabaco y probablemente de",
            "start": 1501.809,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "consumo de cerveza tambi\u00e9n porque hay",
            "start": 1504.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchas familias mexicanas que pues deben",
            "start": 1506.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de tener el derecho de tener un espacio",
            "start": 1508.529,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de esparcimiento de un evento deportivo",
            "start": 1510.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en donde no tengan que ser fumadores de",
            "start": 1512.85,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "segunda mano quisiera comentar que",
            "start": 1515.759,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como muchos de ustedes los",
            "start": 1518.369,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n durante este \u00faltimo trimestre del",
            "start": 1519.869,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "2021 hemos visto cambios importantes a",
            "start": 1522.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la ley general de salud en lo que toca a",
            "start": 1525.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la ley para regular el tabaco quiero",
            "start": 1528.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comentarles que m\u00e9xico es signatario",
            "start": 1530.789,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "somos parte de un acuerdo en donde est\u00e1n",
            "start": 1532.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues tres cuartas partes de los pa\u00edses",
            "start": 1536.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de todo el orbe que le llamamos el",
            "start": 1537.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "convenio marco para el control del",
            "start": 1540.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tabaco y este es un convenio que se ha",
            "start": 1543.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "firmado por muchas naciones pa\u00eds",
            "start": 1545.399,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "que hemos logrado finalmente el darnos",
            "start": 1547.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuenta lo importante que es el avanzar",
            "start": 1550.13,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con este tipo de regulaci\u00f3n para",
            "start": 1552.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proteger la salud general de la",
            "start": 1554.929,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n su salud respiratoria",
            "start": 1556.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es muy importante comentar y esto debe",
            "start": 1559.669,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de ser muy evidente a estas alturas del",
            "start": 1561.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "partido que para nuestro gobierno la",
            "start": 1563.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica el salvaguardar el",
            "start": 1566.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar de los y las mexicanas siempre",
            "start": 1569.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 por arriba de cualquier inter\u00e9s",
            "start": 1572.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de cualquier grupo de presi\u00f3n",
            "start": 1574.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en ese sentido de manera respetuosa",
            "start": 1577.309,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que la industria tabacalera",
            "start": 1580.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "representa una otra parte con la que",
            "start": 1582.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bueno pues siempre hay un di\u00e1logo pero",
            "start": 1586.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tiene que sujetarse a los",
            "start": 1588.62,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 1590.57,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "de este gobierno a sus leyes a sus",
            "start": 1592.32,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "normas hemos pasado ya por muchos",
            "start": 1594.899,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "estados de que se trata de atemorizar o",
            "start": 1598.049,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "se trata de utilizar alguna informaci\u00f3n",
            "start": 1602.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no ver\u00eddica por ejemplo cuando se ech\u00f3 a",
            "start": 1604.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "andar la prohibici\u00f3n en lugares cerrados",
            "start": 1606.99,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en centros de esparcimiento restaurantes",
            "start": 1608.73,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "bares hab\u00eda por all\u00ed un cierto temor a",
            "start": 1611.029,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que esto fuera a traer menos venta a los",
            "start": 1615.509,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "restaurantes a estos sitios pues por la",
            "start": 1619.169,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "misma prohibici\u00f3n del tabaco esto se ha",
            "start": 1620.88,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "comprobado que no es cierto la gente no",
            "start": 1622.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ha dejado de acudir a los bares no ha",
            "start": 1624.809,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "acudido no ha dejado de acudir los",
            "start": 1626.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "restaurantes y simplemente han aprendido",
            "start": 1628.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a respetar el aire que otras personas",
            "start": 1630.779,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n respiran y bueno m\u00e9xico que",
            "start": 1633.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una parte importante de nuestra",
            "start": 1637.889,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es el campesinado se dedican",
            "start": 1640.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "al trabajo de la tierra y dedican sus",
            "start": 1643.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cultivos a la nicotina tabacum que es el",
            "start": 1646.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nombre de la planta es un cultivo muy",
            "start": 1648.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "redituable les quiero comentar que en el",
            "start": 1652.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mundo se producen 600 cigarrillos por",
            "start": 1654.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "segundo para acceder en ustedes",
            "start": 1656.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el volumen del mercado del que estamos",
            "start": 1659.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hablando y ni m\u00e1s ni menos en m\u00e9xico",
            "start": 1661.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como ya lo dec\u00eda tenemos 65 mil muertes",
            "start": 1663.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derivadas del consumo de esta substancia",
            "start": 1667.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de esta droga dura psicoactiva pues ello",
            "start": 1669.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana que los cigarrillos",
            "start": 1672.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no son el \u00fanico producto que se vende de",
            "start": 1675.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera l\u00edcita en nuestro pa\u00eds y que si",
            "start": 1678.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo usamos exactamente como nos dice el",
            "start": 1681.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fabricante matar\u00e1 a uno de cada dos",
            "start": 1683.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usuarios de este producto el fabricante",
            "start": 1687.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dice col\u00f3quelo entre sus labios prenda",
            "start": 1689.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le con un cerillo y aspire el humo no",
            "start": 1693.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las personas que hacen eso tendr\u00e1n 50",
            "start": 1695.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por ciento de probabilidades de morir",
            "start": 1698.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por una causa directamente relacionada",
            "start": 1700.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con el tabaquismo",
            "start": 1703.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la manera como el pa\u00eds se transforma",
            "start": 1706.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretaria de transformaci\u00f3n",
            "start": 1709.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de salud perd\u00f3n est\u00e1 atravesando una",
            "start": 1711.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de gran calado que los",
            "start": 1714.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los sanitaristas desde de este",
            "start": 1717.42,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1719.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "anhel\u00e1bamos desde hace mucho tiempo y en",
            "start": 1720.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que toca espec\u00edficamente a los",
            "start": 1722.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "psiquiatras a los servidores de salud",
            "start": 1725.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mental que por cierto el d\u00eda de hoy",
            "start": 1726.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vengo en representaci\u00f3n tambi\u00e9n del",
            "start": 1728.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "doctor juan manuel quijada y de la",
            "start": 1730.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctora lorena rodr\u00edguez bores quienes",
            "start": 1732.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son el director de los servicios de",
            "start": 1735.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica y del consejo",
            "start": 1736.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicano de salud mental respectivamente",
            "start": 1738.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y quienes tambi\u00e9n han alineado sus",
            "start": 1740.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuerzas pues para combatir esta pandemia",
            "start": 1742.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mundial de tabaquismo como ya le he",
            "start": 1745.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llamado uno de los aspectos muy",
            "start": 1747.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importantes es que estamos buscando una",
            "start": 1749.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n entre lo que es la salud mental y",
            "start": 1752.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el consumo de substancias que son dos",
            "start": 1755.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dos \u00e1reas que tradicionalmente se",
            "start": 1758.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "abordar\u00e1n de manera dis\u00edmbola por",
            "start": 1760.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "separado el d\u00eda de hoy sabemos que el",
            "start": 1762.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "75% de las personas que tienen alg\u00fan",
            "start": 1765.74,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tipo de dependencia cualquiera que \u00e9sta",
            "start": 1768.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sea tienen cuando menos uno",
            "start": 1770.31,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "y diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico y en ese",
            "start": 1773.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sentido el unificar los cientos los",
            "start": 1776.059,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "miles probablemente de centros que",
            "start": 1779.09,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tengamos a lo largo y ancho del pa\u00eds",
            "start": 1781.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n atender a las personas en",
            "start": 1782.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cuestiones de salud mental y de consumo",
            "start": 1785.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de substancias y tocante a ello de",
            "start": 1788.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera muy peculiar quisiera en este",
            "start": 1790.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "momento enviar un abrazo un saludo un",
            "start": 1792.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las 335 unidades que",
            "start": 1795.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n repartidas en los 32 estados de la",
            "start": 1799.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que son los centros de",
            "start": 1801.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria en adicciones les",
            "start": 1804.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llamamos capas como un acr\u00f3nimo estos",
            "start": 1806.48,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "centros que probablemente de cualquier",
            "start": 1809.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lugar del pa\u00eds en donde nos est\u00e9n viendo",
            "start": 1811.669,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ustedes reconozcan alguno m\u00e1s o menos",
            "start": 1813.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cerca de su localidad son centros que",
            "start": 1815.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "han dado un apoyo que ninguna otra",
            "start": 1818.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instancia brindada de manera tan",
            "start": 1821.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "disponible y tan accesible a la",
            "start": 1823.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para las familias para los",
            "start": 1825.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usuarios para los j\u00f3venes con visitas a",
            "start": 1827.51,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escuelas a centros penitenciarios",
            "start": 1830.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precisamente para abordar desde la",
            "start": 1832.87,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria a la salud desde lo",
            "start": 1835.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preventivo desde lo comunitario",
            "start": 1837.89,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el consumo de sustancias b\u00e1sicamente",
            "start": 1840.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "atacando los factores de riesgo que nos",
            "start": 1843.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacen incursionar en el consumo y",
            "start": 1845.809,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "potenciando los factores protectores",
            "start": 1848.179,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como lo son la cultura el deporte la",
            "start": 1849.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "convivencia con la naturaleza que nos",
            "start": 1853.549,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evitan el caer en el consumo de estas",
            "start": 1855.919,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "substancias",
            "start": 1858.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "aparte de estos m\u00e1s de mil trabajadores",
            "start": 1859.97,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que tenemos en los capas en la conadic",
            "start": 1863.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que son trabajadores sociales psic\u00f3logos",
            "start": 1867.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en algunos de ellos que han",
            "start": 1870.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dedicado toda su vida a atender a la",
            "start": 1872.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e1n muy dispuestos a pujar",
            "start": 1875.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con nosotros para llevar a cabo este",
            "start": 1878.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gran reto que es eliminar el consumo de",
            "start": 1880.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tabaco por nuestra sociedad que ahora",
            "start": 1884.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "frente a la pandemia hemos vivido hemos",
            "start": 1886.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "visto perd\u00f3n que tiene un comportamiento",
            "start": 1889.01,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "a veces extra\u00f1o a veces hay algunos",
            "start": 1890.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que nos hablan que cierta parte",
            "start": 1893.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n ha llamado m\u00e1s",
            "start": 1895.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "frecuentemente a la l\u00ednea de la vida que",
            "start": 1897.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenemos en la conadic para buscar",
            "start": 1899.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con respecto al tabaquismo pero",
            "start": 1901.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabemos que hay personas que",
            "start": 1904.7,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ingresaron al mundo",
            "start": 1906.11,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "tabaco durante la pandemia por m\u00e1s",
            "start": 1907.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "inveros\u00edmil que esto parezca y",
            "start": 1910.059,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "probablemente esto tenga que ver con que",
            "start": 1912.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una parte muy importante de los usuarios",
            "start": 1914.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de sustancias si les preguntamos por qu\u00e9",
            "start": 1917.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consumen una gran parte de ellos dir\u00eda",
            "start": 1919.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "simplemente por aburrimiento por jan o",
            "start": 1922.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aburrimiento es importante hacer un",
            "start": 1925.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llamado a la sociedad tenemos el d\u00eda de",
            "start": 1928.52,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hoy muchas evidencias que nos han hecho",
            "start": 1930.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ver que es m\u00e1s f\u00e1cil enfermar de comida",
            "start": 1933.049,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agravarse y morir por la infecci\u00f3n si",
            "start": 1935.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "somos fumadores",
            "start": 1938.929,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda pendiente otra serie de",
            "start": 1944.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hitos de pasos el d\u00eda de hoy ya son o",
            "start": 1947.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por convertirse 17 estados de la",
            "start": 1950.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana en estados 100%",
            "start": 1953.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "libres de humo de tabaco tenemos para",
            "start": 1956.34,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ello un apoyo importante tambi\u00e9n de",
            "start": 1959.07,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "links de lista de los centros de",
            "start": 1960.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil y estamos buscando",
            "start": 1962.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como objetivos que probablemente sean",
            "start": 1965.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "imposibles de cumplir pero que siempre",
            "start": 1967.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n un anhelo a perseguir el que haya",
            "start": 1969.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un cero acceso de tabaco a los menores",
            "start": 1972.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en ninguna circunstancia el que cada vez",
            "start": 1974.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "existan m\u00e1s espacios 100% libres de humo",
            "start": 1977.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de tabaco y esto representa tambi\u00e9n la",
            "start": 1981.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconquista del espacio p\u00fablico para la",
            "start": 1983.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general",
            "start": 1986.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos por empaquetados totalmente",
            "start": 1988.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "neutrales y por supuesto nos sentimos",
            "start": 1991.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de haber escuchado la",
            "start": 1993.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que nos encomend\u00f3 el presidente y",
            "start": 1996.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haber sacado una prohibici\u00f3n a los",
            "start": 1998.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sistemas de entrega de nicotina que el",
            "start": 2000.559,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 2002.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "e incluso est\u00e1n utilizando el argumento",
            "start": 2004.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la reducci\u00f3n del da\u00f1o para promover",
            "start": 2007.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la nueva ofensiva de la industria",
            "start": 2010.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tabacalera para tener nuevos integrantes",
            "start": 2012.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues en la fila del ej\u00e9rcito de",
            "start": 2015.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fumadores que est\u00e1n todo alrededor del",
            "start": 2018.06,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2020.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos hoy tambi\u00e9n que tenemos m\u00e1s",
            "start": 2021.889,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "o menos 90 100 90 o 100 a\u00f1os de estar",
            "start": 2024.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estudiando a la nicotina el mercado del",
            "start": 2027.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tabaco lo que hace los efectos que tiene",
            "start": 2029.399,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "su qu\u00edmica y empezamos a darnos cuenta",
            "start": 2032.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde hace 50 a\u00f1os m\u00e1s o menos lo",
            "start": 2035.129,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mort\u00edfero que era pero lo que no",
            "start": 2037.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos presenciado eran personas que",
            "start": 2039.33,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "se murieran ipsofacto con un cuadro",
            "start": 2042.389,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "agudo por consumo de nicotina y la",
            "start": 2045.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera vez que vimos esta situaci\u00f3n fue",
            "start": 2048.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en un grupo de pacientes previamente",
            "start": 2051.179,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "sanos j\u00f3venes sin enfermedades en m\u00e9jico",
            "start": 2053.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en algunos lugares de europa en los eeuu",
            "start": 2057.27,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "particularmente que llegaron al hospital",
            "start": 2059.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con una neumon\u00eda muy aguda dentro de los",
            "start": 2062.069,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pulmones tenemos unas c\u00e9lulas de la",
            "start": 2065.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defensa que se llaman macr\u00f3fagos y estas",
            "start": 2067.649,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas ten\u00edan inclusiones de aceite que",
            "start": 2070.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "no deber\u00edan de estar all\u00ed y fue lo que",
            "start": 2073.2,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 la muerte en estos sujetos",
            "start": 2075.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces efectivamente tenemos mucho m\u00e1s",
            "start": 2077.089,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "evidencias para salir adelante con una",
            "start": 2079.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n a estos dispositivos que",
            "start": 2082.409,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para regularlos que por cierto es la",
            "start": 2084.27,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 2086.97,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2088.409,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "salud para los pa\u00edses que no han",
            "start": 2090.299,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regulado estos dispositivos la pichada",
            "start": 2092.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene que ser no se regulen deben de",
            "start": 2095.129,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mantenerse al margen del consumo de la",
            "start": 2097.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 2099.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "quiero comentar tambi\u00e9n y esto una vez",
            "start": 2101.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el tono de los objetivos que",
            "start": 2103.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos como gobierno el tabaquismo la",
            "start": 2105.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente que muere por tabaquismo las",
            "start": 2108.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personas que engrosan estas filas de",
            "start": 2110.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fumadores son el diferenciador de muerte",
            "start": 2112.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante entre las caras clases",
            "start": 2115.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "apoderadas y las clases despose\u00eddas",
            "start": 2118.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque quienes se enferman m\u00e1s",
            "start": 2120.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "finalmente las personas que pertenecen a",
            "start": 2123.61,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este estrato porque no han tenido no se",
            "start": 2126.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "les ha brindado la oportunidad de ser",
            "start": 2128.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cinco educados con respecto al tabaco de",
            "start": 2130.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tener acceso a un sistema de salud hasta",
            "start": 2133.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hace poco tiempo hab\u00edan sido",
            "start": 2135.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bombardeados por publicidad de una",
            "start": 2137.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "industria inmisericorde en ese sentido",
            "start": 2139.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al grado de decir incluso durante la",
            "start": 2142.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pandemia que la nicotina ayudaba a",
            "start": 2144.68,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "proteger contra el kobe",
            "start": 2147.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed hay un art\u00edculo en ese sentido",
            "start": 2149.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que lo dice de esta manera a nivel",
            "start": 2151.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "internacional y ya con esto empiezo a",
            "start": 2155.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finalizar mi intervenci\u00f3n es una",
            "start": 2157.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que para m\u00ed ha sido causa de",
            "start": 2160.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gran orgullo y una impresi\u00f3n muy fuerte",
            "start": 2162.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es que m\u00e9xico tiene una voz muy fuerte",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy relevante en el \u00e1mbito internacional",
            "start": 2168.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entre el concierto de todas las naciones",
            "start": 2171.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y cuando menos las am\u00e9ricas observan y",
            "start": 2174.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ven a m\u00e9xico como un hermano mayor",
            "start": 2177.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nosotros fuimos los promotores del",
            "start": 2179.57,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "convenio marco en la regi\u00f3n y durante la",
            "start": 2182.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00faltima d\u00e9cada quiz\u00e1s dos sexenios",
            "start": 2184.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos abandonado en gran medida el",
            "start": 2186.77,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "avance dentro de este marco cosa que se",
            "start": 2189.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ha retomado el d\u00eda de hoy con un apoyo",
            "start": 2192.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que viene desde el presidente al",
            "start": 2194.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario de salud al subsecretario y a",
            "start": 2196.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "toda la secretaria a la que",
            "start": 2198.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "orgullosamente pertenecemos tambi\u00e9n",
            "start": 2200.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hablando de los grupos que nos interesan",
            "start": 2202.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "particularmente el hecho de que el",
            "start": 2204.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfoque de g\u00e9nero y lo transversal de",
            "start": 2208.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero est\u00e9 siempre en nuestros",
            "start": 2209.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "programas me lleva a comentarles de que",
            "start": 2211.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de manera preocupante",
            "start": 2213.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "notado que en mi generaci\u00f3n un poco",
            "start": 2215.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la \u00faltima glaciaci\u00f3n les",
            "start": 2218.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo todav\u00eda \u00e9ramos muchos m\u00e1s",
            "start": 2220.35,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hombres que fuma vamos que las mujeres",
            "start": 2223.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "88 a 17 a 1 el d\u00eda de hoy cuando",
            "start": 2225.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "observamos las poblaciones de secundaria",
            "start": 2229.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de preparatoria est\u00e1n al parejo los",
            "start": 2231.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chicos y las chicas han empezado a fumar",
            "start": 2234.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la misma manera muchos de ellos a",
            "start": 2236.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los dispositivos electr\u00f3nicos",
            "start": 2239.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que invitan a esta generaci\u00f3n al mundo",
            "start": 2241.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y esto es una cuesti\u00f3n",
            "start": 2244.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preocupante porque en t\u00e9rminos generales",
            "start": 2247.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a las mujeres les va peor con el consumo",
            "start": 2249.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de sustancias de todas ellas",
            "start": 2252.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n comentar que de manera un",
            "start": 2255.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "poco chusca platic\u00e1bamos hoy en la",
            "start": 2258.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que todos los psiquiatras y",
            "start": 2259.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "terapeutas que estamos en este grupo de",
            "start": 2262.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud mental tenemos mascotas en m\u00e9xico",
            "start": 2264.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos medio mill\u00f3n de mascotas quiero",
            "start": 2267.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentarles que el humo de tabaco es muy",
            "start": 2269.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nocivo para los perros para los gatos",
            "start": 2270.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aquellos que tengan mascota y esto no es",
            "start": 2272.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "poca cosa no se enferman cuando fuman y",
            "start": 2275.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera comentar que el d\u00eda de",
            "start": 2278.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hoy la humanidad est\u00e1 frente a una",
            "start": 2281.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy problem\u00e1tica en cuanto al",
            "start": 2283.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "medio ambiente el calentamiento global",
            "start": 2286.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los pl\u00e1sticos y quiero contarles que una",
            "start": 2288.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sola colilla de tabaco puede contaminar",
            "start": 2291.869,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "40 litros de agua",
            "start": 2294.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y bueno si bien queremos por supuesto",
            "start": 2297.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "proteger la salud de las personas de las",
            "start": 2300.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familias mexicanas tambi\u00e9n tenemos que",
            "start": 2302.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuidar la salud de nuestro planeta y",
            "start": 2305.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quisiera ya para finalizar darle lectura",
            "start": 2307.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a un p\u00e1rrafo muy breve que se",
            "start": 2309.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confeccion\u00f3 por parte de la oficina de",
            "start": 2312.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tabaco y alcohol en la conadic que no",
            "start": 2314.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los mencionar\u00e9 a todos pero que son un",
            "start": 2317.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "grupo de profesionales sumamente",
            "start": 2319.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregados y conocedores del tema que",
            "start": 2321.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "han dado su vida a la conadic pues en",
            "start": 2325.06,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aras de ayudar a la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2327.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces se\u00f1oras y se\u00f1ores lo decimos",
            "start": 2330.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerte y claro los intereses de la",
            "start": 2333.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "industria tabacalera y los intereses de",
            "start": 2335.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de este gobierno son",
            "start": 2338.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "totalmente contrarios e irreconciliables",
            "start": 2340.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el tabaco es un claro ejemplo de produce",
            "start": 2343.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un producto altamente adictivo que si",
            "start": 2347.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bien se trata de un producto legal es",
            "start": 2350.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un producto letal por tanto el",
            "start": 2352.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejor momento para dejar de fumar es",
            "start": 2356.04,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2358.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sin tabaco es mejor y para esto quienes",
            "start": 2359.89,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "abandonan triunfan muchas gracias su",
            "start": 2363.7,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "oferta bien muchas gracias nos otorgar\u00e1",
            "start": 2366.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y savic y comenzar comisionado nacional",
            "start": 2369.849,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "contra las adicciones del gobierno de",
            "start": 2372.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexico como hab\u00edamos anunciado y ya se",
            "start": 2373.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conoce porque nos ha acompa\u00f1ado en otras",
            "start": 2377.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ocasiones el doctor xavi que tambi\u00e9n",
            "start": 2378.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "junto con los dem\u00e1s colegas de la",
            "start": 2381.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de salud mental y",
            "start": 2382.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adicciones en proceso de formaci\u00f3n esto",
            "start": 2385.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de el control del tabaco con miras a su",
            "start": 2388.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n es una de las prioridades",
            "start": 2391.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importantes del mundo y desde luego",
            "start": 2394.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del gobierno de mexico el",
            "start": 2397.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis final que ha puesto el doctor",
            "start": 2400.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "xavi que deja muy clara la postura que",
            "start": 2402.039,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno de mexico la industria",
            "start": 2405.43,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "del tabaco a\u00fan cuando es legal produce",
            "start": 2408.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un producto genera un producto letal y",
            "start": 2411.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no hay espacio para conciliaci\u00f3n en esos",
            "start": 2415.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos desde luego el di\u00e1logo como",
            "start": 2418.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de un gobierno democr\u00e1tico es",
            "start": 2421.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "algo de enorme inter\u00e9s es una",
            "start": 2424.21,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n",
            "start": 2426.039,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "que a ustedes les consta el presidente",
            "start": 2426.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y existe una y otra vez en",
            "start": 2429.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la importancia de ese ejercicio pero",
            "start": 2432.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no se trata de un di\u00e1logo para ver",
            "start": 2434.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si existe oportunidad de conciliaci\u00f3n el",
            "start": 2437.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tabaco es da\u00f1ino invariablemente el",
            "start": 2440.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tabaco es un producto t\u00f3xico que causa",
            "start": 2442.99,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muerte sufrimiento que acorta la vida y",
            "start": 2446.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que discrimina adem\u00e1s por las",
            "start": 2450.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "implicaciones de la distribuci\u00f3n de sus",
            "start": 2452.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en los distintos segmentos de una",
            "start": 2455.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sociedad tan desigual como la mexicana",
            "start": 2459.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces no hay duda vamos por esto",
            "start": 2461.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos por el control del tabaco y una de",
            "start": 2464.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las alertas importantes que tambi\u00e9n",
            "start": 2466.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hemos hecho hoy la vuelve a hacer el",
            "start": 2468.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctor gary savic y en nombre de todas y",
            "start": 2470.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos nosotros la industria del tabaco",
            "start": 2472.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 perdiendo terreno en el mercado de",
            "start": 2475.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sus productos tradicionales puros",
            "start": 2479.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cigarrillos pipas",
            "start": 2481.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde hace varias d\u00e9cadas intenta",
            "start": 2484.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recuperar las ganancias perdidas a",
            "start": 2487.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de posicionar los llamados nuevos",
            "start": 2490.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 2493.19,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente les llamamos sistemas",
            "start": 2493.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos de administraci\u00f3n de",
            "start": 2496.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nicotina cu\u00e1les son estos bateadores",
            "start": 2498.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "bateadores cigarrillos electr\u00f3nicos",
            "start": 2501.64,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "intenta sustituir lo que ha perdido y lo",
            "start": 2504.28,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "quiere hacer a costa principalmente de",
            "start": 2507.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la juventud y de la ni\u00f1ez con una vasta",
            "start": 2509.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "gama de productos",
            "start": 2514.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "igualmente t\u00f3xicos pero que ofrecen",
            "start": 2516.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dispositivos de nicotina en este caso en",
            "start": 2519.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas concentraciones para que sean",
            "start": 2522.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atractivos a la juventud ya la ni\u00f1ez",
            "start": 2525.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ese es el siguiente golpe artero que",
            "start": 2528.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "busca dar la industria del tabaco a la",
            "start": 2531.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana y a las sociedades del",
            "start": 2533.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mundo hay que tener mucho cuidado con",
            "start": 2537.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esto y por eso estamos viendo de que en",
            "start": 2539.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo per\u00edodo de sesiones del",
            "start": 2542.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 2544.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pase ya lo que \u00e9l con la c\u00e1mara de",
            "start": 2545.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 2549.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dejo como una minuta pr\u00e1cticamente por",
            "start": 2550.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda amplia mayor\u00eda",
            "start": 2553.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 cercano a la unanimidad que es una",
            "start": 2555.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de la ley general del",
            "start": 2559.96,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "control del tabaco en donde se disponen",
            "start": 2561.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos de los cuatro elementos que son de",
            "start": 2564.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y que nos ayudar\u00edan a acercarnos",
            "start": 2567.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a cumplir en buena oportunidad con la",
            "start": 2569.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ley general de control con perd\u00f3n con el",
            "start": 2574.19,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "convenio marco para el control de tabaco",
            "start": 2576.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del cual m\u00e9xico est\u00e1 obligado porque lo",
            "start": 2577.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "asignado y porque es un convenio",
            "start": 2581.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "internacional que fue en su momento",
            "start": 2583.7,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ratificado por el senado de la republica",
            "start": 2585.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las dos disposiciones que entran y",
            "start": 2588.109,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "entrar\u00edan en vigor si es que el senado",
            "start": 2590.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "piensa de la misma manera que pensaron",
            "start": 2594.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las y los diputados en la c\u00e1mara",
            "start": 2596.96,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "espacios 100% libres de humo y una",
            "start": 2601.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n absoluta de las actividades",
            "start": 2605.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n propaganda y patrocinio por",
            "start": 2608.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "parte de la industria tabacalera pero lo",
            "start": 2612.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que queda pendiente es una regulaci\u00f3n",
            "start": 2614.369,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "absoluta de los bateadores y recordamos",
            "start": 2617.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que sigue vigente el decreto",
            "start": 2621.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidencial de emergencia que se",
            "start": 2623.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "formul\u00f3 en febrero de 2019 para prohibir",
            "start": 2626.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de manera inmediata la importaci\u00f3n de",
            "start": 2629.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bateadores y dem\u00e1s dispositivos de",
            "start": 2632.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de nicotina buscando como",
            "start": 2634.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "siempre lo ha hecho la industria",
            "start": 2636.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corromper a los gobiernos ha encontrado",
            "start": 2638.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los mecanismos para saltarse ya sea por",
            "start": 2640.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n o por franca y directa",
            "start": 2643.8,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de all\u00ed",
            "start": 2647.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "jan a corrupci\u00f3n saltarse los mecanismos",
            "start": 2648.869,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n contemplados para evitar esto",
            "start": 2652.589,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y seguimos viendo la venta de estos",
            "start": 2654.809,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicos productos los bateadores",
            "start": 2657.329,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cigarrillos electr\u00f3nicos a plena luz del",
            "start": 2659.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda en centros comerciales",
            "start": 2662.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "distintos establecimientos en las",
            "start": 2665.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "llamadas tiendas de conveniencia",
            "start": 2667.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor es que la sociedad",
            "start": 2669.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "obre conciencia de lo da\u00f1ino que es esto",
            "start": 2671.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y del nuevo embate de la industria que",
            "start": 2675.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va por los j\u00f3venes va por los ni\u00f1os",
            "start": 2678.64,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "por favor vamos a abrir para preguntas y",
            "start": 2682.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comentarios gracias buenas noches cual",
            "start": 2685.109,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del d\u00eda la vasta del grupo",
            "start": 2687.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n doctor este doctor verdad pero",
            "start": 2689.1,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "neste cat y 22 preguntas la primera que",
            "start": 2693.119,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "elementos se tomaron en cuenta",
            "start": 2699.03,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "precisamente para nombrar para hacer",
            "start": 2700.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nacional como edificio libre de humo",
            "start": 2702.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segundo cu\u00e1l es el da\u00f1o que viene",
            "start": 2703.97,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ocasionando precisamente la industria",
            "start": 2706.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tabacalera en este caso alas al sistema",
            "start": 2708.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de salud este de m\u00e9xico no es bueno",
            "start": 2713.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si no pueden contestar \u00e9ste de",
            "start": 2714.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el secretario cu\u00e1les son ha",
            "start": 2716.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sido los da\u00f1os cu\u00e1nto se ha destinado",
            "start": 2718.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precisamente despu\u00e9s del presupuesto",
            "start": 2719.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para atender estos padecimientos",
            "start": 2721.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asociados al consumo de tabaco y una",
            "start": 2723.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta viajar\u00e1 pero as\u00ed",
            "start": 2726.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perdonando al agandalle y nos han",
            "start": 2728.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegado este a trav\u00e9s de estas redes",
            "start": 2731.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es de preocupaci\u00f3n aunque ya lo",
            "start": 2733.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ha dicho usted varias veces de esta",
            "start": 2735.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vacuna de astraz\u00e9neca en el caso de los",
            "start": 2736.95,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "municipios del estado de m\u00e9xico",
            "start": 2739.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no les ha llegado todav\u00eda su d\u00eda no no",
            "start": 2741.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo nos han especificado bien en",
            "start": 2743.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este caso en qu\u00e9 semana van pero en el",
            "start": 2745.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "caso de atizap\u00e1n est\u00e1n pr\u00e1cticamente",
            "start": 2748.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n rayando la semana 11 o entre 10 y",
            "start": 2749.74,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 2753.04,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "pero hay esa preocupaci\u00f3n de que no les",
            "start": 2753.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "va a llegar en este caso la dosis se",
            "start": 2755.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llama ser\u00eda un peque\u00f1o mensaje para \u00e9sta",
            "start": 2757.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para este p\u00fablico muchas gracias",
            "start": 2759.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con mucho gusto gracias juan hern\u00e1ndez",
            "start": 2762.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta",
            "start": 2763.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 la \u00faltima que es muy simple y",
            "start": 2765.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le pido al doctor gary como experto que",
            "start": 2768.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nos comente de todo lo dem\u00e1s",
            "start": 2770.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el tabaco si a usted le",
            "start": 2772.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunaron con la vacuna astra lo m\u00e1s",
            "start": 2774.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grave es que usted tiene 60 y m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 2777.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de edad y est\u00e1 con esta preocupaci\u00f3n",
            "start": 2778.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque si le vacunaron en marzo ya est\u00e1",
            "start": 2781.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por cumplirse el per\u00edodo en que se",
            "start": 2784.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "concretan 12 semanas y usted piensa que",
            "start": 2787.35,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ha sido olvidada y olvidado no es as\u00ed",
            "start": 2790.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quedan muy pocos municipios muy pocos",
            "start": 2793.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "municipios son 140 municipios",
            "start": 2796.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aproximadamente que est\u00e1n pendientes de",
            "start": 2799.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "terminar la vacunaci\u00f3n segunda dosis",
            "start": 2802.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad",
            "start": 2805.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "todo estar\u00e1 ocurriendo en esta misma",
            "start": 2808.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semana en la semana 21 y lo sabemos",
            "start": 2810.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "porque tenemos bien programados los",
            "start": 2813.25,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "municipios que est\u00e1n pendientes esta",
            "start": 2815.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "semana de llegar a este pendiente porque",
            "start": 2817.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es su segunda dosis de la vacuna",
            "start": 2820.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca",
            "start": 2822.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gracias tutor galicia bic gracias bien",
            "start": 2824.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues bueno la conadic tiene la misi\u00f3n de",
            "start": 2827.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incitar a las distintas instituciones a",
            "start": 2830.14,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que sigan el ejemplo de otras y se",
            "start": 2832.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "adhieran a esta prohibici\u00f3n total de",
            "start": 2834.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "consumo dentro de sus instalaciones que",
            "start": 2837.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "insisto va desde la barda perimetral",
            "start": 2839.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta cualquier tipo de espacio que est\u00e9",
            "start": 2841.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hacia adentro no quiero comentar que el",
            "start": 2844.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en la ma\u00f1ana nos acompa\u00f1aba",
            "start": 2847.21,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el director del instituto",
            "start": 2848.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia y la",
            "start": 2850.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "directora del cuidado del patrimonio de",
            "start": 2853.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "palacio nacional como tal porque como",
            "start": 2855.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben y lo han vivido al",
            "start": 2857.89,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estar dentro de estas paredes este es un",
            "start": 2859.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lugar excepcional y lleno de historia y",
            "start": 2862.329,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en ese sentido no es f\u00e1cil poner una",
            "start": 2864.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "placa en una pared de un edificio",
            "start": 2866.65,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "colonial y bueno pues es desde el",
            "start": 2868.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presidente que tenemos la intenci\u00f3n y",
            "start": 2871.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 2875.25,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "el se\u00f1alamiento a la indicaci\u00f3n de que",
            "start": 2877.029,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se convirtiera todo palacio nacional en",
            "start": 2878.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un espacio libre de humo de tabaco y los",
            "start": 2880.99,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "da\u00f1os al estado a la salud p\u00fablica son",
            "start": 2884.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos quisiera yo empezar por el",
            "start": 2887.049,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s obvio de",
            "start": 2889.779,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "y miren que la numeralia es importante",
            "start": 2891.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particularmente en este punto lo que a",
            "start": 2894.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo que la secretaria de salud nos",
            "start": 2897.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuesta el tratamiento de las patolog\u00edas",
            "start": 2899.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "directamente relacionadas con el tabaco",
            "start": 2902.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "son aproximadamente 75 mil millones de",
            "start": 2905.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o la industria tabacalera con",
            "start": 2909.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los impuestos que devuelve al",
            "start": 2912.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "erario logra cubrir apenas 43 mil",
            "start": 2914.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones de pesos de esta cantidad",
            "start": 2918.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces de entrada tienen un d\u00e9ficit",
            "start": 2920.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como de 40 por ciento nada m\u00e1s para",
            "start": 2923.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poder solventar el da\u00f1o que est\u00e1n",
            "start": 2925.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "causando directamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2928.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero me voy tambi\u00e9n a la parte dir\u00eda yo",
            "start": 2930.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y arquitect\u00f3nica lo",
            "start": 2933.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos hoy en la ma\u00f1ana tambi\u00e9n en",
            "start": 2935.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la tarde el humo de primera corriente",
            "start": 2937.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que aparte viene caliente y es muy",
            "start": 2940.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nocivo para los pulmones para los",
            "start": 2943.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bronquiolos para los alv\u00e9olos es el que",
            "start": 2944.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la persona fuma directamente del",
            "start": 2947.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cigarrillo en uno secundario es el que",
            "start": 2948.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el ambiente que por cierto es",
            "start": 2951.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s t\u00f3xico y que inhalan otras personas",
            "start": 2953.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que son los fumadores secundarios",
            "start": 2956.51,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "o pasivos pero tambi\u00e9n hay una",
            "start": 2958.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n terciaria dec\u00eda yo que",
            "start": 2960.499,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno si algunos de ustedes entra a una",
            "start": 2963.109,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alcoba oa un auto en donde las personas",
            "start": 2965.059,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fumando continuamente aparte de un",
            "start": 2967.729,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "olor super desagradable que est\u00e1 dentro",
            "start": 2970.729,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de este espacio",
            "start": 2972.829,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nosotros podemos tomar muestras de las",
            "start": 2974.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "paredes de los asientos de este veh\u00edculo",
            "start": 2976.459,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y encontramos elementos radioactivos que",
            "start": 2978.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vienen del tabaco como el tritio por",
            "start": 2981.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejemplo y muchos otros esta\u00f1o en fin",
            "start": 2983.449,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces no podemos da\u00f1ar estos palacios",
            "start": 2986.509,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos edificios sus obras de arte sus",
            "start": 2989.989,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "\u00f3leos a trav\u00e9s del tabaco porque",
            "start": 2992.989,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "efectivamente les causa un da\u00f1o de",
            "start": 2995.39,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 2997.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "xavi xabi y ya la noble por su saludable",
            "start": 2999.829,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "enseguida con ustedes",
            "start": 3002.019,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana no depuso",
            "start": 3007.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "saludables doctor de h\u00e1bitat dif\u00edcil",
            "start": 3009.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reducto verde y usted nos dec\u00eda sobre",
            "start": 3011.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los macr\u00f3fagos que en estos no se me",
            "start": 3015.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imagino que tienen autopsias de estos",
            "start": 3019.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes bateadores y vivan aspectos en",
            "start": 3021.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los pulmones estos aceites se producen",
            "start": 3025.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los elementos qu\u00edmicos que componen",
            "start": 3028.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la sustancia que estos j\u00f3venes sin hagan",
            "start": 3031.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este dispositivo esto ser\u00eda",
            "start": 3034.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una primera pregunta para usted'",
            "start": 3036.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "claro muy t\u00e9cnica pero muy importante",
            "start": 3039.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "miren quiero decir que una de las uno de",
            "start": 3042.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los sitios en el mundo en donde se hizo",
            "start": 3045.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esto con mas minuciosidad y m\u00e1s ah\u00ednco",
            "start": 3047.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fue en el instituto nacional de",
            "start": 3050.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias el d\u00eda de hoy",
            "start": 3052.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1aba su director el doctor",
            "start": 3053.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez salas hern\u00e1ndez",
            "start": 3056.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y los casos que manejaron en este",
            "start": 3059.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "instituto fueron absolutamente",
            "start": 3063.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente cient\u00edficamente",
            "start": 3067.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "documentados para poder nosotros dar",
            "start": 3069.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda porque",
            "start": 3072.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de otra manera no lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 3073.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces lo que vimos fueron pacientes",
            "start": 3075.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que llegaron con una disfunci\u00f3n",
            "start": 3077.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "respiratoria con disnea decimos que se",
            "start": 3080.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahogando que no pueden respirar se",
            "start": 3082.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pusieron muy mal y se pusieron tan mal",
            "start": 3085.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tuvimos que autopsia les los",
            "start": 3087.89,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "pulmones para ver qu\u00e9 les hab\u00edan",
            "start": 3089.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sucedido y cuando los ponemos bajo el",
            "start": 3091.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "microscopio nos percatamos que estas",
            "start": 3093.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas de la defensa una vez m\u00e1s se",
            "start": 3095.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llaman macr\u00f3fagos y que la etimolog\u00eda de",
            "start": 3097.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta palabra nos dice que se come por",
            "start": 3100.97,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ejemplo los fumadores para toda la vida",
            "start": 3104.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tendremos unas manchas de carb\u00f3n en los",
            "start": 3106.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "pulmones que est\u00e1n incluidas en estos",
            "start": 3109.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "macr\u00f3fagos que no importa cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3111.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dejemos de fumar nunca van a salir de",
            "start": 3114.349,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ah\u00ed entonces en ese sentido se vio que",
            "start": 3116.63,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estos macr\u00f3fagos ten\u00edan una serie de",
            "start": 3119.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "productos lip\u00eddicos que no deber\u00edan de",
            "start": 3122.869,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estar all\u00ed",
            "start": 3125.51,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "y efectivamente es probable que sea",
            "start": 3126.619,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "algunos de estos aceites que se",
            "start": 3128.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "comercializan porque recuerden como",
            "start": 3130.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos productos no tienen una norma",
            "start": 3132.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oficial mexicana todos los que est\u00e1n",
            "start": 3135.289,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son hechizos o de contrabando pues",
            "start": 3137.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muchos de ellos vienen de una",
            "start": 3140.15,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "procedencia totalmente desconocida traen",
            "start": 3141.43,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "saborizantes colorantes edulcorantes",
            "start": 3144.789,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aparte para hacerlos m\u00e1s atractivos",
            "start": 3148.46,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacia los ni\u00f1os no y no sabemos qu\u00e9 es",
            "start": 3150.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que contienen particularmente hay un",
            "start": 3153.499,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "elemento que hemos encontrado en muchos",
            "start": 3155.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de estos cartuchos que se fuman que se",
            "start": 3157.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vaporizan que se llama acetato de",
            "start": 3159.829,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vitamina e",
            "start": 3162.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este acetato aparentemente es uno de los",
            "start": 3164.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "responsables de estos cuadros muy agudos",
            "start": 3166.49,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y mortales que ya les he descrito",
            "start": 3168.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces si es posible que estas",
            "start": 3170.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inclusiones de l\u00edpidos en los macr\u00f3fagos",
            "start": 3172.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sean la presencia per se de estos",
            "start": 3176.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "compuestos en la parte terminal de los",
            "start": 3179.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pulmones",
            "start": 3182.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y nosotros juntos otra vez doctor",
            "start": 3184.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federico de redes sociales que cu\u00e1l",
            "start": 3186.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la diferencia entre esta",
            "start": 3190.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n y este esfuerzo tan",
            "start": 3193.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "importante que es el gobierno federal",
            "start": 3197.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para hacernos ver y entender sobre todo",
            "start": 3199.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a los fumadores lo grave que es fumar",
            "start": 3203.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero por el otro lado pareciera que",
            "start": 3205.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de alguna manera apoyando el uso",
            "start": 3207.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "l\u00fadico de la cannabis cu\u00e1l ser\u00eda esta",
            "start": 3210.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "diferencia yo conozco muy no tomo que",
            "start": 3213.9,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 mi ambas son da\u00f1inas pero ustedes",
            "start": 3218.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el respecto explique nuestros productos",
            "start": 3220.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "claro bueno yo empezar\u00eda por decir que",
            "start": 3222.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro cuerpo no necesita lo que",
            "start": 3224.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestro no lo que nuestro cuerpo no",
            "start": 3227.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesita y no necesita tabaco y no",
            "start": 3229.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesita cannabis a menos que se",
            "start": 3232.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "administre como un medicamento porque",
            "start": 3234.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quiero recordarles que hay una parte que",
            "start": 3236.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se obtiene de la planta que promete",
            "start": 3239.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "traer muchos beneficios para la",
            "start": 3242.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "humanidad esta es una discusi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3243.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importante porque aunque tienen muchas",
            "start": 3246.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "similitudes se consumen de manera",
            "start": 3249.22,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 3251.14,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera la verdad es que son dos",
            "start": 3251.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "animales por completo diferente es el",
            "start": 3253.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tabaco y el cannabis",
            "start": 3255.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la similitud una vez m\u00e1s es en que se",
            "start": 3258.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueden fumar se pueden piro lizar y",
            "start": 3260.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "absorber a trav\u00e9s de los pulmones",
            "start": 3262.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo sabemos que el tabaco",
            "start": 3266.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1adido a la nicotina con la que fue",
            "start": 3269.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cultivado y que tambi\u00e9n es producto de",
            "start": 3272.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucha ingenier\u00eda gen\u00e9tica tiene 3000",
            "start": 3274.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "substancias qu\u00edmicas para que se",
            "start": 3277.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mantenga prendido para que se quede",
            "start": 3279.349,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parejito para que no haga toser para que",
            "start": 3281.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no duela la cabeza para que no cause",
            "start": 3283.759,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "n\u00e1useas y todo esto viene presente en un",
            "start": 3286.519,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cigarrillo de tabaco a la hora que",
            "start": 3289.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nosotros prendemos esto multiplicamos el",
            "start": 3291.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "n\u00famero de substancias que son a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3294.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nocivas no quisiera comentar tambi\u00e9n que",
            "start": 3296.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los alv\u00e9olos que son como unas bolsitas",
            "start": 3299.63,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en donde se intercambia el ox\u00edgeno por",
            "start": 3302.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el di\u00f3xido de carbono est\u00e1n hechos para",
            "start": 3305.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una cosa y solo para una cosa que es",
            "start": 3308.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para intercambiar esos gases no los",
            "start": 3311.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "debemos de utilizar para administrar",
            "start": 3313.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de substancia ni ning\u00fan tipo",
            "start": 3315.769,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de medicamento la cannabis si bien es",
            "start": 3318.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cierto que para cierto grupo de adultos",
            "start": 3321.829,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no que quieran posiblemente ejercer su",
            "start": 3324.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derecho a consumirla tambi\u00e9n tiene un",
            "start": 3327.049,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "da\u00f1o relativo a la salud",
            "start": 3329.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "comparamos una con la otra si genera",
            "start": 3332.069,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s muertes y muchas m\u00e1s",
            "start": 3335.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfermedades el consumo de la nicotina",
            "start": 3337.259,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que es lo que es el consumo de la",
            "start": 3339.989,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cannabis cuando lo vemos en ciertas",
            "start": 3342.18,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "poblaciones espec\u00edficas si nos vamos por",
            "start": 3344.369,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejemplo a los ni\u00f1os a las ni\u00f1as ya esta",
            "start": 3347.249,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n no funciona igual porque la",
            "start": 3349.979,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cannabis es muy nociva para esta",
            "start": 3352.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n al igual que la cannabis al",
            "start": 3354.269,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igual que el tabaco perd\u00f3n esta es una",
            "start": 3356.849,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n vigente y nosotros pensamos",
            "start": 3359.069,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que al acercarnos al fen\u00f3meno del",
            "start": 3361.319,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "consumo de drogas de una manera",
            "start": 3363.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "humanista cient\u00edfica \u00e9tica caemos en",
            "start": 3364.979,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunas de estas discusiones pero que",
            "start": 3368.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "son sanas y son sanas tener tenerlas",
            "start": 3371.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "frente a la naci\u00f3n pues porque todos",
            "start": 3373.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tenemos una opini\u00f3n y todos tenemos que",
            "start": 3375.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejercer nuestra libertad con mucha",
            "start": 3377.789,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "responsabilidad y doctor",
            "start": 3380.19,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a ver si me lo permite este proceso me",
            "start": 3382.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comporto conmigo a resultas de las",
            "start": 3386.249,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colonias el cebo y el lencero del",
            "start": 3387.959,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "municipio de emiliano zapata all\u00e1 en",
            "start": 3391.859,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "veracruz ellos denuncian eso son los",
            "start": 3394.859,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "colonos de ellos ahora la denuncia entre",
            "start": 3399.209,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda del medio ambiente a los",
            "start": 3401.309,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de la granja a los pinos spr de",
            "start": 3404.369,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "rl ellos denuncian que esta granja a un",
            "start": 3407.43,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "inicio \u00fanicamente era para crear",
            "start": 3412.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cochinitos pero despu\u00e9s se volvi\u00f3 en un",
            "start": 3415.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "rastro pero todos los desechos de los",
            "start": 3417.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerdos se van al r\u00edo que est\u00e1 ah\u00ed al",
            "start": 3420.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lado me mandaron v\u00eddeos y mucha gente",
            "start": 3424.199,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfermando pero el exceso de",
            "start": 3426.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "amoniaco y algunos ya tienen enfisema",
            "start": 3428.67,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "algunos asma que pareciera que est\u00e1 esta",
            "start": 3432.059,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sustancia pudiera por producirles y el",
            "start": 3436.049,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "titular de la procuradur\u00eda del medio",
            "start": 3439.499,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ambiente sergio rodr\u00edguez cort\u00e9s destac\u00f3",
            "start": 3441.839,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que esto s\u00ed es cierto cancelaron de no",
            "start": 3445.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien y cerraron de lugar",
            "start": 3448.259,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y lo que pasa es que han violado los",
            "start": 3451.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sellos por las noches y ellos siguen",
            "start": 3454.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajando por las noches y cuando los",
            "start": 3456.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vecinos les preguntan que por qu\u00e9 siguen",
            "start": 3459.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed ya hab\u00edan cerrado el lugar dicen",
            "start": 3461.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que porque no van a detener su negocio",
            "start": 3463.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hasta que cofepris no les emita una",
            "start": 3466.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n definitiva de que ellos ya no",
            "start": 3469.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deben de seguir trabajando en estas",
            "start": 3472.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "circunstancias yo le quisiera preguntar",
            "start": 3473.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el doctor gatell si hay alguna forma en",
            "start": 3476.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la que esta gente se puede acercar con",
            "start": 3478.58,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ustedes en auto feris con el doctor",
            "start": 3480.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "schwartz o usted pudiera mandarles un",
            "start": 3482.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "mensaje despu\u00e9s de que tendr\u00eda que",
            "start": 3485.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "seguir para que bueno nos sigue",
            "start": 3486.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enfermando la gente porque ustedes",
            "start": 3489.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "literal el r\u00edo como lleno de lodo pero",
            "start": 3490.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no es lodo eso el escrito el excremento",
            "start": 3493.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los cerditos",
            "start": 3496.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "graciaslidia na aprovechemos que lo ha",
            "start": 3498.95,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "mencionado aqu\u00ed como una denuncia",
            "start": 3500.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y todos quienes nos escuchan y",
            "start": 3501.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya lo tomaron conocimiento los acusamos",
            "start": 3505.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "recibo a partir de lo que nos dice y",
            "start": 3508.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a actuar si usted nos ayuda a",
            "start": 3510.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conseguir los datos los puntos de",
            "start": 3512.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contacto efectivamente esto tiene una",
            "start": 3514.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n conjunta",
            "start": 3516.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud a trav\u00e9s de",
            "start": 3517.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cofepris y de profepa la procuradur\u00eda",
            "start": 3520.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "federal de protecci\u00f3n ambiental ambas",
            "start": 3524.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entidades tienen marcos de competencia",
            "start": 3526.789,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el da\u00f1o a la",
            "start": 3529.279,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "salud oa los riesgos contra los riesgos",
            "start": 3530.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "sanitarios la protecci\u00f3n contra riesgos",
            "start": 3533.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "sanitarios en el caso de el sistema",
            "start": 3535.549,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federal sanitario y cofepris y la otra",
            "start": 3537.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por el da\u00f1o ambiental que pudiera causar",
            "start": 3540.289,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y lo id\u00f3neo es que est\u00e9n coordinadas",
            "start": 3542.059,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cofepris tiene un marco de actuaci\u00f3n",
            "start": 3545.619,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "federal nacional y hay una serie de",
            "start": 3548.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "atribuciones que se le delegan no",
            "start": 3551.93,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "circunstancialmente sino permanentemente",
            "start": 3554.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a la ejecuci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 3557.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estatales pues en este caso la comisi\u00f3n",
            "start": 3560.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estatal de protecci\u00f3n contra riesgos",
            "start": 3563.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sanitarios del gobierno de veracruz",
            "start": 3565.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "deber\u00eda haber actuado posiblemente lo",
            "start": 3567.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hizo pero vamos a coordinarnos con esta",
            "start": 3569.72,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n",
            "start": 3572.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal la propia cofepris que en todo",
            "start": 3574.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "momento tiene la facultad de atraer o",
            "start": 3577.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejercer la acci\u00f3n cuando existe una",
            "start": 3580.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3583.0,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "suficiencia de la acci\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 3584.69,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estatal y desde luego vamos a",
            "start": 3587.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "coordinarnos tambi\u00e9n con el gobierno del",
            "start": 3588.619,
            "duration": 2.311
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3590.24,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac y garc\u00eda que estoy seguro",
            "start": 3590.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en favor de que se ejerza una",
            "start": 3593.569,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de protecci\u00f3n contra riesgos",
            "start": 3596.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sanitarios",
            "start": 3599.06,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "muchas gracias al final si nos pasa la",
            "start": 3600.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 3602.089,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "vamos a ver la palabra ya a usted y",
            "start": 3604.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 nos d\u00e9 tiempo aqu\u00ed all\u00e1 del",
            "start": 3606.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "galindo ya daniela pastrana que tan",
            "start": 3607.55,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "buenas noches miguel hern\u00e1ndez de canal",
            "start": 3609.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "14 es un secretario con avance la",
            "start": 3611.119,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 3613.22,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "estatales para el regreso a clases",
            "start": 3614.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presenciales en general vimos una muy",
            "start": 3616.069,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "buena disposici\u00f3n pr\u00e1cticamente la mitad",
            "start": 3619.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas a trav\u00e9s de",
            "start": 3622.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sus secretar\u00edas estatales de educaci\u00f3n o",
            "start": 3623.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los propios gobiernos estatales a trav\u00e9s",
            "start": 3627.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de sus comunicadores sociales de las",
            "start": 3630.05,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "oficinas del gobierno han establecido de",
            "start": 3632.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alguna u otra manera un pronunciamiento",
            "start": 3636.109,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "favorable en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3637.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el pasado viernes",
            "start": 3640.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hizo p\u00fablicos nuevamente la disposici\u00f3n",
            "start": 3643.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "oficial del apoyo de la secretar\u00eda de",
            "start": 3646.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica federal del llamado de",
            "start": 3650.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud por esto dec\u00eda en",
            "start": 3653.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salud de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra",
            "start": 3656.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del fin a g\u00f3mez \u00e1lvarez el llamado a que",
            "start": 3658.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se abran ya los recintos escolares en",
            "start": 3661.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas que en",
            "start": 3664.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "donde se ha vacunado al personal",
            "start": 3666.599,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "educativo cu\u00e1les son estas las 32 ya se",
            "start": 3668.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacun\u00f3 a todo el personal educativo de",
            "start": 3672.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y por lo tanto una vez que",
            "start": 3674.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transcurran 15 d\u00edas que es la fecha",
            "start": 3677.28,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "referencial del tiempo de desarrollo de",
            "start": 3679.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anticuerpos en las personas vacunadas ya",
            "start": 3682.109,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1n abrir los recintos escolares",
            "start": 3684.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esto es para la mitad del pa\u00eds ya un",
            "start": 3686.69,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 3689.82,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "algunas entidades incluso ya pusieron",
            "start": 3690.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "calendarios por ejemplo la ciudad de",
            "start": 3692.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dej\u00f3 claro que a partir del 7 de",
            "start": 3693.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "junio va a abrir los recintos escolares",
            "start": 3696.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana precisamente el curso de la salud",
            "start": 3699.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos a tener a la maestra del final",
            "start": 3702.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gomis \u00e1lvarez secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 3704.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nuevamente retomando sobre este",
            "start": 3706.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 3709.32,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los lineamientos espec\u00edficos t\u00e9cnicos",
            "start": 3710.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para el buen manejo de las recintos",
            "start": 3712.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "escolares y la disminuci\u00f3n de riesgos",
            "start": 3715.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han sido establecidos desde hace meses",
            "start": 3718.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "meses no es algo nuevo es muy desde hace",
            "start": 3721.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "meses y han sido ratificados nuevamente",
            "start": 3723.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y presentados p\u00fablicamente todos los",
            "start": 3726.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protocolos de actuaci\u00f3n que tienen que",
            "start": 3729.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ver con la respuesta ante un evento por",
            "start": 3731.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejemplo que hubiera un caso o un brote",
            "start": 3734.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en una escuela tambi\u00e9n se han",
            "start": 3736.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "establecido desde hace meses por cierto",
            "start": 3738.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy no est\u00e1 aqu\u00ed otilia carvajal del",
            "start": 3740.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diario la raz\u00f3n pero hoy el diario la",
            "start": 3742.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n dice que no est\u00e1 definido el",
            "start": 3744.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protocolo de actuaci\u00f3n esto no es cierto",
            "start": 3747.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 el diario la raz\u00f3n tome nota de",
            "start": 3749.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto porque est\u00e1 diciendo algo que es",
            "start": 3752.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "falso si existen los protocolos de",
            "start": 3754.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n desde hace meses y la",
            "start": 3756.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria estatal coordinada",
            "start": 3759.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la autoridad sanitaria y educativa",
            "start": 3762.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estatal estar\u00e1n tomando cartas en el",
            "start": 3764.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asunto si existiera alg\u00fan caso o alg\u00fan",
            "start": 3768.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "brote de kobe vecino en las escuelas",
            "start": 3770.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero vamos muy bien y vemos un gran",
            "start": 3772.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entusiasmo tambi\u00e9n",
            "start": 3774.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las familias padres y madres de familias",
            "start": 3776.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que ya ven urgente necesidad la apertura",
            "start": 3779.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de los recintos escolares muchas gracias",
            "start": 3783.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el nuevo tiempo perd\u00f3n",
            "start": 3786.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "daniela y janet aqu\u00ed terminamos son las",
            "start": 3788.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "20 horas del 31 de mayo de 2021 un d\u00eda",
            "start": 3791.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para recordar que el tabaco es un",
            "start": 3795.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "terrible producto venenoso t\u00f3xico da\u00f1ino",
            "start": 3798.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "letal para el que no existe",
            "start": 3802.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n alguna de uso excepto",
            "start": 3804.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desde luego un muy lucrativo mercado a",
            "start": 3808.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el que se ha servido empresas",
            "start": 3811.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transnacionales y algunas de sus",
            "start": 3813.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "filiales tambi\u00e9n nacionales en m\u00e9xico",
            "start": 3815.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por eso qu\u00e9 bueno que tuvimos al",
            "start": 3818.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comisionado nacional de adicciones para",
            "start": 3819.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recordarnos que estamos avanzando en el",
            "start": 3822.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "combate y rumbo a la eliminaci\u00f3n del",
            "start": 3826.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consumo de tabaco",
            "start": 3828.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias gadi gracias doctor",
            "start": 3830.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "al\u00famina muchas gracias a ustedes nos",
            "start": 3832.71,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana",
            "start": 3834.39,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3835.13,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] est\u00e1 muy buenas noches buenas noches a todas ya todos all\u00e1 en su casa a su trabajo el transporte donde quiera que nos est\u00e9n viendo son las 19 horas con un minuto del lunes 31 de mayo de 2021 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en el sal\u00f3n tesorer\u00eda en la ciudad de mexico vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus aresco todos vamos a tener como es costumbre la informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n que guarda la epidemia del cob y 19 en mexico y tambi\u00e9n el avance del programa de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cause 2 para prevenir kobe 19 cuando estamos abriendo la semana n\u00famero 21 del a\u00f1o el calendario epidemiol\u00f3gico y vamos a tener ya en esta misma semana el arranque de la vacunaci\u00f3n de personas de 40 a\u00f1os de edad o mayores como en ocasiones previas cuando pasamos una nueva etapa una nueva fase y abrimos la vacunaci\u00f3n para un nuevo grupo de edad recordamos que en realidad no se cierra la oportunidad para personas mayores el grupo est\u00e1 definido como un grupo de edad de 40 a 49 a\u00f1os de edad esa es la etapa 3 por si usted tiene m\u00e1s de 49 a\u00f1os tiene 50 tiene 59 tiene 60 tiene 50 69 70 y por alguna raz\u00f3n no ha sido vacunada vacunado no pierda la oportunidad usted puede acercarse a los puestos de vacunaci\u00f3n cuando se establezcan en su localidad en su municipio y ser\u00e1 bienvenida ser\u00e1 bienvenido aunque usted tenga ya m\u00e1s de 49 a\u00f1os bienvenidas todas y todos a ser vacunados seguramente esto ocurrir\u00e1 en muy pocos casos puesto que hemos logrado pr\u00e1cticamente determinar primera dosis y segunda dosis de personas adultas mayores esta \u00faltima la segunda dosis para las personas de 60 a\u00f1os o m\u00e1s se estar\u00e1 concluyendo tambi\u00e9n a lo largo de esta semana restan muy pocos municipios en los que se aplic\u00f3 la vacuna y la vacuna hasta como hemos comentado en varias ocasiones tiene un intervalo de aplicaci\u00f3n entre la primera y la segunda dosis m\u00e1s largo que el de otras vacunas un m\u00ednimo de ocho semanas dos meses y hasta tres meses doce semanas si usted no ha recibido la segunda dosis de la vacuna extra y es una persona de 60 y m\u00e1s a\u00f1os no se preocupe en esta semana se estar\u00e1 concluyendo insisto quedan ya muy pocos municipios en esa situaci\u00f3n pero hoy tenemos un tema adicional en estos componentes tem\u00e1ticos que tenemos en la conferencia de prensa que tiene que ver con distintos elementos relacionados con la salud y hoy es un tema de enorme importancia hoy 31 de mayo de 2021 se conmemora una vez m\u00e1s el d\u00eda mundial por la limitaci\u00f3n del tabaco o d\u00eda mundial sin tabaco el d\u00eda mundial sin tabaco no es para que solamente en el 31 de mayo no tengamos tabaco es un recordatorio de el consenso de las naciones de los estados miembros de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que desde hace m\u00e1s de tres d\u00e9cadas establecieron este d\u00eda con el prop\u00f3sito de alinear voluntades y esfuerzos para eliminar eliminar el consumo de tabaco en la especie humana el doctor gadisa big easy bots comisionado contra las adicciones comisionado nacional contra las adicciones de las personas m\u00e1s capacitadas m\u00e1s conocedoras de esto y representa tambi\u00e9n a varios equipos de trabajo incluyendo a la doctora elba linda barr\u00f3n quien es la directora o jefa de la unidad de control de tabaco en la propia comisi\u00f3n de adicciones y hoy hemos tenido dos eventos importantes el primero a las nueve de la ma\u00f1ana para designar al edificio sede de la secretar\u00eda de salud como un edificio 100% libre de humo de tabaco y de bateo libre de emisiones de tabaco as\u00ed mismo tambi\u00e9n la sede del banco de mexico y las oficinas centrales de aliste el instituto de seguridad y servicios sociales para los trabajadores del estado posteriormente a la una de la tarde estuvimos aqu\u00ed en palacio nacional acompa\u00f1ando al secretario de salud el doctor jorge alcocer al secretario de hacienda- maestro arturo herrera y el director del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia y la directora de conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico y cultural de el palacio nacional para que para designar al palacio nacional con un espacio 100% libre de humo de tabaco y de papel libre de emisiones del trabajo en otorgada y xavi que nos va a comentar sobre esto y sobre la importancia de eliminar el tabaco para mejorar la salud y aumentar la calidad y duraci\u00f3n de la vida de los seres humanos ven y lugar muchas gracias entonces vamos a proceder de manera expedita al primer bloque al segundo bloque llevamos la palabra del doctor saud\u00ed sabic y para que comentes sobre este importante d\u00eda con su permiso se\u00f1or secretario vamos a r\u00e1pidamente actualizar el comportamiento epid\u00e9mico de la cob y 19 en m\u00e9xico como ya ve\u00edamos desde el d\u00eda de ayer en donde abrimos una nueva semana epidemiol\u00f3gica pues continuamos con esta tendencia ascendente y ahora por 20 semanas consecutivas sin embargo no tengo ustedes que la disminuci\u00f3n con la que abrimos para efecto de las dos \u00faltimas semanas 19 y 20 es de menos 5% lo que quiere decir que si este obviamente menos 5% lo continuamos actualizando el d\u00eda de ma\u00f1ana y en siguientes d\u00edas hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado hay en esta semana una buena posibilidad de que terminemos la curva nacional en una meseta o inclusive con alg\u00fan ligero incremento para espec\u00edficamente diferencial en estas semanas obviamente esto sucede porque como tambi\u00e9n vemos siempre comentado la l\u00ednea azul que estamos viendo es lo que integra el comportamiento de las 32 entidades federativas y actualmente no todas las entidades federativas est\u00e1n presentando un y eso tambi\u00e9n lo hemos comunicado en conferencias previas en este momento las 5 las entidades las que estar\u00edan teniendo un comportamiento digamos diferente a la tendencia a la tendencia descendente al menos en las \u00faltimas semanas quintana roo lo hemos venido ya comentando desde hace algunas semanas en donde empez\u00f3 a presentar este nuevo crecimiento y esta tendencia ascendente y a lo mejor con una mejor con una menor magnitud pero ya evidenciando tambi\u00e9n crecimientos digamos sostenidos en al menos dos algunas de ellas inclusive tres semanas est\u00e1n el estado de yucat\u00e1n est\u00e1 el estado de tabasco est\u00e1 el estado de baja california sur y tambi\u00e9n \u00faltimamente sum\u00e1ndose tamaulipas aunque tamaulipas empieza a presentar ya un ligero comportamiento de meseta en la \u00faltima semana pero que bueno tendr\u00e1 que ratificarse en base a c\u00f3mo transcurre esta semana y si esa meseta no vuelve nuevamente a incrementarse este punto 7 por ciento si se han mantenido a nivel nacional los casos activos estimados lo cual obviamente es congruente con la baja magnitud de la epidemia que tenemos en las \u00faltimas semanas como pueden ver ustedes celda en la gr\u00e1fica que representan a las personas que iniciaron con signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas en la siguiente diapositiva ratificamos tambi\u00e9n la congruencia de la informaci\u00f3n como vemos la cantidad de personas que d\u00eda con d\u00eda se hospitaliza por estar presentando infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que es el cuadro como su nombre lo dice grave o tambi\u00e9n cr\u00edtico de la comida 19 y estas personas demandan obviamente atenci\u00f3n en unidades de segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n y esa se\u00f1al nos llega a todos los d\u00edas a trav\u00e9s de la red irak y es la que registra a trav\u00e9s de la cual podemos realizar esta gr\u00e1fica y como pueden ver la tendencia se mantiene es decir no hay ninguna ocupaci\u00f3n importante en la camas en las camas de hospital a nivel nacional de hecho la reducci\u00f3n siguen en un menos 88% y ustedes han notado mucha acci\u00f3n en \u00faltimas semanas que cuando hacemos la comparaci\u00f3n del punto m\u00e1s alto que tuvimos en un momento de demanda hospitalaria en el mayor digamos incremento pico acme la epidemia en m\u00e9xico y lo medimos con lo que tenemos actualmente pues ah\u00ed es donde tenemos reflejado este menos 88% que adem\u00e1s pr\u00e1cticamente de las \u00faltimas 23 semanas ha estado con esta tendencia y este n\u00famero que ha fluctuado entre un menos 84 menos 85 hoy menos 88% y que como ustedes tambi\u00e9n pueden ver en los datos de porcentajes de ocupaci\u00f3n y por lo tanto que nos devela en la disponibilidad de camas pues bueno hay una gran capacidad todav\u00eda de respuesta hospitalaria en este momento inclusive en aquellas entidades que mencionamos que est\u00e1n empezando a tener repuntes para poder hacer frente obviamente al incremento tambi\u00e9n de los casos graves y los casos cr\u00edticos recordemos siempre a la poblaci\u00f3n en este contexto del componente del comportamiento epid\u00e9mico esto todav\u00eda no ha terminado por eso es importante continuar implementando las medidas personales y colectivas de prevenci\u00f3n y de mitigaci\u00f3n sobre todo porque a trav\u00e9s de esto podemos dar m\u00e1s tiempo para que la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contin\u00fae avanza y as\u00ed podamos tener cada vez m\u00e1s y m\u00e1s personas protegidas que ya no sean susceptibles de enfermar y agravarse de la misma es la actualizaci\u00f3n para esta naci\u00f3n muchas gracias doctor alom\u00eda vamos ahora a hablar brevemente de vacunaci\u00f3n el programa de vacunaci\u00f3n contra la cob y 19a m\u00e1s exactamente contra el virus sars cause 2 para prevenir la cob y 19 avanza contin\u00faa avanzando ayer el domingo 30 de mayo tuvimos 165 mil 975 dosis es la parte de baja producci\u00f3n para la productividad de la semana el \u00faltimo d\u00eda en que cerramos la semana recordamos que esto tiene este comportamiento de bloques semanales empezamos con una intensidad peque\u00f1a subimos los d\u00edas 2 3 y 4 y luego empieza a bajar en la medida en que se acaba las personas que necesitan ser vacunadas se cumplen la meta de cada una de las localidades y en donde se establecen unidades de vacunaci\u00f3n en la m\u00e1s reciente que fue la semana pr\u00f3xima pasada llegamos a la m\u00e1xima cantidad de vacunas que hemos puesto hasta el momento m\u00e1s de 785.000 en un solo d\u00eda durante tres d\u00edas consecutivos tuvimos justamente m\u00e1s de 700.000 dosis por d\u00eda despu\u00e9s ya se va quitando la cantidad de personas insisto se cumple la meta y por eso baja arrancamos ahora con la vacunaci\u00f3n de personas de 40 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y esperamos que tendremos una gran afluencia para los puestos de vacunaci\u00f3n tenemos una cantidad muy suficiente de dosis de vacuna a partir de que en la semana pasada tambi\u00e9n recibimos una gran cantidad de dosis 5.700.000 m\u00e1s de 5.700.000 y las tenemos listas para el arranque de la fase 3 a vacunar a personas de 40 y m\u00e1s a\u00f1os de edad les recordamos que es muy \u00fatil si ustedes se registran en el portal mi vacuna punto salud punto gob.mx mi vacuna punto salud punto gob.mx es un registro sumamente sencillo requiere s\u00f3lo cinco o seis datos b\u00e1sicos y en menos de dos minutos usted estar\u00e1 registrada registrado y ah\u00ed mismo va a tener la ficha que presentar\u00e1 en los puestos de vacunaci\u00f3n es la misma ficha para todo el pa\u00eds en algunas entidades federativas hay sistemas complementarios de registro no recordamos que la ficha requerida es la ficha del gobierno federal si usted vive en una entidad federativa donde le han propuesto registrarse en una segunda plataforma eso es opcional pero b\u00e1sicamente lo importante es que se registre en mi vacuna punto salud punto gob.mx vamos a pasar a la siguiente 30 millones 477 mil 703 dosis de vacunas han sido aplicadas en m\u00e9xico desde el pasado 23 de diciembre de 2020 la siguiente corresponden a 21 millones 796 mil 967 personas que ya han recibido la primera o la segunda dosis de vacunaci\u00f3n y lo vemos aqu\u00ed de manera muy clara muy abierta muy transparente 43 por ciento que son 9 millones 380 mil mil 720 personas son personas que se acaban de vacunar recientemente como informe va m\u00e1s r\u00e1pido el esquema de vacunaci\u00f3n aumenta el porcentaje de nuevos esquemas y se completa el esquema para las vacunas de 2 dosis que son cuatro de las cinco que utilizamos en mexico cuando reciben ya esa segunda dosis y esa es la condici\u00f3n de 57% de las personas vacunadas en mexico 12 millones 415 mil 247 personas ya completaron su esquema ya sea porque recibieron 2 dosis o la \u00fanica dosis necesaria para la vacuna cancino la siguiente esto representa 24 por ciento de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s es decir pr\u00e1cticamente una de cada cuatro personas mayores de 18 a\u00f1os ya fue vacunada una de cada cuatro personas ya fue vacunada y de vacunas recibidas tenemos casi 40 millones de dosis justo lo que hab\u00edamos comentado que en junio estar\u00edamos llegando a 40 millones de dosis pues en junio vamos a llegar a 40 millones de dosis de hecho un poco m\u00e1s hoy es 31 de mayo y ya tenemos 39 millones 888 mil 675 y como veremos en el calendario y en la siguiente imagen tenemos ya que ma\u00f1ana martes el pulso de la salud mi\u00e9rcoles y jueves estaremos recibiendo los embarques acostumbrados de la vacuna facer en este caso ma\u00f1ana 288 1990 dosis por lo que ya pasar\u00edamos a los 40 mil el mi\u00e9rcoles 585.000 y el jueves 585.000 para un total semanal de casi un mill\u00f3n y medio de dosis de la vacuna pzifer biotech tambi\u00e9n en esta semana el jueves recibiremos un mill\u00f3n de dosis de la vacuna sinovac que suele venir en embarques semanales y no lo hemos puesto en el calendario todav\u00eda pero esta semana se libera ya el primer lote de manera inicial y posiblemente durante esta misma semana los dotes lotes 3 4 y 5 de la vacuna hasta que se envasa en mexico recordar que estos lotes algunos de ellos se tiene que enviar fuera del pa\u00eds posiblemente argentina de acuerdo al contrato estipulado entre las compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n involucradas en este proceso pero estaremos poniendo cuando tengamos ya la confirmaci\u00f3n de liberaci\u00f3n de cu\u00e1les lotes y en qu\u00e9 cantidades ya lo pondremos aqu\u00ed para indicar la cantidad de dosis que tendremos en la semana esto es todo muy bien pues aqu\u00ed est\u00e1 la informaci\u00f3n y le vamos a dar la palabra al doctor gadisa vicky sido quien es comisionado nacional contra las adicciones de la secretar\u00eda de salud del gobierno de m\u00e9xico adelante jaja gracias con su venia se\u00f1or subsecretario jos\u00e9 lu\u00eds bueno buenas tardes con tu permiso bien yo quisiera empezar como cada vez que tenemos la oportunidad de estar en este foro de saludar afectuosamente a toda la ciudadan\u00eda agradecer pues muy acaloradamente por permitirnos continuar con este di\u00e1logo entre el gobierno y los ciudadanos y las ciudadanas se ha vuelto una palestra importante esta conferencia pues para hablar de puntos importantes que nos ata\u00f1en a todos que tienen que ver con nuestra sociedad efectivamente el d\u00eda de hoy el 31 de mayo ya desde hace unas d\u00e9cadas conmemoramos el d\u00eda internacional en contra del uso de tabaco platic\u00e1bamos hace un momento como el d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente est\u00e1n los 365 d\u00edas del a\u00f1o del a\u00f1o ocupados con alguno de estos d\u00edas especiales o celebraciones pero este parece ser particularmente importante y lo es as\u00ed porque el tabaquismo es una enfermedad mortal es una pandemia a nivel mundial el tabaquismo es responsable en nuestro pa\u00eds de casi 65 mil muertes al a\u00f1o que se derivan directamente de problemas relacionados con el tabaco y esto no considera muchos otros padecimientos de tipo cr\u00f3nico degenerativo que tambi\u00e9n empeoran frente a la condici\u00f3n de la dependencia al tabaco y sin redundar pero bueno como nos comentaba el subsecretario efectivamente el d\u00eda de hoy empezamos en la secretar\u00eda de salud en este bell\u00edsimo edificio en reforma en donde hemos declarado que est\u00e1 totalmente prohibido formar en los estacionamientos los pasillos los ba\u00f1os es un lugar 100% libre de humo de tabaco de la misma manera como lo hicimos el d\u00eda de hoy en esta gran casa de todos los mexicanos y mexicanas en palacio nacional tambi\u00e9n quisiera comentar que esto se llev\u00f3 a cabo en los espacios de atenci\u00f3n cl\u00ednica de liste y tambi\u00e9n en tres laboratorios no tiene sus nombres pero que han decidido que sus plantas y los sitios de trabajo en donde ellos laboran se conviertan tambi\u00e9n en estos sitios 100% libres de humo de tabaco estamos un tanto en gol con esta situaci\u00f3n queremos acercarnos o ya lo hemos hecho a las universidades privadas y p\u00fablicas porque queremos que los espacios universitarios deben de proteger a los y las estudiantes y deben de ser libres de humo de tabaco tambi\u00e9n necesitamos como siempre de manera primordial proteger a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os ya los adolescentes y en ese sentido una parte del espacio p\u00fablico espec\u00edficamente las zonas de los juegos de los columpios deben de ser zonas tambi\u00e9n totalmente libres de humo de tabaco y de cualquier otro tipo de emisi\u00f3n en aerosol que puede venir de un tabaco de un cigarrillo o puede venir tambi\u00e9n de uno de estos dispositivos de entrega electr\u00f3nica de nicotina que se les conoce tambi\u00e9n como bateadores o como cigarros electr\u00f3nicos y les quiero comentar que tambi\u00e9n tendremos que ir en alg\u00fan momento por los recintos legislativos cuando he ido a la c\u00e1mara de diputados y al senado me percato que hay gente fumando en estos lugares y es importante sumar los tambi\u00e9n a este esfuerzo ya que eso pues el pa\u00eds nos observa no hay un ejemplo la ciudadan\u00eda y tambi\u00e9n hemos platicado con buenos ojos dir\u00eda yo con las personas que administran los estadios deportivos esto ya lo hab\u00edamos comentado en alguna ocasi\u00f3n en una de estas conferencias para que alguna parte de las gradas sean espacios 100% libres de humo de tabaco y probablemente de consumo de cerveza tambi\u00e9n porque hay muchas familias mexicanas que pues deben de tener el derecho de tener un espacio de esparcimiento de un evento deportivo en donde no tengan que ser fumadores de segunda mano quisiera comentar que tambi\u00e9n como muchos de ustedes los sabr\u00e1n durante este \u00faltimo trimestre del 2021 hemos visto cambios importantes a la ley general de salud en lo que toca a la ley para regular el tabaco quiero comentarles que m\u00e9xico es signatario somos parte de un acuerdo en donde est\u00e1n pues tres cuartas partes de los pa\u00edses de todo el orbe que le llamamos el convenio marco para el control del tabaco y este es un convenio que se ha firmado por muchas naciones pa\u00eds que hemos logrado finalmente el darnos cuenta lo importante que es el avanzar con este tipo de regulaci\u00f3n para proteger la salud general de la poblaci\u00f3n su salud respiratoria es muy importante comentar y esto debe de ser muy evidente a estas alturas del partido que para nuestro gobierno la salud p\u00fablica el salvaguardar el bienestar de los y las mexicanas siempre estar\u00e1 por arriba de cualquier inter\u00e9s econ\u00f3mico de cualquier grupo de presi\u00f3n y en ese sentido de manera respetuosa coment\u00f3 que la industria tabacalera representa una otra parte con la que bueno pues siempre hay un di\u00e1logo pero que tiene que sujetarse a los planteamientos de este gobierno a sus leyes a sus normas hemos pasado ya por muchos estados de que se trata de atemorizar o se trata de utilizar alguna informaci\u00f3n no ver\u00eddica por ejemplo cuando se ech\u00f3 a andar la prohibici\u00f3n en lugares cerrados en centros de esparcimiento restaurantes bares hab\u00eda por all\u00ed un cierto temor a que esto fuera a traer menos venta a los restaurantes a estos sitios pues por la misma prohibici\u00f3n del tabaco esto se ha comprobado que no es cierto la gente no ha dejado de acudir a los bares no ha acudido no ha dejado de acudir los restaurantes y simplemente han aprendido a respetar el aire que otras personas tambi\u00e9n respiran y bueno m\u00e9xico que todav\u00eda una parte importante de nuestra poblaci\u00f3n es el campesinado se dedican al trabajo de la tierra y dedican sus cultivos a la nicotina tabacum que es el nombre de la planta es un cultivo muy redituable les quiero comentar que en el mundo se producen 600 cigarrillos por segundo para acceder en ustedes el volumen del mercado del que estamos hablando y ni m\u00e1s ni menos en m\u00e9xico como ya lo dec\u00eda tenemos 65 mil muertes derivadas del consumo de esta substancia de esta droga dura psicoactiva pues ello tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana que los cigarrillos no son el \u00fanico producto que se vende de manera l\u00edcita en nuestro pa\u00eds y que si lo usamos exactamente como nos dice el fabricante matar\u00e1 a uno de cada dos usuarios de este producto el fabricante dice col\u00f3quelo entre sus labios prenda le con un cerillo y aspire el humo no las personas que hacen eso tendr\u00e1n 50 por ciento de probabilidades de morir por una causa directamente relacionada con el tabaquismo de la manera como el pa\u00eds se transforma tambi\u00e9n la secretaria de transformaci\u00f3n de salud perd\u00f3n est\u00e1 atravesando una transformaci\u00f3n de gran calado que los m\u00e9dicos los sanitaristas desde de este pa\u00eds anhel\u00e1bamos desde hace mucho tiempo y en lo que toca espec\u00edficamente a los psiquiatras a los servidores de salud mental que por cierto el d\u00eda de hoy vengo en representaci\u00f3n tambi\u00e9n del doctor juan manuel quijada y de la doctora lorena rodr\u00edguez bores quienes son el director de los servicios de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica y del consejo mexicano de salud mental respectivamente y quienes tambi\u00e9n han alineado sus fuerzas pues para combatir esta pandemia mundial de tabaquismo como ya le he llamado uno de los aspectos muy importantes es que estamos buscando una fusi\u00f3n entre lo que es la salud mental y el consumo de substancias que son dos dos \u00e1reas que tradicionalmente se abordar\u00e1n de manera dis\u00edmbola por separado el d\u00eda de hoy sabemos que el 75% de las personas que tienen alg\u00fan tipo de dependencia cualquiera que \u00e9sta sea tienen cuando menos uno y diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico y en ese sentido el unificar los cientos los miles probablemente de centros que tengamos a lo largo y ancho del pa\u00eds podr\u00e1n atender a las personas en cuestiones de salud mental y de consumo de substancias y tocante a ello de manera muy peculiar quisiera en este momento enviar un abrazo un saludo un reconocimiento a las 335 unidades que est\u00e1n repartidas en los 32 estados de la rep\u00fablica que son los centros de atenci\u00f3n primaria en adicciones les llamamos capas como un acr\u00f3nimo estos centros que probablemente de cualquier lugar del pa\u00eds en donde nos est\u00e9n viendo ustedes reconozcan alguno m\u00e1s o menos cerca de su localidad son centros que han dado un apoyo que ninguna otra instancia brindada de manera tan disponible y tan accesible a la ciudadan\u00eda para las familias para los usuarios para los j\u00f3venes con visitas a escuelas a centros penitenciarios precisamente para abordar desde la atenci\u00f3n primaria a la salud desde lo preventivo desde lo comunitario el consumo de sustancias b\u00e1sicamente atacando los factores de riesgo que nos hacen incursionar en el consumo y potenciando los factores protectores como lo son la cultura el deporte la convivencia con la naturaleza que nos evitan el caer en el consumo de estas substancias aparte de estos m\u00e1s de mil trabajadores que tenemos en los capas en la conadic que son trabajadores sociales psic\u00f3logos m\u00e9dicos en algunos de ellos que han dedicado toda su vida a atender a la poblaci\u00f3n est\u00e1n muy dispuestos a pujar con nosotros para llevar a cabo este gran reto que es eliminar el consumo de tabaco por nuestra sociedad que ahora frente a la pandemia hemos vivido hemos visto perd\u00f3n que tiene un comportamiento a veces extra\u00f1o a veces hay algunos n\u00fameros que nos hablan que cierta parte de la poblaci\u00f3n ha llamado m\u00e1s frecuentemente a la l\u00ednea de la vida que tenemos en la conadic para buscar atenci\u00f3n con respecto al tabaquismo pero tambi\u00e9n sabemos que hay personas que ingresaron al mundo tabaco durante la pandemia por m\u00e1s inveros\u00edmil que esto parezca y probablemente esto tenga que ver con que una parte muy importante de los usuarios de sustancias si les preguntamos por qu\u00e9 consumen una gran parte de ellos dir\u00eda simplemente por aburrimiento por jan o aburrimiento es importante hacer un llamado a la sociedad tenemos el d\u00eda de hoy muchas evidencias que nos han hecho ver que es m\u00e1s f\u00e1cil enfermar de comida agravarse y morir por la infecci\u00f3n si somos fumadores tenemos todav\u00eda pendiente otra serie de hitos de pasos el d\u00eda de hoy ya son o est\u00e1n por convertirse 17 estados de la rep\u00fablica mexicana en estados 100% libres de humo de tabaco tenemos para ello un apoyo importante tambi\u00e9n de links de lista de los centros de integraci\u00f3n juvenil y estamos buscando como objetivos que probablemente sean imposibles de cumplir pero que siempre ser\u00e1n un anhelo a perseguir el que haya un cero acceso de tabaco a los menores en ninguna circunstancia el que cada vez existan m\u00e1s espacios 100% libres de humo de tabaco y esto representa tambi\u00e9n la reconquista del espacio p\u00fablico para la utilizaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general vamos por empaquetados totalmente neutrales y por supuesto nos sentimos muy orgullosos de haber escuchado la misi\u00f3n que nos encomend\u00f3 el presidente y haber sacado una prohibici\u00f3n a los sistemas de entrega de nicotina que el d\u00eda de hoy e incluso est\u00e1n utilizando el argumento de la reducci\u00f3n del da\u00f1o para promover la nueva ofensiva de la industria tabacalera para tener nuevos integrantes pues en la fila del ej\u00e9rcito de fumadores que est\u00e1n todo alrededor del mundo coment\u00e1bamos hoy tambi\u00e9n que tenemos m\u00e1s o menos 90 100 90 o 100 a\u00f1os de estar estudiando a la nicotina el mercado del tabaco lo que hace los efectos que tiene su qu\u00edmica y empezamos a darnos cuenta desde hace 50 a\u00f1os m\u00e1s o menos lo mort\u00edfero que era pero lo que no hab\u00edamos presenciado eran personas que se murieran ipsofacto con un cuadro agudo por consumo de nicotina y la primera vez que vimos esta situaci\u00f3n fue en un grupo de pacientes previamente sanos j\u00f3venes sin enfermedades en m\u00e9jico en algunos lugares de europa en los eeuu particularmente que llegaron al hospital con una neumon\u00eda muy aguda dentro de los pulmones tenemos unas c\u00e9lulas de la defensa que se llaman macr\u00f3fagos y estas c\u00e9lulas ten\u00edan inclusiones de aceite que no deber\u00edan de estar all\u00ed y fue lo que provoc\u00f3 la muerte en estos sujetos entonces efectivamente tenemos mucho m\u00e1s evidencias para salir adelante con una prohibici\u00f3n a estos dispositivos que para regularlos que por cierto es la recomendaci\u00f3n qu\u00e9 hace la organizaci\u00f3n mundial de la salud para los pa\u00edses que no han regulado estos dispositivos la pichada tiene que ser no se regulen deben de mantenerse al margen del consumo de la sociedad quiero comentar tambi\u00e9n y esto una vez m\u00e1s en el tono de los objetivos que tenemos como gobierno el tabaquismo la gente que muere por tabaquismo las personas que engrosan estas filas de fumadores son el diferenciador de muerte m\u00e1s importante entre las caras clases apoderadas y las clases despose\u00eddas porque quienes se enferman m\u00e1s finalmente las personas que pertenecen a este estrato porque no han tenido no se les ha brindado la oportunidad de ser cinco educados con respecto al tabaco de tener acceso a un sistema de salud hasta hace poco tiempo hab\u00edan sido bombardeados por publicidad de una industria inmisericorde en ese sentido al grado de decir incluso durante la pandemia que la nicotina ayudaba a proteger contra el kobe por ah\u00ed hay un art\u00edculo en ese sentido que lo dice de esta manera a nivel internacional y ya con esto empiezo a finalizar mi intervenci\u00f3n es una cuesti\u00f3n que para m\u00ed ha sido causa de gran orgullo y una impresi\u00f3n muy fuerte es que m\u00e9xico tiene una voz muy fuerte muy relevante en el \u00e1mbito internacional entre el concierto de todas las naciones y cuando menos las am\u00e9ricas observan y ven a m\u00e9xico como un hermano mayor nosotros fuimos los promotores del convenio marco en la regi\u00f3n y durante la \u00faltima d\u00e9cada quiz\u00e1s dos sexenios hab\u00edamos abandonado en gran medida el avance dentro de este marco cosa que se ha retomado el d\u00eda de hoy con un apoyo que viene desde el presidente al secretario de salud al subsecretario y a toda la secretaria a la que orgullosamente pertenecemos tambi\u00e9n hablando de los grupos que nos interesan particularmente el hecho de que el enfoque de g\u00e9nero y lo transversal de g\u00e9nero est\u00e9 siempre en nuestros programas me lleva a comentarles de que de manera preocupante notado que en mi generaci\u00f3n un poco despu\u00e9s de la \u00faltima glaciaci\u00f3n les dir\u00eda yo todav\u00eda \u00e9ramos muchos m\u00e1s hombres que fuma vamos que las mujeres 88 a 17 a 1 el d\u00eda de hoy cuando observamos las poblaciones de secundaria de preparatoria est\u00e1n al parejo los chicos y las chicas han empezado a fumar de la misma manera muchos de ellos a trav\u00e9s de los dispositivos electr\u00f3nicos que invitan a esta generaci\u00f3n al mundo electr\u00f3nico y esto es una cuesti\u00f3n preocupante porque en t\u00e9rminos generales a las mujeres les va peor con el consumo de sustancias de todas ellas quiero tambi\u00e9n comentar que de manera un poco chusca platic\u00e1bamos hoy en la ma\u00f1ana que todos los psiquiatras y terapeutas que estamos en este grupo de salud mental tenemos mascotas en m\u00e9xico tenemos medio mill\u00f3n de mascotas quiero comentarles que el humo de tabaco es muy nocivo para los perros para los gatos aquellos que tengan mascota y esto no es poca cosa no se enferman cuando fuman y tambi\u00e9n quisiera comentar que el d\u00eda de hoy la humanidad est\u00e1 frente a una situaci\u00f3n muy problem\u00e1tica en cuanto al medio ambiente el calentamiento global los pl\u00e1sticos y quiero contarles que una sola colilla de tabaco puede contaminar 40 litros de agua y bueno si bien queremos por supuesto proteger la salud de las personas de las familias mexicanas tambi\u00e9n tenemos que cuidar la salud de nuestro planeta y quisiera ya para finalizar darle lectura a un p\u00e1rrafo muy breve que se confeccion\u00f3 por parte de la oficina de tabaco y alcohol en la conadic que no los mencionar\u00e9 a todos pero que son un grupo de profesionales sumamente entregados y conocedores del tema que han dado su vida a la conadic pues en aras de ayudar a la poblaci\u00f3n mexicana entonces se\u00f1oras y se\u00f1ores lo decimos fuerte y claro los intereses de la industria tabacalera y los intereses de salud p\u00fablica de este gobierno son totalmente contrarios e irreconciliables el tabaco es un claro ejemplo de produce un producto altamente adictivo que si bien se trata de un producto legal es tambi\u00e9n un producto letal por tanto el mejor momento para dejar de fumar es ahora sin tabaco es mejor y para esto quienes abandonan triunfan muchas gracias su oferta bien muchas gracias nos otorgar\u00e1 y savic y comenzar comisionado nacional contra las adicciones del gobierno de mexico como hab\u00edamos anunciado y ya se conoce porque nos ha acompa\u00f1ado en otras ocasiones el doctor xavi que tambi\u00e9n junto con los dem\u00e1s colegas de la comisi\u00f3n nacional de salud mental y adicciones en proceso de formaci\u00f3n esto de el control del tabaco con miras a su eliminaci\u00f3n es una de las prioridades importantes del mundo y desde luego tambi\u00e9n del gobierno de mexico el \u00e9nfasis final que ha puesto el doctor xavi que deja muy clara la postura que tiene el gobierno de mexico la industria del tabaco a\u00fan cuando es legal produce un producto genera un producto letal y no hay espacio para conciliaci\u00f3n en esos t\u00e9rminos desde luego el di\u00e1logo como pr\u00e1ctica de un gobierno democr\u00e1tico es algo de enorme inter\u00e9s es una disposici\u00f3n que a ustedes les consta el presidente l\u00f3pez obrador y existe una y otra vez en la importancia de ese ejercicio pero aqu\u00ed no se trata de un di\u00e1logo para ver si existe oportunidad de conciliaci\u00f3n el tabaco es da\u00f1ino invariablemente el tabaco es un producto t\u00f3xico que causa muerte sufrimiento que acorta la vida y que discrimina adem\u00e1s por las implicaciones de la distribuci\u00f3n de sus da\u00f1os en los distintos segmentos de una sociedad tan desigual como la mexicana entonces no hay duda vamos por esto vamos por el control del tabaco y una de las alertas importantes que tambi\u00e9n hemos hecho hoy la vuelve a hacer el doctor gary savic y en nombre de todas y todos nosotros la industria del tabaco est\u00e1 perdiendo terreno en el mercado de sus productos tradicionales puros cigarrillos pipas desde hace varias d\u00e9cadas intenta recuperar las ganancias perdidas a trav\u00e9s de posicionar los llamados nuevos productos t\u00e9cnicamente les llamamos sistemas electr\u00f3nicos de administraci\u00f3n de nicotina cu\u00e1les son estos bateadores bateadores cigarrillos electr\u00f3nicos intenta sustituir lo que ha perdido y lo quiere hacer a costa principalmente de la juventud y de la ni\u00f1ez con una vasta gama de productos igualmente t\u00f3xicos pero que ofrecen dispositivos de nicotina en este caso en alt\u00edsimas concentraciones para que sean atractivos a la juventud ya la ni\u00f1ez ese es el siguiente golpe artero que busca dar la industria del tabaco a la sociedad mexicana y a las sociedades del mundo hay que tener mucho cuidado con esto y por eso estamos viendo de que en el pr\u00f3ximo per\u00edodo de sesiones del congreso de la uni\u00f3n pase ya lo que \u00e9l con la c\u00e1mara de diputados dejo como una minuta pr\u00e1cticamente por mayor\u00eda amplia mayor\u00eda quiz\u00e1 cercano a la unanimidad que es una modificaci\u00f3n de la ley general del control del tabaco en donde se disponen dos de los cuatro elementos que son de inter\u00e9s y que nos ayudar\u00edan a acercarnos a cumplir en buena oportunidad con la ley general de control con perd\u00f3n con el convenio marco para el control de tabaco del cual m\u00e9xico est\u00e1 obligado porque lo asignado y porque es un convenio internacional que fue en su momento ratificado por el senado de la republica las dos disposiciones que entran y entrar\u00edan en vigor si es que el senado piensa de la misma manera que pensaron las y los diputados en la c\u00e1mara espacios 100% libres de humo y una regulaci\u00f3n absoluta de las actividades de promoci\u00f3n propaganda y patrocinio por parte de la industria tabacalera pero lo que queda pendiente es una regulaci\u00f3n absoluta de los bateadores y recordamos que sigue vigente el decreto presidencial de emergencia que se formul\u00f3 en febrero de 2019 para prohibir de manera inmediata la importaci\u00f3n de bateadores y dem\u00e1s dispositivos de provisi\u00f3n de nicotina buscando como siempre lo ha hecho la industria corromper a los gobiernos ha encontrado los mecanismos para saltarse ya sea por judicializaci\u00f3n o por franca y directa de all\u00ed jan a corrupci\u00f3n saltarse los mecanismos que est\u00e1n contemplados para evitar esto y seguimos viendo la venta de estos t\u00f3xicos productos los bateadores cigarrillos electr\u00f3nicos a plena luz del d\u00eda en centros comerciales distintos establecimientos en las llamadas tiendas de conveniencia entonces lo mejor es que la sociedad obre conciencia de lo da\u00f1ino que es esto y del nuevo embate de la industria que va por los j\u00f3venes va por los ni\u00f1os por favor vamos a abrir para preguntas y comentarios gracias buenas noches cual hern\u00e1ndez del d\u00eda la vasta del grupo cant\u00f3n doctor este doctor verdad pero neste cat y 22 preguntas la primera que elementos se tomaron en cuenta precisamente para nombrar para hacer nacional como edificio libre de humo segundo cu\u00e1l es el da\u00f1o que viene ocasionando precisamente la industria tabacalera en este caso alas al sistema de salud este de m\u00e9xico no es bueno tambi\u00e9n si no pueden contestar \u00e9ste de tambi\u00e9n es el secretario cu\u00e1les son ha sido los da\u00f1os cu\u00e1nto se ha destinado precisamente despu\u00e9s del presupuesto para atender estos padecimientos asociados al consumo de tabaco y una \u00faltima pregunta viajar\u00e1 pero as\u00ed perdonando al agandalle y nos han llegado este a trav\u00e9s de estas redes tambi\u00e9n es de preocupaci\u00f3n aunque ya lo ha dicho usted varias veces de esta vacuna de astraz\u00e9neca en el caso de los municipios del estado de m\u00e9xico no les ha llegado todav\u00eda su d\u00eda no no no s\u00f3lo nos han especificado bien en este caso en qu\u00e9 semana van pero en el caso de atizap\u00e1n est\u00e1n pr\u00e1cticamente est\u00e1n rayando la semana 11 o entre 10 y 11 pero hay esa preocupaci\u00f3n de que no les va a llegar en este caso la dosis se llama ser\u00eda un peque\u00f1o mensaje para \u00e9sta para este p\u00fablico muchas gracias con mucho gusto gracias juan hern\u00e1ndez del grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta contest\u00f3 la \u00faltima que es muy simple y le pido al doctor gary como experto que nos comente de todo lo dem\u00e1s en relaci\u00f3n con el tabaco si a usted le vacunaron con la vacuna astra lo m\u00e1s grave es que usted tiene 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y est\u00e1 con esta preocupaci\u00f3n porque si le vacunaron en marzo ya est\u00e1 por cumplirse el per\u00edodo en que se concretan 12 semanas y usted piensa que ha sido olvidada y olvidado no es as\u00ed quedan muy pocos municipios muy pocos municipios son 140 municipios aproximadamente que est\u00e1n pendientes de terminar la vacunaci\u00f3n segunda dosis personas 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad todo estar\u00e1 ocurriendo en esta misma semana en la semana 21 y lo sabemos porque tenemos bien programados los municipios que est\u00e1n pendientes esta semana de llegar a este pendiente porque es su segunda dosis de la vacuna astraz\u00e9neca gracias tutor galicia bic gracias bien pues bueno la conadic tiene la misi\u00f3n de incitar a las distintas instituciones a que sigan el ejemplo de otras y se adhieran a esta prohibici\u00f3n total de consumo dentro de sus instalaciones que insisto va desde la barda perimetral hasta cualquier tipo de espacio que est\u00e9 hacia adentro no quiero comentar que el d\u00eda de hoy en la ma\u00f1ana nos acompa\u00f1aba tambi\u00e9n el director del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia y la directora del cuidado del patrimonio de palacio nacional como tal porque como ustedes lo saben y lo han vivido al estar dentro de estas paredes este es un lugar excepcional y lleno de historia y en ese sentido no es f\u00e1cil poner una placa en una pared de un edificio colonial y bueno pues es desde el presidente que tenemos la intenci\u00f3n y pues s\u00ed el se\u00f1alamiento a la indicaci\u00f3n de que se convirtiera todo palacio nacional en un espacio libre de humo de tabaco y los da\u00f1os al estado a la salud p\u00fablica son much\u00edsimos quisiera yo empezar por el m\u00e1s obvio de y miren que la numeralia es importante particularmente en este punto lo que a m\u00e9xico lo que la secretaria de salud nos cuesta el tratamiento de las patolog\u00edas directamente relacionadas con el tabaco son aproximadamente 75 mil millones de pesos al a\u00f1o la industria tabacalera con todos los impuestos que devuelve al erario logra cubrir apenas 43 mil millones de pesos de esta cantidad entonces de entrada tienen un d\u00e9ficit como de 40 por ciento nada m\u00e1s para poder solventar el da\u00f1o que est\u00e1n causando directamente a la poblaci\u00f3n pero me voy tambi\u00e9n a la parte dir\u00eda yo hist\u00f3rica y arquitect\u00f3nica lo coment\u00e1bamos hoy en la ma\u00f1ana tambi\u00e9n en la tarde el humo de primera corriente que aparte viene caliente y es muy nocivo para los pulmones para los bronquiolos para los alv\u00e9olos es el que la persona fuma directamente del cigarrillo en uno secundario es el que est\u00e1 en el ambiente que por cierto es m\u00e1s t\u00f3xico y que inhalan otras personas que son los fumadores secundarios o pasivos pero tambi\u00e9n hay una contaminaci\u00f3n terciaria dec\u00eda yo que bueno si algunos de ustedes entra a una alcoba oa un auto en donde las personas est\u00e1n fumando continuamente aparte de un olor super desagradable que est\u00e1 dentro de este espacio nosotros podemos tomar muestras de las paredes de los asientos de este veh\u00edculo y encontramos elementos radioactivos que vienen del tabaco como el tritio por ejemplo y muchos otros esta\u00f1o en fin entonces no podemos da\u00f1ar estos palacios estos edificios sus obras de arte sus \u00f3leos a trav\u00e9s del tabaco porque efectivamente les causa un da\u00f1o de gracias gracias xavi xabi y ya la noble por su saludable enseguida con ustedes buenas noches liliana no depuso saludables doctor de h\u00e1bitat dif\u00edcil reducto verde y usted nos dec\u00eda sobre los macr\u00f3fagos que en estos no se me imagino que tienen autopsias de estos j\u00f3venes bateadores y vivan aspectos en los pulmones estos aceites se producen de los elementos qu\u00edmicos que componen la sustancia que estos j\u00f3venes sin hagan a trav\u00e9s de este dispositivo esto ser\u00eda una primera pregunta para usted' claro muy t\u00e9cnica pero muy importante miren quiero decir que una de las uno de los sitios en el mundo en donde se hizo esto con mas minuciosidad y m\u00e1s ah\u00ednco fue en el instituto nacional de enfermedades respiratorias el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1aba su director el doctor hern\u00e1ndez salas hern\u00e1ndez y los casos que manejaron en este instituto fueron absolutamente acad\u00e9micamente cient\u00edficamente documentados para poder nosotros dar esta informaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda porque de otra manera no lo podr\u00edamos hacer entonces lo que vimos fueron pacientes que llegaron con una disfunci\u00f3n respiratoria con disnea decimos que se est\u00e1n ahogando que no pueden respirar se pusieron muy mal y se pusieron tan mal que tuvimos que autopsia les los pulmones para ver qu\u00e9 les hab\u00edan sucedido y cuando los ponemos bajo el microscopio nos percatamos que estas c\u00e9lulas de la defensa una vez m\u00e1s se llaman macr\u00f3fagos y que la etimolog\u00eda de esta palabra nos dice que se come por ejemplo los fumadores para toda la vida tendremos unas manchas de carb\u00f3n en los pulmones que est\u00e1n incluidas en estos macr\u00f3fagos que no importa cu\u00e1nto tiempo dejemos de fumar nunca van a salir de ah\u00ed entonces en ese sentido se vio que estos macr\u00f3fagos ten\u00edan una serie de productos lip\u00eddicos que no deber\u00edan de estar all\u00ed y efectivamente es probable que sea algunos de estos aceites que se comercializan porque recuerden como estos productos no tienen una norma oficial mexicana todos los que est\u00e1n aqu\u00ed son hechizos o de contrabando pues muchos de ellos vienen de una procedencia totalmente desconocida traen saborizantes colorantes edulcorantes aparte para hacerlos m\u00e1s atractivos hacia los ni\u00f1os no y no sabemos qu\u00e9 es lo que contienen particularmente hay un elemento que hemos encontrado en muchos de estos cartuchos que se fuman que se vaporizan que se llama acetato de vitamina e este acetato aparentemente es uno de los responsables de estos cuadros muy agudos y mortales que ya les he descrito entonces si es posible que estas inclusiones de l\u00edpidos en los macr\u00f3fagos sean la presencia per se de estos compuestos en la parte terminal de los pulmones y nosotros juntos otra vez doctor federico de redes sociales que cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia entre esta prohibici\u00f3n y este esfuerzo tan importante que es el gobierno federal para hacernos ver y entender sobre todo a los fumadores lo grave que es fumar pero por el otro lado pareciera que est\u00e1n de alguna manera apoyando el uso l\u00fadico de la cannabis cu\u00e1l ser\u00eda esta diferencia yo conozco muy no tomo que estar\u00e1 mi ambas son da\u00f1inas pero ustedes el respecto explique nuestros productos claro bueno yo empezar\u00eda por decir que nuestro cuerpo no necesita lo que nuestro no lo que nuestro cuerpo no necesita y no necesita tabaco y no necesita cannabis a menos que se administre como un medicamento porque quiero recordarles que hay una parte que se obtiene de la planta que promete traer muchos beneficios para la humanidad esta es una discusi\u00f3n tambi\u00e9n importante porque aunque tienen muchas similitudes se consumen de manera similar etc\u00e9tera la verdad es que son dos animales por completo diferente es el tabaco y el cannabis la similitud una vez m\u00e1s es en que se pueden fumar se pueden piro lizar y absorber a trav\u00e9s de los pulmones por ejemplo sabemos que el tabaco a\u00f1adido a la nicotina con la que fue cultivado y que tambi\u00e9n es producto de mucha ingenier\u00eda gen\u00e9tica tiene 3000 substancias qu\u00edmicas para que se mantenga prendido para que se quede parejito para que no haga toser para que no duela la cabeza para que no cause n\u00e1useas y todo esto viene presente en un cigarrillo de tabaco a la hora que nosotros prendemos esto multiplicamos el n\u00famero de substancias que son a\u00fan m\u00e1s nocivas no quisiera comentar tambi\u00e9n que los alv\u00e9olos que son como unas bolsitas en donde se intercambia el ox\u00edgeno por el di\u00f3xido de carbono est\u00e1n hechos para una cosa y solo para una cosa que es para intercambiar esos gases no los debemos de utilizar para administrar ning\u00fan tipo de substancia ni ning\u00fan tipo de medicamento la cannabis si bien es cierto que para cierto grupo de adultos no que quieran posiblemente ejercer su derecho a consumirla tambi\u00e9n tiene un da\u00f1o relativo a la salud comparamos una con la otra si genera muchas m\u00e1s muertes y muchas m\u00e1s enfermedades el consumo de la nicotina que es lo que es el consumo de la cannabis cuando lo vemos en ciertas poblaciones espec\u00edficas si nos vamos por ejemplo a los ni\u00f1os a las ni\u00f1as ya esta ecuaci\u00f3n no funciona igual porque la cannabis es muy nociva para esta poblaci\u00f3n al igual que la cannabis al igual que el tabaco perd\u00f3n esta es una discusi\u00f3n vigente y nosotros pensamos que al acercarnos al fen\u00f3meno del consumo de drogas de una manera humanista cient\u00edfica \u00e9tica caemos en algunas de estas discusiones pero que son sanas y son sanas tener tenerlas frente a la naci\u00f3n pues porque todos tenemos una opini\u00f3n y todos tenemos que ejercer nuestra libertad con mucha responsabilidad y doctor a ver si me lo permite este proceso me comporto conmigo a resultas de las colonias el cebo y el lencero del municipio de emiliano zapata all\u00e1 en veracruz ellos denuncian eso son los colonos de ellos ahora la denuncia entre la procuradur\u00eda del medio ambiente a los due\u00f1os de la granja a los pinos spr de rl ellos denuncian que esta granja a un inicio \u00fanicamente era para crear cochinitos pero despu\u00e9s se volvi\u00f3 en un rastro pero todos los desechos de los cerdos se van al r\u00edo que est\u00e1 ah\u00ed al lado me mandaron v\u00eddeos y mucha gente est\u00e1 enfermando pero el exceso de amoniaco y algunos ya tienen enfisema algunos asma que pareciera que est\u00e1 esta sustancia pudiera por producirles y el titular de la procuradur\u00eda del medio ambiente sergio rodr\u00edguez cort\u00e9s destac\u00f3 que esto s\u00ed es cierto cancelaron de no m\u00e1s bien y cerraron de lugar y lo que pasa es que han violado los sellos por las noches y ellos siguen trabajando por las noches y cuando los vecinos les preguntan que por qu\u00e9 siguen s\u00ed s\u00ed ya hab\u00edan cerrado el lugar dicen que porque no van a detener su negocio hasta que cofepris no les emita una resoluci\u00f3n definitiva de que ellos ya no deben de seguir trabajando en estas circunstancias yo le quisiera preguntar el doctor gatell si hay alguna forma en la que esta gente se puede acercar con ustedes en auto feris con el doctor schwartz o usted pudiera mandarles un mensaje despu\u00e9s de que tendr\u00eda que seguir para que bueno nos sigue enfermando la gente porque ustedes literal el r\u00edo como lleno de lodo pero no es lodo eso el escrito el excremento de los cerditos graciaslidia na aprovechemos que lo ha mencionado aqu\u00ed como una denuncia p\u00fablica y todos quienes nos escuchan y ya lo tomaron conocimiento los acusamos recibo a partir de lo que nos dice y vamos a actuar si usted nos ayuda a conseguir los datos los puntos de contacto efectivamente esto tiene una acci\u00f3n conjunta de la secretar\u00eda de salud a trav\u00e9s de cofepris y de profepa la procuradur\u00eda federal de protecci\u00f3n ambiental ambas entidades tienen marcos de competencia que tienen que ver con el da\u00f1o a la salud oa los riesgos contra los riesgos sanitarios la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios en el caso de el sistema federal sanitario y cofepris y la otra por el da\u00f1o ambiental que pudiera causar y lo id\u00f3neo es que est\u00e9n coordinadas cofepris tiene un marco de actuaci\u00f3n federal nacional y hay una serie de atribuciones que se le delegan no circunstancialmente sino permanentemente a la ejecuci\u00f3n de las comisiones estatales pues en este caso la comisi\u00f3n estatal de protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios del gobierno de veracruz deber\u00eda haber actuado posiblemente lo hizo pero vamos a coordinarnos con esta comisi\u00f3n estatal a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n federal la propia cofepris que en todo momento tiene la facultad de atraer o ejercer la acci\u00f3n cuando existe una posible suficiencia de la acci\u00f3n de la comisi\u00f3n estatal y desde luego vamos a coordinarnos tambi\u00e9n con el gobierno del gobernador cuitl\u00e1huac y garc\u00eda que estoy seguro estar\u00e1 en favor de que se ejerza una acci\u00f3n de protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios muchas gracias al final si nos pasa la informaci\u00f3n muchas gracias vamos a ver la palabra ya a usted y ojal\u00e1 nos d\u00e9 tiempo aqu\u00ed all\u00e1 del galindo ya daniela pastrana que tan buenas noches miguel hern\u00e1ndez de canal 14 es un secretario con avance la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales para el regreso a clases presenciales en general vimos una muy buena disposici\u00f3n pr\u00e1cticamente la mitad de las entidades federativas a trav\u00e9s de sus secretar\u00edas estatales de educaci\u00f3n o los propios gobiernos estatales a trav\u00e9s de sus comunicadores sociales de las oficinas del gobierno han establecido de alguna u otra manera un pronunciamiento favorable en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica el pasado viernes hizo p\u00fablicos nuevamente la disposici\u00f3n oficial del apoyo de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica federal del llamado de la secretar\u00eda de salud por esto dec\u00eda en salud de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra del fin a g\u00f3mez \u00e1lvarez el llamado a que se abran ya los recintos escolares en todas las entidades federativas que en donde se ha vacunado al personal educativo cu\u00e1les son estas las 32 ya se vacun\u00f3 a todo el personal educativo de la naci\u00f3n y por lo tanto una vez que transcurran 15 d\u00edas que es la fecha referencial del tiempo de desarrollo de anticuerpos en las personas vacunadas ya se podr\u00e1n abrir los recintos escolares esto es para la mitad del pa\u00eds ya un hecho algunas entidades incluso ya pusieron calendarios por ejemplo la ciudad de m\u00e9xico dej\u00f3 claro que a partir del 7 de junio va a abrir los recintos escolares ma\u00f1ana precisamente el curso de la salud vamos a tener a la maestra del final gomis \u00e1lvarez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica nuevamente retomando sobre este tema los lineamientos espec\u00edficos t\u00e9cnicos para el buen manejo de las recintos escolares y la disminuci\u00f3n de riesgos han sido establecidos desde hace meses meses no es algo nuevo es muy desde hace meses y han sido ratificados nuevamente y presentados p\u00fablicamente todos los protocolos de actuaci\u00f3n que tienen que ver con la respuesta ante un evento por ejemplo que hubiera un caso o un brote en una escuela tambi\u00e9n se han establecido desde hace meses por cierto hoy no est\u00e1 aqu\u00ed otilia carvajal del diario la raz\u00f3n pero hoy el diario la raz\u00f3n dice que no est\u00e1 definido el protocolo de actuaci\u00f3n esto no es cierto ojal\u00e1 el diario la raz\u00f3n tome nota de esto porque est\u00e1 diciendo algo que es falso si existen los protocolos de actuaci\u00f3n desde hace meses y la autoridad sanitaria estatal coordinada con la autoridad sanitaria y educativa estatal estar\u00e1n tomando cartas en el asunto si existiera alg\u00fan caso o alg\u00fan brote de kobe vecino en las escuelas pero vamos muy bien y vemos un gran entusiasmo tambi\u00e9n las familias padres y madres de familias que ya ven urgente necesidad la apertura de los recintos escolares muchas gracias el nuevo tiempo perd\u00f3n daniela y janet aqu\u00ed terminamos son las 20 horas del 31 de mayo de 2021 un d\u00eda m\u00e1s para recordar que el tabaco es un terrible producto venenoso t\u00f3xico da\u00f1ino letal para el que no existe justificaci\u00f3n alguna de uso excepto desde luego un muy lucrativo mercado a el que se ha servido empresas transnacionales y algunas de sus filiales tambi\u00e9n nacionales en m\u00e9xico por eso qu\u00e9 bueno que tuvimos al comisionado nacional de adicciones para recordarnos que estamos avanzando en el combate y rumbo a la eliminaci\u00f3n del consumo de tabaco muchas gracias gadi gracias doctor al\u00famina muchas gracias a ustedes nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:08.631867"
}