{
    "video_id": "NIs6K49GGsY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NIs6K49GGsY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCMNYMnDHAELbckF_BFk8gpOcdNgg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NIs6K49GGsY",
    "video_title": "Productores reciben 40% m\u00e1s por sus cosechas con precios de garant\u00eda. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8350,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 490.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 506.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 521.23,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "bueno estamos iniciando esta semana",
            "start": 532.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 536.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 540.32,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el compartir este tiempo",
            "start": 542.69,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "para informar a los ciudadanos a trav\u00e9s",
            "start": 548.31,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de ustedes les agradecemos mucho por",
            "start": 552.99,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "asistir a esta conferencia diaria que es",
            "start": 558.23,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 563.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vamos a tratar dos temas",
            "start": 566.279,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "vamos a dar una buena noticia para los",
            "start": 571.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 575.839,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "del campo",
            "start": 578.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con",
            "start": 581.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la fijaci\u00f3n de precios de garant\u00eda",
            "start": 585.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este es un programa nuevo",
            "start": 592.259,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "no se aplicaban precios de garant\u00eda",
            "start": 597.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "llevaban",
            "start": 601.64,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mucho tiempo a\u00f1os",
            "start": 604.08,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "y se acord\u00f3 apoyar a los productores",
            "start": 607.11,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "garantizando precios justos",
            "start": 612.589,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y comprando cosechas",
            "start": 615.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 618.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos para que los",
            "start": 620.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "productores comuneros ejidatarios",
            "start": 624.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios vean compensado su",
            "start": 627.31,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esfuerzo con precios justos y al mismo",
            "start": 630.73,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 635.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que avancemos",
            "start": 637.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el objetivo",
            "start": 639.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de lograr la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 641.91,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "entonces vamos a informar sobre este",
            "start": 647.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 652.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo va a hacer el doctor v\u00edctor manuel",
            "start": 653.96,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "villalobos secretario de agricultura y",
            "start": 657.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el licenciado ignacio valle titular de",
            "start": 662.21,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "la seguridad alimentaria mexicana",
            "start": 666.2,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "segal mix y tambi\u00e9n hoy como todos los",
            "start": 670.499,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lunes vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es",
            "start": 675.929,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 680.039,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esos son los dos temas que vamos a",
            "start": 682.829,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abordar si les parece comenzamos con el",
            "start": 685.649,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "doctor v\u00edctor manuel villalobos",
            "start": 689.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura",
            "start": 691.759,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 697.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todos ustedes como",
            "start": 699.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes saben precios de garant\u00eda es uno",
            "start": 701.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los cuatro programas estrat\u00e9gicos que",
            "start": 703.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha asignado el se\u00f1or presidente a la",
            "start": 706.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura y tiene como",
            "start": 708.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n fundamental la de favorecer",
            "start": 710.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n de los campesinos y",
            "start": 713.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores por medio de los",
            "start": 715.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "precios justos y pago inmediato de sus",
            "start": 717.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cosechas para cuatro granos y para la",
            "start": 721.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "leche fluida los otros tres programas",
            "start": 723.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "son cr\u00e9ditos ganaderos la palabra",
            "start": 725.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fertilizantes y producci\u00f3n para el",
            "start": 729.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "bienestar precios de garant\u00eda favorece",
            "start": 731.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gradualmente a la autosuficiencia de",
            "start": 735.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ma\u00edz de frijol de trigo panificable y de",
            "start": 737.39,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "arroz as\u00ed como de la leche fluida",
            "start": 740.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto se logra al garantizarles precios",
            "start": 743.769,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "competitivos a todos nuestros peque\u00f1os y",
            "start": 746.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medianos productores el precio est\u00e1",
            "start": 748.959,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "orientado a apoyar a los campesinos a",
            "start": 752.41,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los comuneros a los peque\u00f1os productores",
            "start": 755.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de autosuficiencia sin intermediarios y",
            "start": 757.989,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "sin coyotes y como ya se ha se\u00f1alado con",
            "start": 761.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el pago inmediato tan pronto como",
            "start": 765.04,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "entregan sus cosechas",
            "start": 767.23,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se logra esto c\u00f3mo vamos a poder",
            "start": 769.269,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llevar a cabo toda esta log\u00edstica es",
            "start": 771.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "importante reiterar a ustedes que segal",
            "start": 774.67,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "mex cuenta con 553 centros de acopio que",
            "start": 776.86,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidos en todo el territorio",
            "start": 782.079,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional lo que facilita la compra",
            "start": 783.759,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "directa de los granos as\u00ed como de la",
            "start": 787.029,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "leche fluida sin altos costos de para el",
            "start": 789.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "transporte para los productores y",
            "start": 792.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disminuyendo la log\u00edstica hoy",
            "start": 794.529,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto como ya el se\u00f1or",
            "start": 798.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidente ha indicado anunciar el",
            "start": 800.019,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "inicio de la compra de ma\u00edz y de frijol",
            "start": 803.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 la cosecha de primavera verano",
            "start": 807.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y para mayor detalle yo lo a pedir al",
            "start": 810.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "licenciado ignacio valles que es el",
            "start": 813.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "director general de segal mex que",
            "start": 815.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "explique un poco m\u00e1s de c\u00f3mo vamos a",
            "start": 818.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proceder al respecto",
            "start": 820.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 827.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "te explico con un poco m\u00e1s de detalle en",
            "start": 830.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste el sistema de precios de",
            "start": 833.97,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "garant\u00eda tiene dos objetivos b\u00e1sicos uno",
            "start": 837.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "atender a los productores m\u00e1s pobres del",
            "start": 842.149,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "campo y para esos efectos funciona el",
            "start": 846.3,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "precio del ma\u00edz el frijol y de la leche",
            "start": 850.86,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "fluida en el caso del ma\u00edz como se ve se",
            "start": 856.05,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "compra la cosecha a los productores a",
            "start": 860.819,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los campesinos que tienen hasta 5",
            "start": 864.329,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de temporal",
            "start": 867.689,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "con un l\u00edmite de compra de 20 toneladas",
            "start": 871.529,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "con esto podemos decir",
            "start": 876.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "realmente con seguridad que podemos",
            "start": 880.32,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "llegar con ese precio al cien por ciento",
            "start": 884.29,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de los campesinos m\u00e1s olvidados del pa\u00eds",
            "start": 888.19,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "al 100%",
            "start": 892.51,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en el caso del frijol este est\u00e1",
            "start": 896.17,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "planteado estaba planteado poder comprar",
            "start": 900.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a productores que ten\u00edan hasta 20",
            "start": 904.72,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de temporal o 5 de riego y",
            "start": 908.26,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "comprando con un l\u00edmite de 15 toneladas",
            "start": 913.089,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sin embargo hubo reiteradas peticiones",
            "start": 916.889,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de los productores",
            "start": 920.17,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "tanto planteadas a segal mex como",
            "start": 923.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fundamentalmente al jefe del ejecutivo",
            "start": 926.399,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de que pudiera aumentarse el hectareaje",
            "start": 929.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la cantidad de hect\u00e1reas que pod\u00edan ser",
            "start": 931.91,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "favorecidas porque los principales",
            "start": 935.13,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "estados productores de frijol en el pa\u00eds",
            "start": 938.269,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "tienen extensiones grandes pero no",
            "start": 941.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siempre muy productivas por lo cual",
            "start": 944.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "rogar\u00eda la siguiente l\u00e1mina el se\u00f1or",
            "start": 947.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica ha dispuesto",
            "start": 951.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se pase la compra del l\u00edmite de 20",
            "start": 954.63,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a 30 hect\u00e1reas manteni\u00e9ndose",
            "start": 958.56,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "la de 5 de riego otra vez volvemos a la",
            "start": 962.579,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina anterior por rad\u00f3n",
            "start": 966.899,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "para terminar de describir como estado",
            "start": 969.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de precios de garant\u00eda en el trigo",
            "start": 972.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "panificable y en el arroz el objetivo",
            "start": 975.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fundamental es caminar hacia la",
            "start": 978.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria es decir",
            "start": 982.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reducir importaciones por lo tanto aqu\u00ed",
            "start": 985.55,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 comprando a 5.790 y el arroz a",
            "start": 989.76,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "6.120 la leche fresca se est\u00e1",
            "start": 995.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "adquiriendo desde el d\u00eda primero de",
            "start": 999.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o ya estaba fijada",
            "start": 1001.43,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque la leche se colecta diariamente",
            "start": 1004.61,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en cambio estos cultivos se est\u00e1n",
            "start": 1009.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "anunciando hasta el d\u00eda de ahora",
            "start": 1013.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el ma\u00edz porque es",
            "start": 1016.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cuando se van a presentar las cosechas",
            "start": 1018.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n debo decirlo del frijol",
            "start": 1021.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que tuvimos que salir a comprar la que",
            "start": 1024.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 y a principios era desde",
            "start": 1029.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fines del a\u00f1o anterior pero se present\u00f3",
            "start": 1032.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "demanda de los productores a principios",
            "start": 1035.839,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y salimos a comprar por",
            "start": 1038.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "indicaciones del presidente y de nuestro",
            "start": 1041.75,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura sali\u00f3 segal",
            "start": 1044.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mex a comprar y pudimos adquirir que 100",
            "start": 1046.909,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mil toneladas en promedio ahora hay unos",
            "start": 1051.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elementos complementarios que nos ha",
            "start": 1055.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "indicado el presidente destacar ante",
            "start": 1058.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ustedes en promedio promedio cuanto m\u00e1s",
            "start": 1060.86,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pagando al productor m\u00e1s o menos",
            "start": 1066.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "30 por ciento m\u00e1s de lo que se le",
            "start": 1069.799,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "comprar\u00eda a pie de parcela al campesino",
            "start": 1073.61,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en algunos casos m\u00e1s en el caso del ma\u00edz",
            "start": 1076.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el precio que se est\u00e1",
            "start": 1080.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pagando es 40 por ciento superior a como",
            "start": 1083.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le compraban al campesino en el medio",
            "start": 1088.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "rural ahora",
            "start": 1091.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hay un dato complementario que nos ayuda",
            "start": 1093.72,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "a mostrar que no va a haber un alto",
            "start": 1097.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "autoconsumo en las comunidades donde se",
            "start": 1103.01,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "produce porque porque como en segal mex",
            "start": 1106.14,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "existen coexisten diconsa y liconsa que",
            "start": 1110.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "son empresas y alguna vez lo dije que",
            "start": 1115.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siguen existiendo en el caso de diconsa",
            "start": 1118.02,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ustedes se sale a comprar a",
            "start": 1122.55,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "5.610 pero adem\u00e1s se da un apoyo para el",
            "start": 1126.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "flete para que el campesino pueda llevar",
            "start": 1131.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "al merkel la mercanc\u00eda a la bodega por",
            "start": 1134.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los granos a la bodega de 150 pesos",
            "start": 1136.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adicionales por toneladas para que no lo",
            "start": 1139.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amarre all\u00ed en la parcela esto quiere",
            "start": 1142.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "decir que nos vende el productor el ma\u00edz",
            "start": 1145.98,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 1150.21,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a 5.75 pesos el kilo",
            "start": 1152.659,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "y en nuestras tiendas de diconsa se",
            "start": 1158.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vende a 5 pesos que quiere decir que el",
            "start": 1161.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "campesino va a vender su cosecha a un",
            "start": 1165.93,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s caro y puede comprar",
            "start": 1169.59,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "su propia cosecha a un precio m\u00e1s barato",
            "start": 1173.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en nuestras tiendas qu\u00e9 significa esto",
            "start": 1177.379,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "un apoyo tanto en la fase productiva",
            "start": 1181.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como en la fase de comercializaci\u00f3n y en",
            "start": 1184.45,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "el caso del fr\u00edjol ocurre el se\u00f1or",
            "start": 1189.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente algo semejante salimos a",
            "start": 1192.409,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "comprar a 14.500 equivale decir a 1450",
            "start": 1195.71,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "el kilo de frijol y lo vendemos en",
            "start": 1202.6,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "nuestras tiendas a 14 vale decir que",
            "start": 1207.409,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "como ya dijo nuestro se\u00f1or secretario de",
            "start": 1211.789,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "agricultura que don v\u00edctor villalobos",
            "start": 1214.94,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que tenemos ahorita hay 553 bodegas",
            "start": 1218.32,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "nuestra aspiraci\u00f3n es llegar a 600 o m\u00e1s",
            "start": 1223.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que quiero decir no habr\u00e1 una sola zona",
            "start": 1227.47,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "de productores y particularmente hay que",
            "start": 1231.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enfatizar lo unas online",
            "start": 1235.039,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "una ind\u00edgena donde tenemos",
            "start": 1237.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aproximadamente 200 bodegas que quede",
            "start": 1240.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sin ser atendida y complementariamente",
            "start": 1243.89,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "decir por lo que acabo de mencionar y",
            "start": 1247.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que recomend\u00f3 el se\u00f1or presidente que",
            "start": 1250.309,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "dij\u00e9ramos tambi\u00e9n el primero de octubre",
            "start": 1252.29,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y se bajan",
            "start": 1258.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "todos los precios de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 1260.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en las tiendas diconsa",
            "start": 1264.99,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 una sola tienda en el pa\u00eds que",
            "start": 1268.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "venda la canasta b\u00e1sica a productos a",
            "start": 1273.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s bajos y si en alg\u00fan caso lo",
            "start": 1276.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hubiera bajamos el precio se\u00f1or",
            "start": 1280.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "presidente es cu\u00e1nto tengo que informar",
            "start": 1282.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al concluir se\u00f1alamos que la buena",
            "start": 1289.779,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "noticia que ha sindicado el se\u00f1or",
            "start": 1291.759,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presidente es para nuestros productores",
            "start": 1293.349,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque al aumentar la oferta en la",
            "start": 1295.469,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "superficie de 20 a 30 hect\u00e1reas estamos",
            "start": 1299.379,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incorporando un importante n\u00famero de",
            "start": 1303.359,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "productores que tambi\u00e9n se ver\u00e1n",
            "start": 1305.379,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "beneficiados con el precio de garant\u00eda",
            "start": 1307.299,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la buena noticia muchas gracias",
            "start": 1308.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1311.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien pues este es un",
            "start": 1320.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el anuncio es una noticia importante",
            "start": 1323.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "buena para los productores",
            "start": 1327.67,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "lo podr\u00eda yo sintetizar resumir en una",
            "start": 1330.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 1336.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que coman los que nos dan de comer",
            "start": 1339.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso es lo que podr\u00edamos decir no",
            "start": 1345.51,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "abandonar",
            "start": 1348.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a los campesinos y ahora vamos a qui\u00e9n",
            "start": 1349.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1354.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1358.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes iniciamos con",
            "start": 1360.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n de las gasolinas la",
            "start": 1363.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gasolina regular la encontramos con el",
            "start": 1366.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "margen y el precio m\u00e1s alto en general",
            "start": 1370.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gas de los cabos baja california sur y",
            "start": 1373.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que si son una aut\u00e9ntica joyita porque",
            "start": 1377.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen un margen de 3 pesos 23 centavos",
            "start": 1379.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por litro y dan el la gasolina regular a",
            "start": 1383.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "21 77 por litro al p\u00fablico la m\u00e1s",
            "start": 1386.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en contraste la encontramos en",
            "start": 1390.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "grupo de bala en centro tabasco con un",
            "start": 1392.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "margen de 20 centavos ah\u00ed s\u00ed se ve que",
            "start": 1395.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son una joyita los de general y est\u00e1 al",
            "start": 1397.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a 17 pesos con 82 centavos por",
            "start": 1400.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "litro en la gasolina premiun el precio",
            "start": 1403.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico 22 pesos con 89 centavos por",
            "start": 1407.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "litro con el margen m\u00e1s alto a 3 pesos",
            "start": 1410.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "40 centavos en benito ju\u00e1rez de",
            "start": 1413.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "prestaciones y servicios energ\u00e9ticos",
            "start": 1416.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mientras que el margen m\u00e1s bajo y m\u00e1s",
            "start": 1418.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la gasolina lo encontramos en",
            "start": 1420.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00faper servicio",
            "start": 1422.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dulce en agua dulce veracruz con un",
            "start": 1424.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "margen de 43 centavos y un precio al",
            "start": 1427.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 19 pesos con 5 centavos y en",
            "start": 1429.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el combustible di\u00e9sel con un margen de",
            "start": 1432.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "267 y un precio al p\u00fablico de 22 puntos",
            "start": 1435.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "con 58 centavos por litro el m\u00e1s caro en",
            "start": 1439.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora reforma gasolinera y",
            "start": 1442.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico inmobiliaria el carmelo",
            "start": 1445.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en nacajuca tabasco con un margen de 37",
            "start": 1447.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "centavos y un precio al p\u00fablico de 1959",
            "start": 1451.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por litro si lo vemos por marcas en los",
            "start": 1454.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promedios siguen estando como por muchos",
            "start": 1457.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "meses las m\u00e1s econ\u00f3micas la gas por sant",
            "start": 1460.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y total y en lo general han estado",
            "start": 1462.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pele\u00e1ndose y con mucho movimiento cada",
            "start": 1467.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "semana los cuatro m\u00e1s altos",
            "start": 1469.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "chevron red con arco y se le pasamos al",
            "start": 1472.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tema de verificaci\u00f3n de combustibles y",
            "start": 1476.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en verificaci\u00f3n de combustibles en esta",
            "start": 1479.89,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1482.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 un poco el n\u00famero de denuncias que",
            "start": 1484.559,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno habla porque ahora tenemos muchos",
            "start": 1487.62,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "denunciantes muchos quejosos m\u00e1s de",
            "start": 1490.379,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "100.000 en potencia con todos los que",
            "start": 1493.409,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tienen la app del litro por litro y se",
            "start": 1495.24,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "atendieron 157 denuncias con 112",
            "start": 1497.61,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "verificaciones y visitas una sola",
            "start": 1502.129,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gasolinera no se dej\u00f3 verificar",
            "start": 1506.159,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inmovilizamos 19 bombas manguera de 11",
            "start": 1508.639,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "gasolineras que presentaron problemas de",
            "start": 1512.879,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "no tener litros por litro y la que no se",
            "start": 1515.909,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 verificar que algo est\u00e1 escondiendo",
            "start": 1519.09,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que aparte que la vamos a verificar con",
            "start": 1522.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "fuerza p\u00fablica entre cha pr\u00f3xima a los",
            "start": 1524.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "consumidores que tomen nota y no vayan a",
            "start": 1526.919,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esa gasolinera que es autoservicio o",
            "start": 1529.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pino payas en la paz baja california sur",
            "start": 1531.629,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque algo obviamente est\u00e1n escondiendo",
            "start": 1534.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y somos nosotros como consumidores",
            "start": 1537.659,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quienes tenemos el poder de con nuestra",
            "start": 1539.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "compra de no beneficiar a estas personas",
            "start": 1542.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que no cumplen con la ley y que algo",
            "start": 1546.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escondiendo tuvimos una",
            "start": 1547.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n especial con un apoyo muy",
            "start": 1549.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "significativo de la guardia nacional en",
            "start": 1552.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "puntos en los que sospechamos que se",
            "start": 1555.09,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo agua chicos del poco que",
            "start": 1557.429,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que est\u00e1n orde\u00f1ando a los ductos",
            "start": 1561.119,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "muy poco por cierto pero que estamos",
            "start": 1564.869,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atentos a d\u00f3nde puede ser poco",
            "start": 1567.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuirse verificamos junto con la",
            "start": 1569.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hace a la agencia de seguridad y energ\u00eda",
            "start": 1572.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ambiental y tambi\u00e9n con la crema fueron",
            "start": 1574.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ocho estaciones de servicio que",
            "start": 1577.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "movilizamos por nobles normas que nos",
            "start": 1580.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "toca a la profeco cinco estaciones",
            "start": 1582.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fueron clausuradas por la sea porque son",
            "start": 1585.09,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "temas de seguridad y ah\u00ed procede la",
            "start": 1587.85,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "clausura total de la gasolinera fuimos a",
            "start": 1590.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "visitar dos minas donde se sospechaba",
            "start": 1593.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que consumen uach y col y no nos dejaron",
            "start": 1596.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "entrar ni con guardia nacional por eso",
            "start": 1599.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se levantaron actas circunstanciadas de",
            "start": 1601.559,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos hechos y se dar\u00e1 continuidad",
            "start": 1604.139,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "conforme a derecho' a estos casos",
            "start": 1605.999,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "distribuidoras clausuradas por la acea y",
            "start": 1608.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una distribuidora con acta de negativa",
            "start": 1611.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n al d\u00eda de hoy 104 mil",
            "start": 1614.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "379 descargas en los dos sistemas ios",
            "start": 1617.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "android con buenas rese\u00f1as y",
            "start": 1620.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n de los usuarios en la",
            "start": 1623.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "app del litro por litro y en esta app la",
            "start": 1625.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gasolina m\u00e1s econ\u00f3mica que no tome en",
            "start": 1627.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuenta el margen solamente el precio",
            "start": 1630.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "final al p\u00fablico la gasolina regular m\u00e1s",
            "start": 1632.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica est\u00e1 en cuenta cu\u00e1l que es",
            "start": 1634.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "veracruz a 17 pesos 61 centavos por",
            "start": 1636.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "litro y la m\u00e1s cara a 21 pesos 81",
            "start": 1640.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centavos por litro en los cabos baja",
            "start": 1642.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "california en premium la m\u00e1s econ\u00f3mica a",
            "start": 1644.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "18 99 por litro en centro tabasco y la",
            "start": 1647.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara a 23 pesos con 10 centavos en",
            "start": 1650.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bah\u00eda de banderas nayarit en el diesel",
            "start": 1653.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico en todo el pa\u00eds lo",
            "start": 1655.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "encontramos en medell\u00edn de bravo",
            "start": 1657.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veracruz a 1939 por litro mientras que",
            "start": 1658.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s caro a 23 pesos con 14 centavos",
            "start": 1661.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en churumuco michoac\u00e1n y pueden ver",
            "start": 1664.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ustedes de todo esto una estabilidad muy",
            "start": 1666.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante en el tema de las gasolinas",
            "start": 1669.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en el gas lp",
            "start": 1672.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en tanques estacionarios gas del caribe",
            "start": 1673.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en cozumel quintana roo ofrece el precio",
            "start": 1676.799,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto 11 pesos",
            "start": 1679.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con 2 centavos por litro y 5 pesos con",
            "start": 1682.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "15 centavos el margen que tiene esta",
            "start": 1686.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresa mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico ya",
            "start": 1689.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por varios meses lo encontramos en la",
            "start": 1692.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "central de abastos de tehuac\u00e1n en",
            "start": 1694.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "santiago me wat\u00e1n puebla con un precio",
            "start": 1697.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 6 pesos con 99 centavos",
            "start": 1699.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por litro y un margen de un peso 95",
            "start": 1702.059,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "centavos por litro mientras que en los",
            "start": 1705.23,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cilindros en gas del caribe sea en",
            "start": 1709.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consume el quintana roo tenemos el",
            "start": 1713.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto por kilo a 20 pues con",
            "start": 1714.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "41 centavos con el margen m\u00e1s alto de 9",
            "start": 1717.9,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "pesos con 5 centavos mientras que los",
            "start": 1722.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cilindros m\u00e1s econ\u00f3micos los encontramos",
            "start": 1726.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en ser vigas tar\u00edmbaro michoac\u00e1n a 14",
            "start": 1729.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos con 21 centavos por kilo y un",
            "start": 1732.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos con 36 centavos por",
            "start": 1735.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "kilo",
            "start": 1739.169,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en el tema de verificaci\u00f3n de",
            "start": 1739.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gas tenemos que en esta semana",
            "start": 1742.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "verificamos 58 expendedores 17",
            "start": 1745.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "resultaron infracci\u00f3n a 2 498 b\u00e1sculas",
            "start": 1749.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "verificadas 33 inmovilizadas porque no",
            "start": 1753.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaban bien calibradas 38 veh\u00edculos",
            "start": 1756.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "verificados 12 inmovilizados 46 auto",
            "start": 1759.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tanques 12.000 inmovilizados 46 lotes de",
            "start": 1763.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cilindros 17 cilindros fueron",
            "start": 1767.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inmovilizados es el 7 por ciento pero",
            "start": 1769.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solamente 21 por problemas de seguridad",
            "start": 1772.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los consumidores que es el 2% siguen",
            "start": 1774.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manteni\u00e9ndose bajo el porcentaje muchas",
            "start": 1777.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1780.66,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "gracias ricardo pues este estos son los",
            "start": 1784.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dos temas si hay preguntas sobre los",
            "start": 1786.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "temas empezamos sobre el tema sobre el",
            "start": 1790.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1794.22,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 1799.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y yo vaya qui\u00e9n fue director de conasupo",
            "start": 1801.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en zambia y per\u00fa el control de precios",
            "start": 1804.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que se interpreta como de garant\u00eda",
            "start": 1808.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "propici\u00f3 iniciado ignacio valle al final",
            "start": 1811.059,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "escasez y afect\u00f3 gravemente a los",
            "start": 1814.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuestos de esas naciones en los",
            "start": 1817.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobiernos de fujimori y el general sal\u00e1",
            "start": 1818.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que nos dice sobre el particular y para",
            "start": 1821.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el procurador del consumidor en",
            "start": 1824.679,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "'hidalgo' particularmente y puebla se\u00f1or",
            "start": 1827.159,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "procurador empresas como regi\u00f3n a\u00fan se",
            "start": 1830.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "contin\u00faan negando al control y la",
            "start": 1833.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n existe alguna sospecha de",
            "start": 1835.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que estas empresas en hidalgo y puebla",
            "start": 1837.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e9n vinculadas con el guachi con \u00e9l y",
            "start": 1839.529,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "finalmente ser presidente le\u00eda que usted",
            "start": 1841.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tuvo un encuentro con joe biden en marzo",
            "start": 1844.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del 2012 cuando \u00e9l visit\u00f3 la rep\u00fablica",
            "start": 1847.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicana y se reuni\u00f3 con candidatos a la",
            "start": 1850.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidencia en ese momento cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 1852.429,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de ese encuentro con bail\u00e9n y",
            "start": 1854.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "empezando con elector de coraz\u00f3n",
            "start": 1856.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "segal mex no con el f\u00fatbol pero este",
            "start": 1863.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "recuerdo por lo que menciona cuando dijo",
            "start": 1867.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sido director de conasupo una",
            "start": 1871.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "diferencia fundamental entre lo que",
            "start": 1874.11,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fueron precios de garant\u00eda de aquella",
            "start": 1878.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entidad paraestatal y lo que son los",
            "start": 1881.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda actuales y queda un",
            "start": 1885.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poco explicaci\u00f3n sobre esos precios",
            "start": 1888.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "controlados y por qu\u00e9 aqu\u00ed no tenemos",
            "start": 1891.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ese riesgo en el caso que aqu\u00ed",
            "start": 1894.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mencionamos por ser el m\u00e1s importante de",
            "start": 1898.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ma\u00edz y fr\u00edjol qu\u00e9 es lo que vamos a",
            "start": 1902.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezar a comprar el primero de octubre",
            "start": 1905.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no se abren todas las bodegas al mismo",
            "start": 1908.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo sino como conforme se va",
            "start": 1911.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentando la cosecha vamos a empezar",
            "start": 1913.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "en nueve estados aprovecho para decirlo",
            "start": 1916.48,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a mediados de noviembre contin\u00faan 21",
            "start": 1920.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estados y nos queda una pendiente",
            "start": 1924.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nayarit para diciembre bien cu\u00e1l es la",
            "start": 1927.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "principal diferencia entre aquellos",
            "start": 1930.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "precios y estos aquellos como ocurri\u00f3",
            "start": 1933.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el sistema alimentario",
            "start": 1937.779,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "mexicano el precio de garant\u00eda era para",
            "start": 1939.399,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos los productores y la totalidad de",
            "start": 1944.11,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las cosechas y por otro lado hab\u00eda",
            "start": 1948.159,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una aqu\u00ed est\u00e1n los estados y el",
            "start": 1951.99,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tiempo en que se van a abrir seg\u00fan se",
            "start": 1957.519,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trate de frijol o de ma\u00edz las bodegas de",
            "start": 1959.83,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n",
            "start": 1963.429,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y por otro lado hab\u00eda el problema de que",
            "start": 1965.63,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda controlar el precio de venta",
            "start": 1969.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en nuestro caso",
            "start": 1974.41,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el precio de ma\u00edz y de frijol por",
            "start": 1976.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1 consagrado a los",
            "start": 1979.809,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "productores m\u00e1s pobres",
            "start": 1984.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "aquellos productores que tienen m\u00e1s de 5",
            "start": 1987.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de temporal o que producen",
            "start": 1990.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grandes cantidades agricultores de los",
            "start": 1993.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que puede estar orgulloso del pa\u00eds no",
            "start": 1995.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reciben este beneficio es exclusivamente",
            "start": 1998.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para los productores m\u00e1s necesitados del",
            "start": 2002.159,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que se",
            "start": 2006.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "establece un l\u00edmite de compra porque",
            "start": 2010.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que no se utilice a cualquiera de",
            "start": 2013.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esos productores para colar las grandes",
            "start": 2016.39,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "cosechas pero por lo que hace al consumo",
            "start": 2019.779,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "no establecemos precios controlados",
            "start": 2023.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "al mercado abierto le vendemos a precio",
            "start": 2027.86,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de mercado y el precio m\u00e1ximo en el que",
            "start": 2032.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda controlado es exclusivamente en",
            "start": 2036.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las tiendas de diconsa que significan un",
            "start": 2040.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "margen del consumo nacional un margen",
            "start": 2044.45,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "minoritario la gran mayor\u00eda del consumo",
            "start": 2048.35,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "sigue manej\u00e1ndose conforme al mercado",
            "start": 2051.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pero d\u00f3nde est\u00e1n las tiendas diconsa",
            "start": 2054.619,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las zonas pobres del pa\u00eds",
            "start": 2057.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "perdonen que tenga que repetir la frase",
            "start": 2060.49,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que constituye un elemento central de la",
            "start": 2065.45,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda del gobierno actual que es",
            "start": 2069.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primero los pobres a eso es a lo que",
            "start": 2072.409,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estamos consagrados",
            "start": 2075.35,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "complementando desde el punto de vista",
            "start": 2079.749,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la profeco que es otra otro brazo del",
            "start": 2081.829,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "gobierno federal que trabaja en equipo",
            "start": 2085.399,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nosotros monitoreamos el precio de",
            "start": 2087.46,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "10.000 productos y servicios y todos",
            "start": 2089.929,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como consumidores somos los reguladores",
            "start": 2092.929,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "finales del precio no no una instituci\u00f3n",
            "start": 2094.869,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "de gobierno de manera tal que al apoyar",
            "start": 2099.71,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "al productor peque\u00f1o se vuelve",
            "start": 2102.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "competitivo el precio en el mercado con",
            "start": 2105.319,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los grandes productores de volumen pero",
            "start": 2107.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al final como consumidores se coadyuva a",
            "start": 2109.999,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regular el mercado para que no se",
            "start": 2112.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "especule y semana con semana se",
            "start": 2114.769,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "monitorea en profeco y todos ustedes",
            "start": 2116.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pueden constatarlo como se hace aqu\u00ed",
            "start": 2118.45,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente en el tema de combustibles",
            "start": 2121.819,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "tomamos nota de esta denuncia que usted",
            "start": 2124.749,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "realiza tenemos varias denuncias",
            "start": 2128.89,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "formales ya presentadas ante la fiscal\u00eda",
            "start": 2131.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica que esperemos",
            "start": 2134.269,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que en fecha pr\u00f3xima yo me imagino habr\u00e1",
            "start": 2136.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un avance por parte de la fiscal\u00eda ellos",
            "start": 2139.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajan de manera",
            "start": 2141.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "independiente como lo marca la ley como",
            "start": 2142.57,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "debe de ser ojal\u00e1 podamos tener noticias",
            "start": 2144.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la fiscal del canal de la rep\u00fablica",
            "start": 2148.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de lo ya presentado y realizaremos las",
            "start": 2150.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaciones como lo que usted est\u00e1",
            "start": 2153.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando de hecho el operativo especial",
            "start": 2155.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que realizamos con la guardia nacional",
            "start": 2157.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de este tipo de denuncias",
            "start": 2159.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno dejamos para lo general la otra",
            "start": 2164.95,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para equilibrar",
            "start": 2169.13,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era mujer no",
            "start": 2172.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 2179.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido para el",
            "start": 2183.089,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "secretario y bueno en 2007 precisamente",
            "start": 2187.41,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ayer que estuvo el presidente en la",
            "start": 2191.339,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "comunidad de tarahumara en 2007 se les",
            "start": 2193.529,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 el llamado pinole nutritivo y",
            "start": 2199.14,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "supuestamente se les prometi\u00f3 a esta",
            "start": 2205.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comunidad tarahumara que se les iba a",
            "start": 2208.289,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "autorizar el distribuirla en las",
            "start": 2211.259,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "es bueno en las dependencias como en el",
            "start": 2216.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "links all\u00e1 local entonces obviamente",
            "start": 2219.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ellos estaban muy entusiasmados con este",
            "start": 2222.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "programa pero hasta la fecha no ha",
            "start": 2226.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "habido nada qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de",
            "start": 2228.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se retomar\u00e1 de eso incluso la",
            "start": 2231.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "universidad de chihuahua fue el que les",
            "start": 2233.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hizo el estudio que por cierto est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2236.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo traigo donde se define",
            "start": 2239.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente las propiedades",
            "start": 2242.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nutritivas de prote\u00edna de sodio todo lo",
            "start": 2245.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "lo que implica el vino le nutritivo y es",
            "start": 2249.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precisamente para la comunidad",
            "start": 2253.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tarahumara tambi\u00e9n el presidente usted",
            "start": 2255.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que estuvo ayer no s\u00e9 si le informaron",
            "start": 2259.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que yo no sab\u00eda la verdad que hab\u00eda",
            "start": 2262.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "concesiones mineras para peque\u00f1os",
            "start": 2265.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejidatarios entonces ellos tienen el",
            "start": 2268.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "conflicto de que pues no tienen las",
            "start": 2271.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "herramientas para echar andar estas",
            "start": 2273.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "minas y les est\u00e1n presionando estas",
            "start": 2275.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "grandes mineras",
            "start": 2278.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para que les vendan esas propiedades y",
            "start": 2280.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues obviamente ellos est\u00e1n en la mejor",
            "start": 2283.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de precisamente cumplir con",
            "start": 2285.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el reglamento de pues llevar el",
            "start": 2289.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desarrollo regional de apoyo a los",
            "start": 2292.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "locales entonces qu\u00e9 posibilidades",
            "start": 2294.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "habr\u00eda de que usted pudiera enviar",
            "start": 2297.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alguna comisi\u00f3n especial porque ellos",
            "start": 2300.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aseguran y bueno yo lo he visto porque",
            "start": 2303.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estuve hace unos d\u00edas ah\u00ed hay oro plata",
            "start": 2305.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y en algunos casos aseguran que hay",
            "start": 2308.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta uranio si usted sab\u00eda de esto y",
            "start": 2310.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por \u00faltimo presidente ayer no s\u00e9",
            "start": 2314.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "si les s\u00ed le informaron tambi\u00e9n que en",
            "start": 2316.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estas comunidades tarahumaras",
            "start": 2319.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desgraciadamente hay esclavitud hace",
            "start": 2322.42,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas se descubri\u00f3 unas cuevas donde",
            "start": 2325.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan a algunos tarahumaras porque les",
            "start": 2329.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obligan a trabajar en sembrar droga y",
            "start": 2332.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "caen en manos de grupos criminales",
            "start": 2335.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces en no s\u00e9 si usted est\u00e1 enterado",
            "start": 2338.23,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas se pueden tomar al respecto",
            "start": 2340.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n muchas veces los contratan",
            "start": 2342.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya cuando bajan a las ciudades y les",
            "start": 2347.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pagan con una marcha y una cocacola",
            "start": 2349.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 se puede hacer al respecto",
            "start": 2352.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a esto gracias se\u00f1or",
            "start": 2354.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente bueno en general",
            "start": 2356.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 2360.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 2363.109,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "son a tarahumara bueno",
            "start": 2365.39,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "los principales municipios de la sierra",
            "start": 2368.38,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "de chihuahua",
            "start": 2372.279,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se va a reforzar",
            "start": 2375.52,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "todo el plan de desarrollo integral en",
            "start": 2378.63,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "beneficio de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2382.289,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en efecto es fundamental el pinol en la",
            "start": 2385.039,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 2391.289,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "final de ma\u00edz es el equivalente al",
            "start": 2394.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pozole",
            "start": 2398.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2400.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sur-sureste",
            "start": 2404.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y es una bebida",
            "start": 2406.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fundamental la principal",
            "start": 2408.73,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 2412.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2414.589,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2416.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una buena",
            "start": 2418.53,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "bebida es una alimentaci\u00f3n sana",
            "start": 2421.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "son de los alimentos que deben",
            "start": 2427.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2432.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "promoverse en la alimentaci\u00f3n",
            "start": 2434.68,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "es revalorar",
            "start": 2440.17,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene en la nutrici\u00f3n",
            "start": 2444.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz el frijol lo que s\u00e9",
            "start": 2447.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "consume desde",
            "start": 2452.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 2454.84,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es parte de la alimentaci\u00f3n y que se ha",
            "start": 2457.619,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "venido sustituyendo",
            "start": 2460.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "por productos chatarra",
            "start": 2463.81,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "que ocasionan enfermedades entonces s\u00ed",
            "start": 2466.82,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "se va a apoyar en lo general",
            "start": 2472.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos decidiendo por ejemplo",
            "start": 2479.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en toda la tarahumara el",
            "start": 2485.809,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida nos",
            "start": 2489.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comprometimos se van a",
            "start": 2491.599,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "plantar",
            "start": 2495.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "50 mil hect\u00e1reas",
            "start": 2497.339,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en la sierra",
            "start": 2500.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para darle trabajo permanente",
            "start": 2503.47,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a 20.000 campesinos",
            "start": 2508.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ese fue una cuarta",
            "start": 2511.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde luego qu\u00e9",
            "start": 2515.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2517.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que apoyar porque hay mucha pobreza",
            "start": 2519.079,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "ayer que estuvimos en un hospital en san",
            "start": 2522.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "juanito",
            "start": 2527.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "acerca de crisis",
            "start": 2529.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en la sierra",
            "start": 2531.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la visita al hospital es la primera",
            "start": 2534.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vez que vamos",
            "start": 2537.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "recorridos visitados 66 hospitales de 80",
            "start": 2541.59,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ubicados en las zonas m\u00e1s",
            "start": 2546.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pobres del pa\u00eds son hospitales rurales",
            "start": 2549.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de liz de bienestar que se iniciaron",
            "start": 2551.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2558.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "construyeron comenz\u00f3 ese programa hace",
            "start": 2559.7,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os 1979",
            "start": 2562.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y es un muy buen programa",
            "start": 2566.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "uno de los creadores de este programa",
            "start": 2569.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed este fue ignacio ovalle que",
            "start": 2571.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fue director en ese entonces de coplamar",
            "start": 2575.97,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y comenz\u00f3 el programa como game coplamar",
            "start": 2579.3,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "porque hasta entonces el imms no atend\u00eda",
            "start": 2582.92,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta s\u00f3lo atend\u00eda a los",
            "start": 2588.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "derechohabientes a los asegurados y se",
            "start": 2592.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n muy buena",
            "start": 2595.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en 1979 de crear unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2598.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "rurales en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds",
            "start": 2602.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y hospitales de segundo nivel esto",
            "start": 2604.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos recorriendo este estos",
            "start": 2608.599,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hospitales y ayer",
            "start": 2611.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "el director del hospital de san juanito",
            "start": 2615.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuando le pregunt\u00e9 ya est\u00e1 lo sub\u00ed a mi",
            "start": 2619.33,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "face",
            "start": 2622.87,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan problemas de diabetes porque",
            "start": 2624.869,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "las nuevas enfermedades que tienen que",
            "start": 2630.319,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "ver con la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 2633.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con malos h\u00e1bitos",
            "start": 2636.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alimenticios con falta de educaci\u00f3n para",
            "start": 2638.77,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 2643.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con campa\u00f1as de prevenci\u00f3n con falta de",
            "start": 2644.859,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ejercicios de deporte",
            "start": 2647.97,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este son diabetes hipertensi\u00f3n",
            "start": 2651.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "yo les comentaba a ustedes",
            "start": 2658.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que solo en hemodi\u00e1lisis",
            "start": 2661.08,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el seguro y el list tienen que invertir",
            "start": 2664.39,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque eso no es un gasto es una",
            "start": 2669.51,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2672.49,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que se justifica plenamente pero son 16",
            "start": 2673.91,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2679.369,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "entonces le preguntaba a yo al director",
            "start": 2683.69,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que si ten\u00edan casos de diabetes a pesar",
            "start": 2685.609,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "la falta de alimentaci\u00f3n que es una zona",
            "start": 2694.309,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "muy pobre",
            "start": 2698.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e9 deseando porque caminan mucho los",
            "start": 2700.71,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas no tienen diabetes lo que",
            "start": 2705.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2709.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos",
            "start": 2710.76,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "lo que padecen es tuberculosis producida",
            "start": 2713.319,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "por hambre",
            "start": 2716.949,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y en el hospital",
            "start": 2719.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de san juanito",
            "start": 2721.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pues hab\u00eda pacientes",
            "start": 2724.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estaban siendo atendidos por",
            "start": 2727.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tuberculosis",
            "start": 2729.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 2730.86,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "este pega fuerte",
            "start": 2733.43,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "no podemos sentirnos satisfechos cuando",
            "start": 2737.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2741.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tuberculosis producida por hambre en",
            "start": 2743.48,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2746.9,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que se haya tomado el acuerdo de",
            "start": 2748.869,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2754.269,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "es reforzar porque ya estamos trabajando",
            "start": 2755.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 2758.01,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "aplicarnos m\u00e1s en programas de apoyo a",
            "start": 2762.36,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas de toda la",
            "start": 2767.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tarahumara y ser compromiso incluso de",
            "start": 2771.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "regresar para este mejorar las",
            "start": 2774.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y de trabajo eso te",
            "start": 2778.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo explico as\u00ed en general caso de la",
            "start": 2781.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "miner\u00eda estamos tambi\u00e9n est\u00e9 atendiendo",
            "start": 2784.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2788.25,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 2792.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y apoyar a peque\u00f1os mineros",
            "start": 2794.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y cuidando el medio ambiente",
            "start": 2799.089,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "quiero decirles que hasta ahora",
            "start": 2802.68,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no se han entregado",
            "start": 2808.359,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "concesiones nuevas",
            "start": 2811.35,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2814.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fue excesivo",
            "start": 2816.369,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lo que se entreg\u00f3 para la explotaci\u00f3n",
            "start": 2818.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "minera",
            "start": 2821.269,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hasta 90 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2822.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2827.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el 40% del territorio nacional",
            "start": 2831.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "algo nunca visto",
            "start": 2835.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y en el porfiriato",
            "start": 2838.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se enajen\u00f3 tanto suelo patrio",
            "start": 2841.359,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 tantas concesiones 90",
            "start": 2847.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas",
            "start": 2851.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pues no se la sacaban",
            "start": 2853.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ni en",
            "start": 2859.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de a\u00f1os",
            "start": 2861.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero todo est\u00e1 regulando s\u00e9 para",
            "start": 2878.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "terminar con la especulaci\u00f3n",
            "start": 2882.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque muchas veces los t\u00edtulos se",
            "start": 2885.22,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "obten\u00edan para especular en lo financiero",
            "start": 2888.88,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "no precisamente para la exploraci\u00f3n en",
            "start": 2894.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n minera sino para tener",
            "start": 2898.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos e incluso poder este llevar a",
            "start": 2901.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cabo acciones",
            "start": 2906.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y bolsas de valores especulaci\u00f3n",
            "start": 2909.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "financiera entonces todo eso se est\u00e1",
            "start": 2912.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reglamentando",
            "start": 2914.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pidiendo si usted pudiera mandar incluso",
            "start": 2916.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "expertos de la unam ya hay di\u00e1logos para",
            "start": 2919.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que analicen estas estas regiones porque",
            "start": 2921.92,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "si efectivamente hay oro plata yo les",
            "start": 2925.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que este",
            "start": 2928.069,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "que en chihuahua",
            "start": 2930.109,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la subsecretar\u00eda de miner\u00eda",
            "start": 2932.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es de las instituciones que ya se",
            "start": 2938.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "descentraliz\u00f3",
            "start": 2940.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el subsecretario de miner\u00eda",
            "start": 2943.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el responsable del gobierno est\u00e1 en",
            "start": 2948.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 2951.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o sea les dir\u00eda que lo busquen que le",
            "start": 2953.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hagan este planteamiento y desde luego",
            "start": 2956.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que hay muchos",
            "start": 2959.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y minerales en chihuahua",
            "start": 2962.68,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "es de los estados con m\u00e1s potencial",
            "start": 2965.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "minerales chihuahua sonora durando y",
            "start": 2971.089,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "otros estados",
            "start": 2977.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el caso de chihuahua",
            "start": 2979.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es cosa de recordar",
            "start": 2983.32,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "un gran pol\u00edtico un famoso pol\u00edtico",
            "start": 2986.95,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estadounidense a finales del siglo",
            "start": 2990.91,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2995.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico influyente en washington",
            "start": 2998.28,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 trasladarse a batopilas",
            "start": 3000.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a la sierra de chihuahua y all\u00ed",
            "start": 3004.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 3008.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a explotar minas de plata",
            "start": 3010.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y por eso batopilas fue uno de los",
            "start": 3014.91,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "primeros pueblos",
            "start": 3017.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3020.829,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que tuvo energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3023.14,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y si ustedes van ahora a batopilas",
            "start": 3026.07,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3029.809,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 3032.849,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "de chihuahua batopilas deben de ser de 6",
            "start": 3035.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a 8 horas",
            "start": 3039.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en aquel entonces all\u00e1 en la sierra se",
            "start": 3042.47,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 este emporio minero",
            "start": 3046.31,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y lo que se acaba la plata",
            "start": 3050.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mulas",
            "start": 3054.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es durante el porfiriato entonces si hay",
            "start": 3056.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mucho potencial minero en chihuahua y en",
            "start": 3060.9,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todo el norte del pa\u00eds y mucha tradici\u00f3n",
            "start": 3065.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias por el tema del vino le\u00ed",
            "start": 3073.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la de la producci\u00f3n de los",
            "start": 3075.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tarahumaras quiero nada m\u00e1s se\u00f1alar que",
            "start": 3077.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coincidentemente el d\u00eda de ayer que se",
            "start": 3080.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 por vez primera el d\u00eda nacional",
            "start": 3082.13,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de los ma\u00edces nativos los los",
            "start": 3086.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tarahumaras al igual que muchas otras",
            "start": 3090.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas son los custodios",
            "start": 3091.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de toda la diversidad gen\u00e9tica de",
            "start": 3095.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestro ma\u00edz particularmente este ma\u00edz",
            "start": 3097.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del oscar omar que es muy importante",
            "start": 3099.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros nos interesa mucho el proyecto",
            "start": 3101.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que usted trae pero tambi\u00e9n indicar a",
            "start": 3104.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ustedes que solamente a trav\u00e9s de un",
            "start": 3106.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconocimiento de esta de esta",
            "start": 3109.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de nuestros ma\u00edces nativos va",
            "start": 3112.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a permitir este la perpetuaci\u00f3n de esta",
            "start": 3115.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especie por un lado pero por otro en una",
            "start": 3117.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "forma muy importante es a trav\u00e9s del",
            "start": 3119.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precio y sobre todo agregarle valor a",
            "start": 3121.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esos productos como los vamos a promover",
            "start": 3123.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y sobre todo a conservar mejor de modo",
            "start": 3125.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 por instrucci\u00f3n el se\u00f1or",
            "start": 3128.33,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidente y a partir del d\u00eda de ayer",
            "start": 3129.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "celebrando el d\u00eda nacional de los ma\u00edces",
            "start": 3132.34,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nativos haremos un programa especial",
            "start": 3135.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para la custodia",
            "start": 3138.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y la conservaci\u00f3n y sobre todo el precio",
            "start": 3140.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adecuado a los ma\u00edces nativos donde los",
            "start": 3142.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tarahumaras son particularmente",
            "start": 3144.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "custodios de esas especies muchas",
            "start": 3146.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3148.43,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sobre el tema ahora este un compa\u00f1ero",
            "start": 3151.14,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "como lleg\u00f3 de atr\u00e1s a ver t\u00fa",
            "start": 3155.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente milton mart\u00ednez",
            "start": 3162.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "director de mil noticias y tambi\u00e9n",
            "start": 3165.06,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corresponsal de la revista proceso en",
            "start": 3167.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 3168.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "f\u00edjese para para no dejar el tema de la",
            "start": 3170.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "miner\u00eda esto usted sabe que el 6 de",
            "start": 3174.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agosto anterior se cumplieron cinco a\u00f1os",
            "start": 3176.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del derrame de 40 millones de t\u00f3xicos",
            "start": 3179.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobre el r\u00edo sonora y bacanuchi el 4 de",
            "start": 3181.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "julio usted prometi\u00f3 que el secretario",
            "start": 3185.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de medioambiente se reunir\u00eda con las",
            "start": 3187.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que ofrecer\u00eda alternativas a",
            "start": 3190.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las soluciones sin embargo pues lo \u00fanico",
            "start": 3193.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se organiz\u00f3 fue una reuni\u00f3n a m\u00e1s de",
            "start": 3196.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "600 kil\u00f3metros donde se origin\u00f3 el",
            "start": 3198.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derrame y bueno pues a casi tres meses",
            "start": 3201.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de aquella promesa nos gustar\u00eda saber",
            "start": 3204.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje les ofrece a las personas",
            "start": 3207.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se mantienen a la espera ahorita",
            "start": 3209.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bajo condiciones lamentables",
            "start": 3212.57,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje les env\u00eda a estas personas",
            "start": 3216.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que quieren soluci\u00f3n que necesitan agua",
            "start": 3218.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "potable sin contaminar y sobre todo que",
            "start": 3221.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esperan que el gobierno el de usted les",
            "start": 3224.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "resuelva este gran problema si vamos a",
            "start": 3227.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atender lo estamos haciendo estamos",
            "start": 3230.66,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "buscando que haya un acuerdo entre",
            "start": 3233.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "trabajadores mineros afectados por la",
            "start": 3236.97,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n y",
            "start": 3240.42,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las minas estamos buscando",
            "start": 3243.97,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "un acuerdo una conciliaci\u00f3n pero le voy",
            "start": 3249.24,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "a pedir a v\u00edctor manuel toledo que vaya",
            "start": 3253.599,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "si es posible esta semana",
            "start": 3259.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que vaya a sonar",
            "start": 3262.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este reunirse con afectados este qu\u00e9",
            "start": 3266.42,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "haga una revisi\u00f3n ya tiene instrucciones",
            "start": 3272.65,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "si no ha estado all\u00e1 que vaya esta",
            "start": 3278.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "semana y que este se atienda esta",
            "start": 3281.569,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n eso es lo que puedo contestar",
            "start": 3285.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente y bueno este tambi\u00e9n la gente",
            "start": 3287.89,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "de sonora se pregunta a las",
            "start": 3290.93,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "circunstancias este si existe ya la",
            "start": 3292.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posibilidad de sanciones en\u00e9rgicas",
            "start": 3296.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contra grupo m\u00e9xico porque no s\u00f3lo el",
            "start": 3298.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "problema existe ah\u00ed mismo en cananea",
            "start": 3301.88,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 en nacozari y en nuestras",
            "start": 3303.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "zonas donde explota otros minerales",
            "start": 3306.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preciosos si existe ya la posibilidad de",
            "start": 3309.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "saber que existan pues m\u00e1s sanciones",
            "start": 3312.289,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgicas contra y para eso ir\u00eda v\u00edctor",
            "start": 3315.41,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 la y aclarando",
            "start": 3318.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de que tenemos que buscar equilibrios",
            "start": 3322.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde luego lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 3324.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3328.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3330.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las personas la salud de los mexicanos",
            "start": 3331.84,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "nada de contaminaci\u00f3n que afecte la",
            "start": 3336.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3340.01,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos que cuidar",
            "start": 3342.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "las fuentes de trabajo",
            "start": 3345.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3350.33,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 3353.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cancelarse",
            "start": 3358.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una mina",
            "start": 3361.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "clausurarse una mina",
            "start": 3363.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero tenemos que ver",
            "start": 3366.13,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el efecto porque significa trabajo",
            "start": 3369.54,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s obreros para",
            "start": 3376.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y significa tambi\u00e9n derrama econ\u00f3mica",
            "start": 3379.369,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "para los pueblos",
            "start": 3383.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y quiero aclararles",
            "start": 3385.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1 la diferencia dir\u00eda",
            "start": 3388.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gran actor",
            "start": 3395.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cantinflas est\u00e1 el detalle",
            "start": 3398.77,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3401.65,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3405.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y actuamos con absoluta libertad",
            "start": 3408.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no estamos al servicio de ning\u00fan grupo",
            "start": 3411.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s creado",
            "start": 3416.88,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "esa es la diferencia",
            "start": 3418.91,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3422.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con la autoridad",
            "start": 3425.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como verdaderos jueces",
            "start": 3427.71,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "tenemos que gobernar y hacer justicia",
            "start": 3431.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero esta libertad debe",
            "start": 3438.119,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de tomar en cuenta",
            "start": 3443.02,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "a todos la independencia que tenemos la",
            "start": 3446.309,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "autoridad que ejercemos",
            "start": 3450.029,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tiene que tomar en cuenta",
            "start": 3452.77,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 3457.999,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 3460.839,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y afectar",
            "start": 3464.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso la mejor d\u00eda",
            "start": 3468.58,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "es el di\u00e1logo y el acuerdo",
            "start": 3473.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya cuando se agota el di\u00e1logo del",
            "start": 3478.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "acuerdo bueno pues entonces vamos",
            "start": 3480.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3483.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ejercer la autoridad",
            "start": 3487.3,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que estamos procurando",
            "start": 3490.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque encontramos conflictos en donde",
            "start": 3492.609,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "hay mucho encono en el caso de la",
            "start": 3497.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 3500.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cargo mucho",
            "start": 3505.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el gobierno anteriormente o los",
            "start": 3508.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3511.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a favor de una de las partes",
            "start": 3514.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es gobernar para",
            "start": 3521.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todos atender a todos escuchar a todos",
            "start": 3524.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respetar a todos y que haya justicia",
            "start": 3527.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que estamos",
            "start": 3531.18,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "logrando lleva tiempo pero en este caso",
            "start": 3533.68,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "en particular este vamos",
            "start": 3537.61,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 3541.329,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "a veces tambi\u00e9n digo que la justicia",
            "start": 3544.539,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "tarda pero llega",
            "start": 3548.069,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que tenemos que",
            "start": 3551.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "levantar",
            "start": 3554.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el elefante echado",
            "start": 3557.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y que camine",
            "start": 3563.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este pararlo y que camine el elefante",
            "start": 3565.509,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "que nos dejaron echado reum\u00e1tico y",
            "start": 3570.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso",
            "start": 3573.3,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entonces lleva",
            "start": 3575.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "su tiempo y me est\u00e1n ayudando a todos a",
            "start": 3577.57,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parar el funk",
            "start": 3581.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y luego empujar",
            "start": 3584.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y es un cuerpo de avance lento",
            "start": 3586.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3590.32,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 3593.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muy ma\u00f1oso",
            "start": 3596.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3601.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la pol\u00edtica",
            "start": 3603.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3606.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este tan dif\u00edcil tan dif\u00edcil",
            "start": 3608.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3612.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para vos",
            "start": 3616.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con una vara para meterlos",
            "start": 3619.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a un corral",
            "start": 3622.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3626.619,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "sabe del campo",
            "start": 3628.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entiende",
            "start": 3631.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque cuando nos va agarrando",
            "start": 3634.17,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "este los pavos se regresan",
            "start": 3638.13,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil ya no es f\u00e1cil pero aqu\u00ed no",
            "start": 3642.779,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "son los vamos a que es un elefante",
            "start": 3646.499,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "grande grande grande",
            "start": 3650.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 creen va a caminar",
            "start": 3655.109,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tiene que caminar ya",
            "start": 3658.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo levantamos y lo estamos empujando",
            "start": 3661.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entre todos entonces lleva tiempo pero",
            "start": 3664.49,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos hacia el presidente y f\u00edjese que",
            "start": 3668.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en este tiempo en el que hemos intentado",
            "start": 3672.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de platicar y denunciar estos casos",
            "start": 3674.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos llega la denuncia un grupo",
            "start": 3676.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de ejidatarios y transportistas en el",
            "start": 3678.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ejido cedros de zacatecas que tienen",
            "start": 3681.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mantiene bloqueado los accesos a la mina",
            "start": 3684.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pe\u00f1asquito que es propiedad de new moon",
            "start": 3686.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gold corp los ejidatarios y",
            "start": 3688.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transportistas solicitan exigen una",
            "start": 3691.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n de 450 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3694.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para levantar el bloqueo y la empresa",
            "start": 3697.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este porque dicen ellos que se les han",
            "start": 3701.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secado las principales accesos a agua en",
            "start": 3703.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 3706.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la empresa amag\u00e1 con cerrar la mina",
            "start": 3707.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la pregunta es que se hacen los",
            "start": 3711.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores m\u00e1s de 20.000 empleos entre",
            "start": 3713.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "directos e indirectos en que trabaja el",
            "start": 3715.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobierno federal para resolver este",
            "start": 3718.82,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "conflicto ese es otro tema de pe\u00f1asquito",
            "start": 3720.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este en zacatecas",
            "start": 3724.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "es una diferencia que hay",
            "start": 3727.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con ejidatarios",
            "start": 3733.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de la mina que son",
            "start": 3736.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "canadienses",
            "start": 3737.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y transportistas y tambi\u00e9n",
            "start": 3739.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este se meten",
            "start": 3744.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y organizaciones",
            "start": 3748.059,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "tanto sindicales como",
            "start": 3750.45,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3754.97,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "este asesorar a todos les estamos",
            "start": 3757.799,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pidiendo que ayuden que se llegue a un",
            "start": 3761.219,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "acuerdo lo estamos atendiendo este",
            "start": 3764.699,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "asunto se mantuvo un paro se abri\u00f3 se",
            "start": 3769.109,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 un acuerdo se volvi\u00f3 a cerrar y en",
            "start": 3773.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso estamos porque si es una inversi\u00f3n",
            "start": 3776.279,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "importante son trabajadores",
            "start": 3779.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "no nos conviene que se cierra",
            "start": 3783.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esa mina",
            "start": 3785.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sin embargo se tienen que atender las",
            "start": 3789.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "demandas justas y cuidar que no haya",
            "start": 3795.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3798.96,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3800.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque hay esto",
            "start": 3802.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3806.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 3808.38,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3810.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quieren sacar raja",
            "start": 3811.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "textos conflictos",
            "start": 3814.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad quieren sacar",
            "start": 3816.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3820.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "aparentemente est\u00e1n",
            "start": 3824.35,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "defendiendo el medio ambiente este",
            "start": 3827.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mejores condiciones para los",
            "start": 3833.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3834.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero luego negocian",
            "start": 3836.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "incluso a espaldas de los campesinos",
            "start": 3839.02,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "espalda de los trabajadores por noches",
            "start": 3841.99,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ese era la costumbre",
            "start": 3846.299,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3849.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso no debe de permitirse nada de",
            "start": 3851.75,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n",
            "start": 3855.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3859.69,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se dialogue y se le d\u00e9 la raz\u00f3n al que",
            "start": 3861.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la tiene",
            "start": 3869.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entonces en eso tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3871.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajando est\u00e1 buscando conciliar para",
            "start": 3873.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que haya justicia y que se mantengan",
            "start": 3878.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "abiertas las fuentes de trabajo",
            "start": 3882.099,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "porque si importa m\u00e1s",
            "start": 3885.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nosotros ya no estamos dando concesiones",
            "start": 3889.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pero si encontramos",
            "start": 3892.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3895.119,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una concesi\u00f3n otorgada legalmente pues",
            "start": 3896.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como la vamos a cancelar y si adem\u00e1s",
            "start": 3900.869,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "se trata de una mina que est\u00e1 dando",
            "start": 3904.62,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "trabajo y quiero puntualizar m\u00e1s ella es",
            "start": 3908.82,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "de las minas en donde mejor se le paga",
            "start": 3914.31,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "al trabajador minero esa mina",
            "start": 3918.37,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "en particular en zacatecas",
            "start": 3922.289,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "acabo de estar por all\u00e1 y tengo el",
            "start": 3928.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 3931.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es donde se les paga m\u00e1s al trabajador",
            "start": 3933.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "minero",
            "start": 3936.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso no sucede en otras",
            "start": 3938.01,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "minas del pa\u00eds",
            "start": 3942.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a seguir insistiendo",
            "start": 3949.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "en que haya la negociaci\u00f3n muy bien",
            "start": 3952.349,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 3954.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos al tema todav\u00eda no entramos a los",
            "start": 3957.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 3960.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y bueno voy a entrar el tema pero hablo",
            "start": 3961.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de pues ya se va a acabar en el a\u00f1o 2019",
            "start": 3965.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente y a\u00fan los titulares de las",
            "start": 3968.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas siguen despachando desde la",
            "start": 3970.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico esta pregunta es para",
            "start": 3973.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "usted c\u00f3mo va su plan de llevar las",
            "start": 3975.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas y otras dependencias a",
            "start": 3976.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diversas ciudades del pa\u00eds cuando se",
            "start": 3979.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 la descentralizaci\u00f3n y cu\u00e1les han",
            "start": 3981.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sido los obst\u00e1culos a los que se ha",
            "start": 3983.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfrentado para materializar la",
            "start": 3985.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n y pues aprovechando",
            "start": 3987.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed el el secretario",
            "start": 3989.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "villalobos pues cuando empieza a operar",
            "start": 3990.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el a saber en ciudad obreg\u00f3n se hab\u00eda",
            "start": 3992.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dicho que ahora en septiembre c\u00f3mo va",
            "start": 3996.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este proceso cu\u00e1les han sido los",
            "start": 3998.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "principales problemas obst\u00e1culos que han",
            "start": 4000.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "retrasado la operaci\u00f3n porque se hab\u00eda",
            "start": 4002.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dicho que desde marzo cuantos",
            "start": 4004.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "funcionarios federales estar\u00edan mudando",
            "start": 4006.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a oreg\u00f3n y qu\u00e9 porcentaje representan",
            "start": 4008.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del total que se les est\u00e1 ofreciendo los",
            "start": 4011.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empleados para que decidan irse a vivir",
            "start": 4013.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia obreg\u00f3n gracias",
            "start": 4015.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "antes de contestarse me qued\u00e9 como",
            "start": 4018.92,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pensando",
            "start": 4022.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sobre lo de zacatecas y es m\u00e1s h\u00e1bil",
            "start": 4026.56,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "el municipio como no me voy a acordar ya",
            "start": 4030.77,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este bueno",
            "start": 4036.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo de la descentralizaci\u00f3n va avanzando",
            "start": 4039.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 4042.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque como estamos",
            "start": 4045.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sentando las bases",
            "start": 4048.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n levantando al",
            "start": 4051.369,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 4054.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "definiendo",
            "start": 4056.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las nuevas directrices no corrupci\u00f3n",
            "start": 4059.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 4062.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4065.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "escuchando andar todos los programas",
            "start": 4067.83,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues eso nos ha detenido en el prop\u00f3sito",
            "start": 4071.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo la descentralizaci\u00f3n",
            "start": 4075.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del gobierno pero lo vamos a hacer",
            "start": 4078.12,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "este existe el compromiso y se va a",
            "start": 4082.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cumplir de que la secretaria de",
            "start": 4085.619,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "agricultura va a despachar va a",
            "start": 4087.72,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "funcionar desde ciudad obreg\u00f3n sonora",
            "start": 4092.79,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "en el caso de segal mets que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4097.73,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4100.779,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 4106.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el 14",
            "start": 4111.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de octubre se traslada al mex en",
            "start": 4113.5,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "definitiva a zacatecas",
            "start": 4116.83,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando estuve les dec\u00eda yo lo",
            "start": 4121.83,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de chihuahua",
            "start": 4125.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la secreta econom\u00eda tiene una",
            "start": 4129.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda",
            "start": 4131.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de minas",
            "start": 4133.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esa subsecretar\u00eda de minas ya est\u00e1 en",
            "start": 4136.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 4139.51,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este act\u00faa el subsecretario hunt jr",
            "start": 4141.21,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el viernes estuvimos en la laguna",
            "start": 4151.52,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "y ya tiene oficinas est\u00e1 en proceso de",
            "start": 4155.68,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "cambiarse nacional financiera a torre\u00f3n",
            "start": 4161.88,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "entonces si estamos avanzando no como",
            "start": 4169.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos pero se va a cumplir con el",
            "start": 4173.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "compromiso de descentralizar todo el",
            "start": 4176.76,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "gobierno ya est\u00e9 pensamos la secretaria",
            "start": 4180.9,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4185.54,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "energ\u00eda est\u00e1 en villahermosa",
            "start": 4187.409,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "all\u00e1 est\u00e1 permanentemente la secretaria",
            "start": 4192.33,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "racional incluso no en villahermosa",
            "start": 4196.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tiene un campamento en dos bocas para\u00edso",
            "start": 4200.45,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tabasco donde se est\u00e1 construyendo la",
            "start": 4204.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda",
            "start": 4206.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la indicaci\u00f3n la instrucci\u00f3n es qu\u00e9",
            "start": 4210.69,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no estemos",
            "start": 4215.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tanto tiempo",
            "start": 4217.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en las oficinas en la ciudad de mexico",
            "start": 4219.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que estemos",
            "start": 4223.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en todas las regiones de m\u00e9xico",
            "start": 4226.07,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que estemos a la tarahumara que estemos",
            "start": 4229.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la lacandona que estemos en oaxaca que",
            "start": 4232.219,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 4235.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en cananea que estemos en todo el pa\u00eds",
            "start": 4237.37,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "gol verdad desde abajo y con la gente",
            "start": 4243.23,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esa es la indicaci\u00f3n",
            "start": 4248.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces es lo que puedo contestar sobre",
            "start": 4251.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 pendiente el que se lleve a",
            "start": 4254.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cabo la mudanza el traslado de la",
            "start": 4258.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura",
            "start": 4262.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "-secretario ampliar un poco sobre pero",
            "start": 4264.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usted va a decir lo mismo",
            "start": 4268.05,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y perd\u00f3n no me presente ya hay la rosa",
            "start": 4270.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gel de grupo gil",
            "start": 4272.969,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente de la",
            "start": 4274.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura opera en todo",
            "start": 4277.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el territorio nacional somos una",
            "start": 4279.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda necesariamente vinculada como",
            "start": 4280.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1al presidente con nuestros",
            "start": 4283.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "territorios y con nuestros productores y",
            "start": 4285.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos en todo el pa\u00eds en",
            "start": 4288.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particular nuestra participaci\u00f3n en el",
            "start": 4291.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado de sonora tiene tambi\u00e9n la misma",
            "start": 4293.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n",
            "start": 4296.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nuestros subsecretarios un servidor",
            "start": 4297.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atendemos a los productores atendemos la",
            "start": 4300.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguiente todas las demandas tenemos",
            "start": 4303.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instalaciones que no se han terminado de",
            "start": 4305.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estable de finalizar para que tengamos",
            "start": 4307.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n para establecer como se\u00f1ala",
            "start": 4310.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente una oficina de base",
            "start": 4314.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y este y empezar a incorporar personal",
            "start": 4317.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "local lo hemos se\u00f1alado all\u00e1 mismo en",
            "start": 4320.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n no se trata de trasladar",
            "start": 4322.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por lo pronto gente de las oficinas",
            "start": 4324.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "centrales sino \u00e9ste ir comentando y",
            "start": 4326.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre todo contratando personal local",
            "start": 4329.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para las necesidades de la operaci\u00f3n de",
            "start": 4332.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la oficina la gobernadora de sonora ha",
            "start": 4336.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "dispuesto un espacio",
            "start": 4339.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "insisto en preparaci\u00f3n",
            "start": 4341.58,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las instalaciones en forma adecuada y",
            "start": 4344.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estaremos gradualmente atendiendo desde",
            "start": 4347.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n todo lo que tiene que ver",
            "start": 4349.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el accionar y perd\u00f3n de la",
            "start": 4352.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretaria como lo ha indicado el se\u00f1or",
            "start": 4355.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4357.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero caballero ac\u00e1",
            "start": 4360.51,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente soy eduardo",
            "start": 4369.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esquivel ancona de an\u00e1lisis econ\u00f3mico",
            "start": 4373.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "del grupo sdp y yo le quisiera preguntar",
            "start": 4376.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es el presupuesto que se tiene",
            "start": 4380.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "asignado para este programa de precios",
            "start": 4383.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda y si este subsidio no est\u00e9n",
            "start": 4386.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 problemas para las finanzas",
            "start": 4391.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 4394.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle otra cosa usted en",
            "start": 4397.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "su gira a yucat\u00e1n este dijo que no s\u00f3lo",
            "start": 4399.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el hospital de ticul era el que ten\u00eda",
            "start": 4404.1,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que estaba inconcluso sino que hab\u00eda 300",
            "start": 4407.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 hospitales y centros de salud",
            "start": 4412.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y yo me imagino que muchos de estos",
            "start": 4415.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "centros de salud est\u00e1n en zonas",
            "start": 4418.62,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este marginadas y que la gente necesita",
            "start": 4421.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces qu\u00e9 plan tienen",
            "start": 4425.29,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ustedes para este llevar para que se",
            "start": 4428.53,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "concluyan esos estos de esas cl\u00ednicas",
            "start": 4433.45,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "esos hospitales y la tercera es \u00e9ste",
            "start": 4436.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4442.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4445.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "planes tienen porque vemos que el 10 a",
            "start": 4448.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los refrescos y todo esto si es bueno si",
            "start": 4452.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "va a dar recursos no pero no se ha",
            "start": 4455.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "frenado el consumo de estos de estos de",
            "start": 4460.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "esta porquer\u00eda de chatarra y que tantos",
            "start": 4464.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "problemas tienen para la salud",
            "start": 4468.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esos ser\u00edan mis tres preguntas se\u00f1or te",
            "start": 4470.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contesto las dos \u00faltimas y",
            "start": 4472.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "le pedimos a mayo valle lo de la",
            "start": 4476.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para el programa de precios de",
            "start": 4479.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "garant\u00eda mira en efecto hay un tiradero",
            "start": 4482.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de obras de todo tipo ya lo hemos",
            "start": 4486.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hablado y en particular de centros de",
            "start": 4488.96,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "salud y de hospitales inconclusos",
            "start": 4494.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estuve en chihuahua",
            "start": 4501.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 hicimos el compromiso o",
            "start": 4503.79,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "reafirmamos el compromiso de terminar un",
            "start": 4508.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hospital que dejaron",
            "start": 4512.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sin concluir en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 4516.49,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y fue todo una farsa",
            "start": 4520.889,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4524.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo inauguraron",
            "start": 4526.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hicieron la fachada",
            "start": 4529.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4531.9,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "algo para cine",
            "start": 4533.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una escenograf\u00eda",
            "start": 4538.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y cortaron el list\u00f3n",
            "start": 4541.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y se pasa hacia adentro",
            "start": 4545.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y es obra negra",
            "start": 4550.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el hospital y luego fue saqueado",
            "start": 4554.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "llegas cu\u00e1l es",
            "start": 4560.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 4562.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "terminarlo",
            "start": 4565.579,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de ese hospital y as\u00ed est\u00e1 el de ticul",
            "start": 4567.349,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "que asistan otros de ticul es enorme",
            "start": 4571.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4577.45,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "no estaba cumpliendo la empresa",
            "start": 4579.03,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "lo cancela el gobierno del estado",
            "start": 4584.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces la empresa",
            "start": 4587.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este demanda",
            "start": 4590.38,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "al gobierno del estado",
            "start": 4594.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n queriendo cobrar",
            "start": 4597.89,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "solo por supuestos da\u00f1os a la empresa",
            "start": 4600.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por una indemnizaci\u00f3n 150 millones de",
            "start": 4603.969,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "pesos y este el juicio sobre eso",
            "start": 4607.27,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y esa misma empresa tiene dos m\u00e1s en esa",
            "start": 4611.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4616.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un mecanismo que se ten\u00eda en la \u00e9poca",
            "start": 4620.389,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "del funesto neoliberalismo",
            "start": 4624.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e9 se privatizar\u00e1",
            "start": 4630.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las construcciones y los servicios de",
            "start": 4635.429,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4638.4,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "un mecanismo que se aplicaba en donde se",
            "start": 4642.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "compromet\u00edan las participaciones",
            "start": 4647.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 4649.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y por influyentismo se entregaba a estas",
            "start": 4652.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4654.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esos hospitales por",
            "start": 4656.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejemplo el hospital de sumpango que",
            "start": 4659.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "construyeron as\u00ed",
            "start": 4662.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el de iztapaluca",
            "start": 4664.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hagan la revisi\u00f3n",
            "start": 4666.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al final de su van gogh va a terminar",
            "start": 4670.31,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "costando como 7 mil millones de pesos",
            "start": 4673.43,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "y hay que estar pagando durante 20 a\u00f1os",
            "start": 4678.389,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como 200 millones de pesos anuales",
            "start": 4683.11,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "del presupuesto del estado de mexico",
            "start": 4687.309,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando un hospital",
            "start": 4693.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de ese tipo",
            "start": 4696.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando mucho se puede hacer",
            "start": 4699.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en 400 500 millones de pesos",
            "start": 4703.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y si terminan pagando 7000",
            "start": 4706.93,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "10 15 hasta 20 veces m\u00e1s",
            "start": 4710.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fue muy responsable todos los peces",
            "start": 4715.72,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "entonces tenemos ahora que decidir",
            "start": 4719.329,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 4724.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iniciales",
            "start": 4726.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para terminarlos",
            "start": 4729.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil estar pensando en nuevos",
            "start": 4731.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4736.639,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar los inconclusos",
            "start": 4738.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esa es nuestra tarea pero ya estamos",
            "start": 4744.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 4749.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que se vaya a ampliar el",
            "start": 4751.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presupuesto de salud",
            "start": 4753.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en 40 mil millones de pesos",
            "start": 4756.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para concluir que hospitales",
            "start": 4759.45,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para reparar los que ya",
            "start": 4764.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "existen estuvimos en coahuila el viernes",
            "start": 4768.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en un hospital san buenaventura",
            "start": 4771.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cayendo del techo",
            "start": 4776.08,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una parte del hospital que visitamos nos",
            "start": 4779.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dieron caspa",
            "start": 4782.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para poder entrar porque se nos podr\u00eda",
            "start": 4785.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "derrumbar",
            "start": 4788.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces hay que hacerlo de nuevo",
            "start": 4791.11,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que estamos llevando",
            "start": 4797.369,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "a cabo en materia de salud",
            "start": 4800.939,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "es un an\u00e1lisis de toda la",
            "start": 4804.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infraestructura que se tiene hay",
            "start": 4807.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospitales por ejemplo que construyeron",
            "start": 4809.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en barrancas",
            "start": 4812.07,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "en el caso de el ismo",
            "start": 4814.61,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero",
            "start": 4818.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para ser exactos",
            "start": 4821.579,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "dejaron a media un hospital",
            "start": 4824.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y lo hicieron en una zona de riesgo con",
            "start": 4827.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el temblor se parti\u00f3",
            "start": 4831.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este va a ser muy dif\u00edcil rehabilitar",
            "start": 4837.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que se est\u00e1",
            "start": 4841.58,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "est\u00e9 enfrentando tu otra pregunta",
            "start": 4845.24,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "si este no vamos a aumentar impuestos en",
            "start": 4851.23,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales es el compromiso",
            "start": 4855.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y si vamos",
            "start": 4860.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo una campa\u00f1a",
            "start": 4864.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en medios tenemos dos campa\u00f1as",
            "start": 4867.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 4871.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 4873.559,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y son las que m\u00e1s nos importan",
            "start": 4875.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4879.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "atendiendo este asunto con jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 4883.75,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a es la de la orientaci\u00f3n para",
            "start": 4887.67,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "detener y disminuir el consumo de drogas",
            "start": 4895.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dirigida a los j\u00f3venes esa ya la",
            "start": 4898.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "iniciamos pero todav\u00eda nos falta",
            "start": 4900.61,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "profundizar m\u00e1s",
            "start": 4904.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 4907.31,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "muy intensa",
            "start": 4909.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nos falta todav\u00eda est\u00e1 comenzando pero",
            "start": 4912.159,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "va a ser muy difundida esa campa\u00f1a",
            "start": 4917.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y ya tenemos la infraestructura para",
            "start": 4922.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes con adicciones que",
            "start": 4925.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda se mont\u00f3 esa estructura eso",
            "start": 4929.16,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "nos retras\u00f3 la campa\u00f1a",
            "start": 4933.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en medios ya comenzamos",
            "start": 4936.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y va",
            "start": 4940.98,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a intensificarse",
            "start": 4942.83,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "con tiempos oficiales y con tiempos con",
            "start": 4945.55,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "tratados y espacios contratas en meses",
            "start": 4951.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 4956.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un objetivo principal y la otra campa\u00f1a",
            "start": 4958.239,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "es la de la alimentaci\u00f3n sana",
            "start": 4962.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este s se est\u00e1 preparando",
            "start": 4968.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4974.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "comer bien",
            "start": 4977.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de manera sana",
            "start": 4979.78,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y no dejarse llevar por la publicidad",
            "start": 4982.4,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y consumir productos chatarras que",
            "start": 4988.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "afectan la salud y no solo la salud",
            "start": 4992.059,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "afecta en el bolsillo",
            "start": 4994.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque cuesta mucho",
            "start": 4998.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este consumir esos productos",
            "start": 5004.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de qu\u00e9",
            "start": 5007.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "son da\u00f1inos o pueden ser da\u00f1inos para no",
            "start": 5009.869,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 5014.039,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 radicales",
            "start": 5015.54,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sin duda son muy caros",
            "start": 5019.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el pinole de",
            "start": 5024.92,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "los tarahumaras cuerpo sol",
            "start": 5027.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que toman los soles o los chontales",
            "start": 5032.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5036.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5038.91,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "chila t",
            "start": 5041.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si se toma en la costa chica de guerrero",
            "start": 5043.019,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5047.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "todas las bebidas mucho m\u00e1s baratas",
            "start": 5051.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 5054.7,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5057.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con la mayor variedad de frutas",
            "start": 5060.29,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sin duda frutas tropicales",
            "start": 5064.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de temporada",
            "start": 5068.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una jarra",
            "start": 5072.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de pi\u00f1a miel",
            "start": 5074.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5078.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 5081.469,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otra jarra de sustancia",
            "start": 5083.85,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que no sabemos",
            "start": 5087.989,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5091.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "una jarra de jamaica de tepache y un",
            "start": 5094.01,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "agua de mel\u00f3n para ayudar tambi\u00e9n a los",
            "start": 5099.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "productores que siembran mel\u00f3n en la",
            "start": 5101.719,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "laguna fin esa va a ser una campa\u00f1a",
            "start": 5103.94,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "las papas todo respecto",
            "start": 5108.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque tan caras las industrializadas",
            "start": 5115.56,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s incl\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 5120.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5123.999,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque no la papa",
            "start": 5128.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sembrando mucha papa en sinaloa en",
            "start": 5132.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 5136.61,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5139.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con poco aceite tambi\u00e9n",
            "start": 5142.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00e9l sale m\u00e1s barata",
            "start": 5145.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bien vamos a hablar aqu\u00ed tambi\u00e9n sobre",
            "start": 5148.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esos temas",
            "start": 5151.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "vamos atr\u00e1s hablando de la comida",
            "start": 5153.69,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "regional de los productos regionales de",
            "start": 5158.21,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los nutritivos que son",
            "start": 5163.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la mala fama que se fueron creando a",
            "start": 5165.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ciertos alimentos",
            "start": 5167.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la mala fama al frijol",
            "start": 5172.08,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un alimento fundamental pura",
            "start": 5175.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "prote\u00edna",
            "start": 5179.71,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 5184.909,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "con las variedades",
            "start": 5187.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nativas",
            "start": 5190.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ma\u00edz azul",
            "start": 5193.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5196.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la tarahumara",
            "start": 5198.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el amaranto",
            "start": 5202.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hablar de eso",
            "start": 5205.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces un poco por lo que t\u00fa mencionas",
            "start": 5209.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pues porque no es nada m\u00e1s este",
            "start": 5211.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el que pague m\u00e1s impuestos",
            "start": 5216.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sino que haya informaci\u00f3n a la gente",
            "start": 5219.46,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "eso es lo que puede ayudarnos m\u00e1s",
            "start": 5224.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "yo les comentaba de que x",
            "start": 5229.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "una mala entendida",
            "start": 5236.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 5243.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5246.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en prestigio",
            "start": 5249.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se consume personas ind\u00edgenas",
            "start": 5252.73,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "mucho refresco embotellado",
            "start": 5257.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5263.2,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 5264.78,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "cierto prestigio",
            "start": 5266.449,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tomarse un refresco",
            "start": 5269.559,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces hay que informar",
            "start": 5273.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 5277.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no tiene que ser as\u00ed necesariamente pero",
            "start": 5280.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se requiere de estas campa\u00f1as que se van",
            "start": 5284.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo acerca de cu\u00e1nto nos",
            "start": 5288.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuesta o cu\u00e1nto se va a invertir en el",
            "start": 5291.82,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "programa de precios de garant\u00eda aqu\u00ed lo",
            "start": 5294.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "informan h",
            "start": 5299.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2019 se tiene estimado un",
            "start": 5302.369,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "gasto aproximado de 15 mil 200 millones",
            "start": 5310.079,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "de pesos de los cuales ya hemos gastado",
            "start": 5314.489,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tanto en compras como en lo que es la",
            "start": 5319.909,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n es decir el gasto de",
            "start": 5322.979,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n 6000 millones",
            "start": 5326.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda tendr\u00eda que",
            "start": 5329.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "erradicar los 9 mil 200 millones de",
            "start": 5332.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s",
            "start": 5336.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sin embargo utilice la palabra estimado",
            "start": 5337.04,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "porque hace muchos a\u00f1os 20 a\u00f1os no",
            "start": 5342.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "existen precios estos que llamamos de",
            "start": 5346.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y no tenemos la suficiente",
            "start": 5348.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n para saber cu\u00e1l va a ser el",
            "start": 5353.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "gasto exacto todo depende de la cantidad",
            "start": 5356.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de productores que se presenten y el",
            "start": 5359.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "monto de la cosecha que tengamos que",
            "start": 5362.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "adquirir y para el a\u00f1o que viene porque",
            "start": 5365.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hay que ligarlo porque las cosechas no",
            "start": 5369.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tienen el a\u00f1o calendario que con qu\u00e9",
            "start": 5372.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "regimos nuestra vida entonces estamos",
            "start": 5376.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "iniciando esta compra de precios de",
            "start": 5379.42,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "garant\u00eda el d\u00eda de ma\u00f1ana pero las",
            "start": 5383.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bodegas van a estar abiertas hasta el",
            "start": 5386.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00eda 30 de abril",
            "start": 5389.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 7 meses pero se",
            "start": 5392.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir",
            "start": 5394.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que en marzo a fines de marzo ya se",
            "start": 5395.99,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "capture pr\u00e1cticamente la totalidad de la",
            "start": 5400.09,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cosecha abril ya es casi para",
            "start": 5404.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "levantarnos",
            "start": 5406.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que pensar en el a\u00f1o",
            "start": 5408.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que viene para el a\u00f1o que viene tenemos",
            "start": 5411.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en este momento vamos a ver c\u00f3mo se",
            "start": 5414.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comporta pues la cosecha tenemos",
            "start": 5417.31,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "estimado un gasto de 10 mil millones de",
            "start": 5420.67,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pesos ahora no no es tanto pensar gasto",
            "start": 5424.659,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "como algo que se perdi\u00f3 porque por la",
            "start": 5430.15,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "sencilla raz\u00f3n que la cosecha se compra",
            "start": 5434.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si tiene m\u00e1s o menos esos montos pero",
            "start": 5436.659,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se vende que quiere decir que",
            "start": 5441.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una parte muy importante de lo que se",
            "start": 5444.909,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gasta se recupera despu\u00e9s se relaciona",
            "start": 5447.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con la pregunta que nos hac\u00edas t\u00fa",
            "start": 5451.09,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "antiguamente en los precios de garant\u00eda",
            "start": 5453.75,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "cuando se adquir\u00eda la totalidad si as\u00ed",
            "start": 5455.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "lo hici\u00e9ramos no hay presupuesto que lo",
            "start": 5459.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aguante y el presupuesto para que lo",
            "start": 5462.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pudiera aguantar el gobierno en la",
            "start": 5466.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "medida que tomaba",
            "start": 5468.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "aumentar el precio al consumidor para",
            "start": 5470.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que pudiera soportarlo el presupuesto se",
            "start": 5474.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aumentaban los precios y ah\u00ed viene la",
            "start": 5477.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n aqu\u00ed no",
            "start": 5480.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en nuestro caso lo que no es exclusivo",
            "start": 5482.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre no lleva",
            "start": 5485.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subsidio ah\u00ed nos manejamos a precio de",
            "start": 5488.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mercado y podemos recuperar el costo de",
            "start": 5491.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la cosecha y si me permite se\u00f1or",
            "start": 5495.27,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente sobre lo de las oficinas si",
            "start": 5498.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "asegurar que en el caso de psdeg al mes",
            "start": 5502.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a estar nuestra sede va a estar",
            "start": 5506.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instalada en zacatecas a partir del 14",
            "start": 5509.06,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de octubre pero eso no quiere decir que",
            "start": 5512.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nos vamos a encerrar en zacatecas como",
            "start": 5517.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no deb\u00edamos estar encerrados en la",
            "start": 5519.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico tampoco nos vamos a",
            "start": 5522.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "encerrar en zacatecas nuestro trabajo es",
            "start": 5524.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "obligadamente itinerante entonces vamos",
            "start": 5527.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a andar en todo el pa\u00eds por la oficina",
            "start": 5532.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "va a estar all\u00ed",
            "start": 5534.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed heredamos se\u00f1or presidente oficinas",
            "start": 5535.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "grandes muy grandes grande total",
            "start": 5538.07,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la que vamos nosotros a ocupar en en",
            "start": 5542.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "zacatecas es muy peque\u00f1a muy funcional",
            "start": 5545.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando menos la de su servidor tiene",
            "start": 5548.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando mucho cinco metros por dos y",
            "start": 5551.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medio y me parece grandota este",
            "start": 5555.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esperamos alg\u00fan d\u00eda verlos por all\u00e1",
            "start": 5558.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 5560.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5563.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas primero",
            "start": 5568.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quisiera pedirle si me permite hacer una",
            "start": 5570.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pregunta al procurador",
            "start": 5572.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si nos puede proporcionar los detalles",
            "start": 5574.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sobre el operativo que realizaron con",
            "start": 5576.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "guardia nacional en las gasolineras que",
            "start": 5578.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "venden guau chicos como las detectaron",
            "start": 5580.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se localizan qui\u00e9nes son los",
            "start": 5583.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propietarios y las minas que se\u00f1al\u00f3 en",
            "start": 5586.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "donde donde se encuentran y qui\u00e9n de",
            "start": 5589.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n son propiedad y para usted se\u00f1or",
            "start": 5592.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente quisiera preguntarles sobre",
            "start": 5594.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n que tiene abierta la",
            "start": 5597.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera contra",
            "start": 5598.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la ex titular de ese dato sali\u00f3 roles y",
            "start": 5600.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la venta de reservas territoriales que",
            "start": 5603.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la compartidas ante al",
            "start": 5605.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bonito sobre esta indagatoria y si se",
            "start": 5606.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sumar\u00eda a las pesquisas penales que ya",
            "start": 5609.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pagando actualmente la",
            "start": 5611.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "exfuncionaria una \u00faltima para usted",
            "start": 5613.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente el sector privado tiene",
            "start": 5615.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n sobre el incremento al",
            "start": 5618.03,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo que se quiere proponer en",
            "start": 5619.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "2020 y est\u00e1 pidiendo prudencia cu\u00e1l",
            "start": 5621.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ser\u00eda su posici\u00f3n en este tema",
            "start": 5623.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "me da tiempo de pensar",
            "start": 5626.99,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "acz",
            "start": 5629.08,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y la informaci\u00f3n sobre este operativo",
            "start": 5630.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "especial no puede difundirse con la",
            "start": 5634.369,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n que usted lo solicita porque",
            "start": 5637.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son casos que est\u00e1n en proceso adem\u00e1s de",
            "start": 5639.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que intervenimos distintas autoridades",
            "start": 5642.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la cree la sea y profeco la guardia",
            "start": 5644.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nacional viene a apoyarnos cuando",
            "start": 5647.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos informaci\u00f3n que se",
            "start": 5651.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sospecha que se est\u00e1 vendiendo o achic\u00f3",
            "start": 5654.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "loua chicas nosotros armamos estos",
            "start": 5657.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "operativos en algunas ocasiones los",
            "start": 5661.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "podemos concluir en otras levantamos las",
            "start": 5663.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actas como mencion\u00e9 dos minas no nos",
            "start": 5666.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "dejaron entrar y en una de estas",
            "start": 5669.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "distribuidoras tampoco nos dejaron",
            "start": 5674.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "entrar volvemos a repetir los operativos",
            "start": 5676.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muy probablemente resarzan lo compongan",
            "start": 5679.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que no quer\u00edan que vi\u00e9ramos sin",
            "start": 5682.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "embargo el acta coadyuva en el tema",
            "start": 5686.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "penal esto no se queda solo en lo",
            "start": 5689.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administrativo por eso muchos terminan",
            "start": 5691.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en denuncias ante la fiscal\u00eda",
            "start": 5694.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "general de la republica y ah\u00ed estamos",
            "start": 5696.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "atentos que se contin\u00faa la investigaci\u00f3n",
            "start": 5698.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero mayores detalles se ir\u00eda en contra",
            "start": 5700.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los procesos que estamos llevando y",
            "start": 5703.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en beneficio precisamente de estas",
            "start": 5706.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas y es tan efectivamente como",
            "start": 5708.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sospechamos cometiendo fechor\u00edas",
            "start": 5710.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas fueron en el norte del pa\u00eds en",
            "start": 5716.7,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sinaloa sonora chihuahua tamaulipas",
            "start": 5720.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y tuvimos una en tabasco pero",
            "start": 5726.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "principalmente fueron en el norte del",
            "start": 5729.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fueron varias brigadas que operaron",
            "start": 5731.81,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente",
            "start": 5733.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "promedio participar",
            "start": 5736.96,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y ellos hacen su operativo independiente",
            "start": 5739.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "yo no llevo control de ello pero recibo",
            "start": 5741.989,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "una presencia suficiente eran m\u00e1s ellos",
            "start": 5745.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que nosotros por porque la situaci\u00f3n que",
            "start": 5748.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esper\u00e1bamos era complicada no se hace",
            "start": 5752.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza p\u00fablica como lo ha",
            "start": 5756.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente vamos de",
            "start": 5758.07,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "forma pac\u00edfica y con apego a la ley por",
            "start": 5763.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso donde de plano nos llegan a entrar",
            "start": 5766.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ni viendo todo ese operativo pues",
            "start": 5769.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "levantamos las actas circunstanciadas y",
            "start": 5772.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien nos confirma que hay hay gato",
            "start": 5774.31,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "encerrado o tigre",
            "start": 5777.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces saber en lo de la investigaci\u00f3n",
            "start": 5782.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo el proceso est\u00e9",
            "start": 5787.36,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "judicial lo tiene pues la fiscal\u00eda i",
            "start": 5790.63,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n",
            "start": 5796.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que tiene santiago nieto en este caso y",
            "start": 5799.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 5803.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se presenten",
            "start": 5806.04,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todas las pruebas",
            "start": 5810.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que se acopien en estos casos",
            "start": 5815.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "es decir que se env\u00eden",
            "start": 5820.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "todas las pruebas a la fiscal\u00eda",
            "start": 5823.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es muy importante aunque ya lo he dicho",
            "start": 5829.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el que se sepa",
            "start": 5835.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que los servidores p\u00fablicos y en la",
            "start": 5839.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 5841.62,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de no guardar ning\u00fan",
            "start": 5844.639,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 5848.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de no archivar ning\u00fan expediente",
            "start": 5850.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de no meter en los cajones los",
            "start": 5855.119,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "expedientes",
            "start": 5858.329,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5861.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ser\u00edan encubridores",
            "start": 5864.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el mismo presidente",
            "start": 5868.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cada vez que me presentan",
            "start": 5871.329,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "con un expediente",
            "start": 5873.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de posible",
            "start": 5875.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hecho delictivo",
            "start": 5878.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3",
            "start": 5885.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "al servidor p\u00fablico",
            "start": 5888.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que entregu\u00e9",
            "start": 5890.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 5893.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no no me han presentado este santiago",
            "start": 5899.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero seguramente si ya lo dijo es que",
            "start": 5903.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiene el documento no me lo ha",
            "start": 5906.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presentado",
            "start": 5908.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 5912.45,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "me presentan la informaci\u00f3n y dije",
            "start": 5914.51,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 a que se le d\u00e9 curso",
            "start": 5918.4,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pero aunque no me lo presente",
            "start": 5924.27,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "si ellos saben que tienen que entregar",
            "start": 5927.81,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "todos estos elementos de prueba a la",
            "start": 5932.599,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 5936.199,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "es una directriz",
            "start": 5937.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 5941.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y es la fiscal\u00eda la que va a decidir la",
            "start": 5945.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otra pregunta",
            "start": 5950.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5954.51,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un an\u00e1lisis sobre esto",
            "start": 5956.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queremos desde luego que mejore el",
            "start": 5964.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5966.99,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan con el aumento que hubo este",
            "start": 5969.29,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "a\u00f1o del 16 por ciento",
            "start": 5972.35,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5976.119,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ha sido suficiente porque es mucho el",
            "start": 5979.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "rezago",
            "start": 5983.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fue mucho lo que se perdi\u00f3 en el periodo",
            "start": 5986.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "neoliberal de poder adquisitivo del",
            "start": 5990.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5993.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5994.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo comparten los mismos empresas",
            "start": 5997.65,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "les puedo poner ejemplos",
            "start": 6001.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "primero que cuando se increment\u00f3 el",
            "start": 6006.09,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo este a\u00f1o en 16%",
            "start": 6010.44,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "fue como un acuerdo",
            "start": 6015.03,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "con el sector obrero y con el sector",
            "start": 6019.409,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 6023.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pero es importante",
            "start": 6024.82,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que el sector empresarial haya apoyado",
            "start": 6027.42,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "el aumento en el salario",
            "start": 6033.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el sector obrero es",
            "start": 6037.429,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es un trabajo de su funci\u00f3n los",
            "start": 6040.479,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "dirigentes deber\u00edan de estar",
            "start": 6043.449,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6045.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pidiendo m\u00e1s aumento",
            "start": 6049.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero como que",
            "start": 6052.75,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "se durmieron durante mucho tiempo",
            "start": 6055.7,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n despertando",
            "start": 6059.039,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque ese es su papel sentimos lo que",
            "start": 6062.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6066.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "acepte el sector empresarial un aumento",
            "start": 6068.83,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 6071.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y no acepten o no lo promuevan el",
            "start": 6073.679,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aumento los dirigentes de los",
            "start": 6078.179,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6080.729,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero se hab\u00eda llegado a extremos",
            "start": 6083.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "donde con la mentira de que el aumento",
            "start": 6086.949,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del salario era inflacionario",
            "start": 6090.94,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "hab\u00edan empresas que quer\u00edan aumentar los",
            "start": 6095.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 6099.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y no se lo permit\u00edan",
            "start": 6100.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a ese grado se hab\u00eda llegado",
            "start": 6104.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces ahora es una pol\u00edtica laboral",
            "start": 6109.68,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "distinta de todas maneras",
            "start": 6112.47,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6117.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo",
            "start": 6119.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el otro caso que quiero decirles es que",
            "start": 6123.429,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "se acaba de ser un estudio",
            "start": 6127.239,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6129.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "consejo coreano empresarial",
            "start": 6133.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en donde se reconoce",
            "start": 6137.55,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "de que los salarios en mexico",
            "start": 6141.77,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por abajo de los salarios en chin",
            "start": 6144.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya las mismas empresas",
            "start": 6154.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayer que ven\u00eda de regreso de chihuahua",
            "start": 6157.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 6159.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con empresarios que",
            "start": 6162.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no se les puede olvidar su apellido",
            "start": 6164.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y terrazas",
            "start": 6168.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n se par\u00f3",
            "start": 6171.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y fue donde estaba sentado en el avi\u00f3n a",
            "start": 6174.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "decirme qu\u00e9",
            "start": 6178.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ellos como empresa han tomado la",
            "start": 6181.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de aumentar el salario de los",
            "start": 6183.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6186.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n dispuestos a hacerlo",
            "start": 6188.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se acuerdan que yo les comentaba que ya",
            "start": 6193.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hay un nuevo paradigma en corporaciones",
            "start": 6196.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de eeuu en donde no s\u00f3lo se busca la",
            "start": 6200.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "utilidad sino mejorar los salarios de",
            "start": 6203.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sus trabajadores y cuidar el medio",
            "start": 6205.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambiente algo que es muy importante",
            "start": 6208.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6212.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le agradec\u00ed",
            "start": 6214.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "le dije que eso es lo que se necesita",
            "start": 6216.76,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "porque eso a diferencia de lo que",
            "start": 6220.38,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "pensaban los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6224.469,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayuda a fortalecer el mercado interno",
            "start": 6228.23,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "si no hay ingresos si los salarios no",
            "start": 6233.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "alcanzan la gente compra apenas lo",
            "start": 6237.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 6242.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no se benefician las empresas no se",
            "start": 6245.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "beneficia el comercio",
            "start": 6248.26,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6251.17,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se mejore el salario",
            "start": 6252.89,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pues hay",
            "start": 6255.309,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ventas m\u00e1s consumo",
            "start": 6259.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6264.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico claro todo",
            "start": 6266.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esto tiene que",
            "start": 6270.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "resolverse con responsabilidad",
            "start": 6273.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque no se puede recuperar todo lo que",
            "start": 6277.389,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3",
            "start": 6280.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 6282.18,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o para otro",
            "start": 6286.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se calcula que en 36 a\u00f1os el salario",
            "start": 6290.58,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo perdi\u00f3 75% de su poder",
            "start": 6294.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "adquisitivo",
            "start": 6299.49,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces entonces podr\u00eda as\u00ed en un solo",
            "start": 6304.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pero",
            "start": 6308.24,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "si llegara al acuerdo de que aumente el",
            "start": 6310.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 6314.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 6316.01,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y que nunca jam\u00e1s vuelva a suceder lo",
            "start": 6318.84,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que hicieron en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 6324.03,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que en algunos a\u00f1os el aumento al",
            "start": 6328.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 6330.969,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "se fij\u00f3 por abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6332.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6336.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es as\u00ed este",
            "start": 6340.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "base cu\u00e1nto aumenta el salario",
            "start": 6343.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "siempre arriba de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6348.29,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en eso estamos estamos haciendo la",
            "start": 6352.119,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y tenemos que llegar al acuerdo",
            "start": 6355.449,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "es mejor convencer a todos",
            "start": 6360.61,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y consultar a todos",
            "start": 6364.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desde luego a los dirigentes del sector",
            "start": 6367.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 6371.33,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "consultar a los empresarios",
            "start": 6373.8,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6378.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "consultar a un organismo aut\u00f3nomo que",
            "start": 6380.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el control de la",
            "start": 6383.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que es el banco de mexico",
            "start": 6385.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esa es su funci\u00f3n principal yo quisiera",
            "start": 6390.199,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 6393.86,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que el banco de m\u00e9xico adem\u00e1s de",
            "start": 6395.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 6398.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se preocupara por el crecimiento",
            "start": 6401.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6404.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por eso celebro mucho que se han bajado",
            "start": 6407.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 6410.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fue una muy buena decisi\u00f3n",
            "start": 6413.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero respetamos lo que hagan",
            "start": 6419.489,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque son auto no",
            "start": 6423.199,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "solo es una opini\u00f3n muy bien",
            "start": 6427.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y dos m\u00e1s",
            "start": 6431.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6433.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas daniel",
            "start": 6436.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "blancas de cr\u00f3nica hay un tema candente",
            "start": 6438.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente que se lo quiero compartir a",
            "start": 6440.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted aunque tambi\u00e9n la pregunta va",
            "start": 6442.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dirigida para ricardo pero me interesa",
            "start": 6444.35,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su punto de vista",
            "start": 6446.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la cree tienen listas ya las",
            "start": 6450.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "disposiciones en materia de gas en",
            "start": 6453.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "materia de intercambio de cilindros de",
            "start": 6457.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gas en las que est\u00e1 avalando que los",
            "start": 6458.89,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "gaseros cobren una cuota a la gente",
            "start": 6462.67,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "una pues sin dinero a la gente por el",
            "start": 6468.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "valor comercial de los tanques de gas",
            "start": 6472.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos hablando de alrededor de 1500 de",
            "start": 6473.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "4000 mil 500 pesos mil 500 pesos lo que",
            "start": 6476.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuesta un tanque de gas la que tiene ya",
            "start": 6479.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "listas estas disposiciones para cobrarle",
            "start": 6482.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a 12 millones de familias en m\u00e9xico de",
            "start": 6484.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s vulnerables porque usted sabe",
            "start": 6487.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que son las que est\u00e1n las que usan los",
            "start": 6488.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tanques de gas esta cantidad el",
            "start": 6491.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "argumento es que s\u00f3lo as\u00ed pueden",
            "start": 6494.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "garantizar que haya un buen estado",
            "start": 6497.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "f\u00edsico de los cilindros y que no se",
            "start": 6499.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "generen accidentes los grandes",
            "start": 6501.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empresarios se est\u00e1n acusando a los",
            "start": 6503.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os de que se est\u00e1n robando los",
            "start": 6505.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tanques y los est\u00e1n utilizando paraguas",
            "start": 6507.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y col para robarse el gas en puebla los",
            "start": 6510.22,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "chicos est\u00e1n acusando a los grandes d",
            "start": 6513.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que quieren quedarse con una",
            "start": 6518.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rebanada m\u00e1s grande del pastel eso es un",
            "start": 6520.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "asunto candente como yo le dec\u00eda que",
            "start": 6523.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "afecta a 12 millones de familias en",
            "start": 6525.809,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la pregunta para usted presidente",
            "start": 6528.78,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "es si su gobierno consciente o avala",
            "start": 6533.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medidas que afecten como est\u00e1 el",
            "start": 6537.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "bolsillo de los m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds",
            "start": 6540.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y la pregunta para el procurador es",
            "start": 6542.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "porque siempre el consumidor es quien",
            "start": 6546.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tiene que pagar por situaciones como",
            "start": 6549.03,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00e9sta porque no los empresarios que usted",
            "start": 6551.489,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos los lunes da cuenta de las grandes",
            "start": 6553.949,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ganancias que tienen porque no se hacen",
            "start": 6556.499,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsables de esta situaci\u00f3n gracias",
            "start": 6558.209,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidente bueno dos cosas por lo que a",
            "start": 6560.729,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "m\u00ed corresponde este primero que en",
            "start": 6564.03,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "efecto el cambio significa que",
            "start": 6568.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se tiene que apretar el cintur\u00f3n el",
            "start": 6573.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno ya no seguir pidiendo que se",
            "start": 6575.93,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apriete el cintur\u00f3n el pueblo",
            "start": 6579.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n eras",
            "start": 6583.84,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se acuerdan aquello este ni modo",
            "start": 6585.93,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "este lo sentimos mucho",
            "start": 6591.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es este dif\u00edcil pero necesario",
            "start": 6596.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va",
            "start": 6601.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les va",
            "start": 6603.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el aumento",
            "start": 6606.57,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 6608.57,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 6610.059,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estaba la robadera en alta en el",
            "start": 6612.449,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno y los brujos eso se termine",
            "start": 6615.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "entonces por eso que el gobierno tiene",
            "start": 6619.369,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que apretarse el cintur\u00f3n primero",
            "start": 6622.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "segundo hemos comprometido",
            "start": 6626.01,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el que no iban a aumentar los precios en",
            "start": 6630.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales de los energ\u00e9ticos ni de",
            "start": 6634.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las gasolinas del di\u00e9sel del gas de la",
            "start": 6638.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "luz es un compromiso que tenemos",
            "start": 6641.04,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "cuando se present\u00f3 el proyecto d",
            "start": 6644.93,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ley de ingresos",
            "start": 6648.699,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "para que yo lo autorizara",
            "start": 6651.449,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6656.76,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "quito todo lo que significaba aumentar",
            "start": 6659.03,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "impuestos en t\u00e9rminos reales para",
            "start": 6663.969,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cumplir con nuestra palabra porque los",
            "start": 6666.829,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "compromisos se cumplen",
            "start": 6670.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entonces la cree es un organismo",
            "start": 6672.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "independiente aut\u00f3nomo pero hay una",
            "start": 6675.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6678.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no aumentar precios",
            "start": 6682.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6686.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y estos insumos que son fundamentales",
            "start": 6688.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que tiene que ver con",
            "start": 6691.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes",
            "start": 6694.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se abastecen de gas con cilindros de 20",
            "start": 6697.869,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "kilos son los m\u00e1s pobres",
            "start": 6701.709,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 6704.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que los de la cree que",
            "start": 6706.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "van a saber de \u00e9sta",
            "start": 6709.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n van a tomar en cuenta ese punto",
            "start": 6713.33,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de vista y hay que buscar la forma",
            "start": 6717.05,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hay que buscar otros mecanismos siempre",
            "start": 6721.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se encuentran",
            "start": 6725.409,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por la f\u00e1cil de trasladarle los",
            "start": 6727.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "costos a la gente a los consumidores eso",
            "start": 6732.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es lo que yo quer\u00eda decir y ahora s\u00ed",
            "start": 6736.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ricardo el gobierno de la rep\u00fablica no",
            "start": 6738.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "avala estas medidas en contra de los",
            "start": 6740.52,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "bolsillos de la que no estamos de",
            "start": 6741.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esfuerzo pero son aut\u00f3nomos los de la",
            "start": 6743.46,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cree y a ver qu\u00e9 nos dice el procurador",
            "start": 6746.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "efectivamente los que menos tienen menos",
            "start": 6751.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueden son quienes consumen el gas lp en",
            "start": 6753.9,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cilindros a los 1500 pesos es el precio",
            "start": 6758.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "promedio del cilindro de 40 kilos y el",
            "start": 6762.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mal 30 de 30 kilos o el m\u00e1s grande que",
            "start": 6765.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hay en el en el mercado y esta medida",
            "start": 6768.93,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 determinando y estudiando la la",
            "start": 6773.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cree",
            "start": 6778.68,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nosotros estaremos cuidando que no tenga",
            "start": 6779.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un efecto inflacionario que no tenga un",
            "start": 6781.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "efecto en el precio final al consumidor",
            "start": 6784.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque en relaci\u00f3n a lo que paga esas",
            "start": 6786.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "familias por el cilindro la compra del",
            "start": 6789.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cilindro per se pues ser\u00eda muy",
            "start": 6793.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "significativo en relaci\u00f3n a la compra",
            "start": 6796.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "anual del propio producto sin embargo",
            "start": 6799.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta medida tiene necesariamente que ser",
            "start": 6803.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a\u00fan nada a lo que se est\u00e1 discutiendo de",
            "start": 6807.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la norma oficial mexicana en donde se",
            "start": 6809.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 analizando a favor de que se toquen",
            "start": 6813.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6816.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lindroos porque esta disposici\u00f3n sin la",
            "start": 6817.38,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "norma oficial mexicana del troquelado",
            "start": 6820.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin lugar a duda va a generar un",
            "start": 6823.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "problema en el mercado pero con el",
            "start": 6826.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "troquelado se puede generar un balance",
            "start": 6828.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en donde podamos controlar que realmente",
            "start": 6831.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no termine el consumidor pagando estos",
            "start": 6834.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cilindros porque si es un hecho que se",
            "start": 6837.09,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los roban si es un hecho que en la",
            "start": 6839.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y en el estado de",
            "start": 6841.889,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mexico de manera muy particular estos",
            "start": 6843.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cilindros terminan usados tambi\u00e9n para",
            "start": 6846.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comercializar el guachi gas y eso",
            "start": 6849.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos que cerrar ese c\u00edrculo que",
            "start": 6852.48,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ahorita es vicioso para volverlo un",
            "start": 6854.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "verdadero c\u00edrculo virtuoso con la",
            "start": 6856.889,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n activa de los consumidores",
            "start": 6858.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero tiene que ir a un lado de la norma",
            "start": 6861.929,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "oficial mexicana para los cilindros de",
            "start": 6863.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gas en cuanto al troquelado que se ha",
            "start": 6866.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "demostrado en muchos pa\u00edses del mundo",
            "start": 6869.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que han troquelado ya sus cilindros en",
            "start": 6871.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 20 a\u00f1os que no distorsiona",
            "start": 6874.139,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el mercado que al contrario lo favorece",
            "start": 6877.199,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "porque ahorita como nosotros estamos",
            "start": 6880.29,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "revisando ustedes",
            "start": 6882.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "empezamos en niveles del casi el 40 por",
            "start": 6883.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ciento de cilindros en mal estado y ya",
            "start": 6886.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el 2% 4% que es lo que vemos",
            "start": 6890.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cada semana porque porque sacaron mucho",
            "start": 6894.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cilindro nuevo pero tambi\u00e9n ellos se",
            "start": 6897.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quejan de que as\u00ed como los sacan se los",
            "start": 6899.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "roban entonces tenemos que encontrar un",
            "start": 6902.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mecanismo que no va a ser s\u00f3lo con lo",
            "start": 6905.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que disponga la cree sino tambi\u00e9n lo que",
            "start": 6907.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disponga la secretaria de econom\u00eda a",
            "start": 6910.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las normas oficiales mexicanas",
            "start": 6912.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y de lo que nosotros en proyecto estemos",
            "start": 6914.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "monitoreando d\u00eda con d\u00eda en toda la",
            "start": 6916.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana procurador si hay la",
            "start": 6919.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se encuentre una",
            "start": 6921.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "norma que digamos le d\u00e9 certeza a los",
            "start": 6924.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresarios con el troquelado con el",
            "start": 6927.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marcado de los de los cilindros pero que",
            "start": 6929.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no afecte el bolsillo de la ciudadan\u00eda",
            "start": 6931.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "claro que lo hay no vamos a inventar el",
            "start": 6933.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hilo negro hay muchas econom\u00edas en",
            "start": 6935.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina que han probado ya",
            "start": 6938.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distintos esquemas entonces tenemos que",
            "start": 6940.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "voltear hacia el sur a ver lo que ya han",
            "start": 6943.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hecho otros pa\u00edses con",
            "start": 6945.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9xito no podemos voltear al norte",
            "start": 6948.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque nuestros vecinos del norte usan",
            "start": 6950.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el gas lp para aprender la le\u00f1a y asar",
            "start": 6953.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la carne los fines de semana y les dura",
            "start": 6955.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un tanque todo el a\u00f1o este es un mercado",
            "start": 6957.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy diferente al de nosotros pero hay",
            "start": 6961.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos ejemplos en sudam\u00e9rica muy",
            "start": 6963.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "exitosos donde han probado a trav\u00e9s de",
            "start": 6966.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos d\u00e9cadas distintos",
            "start": 6969.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mecanismos y el troquelado ha dado muy",
            "start": 6970.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buen resultado combinado con otras",
            "start": 6973.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "normativas muchas gracias bueno aqu\u00ed",
            "start": 6975.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprovecho para agradecerle a ricardo",
            "start": 6978.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sheffield por su profesionalismo",
            "start": 6980.48,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "su constancia",
            "start": 6984.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es un buen servidor p\u00fablico porque ya",
            "start": 6986.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "llevamos alg\u00fan tiempo con este programa",
            "start": 6991.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho",
            "start": 6995.05,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 6997.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y controlar precios",
            "start": 7000.719,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole el poder a los consumidores si",
            "start": 7003.78,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "les parece terminamos este con una",
            "start": 7008.43,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que hace falta",
            "start": 7013.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esa y sea se apunta miguel te apuntes",
            "start": 7017.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana ni modo \u00e9ste",
            "start": 7022.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7026.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque ya es la hora",
            "start": 7027.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7032.57,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "guajolota",
            "start": 7034.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenos dias lorena r\u00edos con bloomberg",
            "start": 7036.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "news",
            "start": 7038.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la semana pasada pm y el brazo de",
            "start": 7039.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "operaciones de petr\u00f3leo de pemex hizo",
            "start": 7042.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "varios cambios en su c\u00fapula directiva",
            "start": 7045.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con varios directores dejando la firma",
            "start": 7047.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo podr\u00eda explicar los",
            "start": 7050.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "motivos de estos cambios gracias si este",
            "start": 7053.28,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hubo una renovaci\u00f3n",
            "start": 7057.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pemex internacional",
            "start": 7063.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la empresa encargada de la",
            "start": 7067.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "compraventa",
            "start": 7070.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 7072.99,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 7075.92,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 7077.989,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "petrol\u00edferos se hizo este cambio",
            "start": 7080.489,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 7085.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 el consejo de pemex internacional",
            "start": 7089.38,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y se renov\u00f3 a los directivos",
            "start": 7094.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "algunos ya llevaban",
            "start": 7099.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bastante tiempo",
            "start": 7102.02,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "manejando esta empresa",
            "start": 7105.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y se consider\u00f3 necesaria",
            "start": 7107.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el renovarse",
            "start": 7112.84,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "esta empresa que es estrat\u00e9gica",
            "start": 7115.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 7118.809,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "porque es la que vende el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 7120.79,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de barriles diarios",
            "start": 7126.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y es la que fija precios y decide a",
            "start": 7130.849,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "quien vender",
            "start": 7135.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aqu\u00ed en comprar",
            "start": 7137.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es una empresa muy importante",
            "start": 7141.27,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 7145.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se mantenga",
            "start": 7148.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy cerca",
            "start": 7151.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 7154.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 tan separadas tan suelta",
            "start": 7158.179,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7164.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la convirtieron en una sociedad an\u00f3nima",
            "start": 7167.139,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7170.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 7173.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es una empresa de la naci\u00f3n",
            "start": 7175.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico",
            "start": 7179.75,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "entonces a eso se debi\u00f3 la renovaci\u00f3n",
            "start": 7182.82,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "para bien",
            "start": 7188.099,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de pemex y del inter\u00e9s nacional",
            "start": 7190.349,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7199.34,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "este hubo ning\u00fan problema porque fue una",
            "start": 7202.039,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del consejo de la misma empresa",
            "start": 7204.889,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso es bueno muchas gracias",
            "start": 7211.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7214.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tengo pendiente una reuni\u00f3n con",
            "start": 7220.1,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "empresarios de sonora",
            "start": 7224.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7229.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y tengo otras actividades jes\u00fas les est\u00e9",
            "start": 7231.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "da a conocer tengo reuni\u00f3n con",
            "start": 7235.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7240.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 7242.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7245.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7249.82,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "adelante decir qu\u00e9",
            "start": 7255.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llamamos a los",
            "start": 7261.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manifestantes",
            "start": 7264.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7266.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se act\u00fae de manera pac\u00edfica",
            "start": 7268.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 7272.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7275.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "queremos protestar",
            "start": 7277.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "para que no haya actos autoritarios",
            "start": 7280.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de prepotencia",
            "start": 7286.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 7289.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que llevo",
            "start": 7291.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a la represi\u00f3n del 2 de octubre del 68",
            "start": 7295.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar",
            "start": 7302.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7305.659,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7311.89,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7313.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es decir no a la violencia",
            "start": 7315.89,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y llamar a todos los que",
            "start": 7322.469,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "deseen manifestarse que lo hagan de",
            "start": 7327.27,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 7332.55,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "est\u00e1n garantizadas las libertades",
            "start": 7334.86,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 7338.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7342.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "somos un gobierno represor",
            "start": 7345.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nosotros surgimos",
            "start": 7350.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que nunca m\u00e1s",
            "start": 7354.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se reprima al pueblo que nunca m\u00e1s",
            "start": 7357.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "sucedan",
            "start": 7361.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hechos tan lamentables como la represi\u00f3n",
            "start": 7363.639,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "del 2 de octubre del 68 a los",
            "start": 7369.179,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 7372.61,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7376.21,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "llegamos aqu\u00ed para qu\u00e9",
            "start": 7377.909,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no se repitan esos hechos ustedes no es",
            "start": 7382.03,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un gobierno autoritario",
            "start": 7385.42,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "por lo mismo pedimos que nos ayuden",
            "start": 7389.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y que la manifestaci\u00f3n sea pac\u00edfica que",
            "start": 7393.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no se afecten comercios",
            "start": 7396.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no haya violencia",
            "start": 7402.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se cuide el patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 7405.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7410.42,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "se act\u00fae como lo hicieron en su momento",
            "start": 7412.67,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "gandhi m\u00e1ndela",
            "start": 7419.829,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "martin luther king",
            "start": 7423.65,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y otros luchadores sociales",
            "start": 7426.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y pedirle a todos los participantes que",
            "start": 7432.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos ayuden para que si se infiltran",
            "start": 7434.51,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "provocadores",
            "start": 7439.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los a\u00edslen",
            "start": 7442.36,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7449.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los mantengan separados",
            "start": 7451.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros que venimos de la oposici\u00f3n",
            "start": 7457.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 7460.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se puede",
            "start": 7462.67,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 7466.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que act\u00faen provocados",
            "start": 7469.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como organizaci\u00f3n",
            "start": 7472.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bastante organizaci\u00f3n de los",
            "start": 7474.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "manifestantes",
            "start": 7478.72,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "y se va a actuar",
            "start": 7481.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el corredor tur\u00edstico que viene de",
            "start": 7491.699,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "palacio estaba pues con la vigilancia de",
            "start": 7496.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7499.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no siempre est\u00e1 resguardado por la",
            "start": 7500.579,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensi\u00f3n nacional en el s\u00e1bado lo que",
            "start": 7502.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "le pas\u00f3 a la catedral metropolitana",
            "start": 7504.899,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de va a haber personal de",
            "start": 7509.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar resguardando palacio",
            "start": 7512.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional m\u00e1s de lo acostumbrado y los",
            "start": 7515.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos y si se cometen",
            "start": 7517.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "delitos se va a llevar a las personas a",
            "start": 7519.409,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "las autoridades correspondientes esa es",
            "start": 7522.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 7524.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este vigilancia",
            "start": 7526.76,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sin represi\u00f3n",
            "start": 7529.97,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la fuerza leg\u00edtima si invito incluso a",
            "start": 7533.949,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "los ciudadanos a que ayuden",
            "start": 7537.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "te invito a que te apoye un plan que",
            "start": 7539.84,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "tiene la jefa de gobierno para que se",
            "start": 7545.0,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "hagan cordones con ciudadanos",
            "start": 7549.53,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que procuren la paz",
            "start": 7554.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que este se evite la violencia",
            "start": 7560.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y vamos a tener vigilancia",
            "start": 7568.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les adelanto no vamos a caer en ninguna",
            "start": 7575.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 7579.21,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7583.09,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de dar excusas",
            "start": 7584.63,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 7590.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "buscan eso provocar",
            "start": 7592.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7595.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 7601.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 7604.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "choques no lo van a conseguir",
            "start": 7607.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no lo van a conseguir y repito esas",
            "start": 7611.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "actitudes no son de izquierda",
            "start": 7615.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "son de derecha",
            "start": 7620.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el que participa en eso",
            "start": 7627.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en favor del pueblo ni de las",
            "start": 7631.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "causas justas est\u00e1 a favor",
            "start": 7635.83,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de la opresi\u00f3n y del autoritarismo",
            "start": 7640.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1n a favor de los",
            "start": 7646.23,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "explotadores",
            "start": 7647.91,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los que participan en actos de violencia",
            "start": 7650.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 7656.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fuego",
            "start": 7660.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7663.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7665.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no vamos nosotros a caer en esa",
            "start": 7671.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 7675.97,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y si va a haber vigilancia",
            "start": 7677.76,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos los comercios los",
            "start": 7680.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "edificios hist\u00f3ricos",
            "start": 7687.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 7692.19,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "quiten las m\u00e1scaras y los pasamonta\u00f1as",
            "start": 7694.389,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que utilizan y siempre se ocultan ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7696.099,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pero eso vamos a ver c\u00f3mo lo instrumenta",
            "start": 7699.579,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad que tiene todo",
            "start": 7705.249,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo todo nuestro apoyo",
            "start": 7707.769,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "son profesionales la semana",
            "start": 7711.79,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 7719.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con un plan con ese prop\u00f3sito y que nos",
            "start": 7721.15,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 7723.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ustedes nos pueden ayudar much\u00edsimo",
            "start": 7725.219,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "3 saben que cuando act\u00faan",
            "start": 7728.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7732.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "llevan a cabo un acto un destrozo s\u00ed y",
            "start": 7735.119,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van todos los medios",
            "start": 7740.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que quieren es",
            "start": 7745.099,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 7747.709,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 7750.15,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no vayan los medios sino nada m\u00e1s estar",
            "start": 7752.05,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "conscientes de que eso es lo que busca",
            "start": 7754.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el que estemos hablando de estos temas",
            "start": 7762.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuando la verdad es que son cien",
            "start": 7765.47,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "doscientos",
            "start": 7769.72,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras si \u00e9ste unos",
            "start": 7772.679,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "desinformados",
            "start": 7780.129,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otros muy \u00e9ste",
            "start": 7784.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ideologizados",
            "start": 7791.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en extremo es cuando los extremos se",
            "start": 7794.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tocan",
            "start": 7800.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 7804.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 7807.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n sobre esto",
            "start": 7809.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n en un debate en el caso de",
            "start": 7812.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que se trate",
            "start": 7815.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en grupos",
            "start": 7818.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con una ideolog\u00eda",
            "start": 7820.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 7825.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para empezar ya",
            "start": 7828.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "expresado de que eso no tiene nada que",
            "start": 7831.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ver con el anarquismo",
            "start": 7833.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso no el anarquismo es la corriente de",
            "start": 7836.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pensamiento responsable",
            "start": 7840.56,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que enfrent\u00f3 al r\u00e9gimen",
            "start": 7844.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pero con propuestas y que estaba a favor",
            "start": 7847.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n del pueblo el que quiere",
            "start": 7851.82,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "destruir una librer\u00eda",
            "start": 7855.0,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "pues no puede ser anarquista",
            "start": 7857.909,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el que quema",
            "start": 7861.369,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues tampoco el que le causa da\u00f1o",
            "start": 7864.78,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7868.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "otro ser humano",
            "start": 7871.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues tampoco puede",
            "start": 7874.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ser considerado anarquista",
            "start": 7878.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver este asunto y que",
            "start": 7884.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todos ayudemos ya la gente no quiere",
            "start": 7887.64,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os",
            "start": 7892.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hay mucha inconformidad mucha molestia",
            "start": 7895.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por esas actitudes",
            "start": 7901.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a ver yo les pregunto si quisieran hacer",
            "start": 7904.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 7907.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con quien la habana s\u00e9",
            "start": 7909.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7912.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "van a ganar bases o no van a tener el",
            "start": 7915.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7918.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con esas actitudes",
            "start": 7920.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque incluso hasta para una guerrilla",
            "start": 7925.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 7930.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de elementos aunque no es un ejercicio",
            "start": 7933.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 7936.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se requiere de un n\u00famero determinado",
            "start": 7938.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7942.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "guerrilleros y el respaldo ciudadano de",
            "start": 7947.46,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la simpat\u00eda del pueblo entonces el que",
            "start": 7952.17,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este acceso",
            "start": 7955.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y se eche el pueblo encima",
            "start": 7960.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues no tienen ning\u00fan prop\u00f3sito eso no",
            "start": 7965.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es ser revolucionario",
            "start": 7968.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 7971.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un revolucionario es el que quiere",
            "start": 7974.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 7977.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen de opresi\u00f3n de injusticias de",
            "start": 7979.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 7983.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un revolucionario es el que busca una",
            "start": 7985.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7987.92,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y hay formas de transformar",
            "start": 7990.949,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda violenta por las armas o por",
            "start": 7994.849,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7998.119,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero aunque se trate de transformar por",
            "start": 8001.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la v\u00eda violenta",
            "start": 8004.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el objetivo es",
            "start": 8005.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cambiar al r\u00e9gimen",
            "start": 8009.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 8013.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nosotros optamos por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 8015.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para transformar",
            "start": 8018.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el que no se propone transformar",
            "start": 8022.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues no tiene",
            "start": 8029.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y ninguna justificaci\u00f3n",
            "start": 8032.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hasta hay quienes no se proponen",
            "start": 8040.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "transformar pero cuando menos se dedican",
            "start": 8043.8,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "al an\u00e1lisis de la realidad",
            "start": 8046.11,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no a transformar la realidad pero",
            "start": 8052.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "analizar la realidad",
            "start": 8054.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo ideal es analizar la realidad y",
            "start": 8057.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "transformarla",
            "start": 8060.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero en este caso no es eso",
            "start": 8062.949,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "no hay sentido yo espero que se piense",
            "start": 8067.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8073.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y nosotros nos vamos",
            "start": 8074.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 8079.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "perder la cabeza",
            "start": 8081.19,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "que no se confundan no somos iguales",
            "start": 8086.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y es mejor que",
            "start": 8093.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "este act\u00faen de manera responsable",
            "start": 8096.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y hay muchas formas",
            "start": 8101.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de transformar",
            "start": 8105.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hay que hacer conciencia s\u00ed",
            "start": 8107.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "consideran que est\u00e1 mal lo que nosotros",
            "start": 8110.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo que no es",
            "start": 8113.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "suficiente pues entonces a trabajar a",
            "start": 8115.98,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 8120.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "trabajar en las colonias",
            "start": 8125.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las f\u00e1bricas",
            "start": 8130.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a la lucha social a la organizaci\u00f3n",
            "start": 8134.34,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "a construir el poder desde abajo y para",
            "start": 8139.77,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "todos pero eso no es taparse la cara",
            "start": 8144.33,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "y estar est\u00e9 tirando petardos",
            "start": 8150.66,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "eso es ir a hacer conciencia",
            "start": 8155.469,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el pueblo informar orientar",
            "start": 8159.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "concientizar organizar",
            "start": 8162.969,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hasta que la gente",
            "start": 8168.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que es la que define",
            "start": 8172.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "toma la decisi\u00f3n el pueblo es el motor",
            "start": 8175.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "del cambio",
            "start": 8180.03,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todos en el",
            "start": 8184.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pueblo nada",
            "start": 8187.539,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "es como un movimiento de izquierda",
            "start": 8189.55,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si se va a ganar",
            "start": 8194.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "con estas acciones el rechazo del pueblo",
            "start": 8198.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1ndo",
            "start": 8202.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "va a haber un cambio si no se cuenta con",
            "start": 8204.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo",
            "start": 8207.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 recapaciten de todas maneras vamos",
            "start": 8214.23,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "nosotros a cuidar",
            "start": 8219.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos es nuestra",
            "start": 8224.019,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 8226.0,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "sin represi\u00f3n y si se puede",
            "start": 8227.939,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "si se puede hacerlo eso requiere de",
            "start": 8233.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mucha organizaci\u00f3n tambi\u00e9n de parte de",
            "start": 8236.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8238.929,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8241.21,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno clave de semana es de",
            "start": 8243.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 8246.889,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "viene del movimiento estudiantil",
            "start": 8249.13,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "incapaz de reprimir",
            "start": 8258.34,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ning\u00fan movimiento de protesta",
            "start": 8262.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nada que ver con los gobiernos",
            "start": 8267.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "represores que se han padecido en",
            "start": 8270.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 8273.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso es clave entonces es una garant\u00eda de",
            "start": 8277.45,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que va a buscarse la mejor forma posible",
            "start": 8280.84,
            "duration": 12.129
        },
        {
            "text": "y este tambi\u00e9n que no se le d\u00e9",
            "start": 8284.79,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "y tanta importancia a quienes gritan",
            "start": 8292.969,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ahora de que hace falta la mano dura",
            "start": 8295.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y luego van a gritar",
            "start": 8300.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de que hay autoritarismo",
            "start": 8302.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en",
            "start": 8306.79,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "otro papel o tienen otro prop\u00f3sito que",
            "start": 8311.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es leg\u00edtimo no es la oposici\u00f3n",
            "start": 8315.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8320.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la insertas",
            "start": 8323.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "perdistes",
            "start": 8326.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y si no leen ciertas tambi\u00e9n",
            "start": 8328.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es un poco esa l\u00f3gica bueno muchas",
            "start": 8333.889,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gracias ma\u00f1ana",
            "start": 8336.5,
            "duration": 3.559
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno estamos iniciando esta semana nos da mucho gusto estar de nuevo con ustedes el compartir este tiempo para informar a los ciudadanos a trav\u00e9s de ustedes les agradecemos mucho por asistir a esta conferencia diaria que es muy importante vamos a tratar dos temas vamos a dar una buena noticia para los productores del campo lo que tiene que ver con la fijaci\u00f3n de precios de garant\u00eda este es un programa nuevo no se aplicaban precios de garant\u00eda llevaban mucho tiempo a\u00f1os y se acord\u00f3 apoyar a los productores garantizando precios justos y comprando cosechas d alimentos b\u00e1sicos para que los productores comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios vean compensado su esfuerzo con precios justos y al mismo tiempo que avancemos en el objetivo de lograr la autosuficiencia alimentaria entonces vamos a informar sobre este programa y lo va a hacer el doctor v\u00edctor manuel villalobos secretario de agricultura y el licenciado ignacio valle titular de la seguridad alimentaria mexicana segal mix y tambi\u00e9n hoy como todos los lunes vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles esos son los dos temas que vamos a abordar si les parece comenzamos con el doctor v\u00edctor manuel villalobos secretario de agricultura muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes como ustedes saben precios de garant\u00eda es uno de los cuatro programas estrat\u00e9gicos que ha asignado el se\u00f1or presidente a la secretaria de agricultura y tiene como orientaci\u00f3n fundamental la de favorecer a la producci\u00f3n de los campesinos y peque\u00f1os productores por medio de los precios justos y pago inmediato de sus cosechas para cuatro granos y para la leche fluida los otros tres programas son cr\u00e9ditos ganaderos la palabra fertilizantes y producci\u00f3n para el bienestar precios de garant\u00eda favorece gradualmente a la autosuficiencia de ma\u00edz de frijol de trigo panificable y de arroz as\u00ed como de la leche fluida esto se logra al garantizarles precios competitivos a todos nuestros peque\u00f1os y medianos productores el precio est\u00e1 orientado a apoyar a los campesinos a los comuneros a los peque\u00f1os productores de autosuficiencia sin intermediarios y sin coyotes y como ya se ha se\u00f1alado con el pago inmediato tan pronto como entregan sus cosechas c\u00f3mo se logra esto c\u00f3mo vamos a poder llevar a cabo toda esta log\u00edstica es importante reiterar a ustedes que segal mex cuenta con 553 centros de acopio que est\u00e1n distribuidos en todo el territorio nacional lo que facilita la compra directa de los granos as\u00ed como de la leche fluida sin altos costos de para el transporte para los productores y tambi\u00e9n disminuyendo la log\u00edstica hoy nos da mucho gusto como ya el se\u00f1or presidente ha indicado anunciar el inicio de la compra de ma\u00edz y de frijol que ser\u00e1 la cosecha de primavera verano y para mayor detalle yo lo a pedir al licenciado ignacio valles que es el director general de segal mex que explique un poco m\u00e1s de c\u00f3mo vamos a proceder al respecto con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente te explico con un poco m\u00e1s de detalle en qu\u00e9 consiste el sistema de precios de garant\u00eda tiene dos objetivos b\u00e1sicos uno atender a los productores m\u00e1s pobres del campo y para esos efectos funciona el precio del ma\u00edz el frijol y de la leche fluida en el caso del ma\u00edz como se ve se compra la cosecha a los productores a los campesinos que tienen hasta 5 hect\u00e1reas de temporal con un l\u00edmite de compra de 20 toneladas con esto podemos decir realmente con seguridad que podemos llegar con ese precio al cien por ciento de los campesinos m\u00e1s olvidados del pa\u00eds al 100% en el caso del frijol este est\u00e1 planteado estaba planteado poder comprar a productores que ten\u00edan hasta 20 hect\u00e1reas de temporal o 5 de riego y comprando con un l\u00edmite de 15 toneladas sin embargo hubo reiteradas peticiones de los productores tanto planteadas a segal mex como fundamentalmente al jefe del ejecutivo de que pudiera aumentarse el hectareaje la cantidad de hect\u00e1reas que pod\u00edan ser favorecidas porque los principales estados productores de frijol en el pa\u00eds tienen extensiones grandes pero no siempre muy productivas por lo cual rogar\u00eda la siguiente l\u00e1mina el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica ha dispuesto que se pase la compra del l\u00edmite de 20 hect\u00e1reas a 30 hect\u00e1reas manteni\u00e9ndose la de 5 de riego otra vez volvemos a la l\u00e1mina anterior por rad\u00f3n para terminar de describir como estado de precios de garant\u00eda en el trigo panificable y en el arroz el objetivo fundamental es caminar hacia la autosuficiencia alimentaria es decir reducir importaciones por lo tanto aqu\u00ed se est\u00e1 comprando a 5.790 y el arroz a 6.120 la leche fresca se est\u00e1 adquiriendo desde el d\u00eda primero de enero de este a\u00f1o ya estaba fijada porque la leche se colecta diariamente en cambio estos cultivos se est\u00e1n anunciando hasta el d\u00eda de ahora fundamentalmente el ma\u00edz porque es cuando se van a presentar las cosechas con excepci\u00f3n debo decirlo del frijol que tuvimos que salir a comprar la que se present\u00f3 y a principios era desde fines del a\u00f1o anterior pero se present\u00f3 demanda de los productores a principios de este a\u00f1o y salimos a comprar por indicaciones del presidente y de nuestro secretario de agricultura sali\u00f3 segal mex a comprar y pudimos adquirir que 100 mil toneladas en promedio ahora hay unos elementos complementarios que nos ha indicado el presidente destacar ante ustedes en promedio promedio cuanto m\u00e1s se est\u00e1 pagando al productor m\u00e1s o menos 30 por ciento m\u00e1s de lo que se le comprar\u00eda a pie de parcela al campesino en algunos casos m\u00e1s en el caso del ma\u00edz se\u00f1or presidente el precio que se est\u00e1 pagando es 40 por ciento superior a como le compraban al campesino en el medio rural ahora hay un dato complementario que nos ayuda a mostrar que no va a haber un alto autoconsumo en las comunidades donde se produce porque porque como en segal mex existen coexisten diconsa y liconsa que son empresas y alguna vez lo dije que siguen existiendo en el caso de diconsa f\u00edjense ustedes se sale a comprar a 5.610 pero adem\u00e1s se da un apoyo para el flete para que el campesino pueda llevar al merkel la mercanc\u00eda a la bodega por los granos a la bodega de 150 pesos adicionales por toneladas para que no lo amarre all\u00ed en la parcela esto quiere decir que nos vende el productor el ma\u00edz m\u00e1s o menos a 5.75 pesos el kilo y en nuestras tiendas de diconsa se vende a 5 pesos que quiere decir que el campesino va a vender su cosecha a un precio m\u00e1s caro y puede comprar su propia cosecha a un precio m\u00e1s barato en nuestras tiendas qu\u00e9 significa esto un apoyo tanto en la fase productiva como en la fase de comercializaci\u00f3n y en el caso del fr\u00edjol ocurre el se\u00f1or presidente algo semejante salimos a comprar a 14.500 equivale decir a 1450 el kilo de frijol y lo vendemos en nuestras tiendas a 14 vale decir que como ya dijo nuestro se\u00f1or secretario de agricultura que don v\u00edctor villalobos que tenemos ahorita hay 553 bodegas nuestra aspiraci\u00f3n es llegar a 600 o m\u00e1s que quiero decir no habr\u00e1 una sola zona de productores y particularmente hay que enfatizar lo unas online una ind\u00edgena donde tenemos aproximadamente 200 bodegas que quede sin ser atendida y complementariamente decir por lo que acabo de mencionar y que recomend\u00f3 el se\u00f1or presidente que dij\u00e9ramos tambi\u00e9n el primero de octubre y se bajan todos los precios de la canasta b\u00e1sica en las tiendas diconsa no habr\u00e1 una sola tienda en el pa\u00eds que venda la canasta b\u00e1sica a productos a precios m\u00e1s bajos y si en alg\u00fan caso lo hubiera bajamos el precio se\u00f1or presidente es cu\u00e1nto tengo que informar al concluir se\u00f1alamos que la buena noticia que ha sindicado el se\u00f1or presidente es para nuestros productores porque al aumentar la oferta en la superficie de 20 a 30 hect\u00e1reas estamos incorporando un importante n\u00famero de productores que tambi\u00e9n se ver\u00e1n beneficiados con el precio de garant\u00eda ser\u00eda la buena noticia muchas gracias presidente muy bien pues este es un el anuncio es una noticia importante buena para los productores lo podr\u00eda yo sintetizar resumir en una frase que coman los que nos dan de comer eso es lo que podr\u00edamos decir no abandonar a los campesinos y ahora vamos a qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes iniciamos con el qui\u00e9n es qui\u00e9n de las gasolinas la gasolina regular la encontramos con el margen y el precio m\u00e1s alto en general gas de los cabos baja california sur y que si son una aut\u00e9ntica joyita porque tienen un margen de 3 pesos 23 centavos por litro y dan el la gasolina regular a 21 77 por litro al p\u00fablico la m\u00e1s econ\u00f3mica en contraste la encontramos en grupo de bala en centro tabasco con un margen de 20 centavos ah\u00ed s\u00ed se ve que son una joyita los de general y est\u00e1 al p\u00fablico a 17 pesos con 82 centavos por litro en la gasolina premiun el precio al p\u00fablico 22 pesos con 89 centavos por litro con el margen m\u00e1s alto a 3 pesos 40 centavos en benito ju\u00e1rez de prestaciones y servicios energ\u00e9ticos mientras que el margen m\u00e1s bajo y m\u00e1s econ\u00f3mica la gasolina lo encontramos en s\u00faper servicio dulce en agua dulce veracruz con un margen de 43 centavos y un precio al p\u00fablico de 19 pesos con 5 centavos y en el combustible di\u00e9sel con un margen de 267 y un precio al p\u00fablico de 22 puntos con 58 centavos por litro el m\u00e1s caro en hermosillo sonora reforma gasolinera y el m\u00e1s econ\u00f3mico inmobiliaria el carmelo en nacajuca tabasco con un margen de 37 centavos y un precio al p\u00fablico de 1959 por litro si lo vemos por marcas en los promedios siguen estando como por muchos meses las m\u00e1s econ\u00f3micas la gas por sant y total y en lo general han estado pele\u00e1ndose y con mucho movimiento cada semana los cuatro m\u00e1s altos chevron red con arco y se le pasamos al tema de verificaci\u00f3n de combustibles y en verificaci\u00f3n de combustibles en esta semana baj\u00f3 un poco el n\u00famero de denuncias que bueno habla porque ahora tenemos muchos denunciantes muchos quejosos m\u00e1s de 100.000 en potencia con todos los que tienen la app del litro por litro y se atendieron 157 denuncias con 112 verificaciones y visitas una sola gasolinera no se dej\u00f3 verificar inmovilizamos 19 bombas manguera de 11 gasolineras que presentaron problemas de no tener litros por litro y la que no se dej\u00f3 verificar que algo est\u00e1 escondiendo que aparte que la vamos a verificar con fuerza p\u00fablica entre cha pr\u00f3xima a los consumidores que tomen nota y no vayan a esa gasolinera que es autoservicio o pino payas en la paz baja california sur porque algo obviamente est\u00e1n escondiendo y somos nosotros como consumidores quienes tenemos el poder de con nuestra compra de no beneficiar a estas personas que no cumplen con la ley y que algo est\u00e1n escondiendo tuvimos una verificaci\u00f3n especial con un apoyo muy significativo de la guardia nacional en puntos en los que sospechamos que se est\u00e1 vendiendo agua chicos del poco que todav\u00eda que est\u00e1n orde\u00f1ando a los ductos muy poco por cierto pero que estamos atentos a d\u00f3nde puede ser poco distribuirse verificamos junto con la hace a la agencia de seguridad y energ\u00eda ambiental y tambi\u00e9n con la crema fueron ocho estaciones de servicio que movilizamos por nobles normas que nos toca a la profeco cinco estaciones fueron clausuradas por la sea porque son temas de seguridad y ah\u00ed procede la clausura total de la gasolinera fuimos a visitar dos minas donde se sospechaba que consumen uach y col y no nos dejaron entrar ni con guardia nacional por eso se levantaron actas circunstanciadas de estos hechos y se dar\u00e1 continuidad conforme a derecho' a estos casos distribuidoras clausuradas por la acea y una distribuidora con acta de negativa de verificaci\u00f3n al d\u00eda de hoy 104 mil 379 descargas en los dos sistemas ios android con buenas rese\u00f1as y retroalimentaci\u00f3n de los usuarios en la app del litro por litro y en esta app la gasolina m\u00e1s econ\u00f3mica que no tome en cuenta el margen solamente el precio final al p\u00fablico la gasolina regular m\u00e1s econ\u00f3mica est\u00e1 en cuenta cu\u00e1l que es veracruz a 17 pesos 61 centavos por litro y la m\u00e1s cara a 21 pesos 81 centavos por litro en los cabos baja california en premium la m\u00e1s econ\u00f3mica a 18 99 por litro en centro tabasco y la m\u00e1s cara a 23 pesos con 10 centavos en bah\u00eda de banderas nayarit en el diesel el m\u00e1s econ\u00f3mico en todo el pa\u00eds lo encontramos en medell\u00edn de bravo veracruz a 1939 por litro mientras que el m\u00e1s caro a 23 pesos con 14 centavos en churumuco michoac\u00e1n y pueden ver ustedes de todo esto una estabilidad muy importante en el tema de las gasolinas en el gas lp en tanques estacionarios gas del caribe en cozumel quintana roo ofrece el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto 11 pesos con 2 centavos por litro y 5 pesos con 15 centavos el margen que tiene esta empresa mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico ya por varios meses lo encontramos en la central de abastos de tehuac\u00e1n en santiago me wat\u00e1n puebla con un precio al p\u00fablico de 6 pesos con 99 centavos por litro y un margen de un peso 95 centavos por litro mientras que en los cilindros en gas del caribe sea en consume el quintana roo tenemos el precio m\u00e1s alto por kilo a 20 pues con 41 centavos con el margen m\u00e1s alto de 9 pesos con 5 centavos mientras que los cilindros m\u00e1s econ\u00f3micos los encontramos en ser vigas tar\u00edmbaro michoac\u00e1n a 14 pesos con 21 centavos por kilo y un margen de 3 pesos con 36 centavos por kilo por \u00faltimo en el tema de verificaci\u00f3n de gas tenemos que en esta semana verificamos 58 expendedores 17 resultaron infracci\u00f3n a 2 498 b\u00e1sculas verificadas 33 inmovilizadas porque no estaban bien calibradas 38 veh\u00edculos verificados 12 inmovilizados 46 auto tanques 12.000 inmovilizados 46 lotes de cilindros 17 cilindros fueron inmovilizados es el 7 por ciento pero solamente 21 por problemas de seguridad a los consumidores que es el 2% siguen manteni\u00e9ndose bajo el porcentaje muchas gracias gracias ricardo pues este estos son los dos temas si hay preguntas sobre los temas empezamos sobre el tema sobre el tema el cambio y yo vaya qui\u00e9n fue director de conasupo en zambia y per\u00fa el control de precios que se interpreta como de garant\u00eda propici\u00f3 iniciado ignacio valle al final escasez y afect\u00f3 gravemente a los presupuestos de esas naciones en los gobiernos de fujimori y el general sal\u00e1 que nos dice sobre el particular y para el procurador del consumidor en 'hidalgo' particularmente y puebla se\u00f1or procurador empresas como regi\u00f3n a\u00fan se contin\u00faan negando al control y la verificaci\u00f3n existe alguna sospecha de que estas empresas en hidalgo y puebla est\u00e9n vinculadas con el guachi con \u00e9l y finalmente ser presidente le\u00eda que usted tuvo un encuentro con joe biden en marzo del 2012 cuando \u00e9l visit\u00f3 la rep\u00fablica mexicana y se reuni\u00f3 con candidatos a la presidencia en ese momento cu\u00e1l ser\u00eda su impresi\u00f3n de ese encuentro con bail\u00e9n y empezando con elector de coraz\u00f3n segal mex no con el f\u00fatbol pero este recuerdo por lo que menciona cuando dijo que hab\u00eda sido director de conasupo una diferencia fundamental entre lo que fueron precios de garant\u00eda de aquella entidad paraestatal y lo que son los precios de garant\u00eda actuales y queda un poco explicaci\u00f3n sobre esos precios controlados y por qu\u00e9 aqu\u00ed no tenemos ese riesgo en el caso que aqu\u00ed mencionamos por ser el m\u00e1s importante de ma\u00edz y fr\u00edjol qu\u00e9 es lo que vamos a empezar a comprar el primero de octubre no se abren todas las bodegas al mismo tiempo sino como conforme se va presentando la cosecha vamos a empezar en nueve estados aprovecho para decirlo a mediados de noviembre contin\u00faan 21 estados y nos queda una pendiente nayarit para diciembre bien cu\u00e1l es la principal diferencia entre aquellos precios y estos aquellos como ocurri\u00f3 tambi\u00e9n con el sistema alimentario mexicano el precio de garant\u00eda era para todos los productores y la totalidad de las cosechas y por otro lado hab\u00eda tambi\u00e9n una aqu\u00ed est\u00e1n los estados y el tiempo en que se van a abrir seg\u00fan se trate de frijol o de ma\u00edz las bodegas de recepci\u00f3n y por otro lado hab\u00eda el problema de que se quer\u00eda controlar el precio de venta en nuestro caso el precio de ma\u00edz y de frijol por ejemplo est\u00e1 consagrado a los productores m\u00e1s pobres aquellos productores que tienen m\u00e1s de 5 hect\u00e1reas de temporal o que producen grandes cantidades agricultores de los que puede estar orgulloso del pa\u00eds no reciben este beneficio es exclusivamente para los productores m\u00e1s necesitados del pa\u00eds y llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que se establece un l\u00edmite de compra porque para que no se utilice a cualquiera de esos productores para colar las grandes cosechas pero por lo que hace al consumo no establecemos precios controlados al mercado abierto le vendemos a precio de mercado y el precio m\u00e1ximo en el que ser\u00eda controlado es exclusivamente en las tiendas de diconsa que significan un margen del consumo nacional un margen minoritario la gran mayor\u00eda del consumo sigue manej\u00e1ndose conforme al mercado pero d\u00f3nde est\u00e1n las tiendas diconsa est\u00e1n en las zonas pobres del pa\u00eds perdonen que tenga que repetir la frase que constituye un elemento central de la filosof\u00eda del gobierno actual que es primero los pobres a eso es a lo que estamos consagrados complementando desde el punto de vista de la profeco que es otra otro brazo del gobierno federal que trabaja en equipo nosotros monitoreamos el precio de 10.000 productos y servicios y todos como consumidores somos los reguladores finales del precio no no una instituci\u00f3n de gobierno de manera tal que al apoyar al productor peque\u00f1o se vuelve competitivo el precio en el mercado con los grandes productores de volumen pero al final como consumidores se coadyuva a regular el mercado para que no se especule y semana con semana se monitorea en profeco y todos ustedes pueden constatarlo como se hace aqu\u00ed p\u00fablicamente en el tema de combustibles tomamos nota de esta denuncia que usted realiza tenemos varias denuncias formales ya presentadas ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que esperemos que en fecha pr\u00f3xima yo me imagino habr\u00e1 un avance por parte de la fiscal\u00eda ellos trabajan de manera independiente como lo marca la ley como debe de ser ojal\u00e1 podamos tener noticias de la fiscal del canal de la rep\u00fablica de lo ya presentado y realizaremos las investigaciones como lo que usted est\u00e1 se\u00f1alando de hecho el operativo especial que realizamos con la guardia nacional sali\u00f3 de este tipo de denuncias bueno dejamos para lo general la otra para equilibrar una compa\u00f1era mujer no gracias presidente nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido para el secretario y bueno en 2007 precisamente ayer que estuvo el presidente en la comunidad de tarahumara en 2007 se les autoriz\u00f3 el llamado pinole nutritivo y supuestamente se les prometi\u00f3 a esta comunidad tarahumara que se les iba a autorizar el distribuirla en las es bueno en las dependencias como en el links all\u00e1 local entonces obviamente ellos estaban muy entusiasmados con este programa pero hasta la fecha no ha habido nada qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que se retomar\u00e1 de eso incluso la universidad de chihuahua fue el que les hizo el estudio que por cierto est\u00e9 aqu\u00ed lo traigo donde se define espec\u00edficamente las propiedades nutritivas de prote\u00edna de sodio todo lo lo que implica el vino le nutritivo y es precisamente para la comunidad tarahumara tambi\u00e9n el presidente usted que estuvo ayer no s\u00e9 si le informaron que yo no sab\u00eda la verdad que hab\u00eda concesiones mineras para peque\u00f1os ejidatarios entonces ellos tienen el conflicto de que pues no tienen las herramientas para echar andar estas minas y les est\u00e1n presionando estas grandes mineras para que les vendan esas propiedades y pues obviamente ellos est\u00e1n en la mejor disposici\u00f3n de precisamente cumplir con el reglamento de pues llevar el desarrollo regional de apoyo a los locales entonces qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que usted pudiera enviar alguna comisi\u00f3n especial porque ellos aseguran y bueno yo lo he visto porque estuve hace unos d\u00edas ah\u00ed hay oro plata y en algunos casos aseguran que hay hasta uranio si usted sab\u00eda de esto y tambi\u00e9n por \u00faltimo presidente ayer no s\u00e9 si les s\u00ed le informaron tambi\u00e9n que en estas comunidades tarahumaras desgraciadamente hay esclavitud hace unos d\u00edas se descubri\u00f3 unas cuevas donde ten\u00edan a algunos tarahumaras porque les obligan a trabajar en sembrar droga y caen en manos de grupos criminales entonces en no s\u00e9 si usted est\u00e1 enterado qu\u00e9 medidas se pueden tomar al respecto y tambi\u00e9n muchas veces los contratan ya cuando bajan a las ciudades y les pagan con una marcha y una cocacola entonces qu\u00e9 se puede hacer al respecto en relaci\u00f3n a esto gracias se\u00f1or presidente bueno en general visitamos toda la son a tarahumara bueno los principales municipios de la sierra de chihuahua se va a reforzar todo el plan de desarrollo integral en beneficio de las comunidades ind\u00edgenas en efecto es fundamental el pinol en la alimentaci\u00f3n final de ma\u00edz es el equivalente al pozole d sur-sureste y es una bebida fundamental la principal que adem\u00e1s s pues una buena bebida es una alimentaci\u00f3n sana son de los alimentos que deben d promoverse en la alimentaci\u00f3n es revalorar la importancia que tiene en la nutrici\u00f3n el ma\u00edz el frijol lo que s\u00e9 consume desde siglos es parte de la alimentaci\u00f3n y que se ha venido sustituyendo por productos chatarra que ocasionan enfermedades entonces s\u00ed se va a apoyar en lo general estamos decidiendo por ejemplo llevar a cabo en toda la tarahumara el programa sembrando vida nos comprometimos se van a plantar 50 mil hect\u00e1reas en la sierra para darle trabajo permanente a 20.000 campesinos ese fue una cuarta desde luego qu\u00e9 tenemos que apoyar porque hay mucha pobreza ayer que estuvimos en un hospital en san juanito acerca de crisis en la sierra en la visita al hospital es la primera vez que vamos recorridos visitados 66 hospitales de 80 que est\u00e1n ubicados en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds son hospitales rurales de liz de bienestar que se iniciaron s\u00ed construyeron comenz\u00f3 ese programa hace 40 a\u00f1os 1979 y es un muy buen programa uno de los creadores de este programa hasta aqu\u00ed este fue ignacio ovalle que fue director en ese entonces de coplamar y comenz\u00f3 el programa como game coplamar porque hasta entonces el imms no atend\u00eda poblaci\u00f3n abierta s\u00f3lo atend\u00eda a los derechohabientes a los asegurados y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n muy buena en 1979 de crear unidades m\u00e9dicas rurales en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds y hospitales de segundo nivel esto estamos recorriendo este estos hospitales y ayer el director del hospital de san juanito cuando le pregunt\u00e9 ya est\u00e1 lo sub\u00ed a mi face si ten\u00edan problemas de diabetes porque las nuevas enfermedades que tienen que ver con la mala alimentaci\u00f3n qu\u00e9 tienen que ver con malos h\u00e1bitos alimenticios con falta de educaci\u00f3n para la salud con campa\u00f1as de prevenci\u00f3n con falta de ejercicios de deporte este son diabetes hipertensi\u00f3n yo les comentaba a ustedes que solo en hemodi\u00e1lisis el seguro y el list tienen que invertir porque eso no es un gasto es una inversi\u00f3n que se justifica plenamente pero son 16 mil millones de pesos al a\u00f1o entonces le preguntaba a yo al director que si ten\u00edan casos de diabetes a pesar la falta de alimentaci\u00f3n que es una zona muy pobre est\u00e9 deseando porque caminan mucho los ind\u00edgenas no tienen diabetes lo que tienen estos veh\u00edculos lo que padecen es tuberculosis producida por hambre y en el hospital de san juanito pues hab\u00eda pacientes estaban siendo atendidos por tuberculosis entonces eso este pega fuerte no podemos sentirnos satisfechos cuando hay tuberculosis producida por hambre en nuestro pa\u00eds de ah\u00ed que se haya tomado el acuerdo de a es reforzar porque ya estamos trabajando pero vamos a aplicarnos m\u00e1s en programas de apoyo a las comunidades ind\u00edgenas de toda la tarahumara y ser compromiso incluso de regresar para este mejorar las condiciones de vida y de trabajo eso te lo explico as\u00ed en general caso de la miner\u00eda estamos tambi\u00e9n est\u00e9 atendiendo lo buscando y apoyar a peque\u00f1os mineros y cuidando el medio ambiente quiero decirles que hasta ahora no se han entregado concesiones nuevas por qu\u00e9 fue excesivo lo que se entreg\u00f3 para la explotaci\u00f3n minera hasta 90 millones de hect\u00e1reas en el per\u00edodo neoliberal el 40% del territorio nacional algo nunca visto y en el porfiriato se enajen\u00f3 tanto suelo patrio entonces para qu\u00e9 tantas concesiones 90 millones de hect\u00e1reas pues no se la sacaban ni en un mill\u00f3n de a\u00f1os s\u00ed pero todo est\u00e1 regulando s\u00e9 para terminar con la especulaci\u00f3n porque muchas veces los t\u00edtulos se obten\u00edan para especular en lo financiero no precisamente para la exploraci\u00f3n en la producci\u00f3n minera sino para tener t\u00edtulos e incluso poder este llevar a cabo acciones y bolsas de valores especulaci\u00f3n financiera entonces todo eso se est\u00e1 reglamentando pidiendo si usted pudiera mandar incluso expertos de la unam ya hay di\u00e1logos para que analicen estas estas regiones porque si efectivamente hay oro plata yo les dir\u00eda que este que en chihuahua est\u00e1 la subsecretar\u00eda de miner\u00eda es de las instituciones que ya se descentraliz\u00f3 el subsecretario de miner\u00eda el responsable del gobierno est\u00e1 en chihuahua o sea les dir\u00eda que lo busquen que le hagan este planteamiento y desde luego que hay muchos y minerales en chihuahua es de los estados con m\u00e1s potencial minerales chihuahua sonora durando y otros estados el caso de chihuahua nada m\u00e1s es cosa de recordar un gran pol\u00edtico un famoso pol\u00edtico estadounidense a finales del siglo 19 un pol\u00edtico influyente en washington decidi\u00f3 trasladarse a batopilas a la sierra de chihuahua y all\u00ed empez\u00f3 a explotar minas de plata y por eso batopilas fue uno de los primeros pueblos de m\u00e9jico que tuvo energ\u00eda el\u00e9ctrica y si ustedes van ahora a batopilas pues este por carretera de chihuahua batopilas deben de ser de 6 a 8 horas en aquel entonces all\u00e1 en la sierra se cre\u00f3 este emporio minero y lo que se acaba la plata mulas es durante el porfiriato entonces si hay mucho potencial minero en chihuahua y en todo el norte del pa\u00eds y mucha tradici\u00f3n muchas gracias por el tema del vino le\u00ed de la de la producci\u00f3n de los tarahumaras quiero nada m\u00e1s se\u00f1alar que coincidentemente el d\u00eda de ayer que se celebr\u00f3 por vez primera el d\u00eda nacional de los ma\u00edces nativos los los tarahumaras al igual que muchas otras comunidades ind\u00edgenas son los custodios de toda la diversidad gen\u00e9tica de nuestro ma\u00edz particularmente este ma\u00edz del oscar omar que es muy importante nosotros nos interesa mucho el proyecto que usted trae pero tambi\u00e9n indicar a ustedes que solamente a trav\u00e9s de un reconocimiento de esta de esta protecci\u00f3n de nuestros ma\u00edces nativos va a permitir este la perpetuaci\u00f3n de esta especie por un lado pero por otro en una forma muy importante es a trav\u00e9s del precio y sobre todo agregarle valor a esos productos como los vamos a promover y sobre todo a conservar mejor de modo que est\u00e9 por instrucci\u00f3n el se\u00f1or presidente y a partir del d\u00eda de ayer celebrando el d\u00eda nacional de los ma\u00edces nativos haremos un programa especial para la custodia y la conservaci\u00f3n y sobre todo el precio adecuado a los ma\u00edces nativos donde los tarahumaras son particularmente custodios de esas especies muchas gracias sobre el tema ahora este un compa\u00f1ero como lleg\u00f3 de atr\u00e1s a ver t\u00fa buenos d\u00edas presidente milton mart\u00ednez director de mil noticias y tambi\u00e9n corresponsal de la revista proceso en sonora f\u00edjese para para no dejar el tema de la miner\u00eda esto usted sabe que el 6 de agosto anterior se cumplieron cinco a\u00f1os del derrame de 40 millones de t\u00f3xicos sobre el r\u00edo sonora y bacanuchi el 4 de julio usted prometi\u00f3 que el secretario de medioambiente se reunir\u00eda con las v\u00edctimas que ofrecer\u00eda alternativas a las soluciones sin embargo pues lo \u00fanico que se organiz\u00f3 fue una reuni\u00f3n a m\u00e1s de 600 kil\u00f3metros donde se origin\u00f3 el derrame y bueno pues a casi tres meses de aquella promesa nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 mensaje les ofrece a las personas que se mantienen a la espera ahorita bajo condiciones lamentables qu\u00e9 mensaje les env\u00eda a estas personas que quieren soluci\u00f3n que necesitan agua potable sin contaminar y sobre todo que esperan que el gobierno el de usted les resuelva este gran problema si vamos a atender lo estamos haciendo estamos buscando que haya un acuerdo entre trabajadores mineros afectados por la contaminaci\u00f3n y los due\u00f1os de las minas estamos buscando un acuerdo una conciliaci\u00f3n pero le voy a pedir a v\u00edctor manuel toledo que vaya si es posible esta semana que vaya a sonar este reunirse con afectados este qu\u00e9 haga una revisi\u00f3n ya tiene instrucciones si no ha estado all\u00e1 que vaya esta semana y que este se atienda esta petici\u00f3n eso es lo que puedo contestar presidente y bueno este tambi\u00e9n la gente de sonora se pregunta a las circunstancias este si existe ya la posibilidad de sanciones en\u00e9rgicas contra grupo m\u00e9xico porque no s\u00f3lo el problema existe ah\u00ed mismo en cananea tambi\u00e9n est\u00e1 en nacozari y en nuestras zonas donde explota otros minerales preciosos si existe ya la posibilidad de saber que existan pues m\u00e1s sanciones en\u00e9rgicas contra y para eso ir\u00eda v\u00edctor mand\u00f3 la y aclarando de que tenemos que buscar equilibrios desde luego lo m\u00e1s importante es la salud d las personas la salud de los mexicanos nada de contaminaci\u00f3n que afecte la salud pero tambi\u00e9n tenemos que cuidar las fuentes de trabajo por qu\u00e9 podr\u00eda cancelarse una mina clausurarse una mina pero tenemos que ver el efecto porque significa trabajo para atr\u00e1s obreros para y significa tambi\u00e9n derrama econ\u00f3mica para los pueblos y quiero aclararles que ah\u00ed est\u00e1 la diferencia dir\u00eda gran actor cantinflas est\u00e1 el detalle este nosotros y actuamos con absoluta libertad no estamos al servicio de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado esa es la diferencia entonces con la autoridad como verdaderos jueces tenemos que gobernar y hacer justicia pero esta libertad debe de tomar en cuenta a todos la independencia que tenemos la autoridad que ejercemos tiene que tomar en cuenta a todos para no y afectar por eso la mejor d\u00eda es el di\u00e1logo y el acuerdo ya cuando se agota el di\u00e1logo del acuerdo bueno pues entonces vamos este y ejercer la autoridad pero eso es lo que estamos procurando porque encontramos conflictos en donde hay mucho encono en el caso de la miner\u00eda cargo mucho el gobierno anteriormente o los gobiernos a favor de una de las partes ahora lo que queremos es gobernar para todos atender a todos escuchar a todos respetar a todos y que haya justicia entonces todo esto es lo que estamos logrando lleva tiempo pero en este caso en particular este vamos y actuar a veces tambi\u00e9n digo que la justicia tarda pero llega acu\u00e9rdense que tenemos que levantar el elefante echado y que camine este pararlo y que camine el elefante que nos dejaron echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso entonces lleva su tiempo y me est\u00e1n ayudando a todos a parar el funk y luego empujar y es un cuerpo de avance lento por qu\u00e9 este es muy ma\u00f1oso porfirio d\u00edaz dec\u00eda que la pol\u00edtica era este tan dif\u00edcil tan dif\u00edcil c\u00f3mo para vos con una vara para meterlos a un corral el qu\u00e9 sabe del campo entiende porque cuando nos va agarrando este los pavos se regresan es dif\u00edcil ya no es f\u00e1cil pero aqu\u00ed no son los vamos a que es un elefante grande grande grande pero qu\u00e9 creen va a caminar tiene que caminar ya lo levantamos y lo estamos empujando entre todos entonces lleva tiempo pero vamos hacia el presidente y f\u00edjese que en este tiempo en el que hemos intentado de platicar y denunciar estos casos tambi\u00e9n nos llega la denuncia un grupo de ejidatarios y transportistas en el ejido cedros de zacatecas que tienen mantiene bloqueado los accesos a la mina pe\u00f1asquito que es propiedad de new moon gold corp los ejidatarios y transportistas solicitan exigen una indemnizaci\u00f3n de 450 millones de d\u00f3lares para levantar el bloqueo y la empresa este porque dicen ellos que se les han secado las principales accesos a agua en la regi\u00f3n la empresa amag\u00e1 con cerrar la mina la pregunta es que se hacen los trabajadores m\u00e1s de 20.000 empleos entre directos e indirectos en que trabaja el gobierno federal para resolver este conflicto ese es otro tema de pe\u00f1asquito este en zacatecas es una diferencia que hay con ejidatarios los due\u00f1os de la mina que son canadienses y transportistas y tambi\u00e9n este se meten y organizaciones tanto sindicales como sociales este asesorar a todos les estamos pidiendo que ayuden que se llegue a un acuerdo lo estamos atendiendo este asunto se mantuvo un paro se abri\u00f3 se llev\u00f3 un acuerdo se volvi\u00f3 a cerrar y en eso estamos porque si es una inversi\u00f3n importante son trabajadores no nos conviene que se cierra esa mina sin embargo se tienen que atender las demandas justas y cuidar que no haya corrupci\u00f3n tambi\u00e9n porque hay esto a veces dirigentes qu\u00e9 quieren sacar raja textos conflictos para decirlo con claridad quieren sacar dinero aparentemente est\u00e1n defendiendo el medio ambiente este mejores condiciones para los trabajadores pero luego negocian incluso a espaldas de los campesinos espalda de los trabajadores por noches ese era la costumbre este eso no debe de permitirse nada de corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n y qu\u00e9 se dialogue y se le d\u00e9 la raz\u00f3n al que la tiene entonces en eso tambi\u00e9n estamos trabajando est\u00e1 buscando conciliar para que haya justicia y que se mantengan abiertas las fuentes de trabajo porque si importa m\u00e1s nosotros ya no estamos dando concesiones pero si encontramos ya una concesi\u00f3n otorgada legalmente pues como la vamos a cancelar y si adem\u00e1s se trata de una mina que est\u00e1 dando trabajo y quiero puntualizar m\u00e1s ella es de las minas en donde mejor se le paga al trabajador minero esa mina en particular en zacatecas acabo de estar por all\u00e1 y tengo el informe es donde se les paga m\u00e1s al trabajador minero eso no sucede en otras minas del pa\u00eds de modo que vamos a seguir insistiendo en que haya la negociaci\u00f3n muy bien compa\u00f1era vamos al tema todav\u00eda no entramos a los niveles y bueno voy a entrar el tema pero hablo de pues ya se va a acabar en el a\u00f1o 2019 presidente y a\u00fan los titulares de las secretar\u00edas siguen despachando desde la ciudad de mexico esta pregunta es para usted c\u00f3mo va su plan de llevar las secretar\u00edas y otras dependencias a diversas ciudades del pa\u00eds cuando se dar\u00e1 la descentralizaci\u00f3n y cu\u00e1les han sido los obst\u00e1culos a los que se ha enfrentado para materializar la descentralizaci\u00f3n y pues aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el el secretario villalobos pues cuando empieza a operar el a saber en ciudad obreg\u00f3n se hab\u00eda dicho que ahora en septiembre c\u00f3mo va este proceso cu\u00e1les han sido los principales problemas obst\u00e1culos que han retrasado la operaci\u00f3n porque se hab\u00eda dicho que desde marzo cuantos funcionarios federales estar\u00edan mudando a oreg\u00f3n y qu\u00e9 porcentaje representan del total que se les est\u00e1 ofreciendo los empleados para que decidan irse a vivir hacia obreg\u00f3n gracias antes de contestarse me qued\u00e9 como est\u00e9 pensando sobre lo de zacatecas y es m\u00e1s h\u00e1bil el municipio como no me voy a acordar ya este bueno lo de la descentralizaci\u00f3n va avanzando no como quisi\u00e9ramos porque como estamos sentando las bases para la transformaci\u00f3n levantando al elefante definiendo las nuevas directrices no corrupci\u00f3n austeridad este escuchando andar todos los programas pues eso nos ha detenido en el prop\u00f3sito de llevar a cabo la descentralizaci\u00f3n del gobierno pero lo vamos a hacer este existe el compromiso y se va a cumplir de que la secretaria de agricultura va a despachar va a funcionar desde ciudad obreg\u00f3n sonora en el caso de segal mets que est\u00e1 aqu\u00ed ya se est\u00e1 trabajando en zacatecas el 14 de octubre se traslada al mex en definitiva a zacatecas y vamos avanzando estuve les dec\u00eda yo lo de chihuahua la secreta econom\u00eda tiene una subsecretar\u00eda de minas esa subsecretar\u00eda de minas ya est\u00e1 en chihuahua all\u00e1 este act\u00faa el subsecretario hunt jr el viernes estuvimos en la laguna y ya tiene oficinas est\u00e1 en proceso de cambiarse nacional financiera a torre\u00f3n entonces si estamos avanzando no como quisi\u00e9ramos pero se va a cumplir con el compromiso de descentralizar todo el gobierno ya est\u00e9 pensamos la secretaria de energ\u00eda est\u00e1 en villahermosa all\u00e1 est\u00e1 permanentemente la secretaria racional incluso no en villahermosa tiene un campamento en dos bocas para\u00edso tabasco donde se est\u00e1 construyendo la nueva refiner\u00eda la indicaci\u00f3n la instrucci\u00f3n es qu\u00e9 no estemos tanto tiempo en las oficinas en la ciudad de mexico que estemos en todas las regiones de m\u00e9xico que estemos a la tarahumara que estemos a la lacandona que estemos en oaxaca que estemos en cananea que estemos en todo el pa\u00eds gol verdad desde abajo y con la gente esa es la indicaci\u00f3n entonces es lo que puedo contestar sobre eso est\u00e1 pendiente el que se lleve a cabo la mudanza el traslado de la secretaria de agricultura -secretario ampliar un poco sobre pero usted va a decir lo mismo y perd\u00f3n no me presente ya hay la rosa gel de grupo gil gracias se\u00f1or presidente de la secretar\u00eda de agricultura opera en todo el territorio nacional somos una secretar\u00eda necesariamente vinculada como se\u00f1al presidente con nuestros territorios y con nuestros productores y efectivamente estamos en todo el pa\u00eds en particular nuestra participaci\u00f3n en el estado de sonora tiene tambi\u00e9n la misma la misma situaci\u00f3n nuestros subsecretarios un servidor atendemos a los productores atendemos la siguiente todas las demandas tenemos instalaciones que no se han terminado de estable de finalizar para que tengamos la operaci\u00f3n para establecer como se\u00f1ala el se\u00f1or presidente una oficina de base y este y empezar a incorporar personal local lo hemos se\u00f1alado all\u00e1 mismo en ciudad obreg\u00f3n no se trata de trasladar por lo pronto gente de las oficinas centrales sino \u00e9ste ir comentando y sobre todo contratando personal local para las necesidades de la operaci\u00f3n de la oficina la gobernadora de sonora ha dispuesto un espacio insisto en preparaci\u00f3n las instalaciones en forma adecuada y estaremos gradualmente atendiendo desde ciudad obreg\u00f3n todo lo que tiene que ver con el accionar y perd\u00f3n de la secretaria como lo ha indicado el se\u00f1or presidente compa\u00f1ero caballero ac\u00e1 buenos d\u00edas presidente soy eduardo esquivel ancona de an\u00e1lisis econ\u00f3mico del grupo sdp y yo le quisiera preguntar cu\u00e1nto es el presupuesto que se tiene asignado para este programa de precios de garant\u00eda y si este subsidio no est\u00e9n dar\u00e1 problemas para las finanzas p\u00fablicas del pa\u00eds quisiera preguntarle otra cosa usted en su gira a yucat\u00e1n este dijo que no s\u00f3lo el hospital de ticul era el que ten\u00eda que estaba inconcluso sino que hab\u00eda 300 m\u00e1s de 100 hospitales y centros de salud y yo me imagino que muchos de estos centros de salud est\u00e1n en zonas este marginadas y que la gente necesita atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces qu\u00e9 plan tienen ustedes para este llevar para que se concluyan esos estos de esas cl\u00ednicas esos hospitales y la tercera es \u00e9ste sobre este planes tienen porque vemos que el 10 a los refrescos y todo esto si es bueno si va a dar recursos no pero no se ha frenado el consumo de estos de estos de esta porquer\u00eda de chatarra y que tantos problemas tienen para la salud esos ser\u00edan mis tres preguntas se\u00f1or te contesto las dos \u00faltimas y le pedimos a mayo valle lo de la inversi\u00f3n para el programa de precios de garant\u00eda mira en efecto hay un tiradero de obras de todo tipo ya lo hemos hablado y en particular de centros de salud y de hospitales inconclusos estuve en chihuahua y all\u00e1 hicimos el compromiso o reafirmamos el compromiso de terminar un hospital que dejaron sin concluir en ciudad ju\u00e1rez y fue todo una farsa por qu\u00e9 lo inauguraron hicieron la fachada c\u00f3mo algo para cine una escenograf\u00eda y cortaron el list\u00f3n y se pasa hacia adentro y es obra negra el hospital y luego fue saqueado llegas cu\u00e1l es entonces vamos a terminarlo de ese hospital y as\u00ed est\u00e1 el de ticul que asistan otros de ticul es enorme e no estaba cumpliendo la empresa lo cancela el gobierno del estado entonces la empresa este demanda al gobierno del estado y est\u00e1n queriendo cobrar solo por supuestos da\u00f1os a la empresa por una indemnizaci\u00f3n 150 millones de pesos y este el juicio sobre eso y esa misma empresa tiene dos m\u00e1s en esa situaci\u00f3n un mecanismo que se ten\u00eda en la \u00e9poca del funesto neoliberalismo en donde est\u00e9 se privatizar\u00e1 las construcciones y los servicios de salud un mecanismo que se aplicaba en donde se compromet\u00edan las participaciones estatales y municipales y por influyentismo se entregaba a estas empresas la construcci\u00f3n de esos hospitales por ejemplo el hospital de sumpango que construyeron as\u00ed el de iztapaluca hagan la revisi\u00f3n al final de su van gogh va a terminar costando como 7 mil millones de pesos y hay que estar pagando durante 20 a\u00f1os como 200 millones de pesos anuales del presupuesto del estado de mexico cuando un hospital de ese tipo cuando mucho se puede hacer en 400 500 millones de pesos y si terminan pagando 7000 10 15 hasta 20 veces m\u00e1s fue muy responsable todos los peces entonces tenemos ahora que decidir cu\u00e1l es iniciales para terminarlos es muy dif\u00edcil estar pensando en nuevos hospitales tenemos que terminar los inconclusos esa es nuestra tarea pero ya estamos trabajando en eso de ah\u00ed que se vaya a ampliar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para concluir que hospitales y tambi\u00e9n para reparar los que ya existen estuvimos en coahuila el viernes en un hospital san buenaventura se est\u00e1 cayendo del techo una parte del hospital que visitamos nos dieron caspa para poder entrar porque se nos podr\u00eda derrumbar entonces hay que hacerlo de nuevo entonces eso es lo que estamos llevando a cabo en materia de salud es un an\u00e1lisis de toda la infraestructura que se tiene hay hospitales por ejemplo que construyeron en barrancas en el caso de el ismo mat\u00edas romero para ser exactos dejaron a media un hospital y lo hicieron en una zona de riesgo con el temblor se parti\u00f3 este va a ser muy dif\u00edcil rehabilitar entonces todo esto es lo que se est\u00e1 est\u00e9 enfrentando tu otra pregunta si este no vamos a aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales es el compromiso y si vamos al llevar a cabo una campa\u00f1a en medios tenemos dos campa\u00f1as qu\u00e9 son fundamentales y son las que m\u00e1s nos importan estoy atendiendo este asunto con jes\u00fas ram\u00edrez una campa\u00f1a es la de la orientaci\u00f3n para detener y disminuir el consumo de drogas dirigida a los j\u00f3venes esa ya la iniciamos pero todav\u00eda nos falta profundizar m\u00e1s tiene que ser muy intensa nos falta todav\u00eda est\u00e1 comenzando pero va a ser muy difundida esa campa\u00f1a y ya tenemos la infraestructura para atender a los j\u00f3venes con adicciones que no se ten\u00eda se mont\u00f3 esa estructura eso nos retras\u00f3 la campa\u00f1a en medios ya comenzamos y va a intensificarse con tiempos oficiales y con tiempos con tratados y espacios contratas en meses ese es un objetivo principal y la otra campa\u00f1a es la de la alimentaci\u00f3n sana este s se est\u00e1 preparando c\u00f3mo comer bien de manera sana y no dejarse llevar por la publicidad y consumir productos chatarras que afectan la salud y no solo la salud afecta en el bolsillo porque cuesta mucho este consumir esos productos adem\u00e1s de qu\u00e9 son da\u00f1inos o pueden ser da\u00f1inos para no aceptar que est\u00e9 radicales sin duda son muy caros el pinole de los tarahumaras cuerpo sol que toman los soles o los chontales hoy \u00e9l chila t si se toma en la costa chica de guerrero y as\u00ed este todas las bebidas mucho m\u00e1s baratas m\u00e9xico es de los pa\u00edses adem\u00e1s con la mayor variedad de frutas sin duda frutas tropicales de temporada una jarra de pi\u00f1a miel imag\u00ednense qu\u00e9 tiene que ver con otra jarra de sustancia que no sabemos que tiene una jarra de jamaica de tepache y un agua de mel\u00f3n para ayudar tambi\u00e9n a los productores que siembran mel\u00f3n en la laguna fin esa va a ser una campa\u00f1a las papas todo respecto porque tan caras las industrializadas cada vez m\u00e1s incl\u00e1n m\u00e1s este porque no la papa est\u00e1 sembrando mucha papa en sinaloa en chihuahua este con poco aceite tambi\u00e9n \u00e9l sale m\u00e1s barata bien vamos a hablar aqu\u00ed tambi\u00e9n sobre esos temas vamos atr\u00e1s hablando de la comida regional de los productos regionales de los nutritivos que son la mala fama que se fueron creando a ciertos alimentos imag\u00ednense la mala fama al frijol qu\u00e9 es un alimento fundamental pura prote\u00edna el ma\u00edz con las variedades nativas ma\u00edz azul all\u00e1 la tarahumara el amaranto entonces vamos a hablar de eso entonces un poco por lo que t\u00fa mencionas pues porque no es nada m\u00e1s este el que pague m\u00e1s impuestos sino que haya informaci\u00f3n a la gente eso es lo que puede ayudarnos m\u00e1s yo les comentaba de que x una mala entendida modernidad c\u00f3mo en prestigio se consume personas ind\u00edgenas mucho refresco embotellado por qu\u00e9 da cierto prestigio tomarse un refresco entonces hay que informar de que est\u00e9 no tiene que ser as\u00ed necesariamente pero se requiere de estas campa\u00f1as que se van a llevar a cabo acerca de cu\u00e1nto nos cuesta o cu\u00e1nto se va a invertir en el programa de precios de garant\u00eda aqu\u00ed lo informan h para el a\u00f1o 2019 se tiene estimado un gasto aproximado de 15 mil 200 millones de pesos de los cuales ya hemos gastado tanto en compras como en lo que es la preparaci\u00f3n es decir el gasto de operaci\u00f3n 6000 millones la secretaria de hacienda tendr\u00eda que erradicar los 9 mil 200 millones de pesos m\u00e1s sin embargo utilice la palabra estimado porque hace muchos a\u00f1os 20 a\u00f1os no existen precios estos que llamamos de garant\u00eda y no tenemos la suficiente precisi\u00f3n para saber cu\u00e1l va a ser el gasto exacto todo depende de la cantidad de productores que se presenten y el monto de la cosecha que tengamos que adquirir y para el a\u00f1o que viene porque hay que ligarlo porque las cosechas no tienen el a\u00f1o calendario que con qu\u00e9 regimos nuestra vida entonces estamos iniciando esta compra de precios de garant\u00eda el d\u00eda de ma\u00f1ana pero las bodegas van a estar abiertas hasta el d\u00eda 30 de abril estamos hablando de 7 meses pero se podr\u00eda decir que en marzo a fines de marzo ya se capture pr\u00e1cticamente la totalidad de la cosecha abril ya es casi para levantarnos entonces tenemos que pensar en el a\u00f1o que viene para el a\u00f1o que viene tenemos en este momento vamos a ver c\u00f3mo se comporta pues la cosecha tenemos estimado un gasto de 10 mil millones de pesos ahora no no es tanto pensar gasto como algo que se perdi\u00f3 porque por la sencilla raz\u00f3n que la cosecha se compra si tiene m\u00e1s o menos esos montos pero tambi\u00e9n se vende que quiere decir que una parte muy importante de lo que se gasta se recupera despu\u00e9s se relaciona con la pregunta que nos hac\u00edas t\u00fa antiguamente en los precios de garant\u00eda cuando se adquir\u00eda la totalidad si as\u00ed lo hici\u00e9ramos no hay presupuesto que lo aguante y el presupuesto para que lo pudiera aguantar el gobierno en la medida que tomaba aumentar el precio al consumidor para que pudiera soportarlo el presupuesto se aumentaban los precios y ah\u00ed viene la inflaci\u00f3n aqu\u00ed no en nuestro caso lo que no es exclusivo para la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre no lleva subsidio ah\u00ed nos manejamos a precio de mercado y podemos recuperar el costo de la cosecha y si me permite se\u00f1or presidente sobre lo de las oficinas si asegurar que en el caso de psdeg al mes vamos a estar nuestra sede va a estar instalada en zacatecas a partir del 14 de octubre pero eso no quiere decir que nos vamos a encerrar en zacatecas como no deb\u00edamos estar encerrados en la ciudad de mexico tampoco nos vamos a encerrar en zacatecas nuestro trabajo es obligadamente itinerante entonces vamos a andar en todo el pa\u00eds por la oficina va a estar all\u00ed aqu\u00ed heredamos se\u00f1or presidente oficinas grandes muy grandes grande total la que vamos nosotros a ocupar en en zacatecas es muy peque\u00f1a muy funcional cuando menos la de su servidor tiene cuando mucho cinco metros por dos y medio y me parece grandota este esperamos alg\u00fan d\u00eda verlos por all\u00e1 muchas veces compa\u00f1era gracias presidente buenos d\u00edas primero quisiera pedirle si me permite hacer una pregunta al procurador si nos puede proporcionar los detalles sobre el operativo que realizaron con guardia nacional en las gasolineras que venden guau chicos como las detectaron d\u00f3nde se localizan qui\u00e9nes son los propietarios y las minas que se\u00f1al\u00f3 en donde donde se encuentran y qui\u00e9n de qui\u00e9n son propiedad y para usted se\u00f1or presidente quisiera preguntarles sobre una investigaci\u00f3n que tiene abierta la unidad de inteligencia financiera contra la ex titular de ese dato sali\u00f3 roles y la venta de reservas territoriales que informaci\u00f3n la compartidas ante al bonito sobre esta indagatoria y si se sumar\u00eda a las pesquisas penales que ya est\u00e1 pagando actualmente la exfuncionaria una \u00faltima para usted presidente el sector privado tiene preocupaci\u00f3n sobre el incremento al salario m\u00ednimo que se quiere proponer en 2020 y est\u00e1 pidiendo prudencia cu\u00e1l ser\u00eda su posici\u00f3n en este tema me da tiempo de pensar acz y la informaci\u00f3n sobre este operativo especial no puede difundirse con la precisi\u00f3n que usted lo solicita porque son casos que est\u00e1n en proceso adem\u00e1s de que intervenimos distintas autoridades la cree la sea y profeco la guardia nacional viene a apoyarnos cuando nosotros tenemos informaci\u00f3n que se sospecha que se est\u00e1 vendiendo o achic\u00f3 loua chicas nosotros armamos estos operativos en algunas ocasiones los podemos concluir en otras levantamos las actas como mencion\u00e9 dos minas no nos dejaron entrar y en una de estas distribuidoras tampoco nos dejaron entrar volvemos a repetir los operativos muy probablemente resarzan lo compongan lo que no quer\u00edan que vi\u00e9ramos sin embargo el acta coadyuva en el tema penal esto no se queda solo en lo administrativo por eso muchos terminan en denuncias ante la fiscal\u00eda general de la republica y ah\u00ed estamos atentos que se contin\u00faa la investigaci\u00f3n pero mayores detalles se ir\u00eda en contra de los procesos que estamos llevando y en beneficio precisamente de estas personas y es tan efectivamente como sospechamos cometiendo fechor\u00edas gr\u00e1ficas fueron en el norte del pa\u00eds en sinaloa sonora chihuahua tamaulipas y tuvimos una en tabasco pero principalmente fueron en el norte del pa\u00eds fueron varias brigadas que operaron simult\u00e1neamente promedio participar y ellos hacen su operativo independiente yo no llevo control de ello pero recibo una presencia suficiente eran m\u00e1s ellos que nosotros por porque la situaci\u00f3n que esper\u00e1bamos era complicada no se hace uso de la fuerza p\u00fablica como lo ha instruido el se\u00f1or presidente vamos de forma pac\u00edfica y con apego a la ley por eso donde de plano nos llegan a entrar ni viendo todo ese operativo pues levantamos las actas circunstanciadas y m\u00e1s bien nos confirma que hay hay gato encerrado o tigre entonces saber en lo de la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo el proceso est\u00e9 judicial lo tiene pues la fiscal\u00eda i la instrucci\u00f3n que tiene santiago nieto en este caso y en todos que se presenten todas las pruebas que se acopien en estos casos es decir que se env\u00eden todas las pruebas a la fiscal\u00eda es muy importante aunque ya lo he dicho el que se sepa que los servidores p\u00fablicos y en la instrucci\u00f3n de no guardar ning\u00fan expediente de no archivar ning\u00fan expediente de no meter en los cajones los expedientes por qu\u00e9 ser\u00edan encubridores el mismo presidente cada vez que me presentan con un expediente de posible hecho delictivo instruy\u00f3 al servidor p\u00fablico que entregu\u00e9 a la fiscal\u00eda no no me han presentado este santiago pero seguramente si ya lo dijo es que tiene el documento no me lo ha presentado por lo general me presentan la informaci\u00f3n y dije instruy\u00f3 a que se le d\u00e9 curso pero aunque no me lo presente si ellos saben que tienen que entregar todos estos elementos de prueba a la fiscal\u00eda es una directriz 7 y es la fiscal\u00eda la que va a decidir la otra pregunta [M\u00fasica] estamos haciendo un an\u00e1lisis sobre esto queremos desde luego que mejore el salario porque a\u00fan con el aumento que hubo este a\u00f1o del 16 por ciento no ha sido suficiente porque es mucho el rezago fue mucho lo que se perdi\u00f3 en el periodo neoliberal de poder adquisitivo del salario y esto lo comparten los mismos empresas les puedo poner ejemplos primero que cuando se increment\u00f3 el salario m\u00ednimo este a\u00f1o en 16% fue como un acuerdo con el sector obrero y con el sector empresarial pero es importante que el sector empresarial haya apoyado el aumento en el salario el sector obrero es es un trabajo de su funci\u00f3n los dirigentes deber\u00edan de estar este pidiendo m\u00e1s aumento pero como que se durmieron durante mucho tiempo ya est\u00e1n despertando porque ese es su papel sentimos lo que es acepte el sector empresarial un aumento del salario y no acepten o no lo promuevan el aumento los dirigentes de los trabajadores pero se hab\u00eda llegado a extremos donde con la mentira de que el aumento del salario era inflacionario hab\u00edan empresas que quer\u00edan aumentar los sueldos y no se lo permit\u00edan a ese grado se hab\u00eda llegado entonces ahora es una pol\u00edtica laboral distinta de todas maneras tenemos que y llegar a un acuerdo el otro caso que quiero decirles es que se acaba de ser un estudio del consejo coreano empresarial en donde se reconoce de que los salarios en mexico est\u00e1n por abajo de los salarios en chin ya las mismas empresas ayer que ven\u00eda de regreso de chihuahua la noche con empresarios que no se les puede olvidar su apellido y terrazas de la construcci\u00f3n se par\u00f3 y fue donde estaba sentado en el avi\u00f3n a decirme qu\u00e9 ellos como empresa han tomado la decisi\u00f3n de aumentar el salario de los trabajadores y que est\u00e1n dispuestos a hacerlo se acuerdan que yo les comentaba que ya hay un nuevo paradigma en corporaciones de eeuu en donde no s\u00f3lo se busca la utilidad sino mejorar los salarios de sus trabajadores y cuidar el medio ambiente algo que es muy importante entonces le agradec\u00ed le dije que eso es lo que se necesita porque eso a diferencia de lo que pensaban los tecn\u00f3cratas ayuda a fortalecer el mercado interno si no hay ingresos si los salarios no alcanzan la gente compra apenas lo indispensable no se benefician las empresas no se beneficia el comercio s\u00ed se mejore el salario pues hay m\u00e1s ventas m\u00e1s consumo ay m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico claro todo esto tiene que resolverse con responsabilidad porque no se puede recuperar todo lo que se perdi\u00f3 durante el periodo neoliberal de un a\u00f1o para otro se calcula que en 36 a\u00f1os el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 75% de su poder adquisitivo entonces entonces podr\u00eda as\u00ed en un solo a\u00f1o pero si llegara al acuerdo de que aumente el salario en t\u00e9rminos reales y que nunca jam\u00e1s vuelva a suceder lo que hicieron en el per\u00edodo neoliberal que en algunos a\u00f1os el aumento al salario se fij\u00f3 por abajo de la inflaci\u00f3n eso no es as\u00ed este base cu\u00e1nto aumenta el salario siempre arriba de la inflaci\u00f3n en eso estamos estamos haciendo la revisi\u00f3n y tenemos que llegar al acuerdo es mejor convencer a todos y consultar a todos desde luego a los dirigentes del sector obrero consultar a los empresarios tambi\u00e9n consultar a un organismo aut\u00f3nomo que tiene que ver con el control de la inflaci\u00f3n que es el banco de mexico esa es su funci\u00f3n principal yo quisiera con todo el respeto que el banco de m\u00e9xico adem\u00e1s de controlar la inflaci\u00f3n se preocupara por el crecimiento econ\u00f3mico por eso celebro mucho que se han bajado las tasas de inter\u00e9s fue una muy buena decisi\u00f3n pero respetamos lo que hagan porque son auto no solo es una opini\u00f3n muy bien y dos m\u00e1s a veces gracias presidente buenos d\u00edas daniel blancas de cr\u00f3nica hay un tema candente presidente que se lo quiero compartir a usted aunque tambi\u00e9n la pregunta va dirigida para ricardo pero me interesa tambi\u00e9n su punto de vista la cree tienen listas ya las disposiciones en materia de gas en materia de intercambio de cilindros de gas en las que est\u00e1 avalando que los gaseros cobren una cuota a la gente una pues sin dinero a la gente por el valor comercial de los tanques de gas estamos hablando de alrededor de 1500 de 4000 mil 500 pesos mil 500 pesos lo que cuesta un tanque de gas la que tiene ya listas estas disposiciones para cobrarle a 12 millones de familias en m\u00e9xico de las m\u00e1s vulnerables porque usted sabe que son las que est\u00e1n las que usan los tanques de gas esta cantidad el argumento es que s\u00f3lo as\u00ed pueden garantizar que haya un buen estado f\u00edsico de los cilindros y que no se generen accidentes los grandes empresarios se est\u00e1n acusando a los peque\u00f1os de que se est\u00e1n robando los tanques y los est\u00e1n utilizando paraguas y col para robarse el gas en puebla los chicos est\u00e1n acusando a los grandes d despu\u00e9s de que quieren quedarse con una rebanada m\u00e1s grande del pastel eso es un asunto candente como yo le dec\u00eda que afecta a 12 millones de familias en m\u00e9xico la pregunta para usted presidente es si su gobierno consciente o avala medidas que afecten como est\u00e1 el bolsillo de los m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds y la pregunta para el procurador es porque siempre el consumidor es quien tiene que pagar por situaciones como \u00e9sta porque no los empresarios que usted todos los lunes da cuenta de las grandes ganancias que tienen porque no se hacen responsables de esta situaci\u00f3n gracias presidente bueno dos cosas por lo que a m\u00ed corresponde este primero que en efecto el cambio significa que se tiene que apretar el cintur\u00f3n el gobierno ya no seguir pidiendo que se apriete el cintur\u00f3n el pueblo qui\u00e9n eras se acuerdan aquello este ni modo este lo sentimos mucho es este dif\u00edcil pero necesario y ah\u00ed va ah\u00ed les va el aumento en todo mientras estaba la robadera en alta en el gobierno y los brujos eso se termine entonces por eso que el gobierno tiene que apretarse el cintur\u00f3n primero segundo hemos comprometido el que no iban a aumentar los precios en t\u00e9rminos reales de los energ\u00e9ticos ni de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de la luz es un compromiso que tenemos cuando se present\u00f3 el proyecto d ley de ingresos para que yo lo autorizara s\u00ed quito todo lo que significaba aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales para cumplir con nuestra palabra porque los compromisos se cumplen entonces la cree es un organismo independiente aut\u00f3nomo pero hay una pol\u00edtica no aumentar precios d y estos insumos que son fundamentales sobre todo lo que tiene que ver con qui\u00e9nes se abastecen de gas con cilindros de 20 kilos son los m\u00e1s pobres la gente m\u00e1s humilde entonces yo creo que los de la cree que van a saber de \u00e9sta reuni\u00f3n van a tomar en cuenta ese punto de vista y hay que buscar la forma hay que buscar otros mecanismos siempre se encuentran no s\u00e9 por la f\u00e1cil de trasladarle los costos a la gente a los consumidores eso es lo que yo quer\u00eda decir y ahora s\u00ed ricardo el gobierno de la rep\u00fablica no avala estas medidas en contra de los bolsillos de la que no estamos de esfuerzo pero son aut\u00f3nomos los de la cree y a ver qu\u00e9 nos dice el procurador efectivamente los que menos tienen menos pueden son quienes consumen el gas lp en cilindros a los 1500 pesos es el precio promedio del cilindro de 40 kilos y el mal 30 de 30 kilos o el m\u00e1s grande que hay en el en el mercado y esta medida que est\u00e1 determinando y estudiando la la cree nosotros estaremos cuidando que no tenga un efecto inflacionario que no tenga un efecto en el precio final al consumidor porque en relaci\u00f3n a lo que paga esas familias por el cilindro la compra del cilindro per se pues ser\u00eda muy significativo en relaci\u00f3n a la compra anual del propio producto sin embargo esta medida tiene necesariamente que ser a\u00fan nada a lo que se est\u00e1 discutiendo de la norma oficial mexicana en donde se est\u00e1 analizando a favor de que se toquen los lindroos porque esta disposici\u00f3n sin la norma oficial mexicana del troquelado sin lugar a duda va a generar un problema en el mercado pero con el troquelado se puede generar un balance en donde podamos controlar que realmente no termine el consumidor pagando estos cilindros porque si es un hecho que se los roban si es un hecho que en la ciudad de m\u00e9xico y en el estado de mexico de manera muy particular estos cilindros terminan usados tambi\u00e9n para comercializar el guachi gas y eso tenemos que cerrar ese c\u00edrculo que ahorita es vicioso para volverlo un verdadero c\u00edrculo virtuoso con la participaci\u00f3n activa de los consumidores pero tiene que ir a un lado de la norma oficial mexicana para los cilindros de gas en cuanto al troquelado que se ha demostrado en muchos pa\u00edses del mundo que han troquelado ya sus cilindros en los \u00faltimos 20 a\u00f1os que no distorsiona el mercado que al contrario lo favorece porque ahorita como nosotros estamos revisando ustedes empezamos en niveles del casi el 40 por ciento de cilindros en mal estado y ya est\u00e1 en el 2% 4% que es lo que vemos cada semana porque porque sacaron mucho cilindro nuevo pero tambi\u00e9n ellos se quejan de que as\u00ed como los sacan se los roban entonces tenemos que encontrar un mecanismo que no va a ser s\u00f3lo con lo que disponga la cree sino tambi\u00e9n lo que disponga la secretaria de econom\u00eda a trav\u00e9s de las normas oficiales mexicanas y de lo que nosotros en proyecto estemos monitoreando d\u00eda con d\u00eda en toda la rep\u00fablica mexicana procurador si hay la posibilidad de que se encuentre una norma que digamos le d\u00e9 certeza a los empresarios con el troquelado con el marcado de los de los cilindros pero que no afecte el bolsillo de la ciudadan\u00eda claro que lo hay no vamos a inventar el hilo negro hay muchas econom\u00edas en am\u00e9rica latina que han probado ya distintos esquemas entonces tenemos que voltear hacia el sur a ver lo que ya han hecho otros pa\u00edses con mucho \u00e9xito no podemos voltear al norte porque nuestros vecinos del norte usan el gas lp para aprender la le\u00f1a y asar la carne los fines de semana y les dura un tanque todo el a\u00f1o este es un mercado muy diferente al de nosotros pero hay muchos ejemplos en sudam\u00e9rica muy exitosos donde han probado a trav\u00e9s de las \u00faltimas dos d\u00e9cadas distintos mecanismos y el troquelado ha dado muy buen resultado combinado con otras normativas muchas gracias bueno aqu\u00ed aprovecho para agradecerle a ricardo sheffield por su profesionalismo su constancia es un buen servidor p\u00fablico porque ya llevamos alg\u00fan tiempo con este programa que ayuda mucho para informar y controlar precios d\u00e1ndole el poder a los consumidores si les parece terminamos este con una compa\u00f1era que hace falta esa y sea se apunta miguel te apuntes para ma\u00f1ana ni modo \u00e9ste [M\u00fasica] s\u00ed porque ya es la hora de la guajolota buenos dias lorena r\u00edos con bloomberg news la semana pasada pm y el brazo de operaciones de petr\u00f3leo de pemex hizo varios cambios en su c\u00fapula directiva con varios directores dejando la firma al mismo tiempo podr\u00eda explicar los motivos de estos cambios gracias si este hubo una renovaci\u00f3n pemex internacional qu\u00e9 es la empresa encargada de la compraventa de petr\u00f3leo y d y otros petrol\u00edferos se hizo este cambio la semana pasada reuni\u00f3 el consejo de pemex internacional y se renov\u00f3 a los directivos algunos ya llevaban bastante tiempo manejando esta empresa y se consider\u00f3 necesaria el renovarse esta empresa que es estrat\u00e9gica fundamental porque es la que vende el petr\u00f3leo crudo m\u00e1s de un mill\u00f3n de barriles diarios y es la que fija precios y decide a quien vender y tambi\u00e9n aqu\u00ed en comprar es una empresa muy importante queremos que se mantenga muy cerca el gobierno que no est\u00e9 tan separadas tan suelta por qu\u00e9 la convirtieron en una sociedad an\u00f3nima cu\u00e1ndo en los hechos es una empresa de la naci\u00f3n del sector p\u00fablico entonces a eso se debi\u00f3 la renovaci\u00f3n para bien de pemex y del inter\u00e9s nacional no este hubo ning\u00fan problema porque fue una decisi\u00f3n del consejo de la misma empresa eso es bueno muchas gracias ma\u00f1ana tengo pendiente una reuni\u00f3n con empresarios de sonora este y tengo otras actividades jes\u00fas les est\u00e9 da a conocer tengo reuni\u00f3n con empresarios hoy y ma\u00f1ana no [M\u00fasica] adelante decir qu\u00e9 llamamos a los manifestantes aqu\u00ed se act\u00fae de manera pac\u00edfica y responsable s\u00ed queremos protestar para que no haya actos autoritarios de prepotencia qu\u00e9 fue lo que llevo a la represi\u00f3n del 2 de octubre del 68 tenemos que actuar por la v\u00eda pac\u00edfica todos tenemos que es decir no a la violencia y llamar a todos los que deseen manifestarse que lo hagan de manera pac\u00edfica est\u00e1n garantizadas las libertades el derecho de manifestaci\u00f3n no somos un gobierno represor nosotros surgimos para que nunca m\u00e1s se reprima al pueblo que nunca m\u00e1s sucedan hechos tan lamentables como la represi\u00f3n del 2 de octubre del 68 a los estudiantes nosotros llegamos aqu\u00ed para qu\u00e9 no se repitan esos hechos ustedes no es un gobierno autoritario por lo mismo pedimos que nos ayuden y que la manifestaci\u00f3n sea pac\u00edfica que no se afecten comercios no haya violencia que se cuide el patrimonio hist\u00f3rico qu\u00e9 se act\u00fae como lo hicieron en su momento gandhi m\u00e1ndela martin luther king y otros luchadores sociales y pedirle a todos los participantes que nos ayuden para que si se infiltran provocadores los a\u00edslen y este los mantengan separados nosotros que venimos de la oposici\u00f3n sabemos de c\u00f3mo se puede evitar que act\u00faen provocados como organizaci\u00f3n bastante organizaci\u00f3n de los manifestantes y se va a actuar el corredor tur\u00edstico que viene de palacio estaba pues con la vigilancia de siempre no siempre est\u00e1 resguardado por la defensi\u00f3n nacional en el s\u00e1bado lo que le pas\u00f3 a la catedral metropolitana en t\u00e9rminos de va a haber personal de polic\u00eda militar resguardando palacio nacional m\u00e1s de lo acostumbrado y los monumentos hist\u00f3ricos y si se cometen delitos se va a llevar a las personas a las autoridades correspondientes esa es la verdad este vigilancia sin represi\u00f3n la fuerza leg\u00edtima si invito incluso a los ciudadanos a que ayuden te invito a que te apoye un plan que tiene la jefa de gobierno para que se hagan cordones con ciudadanos que procuren la paz y que este se evite la violencia y vamos a tener vigilancia les adelanto no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n nada de dar excusas a qui\u00e9n es buscan eso provocar est\u00e1n queriendo que haya choques no lo van a conseguir no lo van a conseguir y repito esas actitudes no son de izquierda son de derecha el que participa en eso no est\u00e1 en favor del pueblo ni de las causas justas est\u00e1 a favor de la opresi\u00f3n y del autoritarismo incluso est\u00e1n a favor de los explotadores los que participan en actos de violencia est\u00e1n haciendo fuego 2 conservadores y no vamos nosotros a caer en esa provocaci\u00f3n y si va a haber vigilancia para los ciudadanos los comercios los edificios hist\u00f3ricos sin violencia quiten las m\u00e1scaras y los pasamonta\u00f1as que utilizan y siempre se ocultan ah\u00ed s\u00ed pero eso vamos a ver c\u00f3mo lo instrumenta el gobierno de la ciudad que tiene todo nuestro apoyo todo nuestro apoyo son profesionales la semana llevar a cabo con un plan con ese prop\u00f3sito y que nos ayuden y ustedes nos pueden ayudar much\u00edsimo 3 saben que cuando act\u00faan este llevan a cabo un acto un destrozo s\u00ed y ah\u00ed van todos los medios porque eso es lo que quieren es propaganda no es que no vayan los medios sino nada m\u00e1s estar conscientes de que eso es lo que busca el que estemos hablando de estos temas cuando la verdad es que son cien doscientos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras si \u00e9ste unos desinformados otros muy \u00e9ste ideologizados en extremo es cuando los extremos se tocan yo espero que aya una reflexi\u00f3n sobre esto la discusi\u00f3n en un debate en el caso de que se trate en grupos con una ideolog\u00eda en el caso para empezar ya expresado de que eso no tiene nada que ver con el anarquismo eso no el anarquismo es la corriente de pensamiento responsable que enfrent\u00f3 al r\u00e9gimen pero con propuestas y que estaba a favor de la educaci\u00f3n del pueblo el que quiere destruir una librer\u00eda pues no puede ser anarquista el que quema pues tampoco el que le causa da\u00f1o ah otro ser humano pues tampoco puede ser considerado anarquista entonces hay que ver este asunto y que todos ayudemos ya la gente no quiere estos a\u00f1os hay mucha inconformidad mucha molestia por esas actitudes a ver yo les pregunto si quisieran hacer la revoluci\u00f3n con quien la habana s\u00e9 s\u00ed no van a ganar bases o no van a tener el pueblo con esas actitudes porque incluso hasta para una guerrilla se requiere de elementos aunque no es un ejercicio regular se requiere de un n\u00famero determinado d guerrilleros y el respaldo ciudadano de la simpat\u00eda del pueblo entonces el que este acceso y se eche el pueblo encima pues no tienen ning\u00fan prop\u00f3sito eso no es ser revolucionario para nada un revolucionario es el que quiere cambiar un r\u00e9gimen de opresi\u00f3n de injusticias de privilegios un revolucionario es el que busca una transformaci\u00f3n y hay formas de transformar por la v\u00eda violenta por las armas o por la v\u00eda pac\u00edfica pero aunque se trate de transformar por la v\u00eda violenta el objetivo es cambiar al r\u00e9gimen transformar nosotros optamos por la v\u00eda pac\u00edfica para transformar el que no se propone transformar pues no tiene y ninguna justificaci\u00f3n hasta hay quienes no se proponen transformar pero cuando menos se dedican al an\u00e1lisis de la realidad no a transformar la realidad pero analizar la realidad lo ideal es analizar la realidad y transformarla pero en este caso no es eso no hay sentido yo espero que se piense bien y nosotros nos vamos ah perder la cabeza que no se confundan no somos iguales y es mejor que este act\u00faen de manera responsable y hay muchas formas de transformar hay que hacer conciencia s\u00ed consideran que est\u00e1 mal lo que nosotros estamos llevando a cabo que no es suficiente pues entonces a trabajar a las comunidades trabajar en las colonias las f\u00e1bricas a la lucha social a la organizaci\u00f3n a construir el poder desde abajo y para todos pero eso no es taparse la cara y estar est\u00e9 tirando petardos eso es ir a hacer conciencia en el pueblo informar orientar concientizar organizar hasta que la gente que es la que define toma la decisi\u00f3n el pueblo es el motor del cambio dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todos en el pueblo nada es como un movimiento de izquierda si se va a ganar con estas acciones el rechazo del pueblo entonces cu\u00e1ndo va a haber un cambio si no se cuenta con el apoyo del pueblo ojal\u00e1 recapaciten de todas maneras vamos nosotros a cuidar a los ciudadanos es nuestra responsabilidad sin represi\u00f3n y si se puede si se puede hacerlo eso requiere de mucha organizaci\u00f3n tambi\u00e9n de parte de nosotros y adem\u00e1s jefe de gobierno clave de semana es de primera viene del movimiento estudiantil incapaz de reprimir ning\u00fan movimiento de protesta nada que ver con los gobiernos represores que se han padecido en nuestro pa\u00eds eso es clave entonces es una garant\u00eda de que va a buscarse la mejor forma posible y este tambi\u00e9n que no se le d\u00e9 y tanta importancia a quienes gritan ahora de que hace falta la mano dura y luego van a gritar de que hay autoritarismo porque est\u00e1n en otro papel o tienen otro prop\u00f3sito que tambi\u00e9n es leg\u00edtimo no es la oposici\u00f3n s\u00ed la insertas perdistes y si no leen ciertas tambi\u00e9n es un poco esa l\u00f3gica bueno muchas gracias ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:01.611653"
}