{
    "video_id": "NJQdhL7uBto",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NJQdhL7uBto/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCeNbA6mmToLOL3vVIl7m-c_1Vm6g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NJQdhL7uBto",
    "video_title": "Gobierno prepara plan para fortalecer econom\u00eda popular. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8206,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 394.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 399.6,
            "duration": 27.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.64,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 442.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 487.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a iniciar la semana",
            "start": 490.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 495.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "todos los lunes vamos a dar a conocer el",
            "start": 498.47,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 502.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n es important\u00edsima",
            "start": 505.51,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "porque nos ayuda mucho",
            "start": 509.04,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "para que la gente pueda ejercer",
            "start": 513.62,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "su poder",
            "start": 519.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de compra",
            "start": 522.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el poder del",
            "start": 526.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 528.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "elegir donde comprar",
            "start": 530.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 534.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mejores condiciones a partir de la",
            "start": 536.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 539.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en los precios y ahora es este muy",
            "start": 542.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "relevante por qu\u00e9",
            "start": 546.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 549.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habiendo inflaci\u00f3n en el mundo",
            "start": 551.42,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y en m\u00e9xico y",
            "start": 555.83,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "una manera de enfrentarla entre otras es",
            "start": 559.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 564.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se eviten los abusos",
            "start": 566.74,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de los que distribuyen los bienes",
            "start": 569.61,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "y que el consumidor elija lo mejor con",
            "start": 574.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 579.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libertad tanto en energ\u00e9ticos como en",
            "start": 580.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 585.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por eso vamos a darle la palabra ricardo",
            "start": 588.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para que nos informe c\u00f3mo estamos",
            "start": 591.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 597.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 599.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "efectivamente empodere monos con",
            "start": 600.88,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque empoderados con",
            "start": 603.639,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la oferta puede ser moldeada",
            "start": 606.709,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "el mercado puede ser moldeada por los",
            "start": 612.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consumidores por la demanda la demanda",
            "start": 614.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llega a ser m\u00e1s fuerte cuando est\u00e1",
            "start": 616.699,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "informada por eso hay que saber que el",
            "start": 618.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "precio promedio del litro de gasolina",
            "start": 621.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "regular est\u00e1 en 21 puntos 54 centavos en",
            "start": 624.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds la semana pasada y esta semana",
            "start": 628.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otra vez el incentivo fiscal que ha",
            "start": 630.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ordenado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 633.8,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador es del 100%",
            "start": 635.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "asimismo en la gasolina premiun 100% de",
            "start": 638.889,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal o sea que no estamos",
            "start": 643.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pagando ieps 23 pesos con 61 centavos el",
            "start": 646.519,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "promedio del litro en el pa\u00eds la semana",
            "start": 650.69,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pasada 22 pesos con 68 centavos el",
            "start": 653.149,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "promedio del diesel 100 por ciento",
            "start": 656.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de incentivo fiscal tampoco",
            "start": 659.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos paga y este incentivo fiscal es",
            "start": 661.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "importante que llegue al bolsillo de las",
            "start": 665.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y los consumidores por eso es importante",
            "start": 669.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que nos reporten cualquier anomal\u00eda",
            "start": 672.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cualquier anomal\u00eda a la procuradur\u00eda del",
            "start": 674.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "consumidor y que utilicen la app del",
            "start": 678.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "litro por litro donde pueden pensar",
            "start": 680.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueden utilizar tambi\u00e9n y presentar las",
            "start": 682.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "denuncias y quejas el precio promedio",
            "start": 685.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con corte el 24 de marzo 110 pesos con",
            "start": 689.15,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "34 centavos esto es de la mezcla es 110",
            "start": 692.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 34 centavos",
            "start": 697.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta es la mezcla mexicana del petr\u00f3leo",
            "start": 699.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron las tres marcas m\u00e1s",
            "start": 702.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "carreras en la semana pasada valero que",
            "start": 703.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "siempre se hab\u00eda portado muy bien que",
            "start": 708.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eran unos aliados de los consumidores",
            "start": 710.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora no s\u00e9 qu\u00e9 les pico est\u00e1n entre las",
            "start": 712.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s caras junto con chevron y arco",
            "start": 714.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y las tres m\u00e1s econ\u00f3micas que",
            "start": 717.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradecemos que sean aliados de los",
            "start": 720.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consumidores que 500 repsol y orz\u00e1n",
            "start": 721.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos ahora a ver cu\u00e1l fue la marca",
            "start": 724.76,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "cara con el promedio m\u00e1s alto de",
            "start": 728.03,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "diferencia con este indicador es de oxxo",
            "start": 732.55,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "gas en monterrey nuevo l\u00e9on estos",
            "start": 737.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "angelitos d\u00e1ndolo a 23 pesos 39 centavos",
            "start": 740.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el litro el margen que est\u00e1n teniendo",
            "start": 743.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estoy seguro que no le pierden 3 pesos",
            "start": 746.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con 60 con 46 centavos margen muy muy",
            "start": 750.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "alto comp\u00e1renlo con los 15 centavos de",
            "start": 755.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en tampico tamaulipas",
            "start": 758.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "donde en consecuencia est\u00e1 abajo el",
            "start": 760.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "precio promedio 20 pesos con 12 centavos",
            "start": 763.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por litro esto es para esta regi\u00f3n y bp",
            "start": 766.69,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s alta aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 770.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en iztapalapa en la ciudad de mexico",
            "start": 773.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde todo est\u00e1 tan barato en iztapalapa",
            "start": 775.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estos se\u00f1ores a 25 pesos con 99 centavos",
            "start": 777.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el litro un margen los angelitos de 3",
            "start": 781.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pesos con 82 centavos por cada litro ah\u00ed",
            "start": 784.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es lo que hay que fijarnos el margen y",
            "start": 789.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos",
            "start": 791.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a los aliados de los consumidores como",
            "start": 793.85,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ves esta franquicia pemex en cajeme",
            "start": 796.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sonora 22 pesos con 70 centavos por",
            "start": 800.029,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "litro 17 centavos de margen pero ustedes",
            "start": 803.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pueden buscar los m\u00e1s econ\u00f3micos con la",
            "start": 806.389,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "app del litro por litro en la zona en",
            "start": 808.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que vivimos cada quien bp la m\u00e1scara en",
            "start": 810.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "carmen campeche 24 pesos con 75 centavos",
            "start": 814.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para el diesel un margen de 3 pesos con",
            "start": 817.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "21 centavos y la m\u00e1s econ\u00f3mica con el",
            "start": 820.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "menor margen m\u00f3vil en atotonilco hidalgo",
            "start": 824.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "22 pesos con 17 centavos por litro el",
            "start": 827.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "promedio 15 centavos de margen vamos a",
            "start": 830.93,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ver ahora el tema de verificaciones para",
            "start": 834.23,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "las gal\u00f3n gasolineras recibimos 329",
            "start": 836.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "denuncias o quejas a trav\u00e9s de la app",
            "start": 840.889,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del litro por litro que pueden descargar",
            "start": 843.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de manera gratuita un instrumento muy",
            "start": 845.209,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "importante para empoderar a los",
            "start": 847.819,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 849.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "261 visitas o verificaciones realizamos",
            "start": 851.199,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n dos gasolineras no se",
            "start": 854.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dejaron colocar",
            "start": 858.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ellos a pesar de que en las dos",
            "start": 860.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gasolineras encontramos diferencias",
            "start": 862.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importantes no estaban dando litros de",
            "start": 864.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "litro es una en motul yucat\u00e1n en la",
            "start": 866.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "calle 28 en la zona centro y tambi\u00e9n en",
            "start": 869.66,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "oth\u00f3n blanco en chetumal en quintana roo",
            "start": 874.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto es en avenida andr\u00e9s quintana roo",
            "start": 877.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "esquina con calle camelias estas dos",
            "start": 880.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gasolineras probamos que no est\u00e1n dando",
            "start": 883.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "litros completos y se pasaron de rosca",
            "start": 886.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque no nos dejaron colocarlos ellos",
            "start": 889.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a volver a verificar con",
            "start": 892.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "apoyo de la guardia nacional una",
            "start": 895.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gasolinera en cuernavaca morelos y en",
            "start": 897.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comit\u00e1n chiapas que han estar igual que",
            "start": 899.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estas otras dos porque no nos dejaron es",
            "start": 901.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "realizar la verificaci\u00f3n aqu\u00ed pueden ver",
            "start": 904.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de",
            "start": 907.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bot\u00f3n blanco y de motul yucat\u00e1n donde",
            "start": 908.8,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "nos impidieron los empleados colocar los",
            "start": 914.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sellos se pusieron enfrente incluso esta",
            "start": 918.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gasolinera de oth\u00f3n blanco tiene el",
            "start": 921.59,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "descaro de poner una foto de una de un",
            "start": 923.27,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "puerquito que pareciera que te ahorras",
            "start": 926.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dinero pero yo creo que el puerquito es",
            "start": 929.649,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "del due\u00f1o porque es el \u00fanico que se est\u00e1",
            "start": 931.749,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "embolsando",
            "start": 933.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los centavos los pesos ah\u00ed y ahora s\u00ed",
            "start": 934.98,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que hasta c\u00ednicos salieron en esta",
            "start": 939.22,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gasolinera vamos ahora a ver las m\u00e1s",
            "start": 941.439,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "baratas sin tomar en cuenta el margen es",
            "start": 944.379,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata en coatzacoalcos veracruz",
            "start": 947.019,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de service f\u00e1cil 1999 el litro de la",
            "start": 948.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regular y 1999 el litro de la regular el",
            "start": 951.97,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que 500 en minatitl\u00e1n veracruz las m\u00e1s",
            "start": 954.699,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caras 23 99 de total en tec\u00e1mac estado",
            "start": 957.879,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y 23 99 tambi\u00e9n de total en el",
            "start": 961.059,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mismo municipio de tec\u00e1mac en el estado",
            "start": 965.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tenemos ahora las m\u00e1s baratas",
            "start": 967.689,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para la premium 21 49 de servi f\u00e1cil en",
            "start": 972.22,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "centro tabasco y 21 59 el litro de",
            "start": 976.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en altamira tamaulipas",
            "start": 978.879,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las m\u00e1scaras 26 99 de cel en cuauht\u00e9moc",
            "start": 980.799,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico y 26 99 de",
            "start": 984.429,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quer\u00e9taro que pas\u00f3 con che el",
            "start": 987.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 990.67,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "26 99 le bajaron a las exageraciones de",
            "start": 992.14,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "30 pesos pero de todos modos estamos",
            "start": 995.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "viendo que el margen bastante alto",
            "start": 998.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "arriba de los 3 pesos por litro y las",
            "start": 999.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratas para \u00e9l dice el 21 84 de",
            "start": 1002.47,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "servi f\u00e1cil en centro tabasco y 21 89 de",
            "start": 1005.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bepensa nicol\u00e1s de los garza nuevo le\u00f3n",
            "start": 1008.529,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras 25 59 en amozoc puebla de",
            "start": 1010.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "total y 25 pesos con un centavo de",
            "start": 1014.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en villa de guerrero",
            "start": 1017.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oaxaca ah\u00ed tienen beb\u00e9s y pueden dar",
            "start": 1020.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "barato hombre as\u00ed como lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 1023.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en san pedro de los garza deber\u00edan de",
            "start": 1025.75,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hacer aqu\u00ed en la ciudad de mexico donde",
            "start": 1029.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lamentablemente est\u00e1n entre los",
            "start": 1031.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "promedios altos para el valle de de",
            "start": 1033.73,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vamos a ver ahora el gas lp",
            "start": 1036.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos que si tomamos",
            "start": 1038.439,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "a precio internacional lo convertimos a",
            "start": 1041.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos y lo convertimos aqu\u00ed los 20 y el",
            "start": 1044.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "23 de marzo",
            "start": 1048.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "33 pesos con 12 centavos el kilo cuando",
            "start": 1050.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el premio el promedio de las 145",
            "start": 1053.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "regiones fue de 25 pesos con 44 centavos",
            "start": 1056.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto es para cilindros de gas y para",
            "start": 1060.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tanque estacionario ese mismo d\u00eda 17",
            "start": 1063.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pesos con 68 centavos el precio",
            "start": 1065.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1068.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "por litros cuando el precio promedio de",
            "start": 1070.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las 145 regiones fue de 13 pesos con 73",
            "start": 1073.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "centavos ahora si encontramos varias",
            "start": 1077.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n y",
            "start": 1080.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un ejemplo de ellos es ser bigas r\u00edo",
            "start": 1085.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grande en allende coahuila con un precio",
            "start": 1087.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 12 pesos 82 centavos el",
            "start": 1090.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 13",
            "start": 1093.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "96 esto es un poquito m\u00e1s de un peso por",
            "start": 1096.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cada litro son aliados de los",
            "start": 1100.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consumidores esta empresa como tambi\u00e9n",
            "start": 1102.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos ejemplos en los cilindros de gas",
            "start": 1106.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la ma azul en concepci\u00f3n buenavista",
            "start": 1108.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oaxaca tiene un precio al p\u00fablico de 24",
            "start": 1110.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pesos 52 centavos el kilo cuando el",
            "start": 1114.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 43",
            "start": 1117.7,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "centavos casi 2 pesos por kilo un muy",
            "start": 1121.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "buen proveedor en esta zona informes de",
            "start": 1125.169,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n tenemos que realizamos 815",
            "start": 1127.779,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "verificaciones y luego nosotros",
            "start": 1131.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "encontramos muy pocos casos que no",
            "start": 1134.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estaban cumpliendo cinco veh\u00edculos",
            "start": 1138.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fueron inmovilizados",
            "start": 1140.59,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tres b\u00e1sculas fueron inmovilizadas",
            "start": 1142.139,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "realmente pocas y 1.2 por ciento de",
            "start": 1144.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cilindros que sacamos del mercado todos",
            "start": 1147.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estaban cumpliendo con los precios",
            "start": 1150.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos en todas las verificaciones que",
            "start": 1152.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realizamos a lo largo del pa\u00eds y vamos",
            "start": 1155.529,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "ahora a ver el tema de las despensas",
            "start": 1157.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quienes son los aliados de los",
            "start": 1160.44,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "consumidores y qui\u00e9nes son los pasados",
            "start": 1162.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de rosca soriana se sigue pasando de",
            "start": 1165.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "rosca como los precios m\u00e1s altos en la",
            "start": 1168.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "zona centro del pa\u00eds",
            "start": 1171.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene en soriana super de benito ju\u00e1rez",
            "start": 1173.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico este paquete",
            "start": 1177.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 21 productos mil 11 pesos con 50",
            "start": 1179.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "centavos el mismo paquete lo pueden",
            "start": 1183.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comprar en la central de abastos de",
            "start": 1186.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "iztapalapa en la ciudad de mexico en 816",
            "start": 1188.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pesos con 35 centavos",
            "start": 1191.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iztapalapa se ha mantenido la central de",
            "start": 1195.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "abastos como lo m\u00e1s econ\u00f3mico en todo el",
            "start": 1197.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds obviamente en el valle de mexico",
            "start": 1200.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos ahora a la zona centro-norte y en",
            "start": 1202.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la centro norte tenemos que merck abasto",
            "start": 1205.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en mariano otero en zapopan jalisco es",
            "start": 1208.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el que lo tiene m\u00e1s caro el paquete a",
            "start": 1212.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mil cinco pesos con 75 centavos pero",
            "start": 1214.51,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mega soriana pas\u00e1ndose de rosca",
            "start": 1218.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en aguascalientes aguascalientes que lo",
            "start": 1222.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tienen 994 pesos con 65 centavos",
            "start": 1224.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mientras que el mism\u00edsimo paquete est\u00e1",
            "start": 1227.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en bodega aurrer\u00e1 en zacatecas zacatecas",
            "start": 1231.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1234.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "878 pesos con 55 centavos",
            "start": 1235.71,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "aurrera y chedraui en esta zona son los",
            "start": 1239.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que tienen los precios m\u00e1s bajos para el",
            "start": 1243.49,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "paquete y en la zona norte soriana y",
            "start": 1246.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "perder san nicol\u00e1s en nuevo l\u00e9on mil 43",
            "start": 1248.799,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "pesos con 5 centavos mientras que bodega",
            "start": 1252.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aurrer\u00e1 de emiliano carranza en saltillo",
            "start": 1256.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "coahuila lo tiene en 836 pesos con 65",
            "start": 1259.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "centavos y la central de abastos de",
            "start": 1264.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "monterrey que cay\u00f3 al segundo lugar en",
            "start": 1267.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta zona no tienen 840 pesos con 30",
            "start": 1270.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1274.33,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense pueden ahorrar tan s\u00f3lo en",
            "start": 1274.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "monterrey 200 pesos si van a un",
            "start": 1277.419,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proveedor que sea aliado de los",
            "start": 1281.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consumidores y por \u00faltimo en la zona",
            "start": 1283.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sureste en soriana hiper de la floresta",
            "start": 1285.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en veracruz veracruz este paquete est\u00e1",
            "start": 1288.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en mil 7 pesos con 90 centavos mientras",
            "start": 1290.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que en la central de abastos de",
            "start": 1293.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "villahermosa tabasco que tambi\u00e9n se ha",
            "start": 1295.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mantenido entre los m\u00e1s econ\u00f3micos est\u00e1",
            "start": 1297.61,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en 846 pesos con 62 centavos",
            "start": 1299.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ustedes dos dos compa\u00f1eras",
            "start": 1310.1,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 1312.52,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "puerta hasta ah\u00ed 4",
            "start": 1314.809,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas procurador lleg\u00f3",
            "start": 1320.419,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de tabasco campeche quintana roo",
            "start": 1322.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y diario basta el grupo cant\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 1325.129,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente este fin de semana el",
            "start": 1327.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del poder judicial de",
            "start": 1329.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n emiti\u00f3 un fallo con",
            "start": 1332.509,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "respecto al decreto que impuls\u00f3 la",
            "start": 1334.1,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados para que las y los",
            "start": 1336.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1338.989,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pudieran difundir lo que vienen siendo",
            "start": 1340.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el ejercicio de la revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 1343.909,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a dos d\u00edas de que se haga este ejercicio",
            "start": 1345.95,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico presidente cu\u00e1l ser\u00e1 su",
            "start": 1348.679,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto del fallo del",
            "start": 1350.149,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tribunal o m\u00e1s bien dicho de la postura",
            "start": 1352.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de un de un integrante de este tribunal",
            "start": 1353.869,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con respecto a querer otra vez censurar",
            "start": 1356.539,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y la opini\u00f3n de las y los servidores",
            "start": 1361.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos gracias",
            "start": 1362.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "bueno no conozco",
            "start": 1364.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "asunto a detalle",
            "start": 1369.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que la",
            "start": 1373.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y la c\u00e1mara de",
            "start": 1374.16,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 1376.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aprobaron de que los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1377.07,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "puedan hablar del tema",
            "start": 1380.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "difundir",
            "start": 1383.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el que va a ver esta consulta el d\u00eda 10",
            "start": 1385.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de abril",
            "start": 1389.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si hubo de parte del tribunal electoral",
            "start": 1392.029,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "este una prohibici\u00f3n pues hay que ver",
            "start": 1396.63,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 efectos tiene y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1400.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "prevalece si es la",
            "start": 1405.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a la autorizaci\u00f3n",
            "start": 1408.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del congreso o es el tribunal electoral",
            "start": 1411.63,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "la verdad es que",
            "start": 1418.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todos saben que va a haber",
            "start": 1422.64,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1425.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "consulta o la mayor\u00eda",
            "start": 1427.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la constituci\u00f3n y con",
            "start": 1432.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 1435.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ayer tuvieron elecciones en uruguay",
            "start": 1439.049,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "hubo un refer\u00e9ndum",
            "start": 1443.76,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1447.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a ver si se manten\u00edan",
            "start": 1449.799,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 1453.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n vigentes",
            "start": 1458.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1462.169,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cancelaban",
            "start": 1463.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "considerando de qu\u00e9 se afectaba a los",
            "start": 1466.009,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 1468.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si se manten\u00edan hab\u00eda que votar no",
            "start": 1473.779,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "y esto se",
            "start": 1479.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vinculaba con la postura del gobierno",
            "start": 1481.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1486.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 1487.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 1490.38,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 1492.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1494.919,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "se anulaban las leyes",
            "start": 1496.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "era el s\u00ed",
            "start": 1502.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y fue muy interesante porque",
            "start": 1506.269,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1508.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "votan",
            "start": 1511.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 1513.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en este referente los ciudadanos",
            "start": 1515.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de uruguay",
            "start": 1519.57,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1522.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "queda muy pareja",
            "start": 1524.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "50 49",
            "start": 1528.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 1533.539,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a favor de que se mantengan las leyes",
            "start": 1534.759,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pero que 50 y 49 por el chile que se",
            "start": 1538.729,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quitaran",
            "start": 1543.979,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero es un ejercicio democr\u00e1tico",
            "start": 1545.929,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en uruguay ayer",
            "start": 1550.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1555.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "participaron todos los ciudadanos",
            "start": 1557.01,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "esa es la democracia participativa",
            "start": 1560.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1566.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1568.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "-promover",
            "start": 1572.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y que la gente participe",
            "start": 1575.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para que decida",
            "start": 1579.059,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "si contin\u00faa el presidente o",
            "start": 1582.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 1586.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay que tenerle miedo al pueblo",
            "start": 1591.95,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y hay que hacer hay que hacer",
            "start": 1597.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 1601.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 1604.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1608.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 1612.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "disfrazado de dem\u00f3crata",
            "start": 1614.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros cuando comenzamos a luchar en",
            "start": 1619.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contra del autoritarismo y de la anti",
            "start": 1623.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "democracia no est\u00e1bamos pensando",
            "start": 1626.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed vamos a ganar",
            "start": 1630.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a la primera",
            "start": 1634.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "decidimos participar porque ten\u00edamos que",
            "start": 1639.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ir abriendo brecha",
            "start": 1642.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ir desbrozando el camino",
            "start": 1646.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda",
            "start": 1650.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n democr\u00e1tica costumbre",
            "start": 1653.08,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 1655.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito democr\u00e1tico",
            "start": 1657.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1661.789,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda que",
            "start": 1664.419,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "e iniciar la lucha",
            "start": 1667.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue como se avanz\u00f3",
            "start": 1673.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se hace el camino al andar",
            "start": 1681.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 1685.43,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1687.61,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1691.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "califiquemos de dem\u00f3cratas y no",
            "start": 1693.91,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "participemos",
            "start": 1697.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque no vamos a ganar",
            "start": 1700.67,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "no porque vamos a terminar fortaleciendo",
            "start": 1705.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a quien est\u00e1 en el gobierno",
            "start": 1710.72,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "hoy no hemos conspirado lo suficiente",
            "start": 1713.299,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1718.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 al punto el golpe",
            "start": 1720.37,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 1725.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "m\u00e1s guerra sucia",
            "start": 1727.539,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos faltan",
            "start": 1731.48,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "m\u00e1s calumnias m\u00e1s mentiras",
            "start": 1733.7,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 1739.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "debilitar m\u00e1s al gobierno al presidente",
            "start": 1740.61,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y entonces s\u00ed",
            "start": 1743.79,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1746.809,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 clase de democratizaci\u00f3n",
            "start": 1749.929,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y es muy lamentable",
            "start": 1755.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1758.38,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el ine no promueva",
            "start": 1760.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 1766.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me estaba mostrando mi esposa beatriz",
            "start": 1770.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "un cartelito",
            "start": 1777.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del ine",
            "start": 1780.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "difundiendo",
            "start": 1785.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la consulta de revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1790.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 1794.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "te env\u00eda la foto",
            "start": 1799.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1807.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bien pero",
            "start": 1809.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "si le preguntamos a la gente",
            "start": 1811.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "yo creo que no se enter\u00f3",
            "start": 1817.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ni el 1%",
            "start": 1821.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 1824.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque parece que ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 1829.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en los noticieros",
            "start": 1835.62,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de los medios informativos",
            "start": 1837.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "convencionales no hay nada",
            "start": 1840.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 1844.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a lo mejor est\u00e9",
            "start": 1855.09,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aparece",
            "start": 1858.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en un sentido o en otro lo que estoy es",
            "start": 1861.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "convocando",
            "start": 1865.0,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "a la gente a que participe",
            "start": 1866.919,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque es mi deber",
            "start": 1871.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero hay uno",
            "start": 1880.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1884.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1885.05,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "una pared",
            "start": 1888.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con graffitis",
            "start": 1890.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues solo con una lupa",
            "start": 1894.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se ve",
            "start": 1899.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el mensaje",
            "start": 1901.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "yo creo que ella lo public\u00f3 en",
            "start": 1906.809,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1911.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si es que est\u00e1 en su p\u00e1gina",
            "start": 1918.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque ayer me lo us\u00e1bamos santo",
            "start": 1922.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mira las difusiones",
            "start": 1926.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como a m\u00ed no me alcanza",
            "start": 1932.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el tiempo para ver todo",
            "start": 1935.049,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pues me ayuda",
            "start": 1937.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los ciudadanos la gente",
            "start": 1941.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a informarme",
            "start": 1944.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1",
            "start": 1946.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocurriendo",
            "start": 1949.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 y se difunda m\u00e1s",
            "start": 1952.14,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "y es una muy buena",
            "start": 1958.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oportunidad para expresarnos",
            "start": 1961.809,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manifestarnos",
            "start": 1963.86,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "para hacerlo de manera pac\u00edfica por la",
            "start": 1966.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 1971.43,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuando es",
            "start": 1978.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1980.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aceptan la democracia",
            "start": 1983.87,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed el gobernador de coahuila",
            "start": 1990.55,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nadie participa",
            "start": 1996.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "miren eso",
            "start": 2000.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aviso a los ciudadanos de las secciones",
            "start": 2019.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 2022.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "37 54 37 57",
            "start": 2027.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "37 63",
            "start": 2032.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "37 64 se les informa",
            "start": 2034.47,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "que la mesa receptora donde podr\u00e1n",
            "start": 2039.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y si no lo entiendo ya",
            "start": 2043.299,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "emitir su opini\u00f3n",
            "start": 2046.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en la consulta sobre la revocaci\u00f3n del",
            "start": 2049.609,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mandato a realizarse el pr\u00f3ximo 10 de",
            "start": 2052.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "abril de 2022 se localiza en el centro",
            "start": 2054.829,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 2057.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "comunitario",
            "start": 2059.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo quieto",
            "start": 2062.929,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "domicilio ubicado en la calle contemos",
            "start": 2064.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manzana 7 lote 2 colonia pueblo quieto",
            "start": 2067.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo postal",
            "start": 2071.619,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "140 40 el pan esquina como que suma",
            "start": 2074.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "correspondiente a la secci\u00f3n electoral",
            "start": 2080.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "317 64",
            "start": 2084.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque entonces este",
            "start": 2091.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2094.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hay que buscar",
            "start": 2096.359,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "los avisos esto",
            "start": 2099.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presten",
            "start": 2101.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2106.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "como dora la exploradora",
            "start": 2108.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 cree que se debe esta actitud del",
            "start": 2115.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ine presidente no querer difundir la",
            "start": 2117.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consulta y que sea la acci\u00f3n ciudadanos",
            "start": 2118.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2122.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2123.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "parciales",
            "start": 2128.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no act\u00faan",
            "start": 2131.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como dem\u00f3cratas",
            "start": 2133.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es una postura facciosa",
            "start": 2140.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra",
            "start": 2145.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 2147.88,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y entonces se olvidan que son jueces",
            "start": 2152.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y que por encima",
            "start": 2159.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de el inter\u00e9s personal o del inter\u00e9s",
            "start": 2161.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "partidista debe estar",
            "start": 2164.4,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y el inter\u00e9s",
            "start": 2167.42,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de la colectividad de la mayor\u00eda",
            "start": 2173.14,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n la democracia",
            "start": 2177.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero bueno eso es lo que est\u00e1s pasando",
            "start": 2185.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente y ahora a una",
            "start": 2188.01,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "semana de haberse inaugurado el",
            "start": 2191.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2193.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a ya que tuvimos la oportunidad de ir a",
            "start": 2195.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "santa lucia el d\u00eda de ayer todo este fin",
            "start": 2197.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de semana el aeropuerto recibi\u00f3 miles de",
            "start": 2201.13,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "turistas miles de personas que quer\u00edan",
            "start": 2203.859,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocerlo ha trascendido en diversos",
            "start": 2205.599,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n en el p\u00f3pulo",
            "start": 2209.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez en los dichos que se tiene",
            "start": 2212.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "previsto por parte del gobierno federal",
            "start": 2215.53,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "que el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2217.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "visite o ese encuentro est\u00e9 expuesto en",
            "start": 2219.299,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles presidente",
            "start": 2222.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conocer si estos rumores con respecto al",
            "start": 2224.53,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "destino que va a tener el avi\u00f3n son",
            "start": 2227.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciertos y en caso de no ser as\u00ed",
            "start": 2230.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es el estatus del avi\u00f3n",
            "start": 2232.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son los pormenores del mismo",
            "start": 2234.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente bueno \u00e9ste el",
            "start": 2236.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto va",
            "start": 2240.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2242.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2247.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 2250.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "utilidad en su tr\u00e1fico a\u00e9reo",
            "start": 2253.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los vuelos programados",
            "start": 2256.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pero cada vez van a ser m\u00e1s los vuelos",
            "start": 2260.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "porque ya no se permite la saturaci\u00f3n en",
            "start": 2264.92,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la ciudad de mexico de",
            "start": 2270.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 2274.01,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todo lo que signifique",
            "start": 2275.32,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "aumentar vuelos en las l\u00edneas tiene que",
            "start": 2277.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo en el aeropuerto",
            "start": 2284.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2286.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s por su ubicaci\u00f3n",
            "start": 2288.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 2295.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 2297.349,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "muy utilizado para el transporte de",
            "start": 2299.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "carga ya est\u00e1",
            "start": 2302.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2304.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2307.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transitado para carga porque tiene el",
            "start": 2309.26,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "trozo carril desde una ubicaci\u00f3n",
            "start": 2314.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico",
            "start": 2318.73,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para la carga",
            "start": 2321.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y para el pasaje pues ya hay vialidades",
            "start": 2323.39,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "y van a mejorarse las vialidades",
            "start": 2327.859,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "de modo que tiene mucho futuro",
            "start": 2331.539,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "van a ver l\u00edneas este para",
            "start": 2338.27,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el extranjero ya hay inter\u00e9s en eso para",
            "start": 2342.97,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "volar desde el aeropuerto",
            "start": 2347.83,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "tiene ventajas",
            "start": 2350.789,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "costos",
            "start": 2352.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menos impuestos para el uso del",
            "start": 2357.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2359.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tiene la ventaja de que como su equipo",
            "start": 2361.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2365.31,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "moderno de alta tecnolog\u00eda",
            "start": 2367.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se puede estar",
            "start": 2372.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una hora antes de",
            "start": 2375.269,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 2377.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en vuelo nacional y dos horas antes en",
            "start": 2379.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vuelo internacional",
            "start": 2383.98,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "este se ahorra una hora en todo el",
            "start": 2386.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 2388.999,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y eso es tambi\u00e9n una ventaja adem\u00e1s pues",
            "start": 2390.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es un el puerto",
            "start": 2395.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy digno",
            "start": 2397.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "moderno es una gran obra",
            "start": 2400.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2405.819,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2407.039,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 2409.06,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 2411.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 2413.519,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y politiqueras",
            "start": 2416.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque pues nuestros adversarios",
            "start": 2419.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "no quieren que hagamos nada o que todo",
            "start": 2423.089,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos salga mal",
            "start": 2427.38,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "inclusive hasta que le vaya mal a mexico",
            "start": 2429.809,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 2435.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la gente se nos volteen",
            "start": 2438.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2440.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "donde lo m\u00e1s irracional",
            "start": 2444.48,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2446.39,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2450.75,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2451.47,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n ofendidos y un",
            "start": 2453.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "peque\u00f1oburgu\u00e9s un burgu\u00e9s ofendido es",
            "start": 2456.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como un fascista",
            "start": 2458.9,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero hay que tener paciencia",
            "start": 2465.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay que tener mucha paciencia",
            "start": 2469.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esto lo estamos padeciendo desde hace",
            "start": 2473.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucho tiempo ahora que",
            "start": 2476.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2480.28,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 2482.619,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en cuanto a",
            "start": 2486.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "al peso",
            "start": 2489.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en vez de evaluarse",
            "start": 2493.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido",
            "start": 2497.819,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "se ha apreciado",
            "start": 2500.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos a\u00f1os",
            "start": 2505.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que no sucediese",
            "start": 2508.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "siempre eran devaluaciones",
            "start": 2510.94,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "depreciaciones",
            "start": 2514.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces en la campa\u00f1a",
            "start": 2518.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este en contra de nosotros",
            "start": 2521.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto ya no tomamos posici\u00f3n ya andaban",
            "start": 2525.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pronosticando",
            "start": 2528.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de que si va a ir el peso",
            "start": 2531.12,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar a 35 pesos",
            "start": 2534.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 la semana de 20",
            "start": 2539.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de las monedas m\u00e1s estables del mundo",
            "start": 2546.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2552.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed sin de evaluarse",
            "start": 2555.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda en 20 a\u00f1os",
            "start": 2561.039,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 2567.109,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 2570.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "eleconomista",
            "start": 2572.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo de mola",
            "start": 2575.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 2578.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuando lo del aeropuerto",
            "start": 2580.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque todos",
            "start": 2583.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estaban metidos",
            "start": 2586.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o sus empresas",
            "start": 2590.119,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "en el negocio del aeropuerto",
            "start": 2594.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 2598.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces como dijimos va a una consulta",
            "start": 2601.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y no al aeropuerto en texcoco fue lo que",
            "start": 2604.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 la gente",
            "start": 2608.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se pusieron",
            "start": 2610.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimos desde entonces bueno ya con",
            "start": 2615.269,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "loret ten\u00edamos diferencias de tiempo",
            "start": 2618.789,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y como trozos",
            "start": 2620.979,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2623.31,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pensamos distintos somos",
            "start": 2624.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 2628.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero hay un twitter saber si lo tienen",
            "start": 2631.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del sin",
            "start": 2637.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2639.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tomen nota",
            "start": 2647.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hoy 17 de junio de 2018",
            "start": 2650.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar est\u00e1",
            "start": 2655.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a 22 3",
            "start": 2658.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en diciembre que l\u00f3pez obrador entre la",
            "start": 2666.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "presidencia va a estar en 25",
            "start": 2669.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y muy probablemente para el 2021",
            "start": 2676.11,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 a 35",
            "start": 2680.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "yo por lo pronto ya estoy comprando mis",
            "start": 2683.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dolaritos",
            "start": 2686.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no comparto d\u00f3lares",
            "start": 2690.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no compro d\u00f3lar con cloro departamentos",
            "start": 2693.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero hay otro de yumbel",
            "start": 2700.059,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros doctores econom\u00eda",
            "start": 2704.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este es que no hay que perder el sentido",
            "start": 2712.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del humor porque si no",
            "start": 2714.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tu mail dice a comprar d\u00f3lares",
            "start": 2718.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dos palabras",
            "start": 2727.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compren d\u00f3lares",
            "start": 2729.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como lo van a hacer ahora",
            "start": 2731.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los van a demandar",
            "start": 2733.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "quienes les hicieron caso",
            "start": 2736.47,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto perd\u00edan",
            "start": 2739.279,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "convocarlos especular",
            "start": 2743.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y pierden",
            "start": 2749.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "noia",
            "start": 2761.829,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero es la apuesta no aqu\u00ed",
            "start": 2764.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2769.029,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "nos vaya mal",
            "start": 2770.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n",
            "start": 2773.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recordar lo que hicieron durante la",
            "start": 2776.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2779.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos todos sufriendo",
            "start": 2781.87,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y esto es lo que quer\u00edan era que",
            "start": 2785.77,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "nos dirigimos camas para atender a los",
            "start": 2791.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfermos estaban esperando eso",
            "start": 2794.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y pendientes de los crematorios",
            "start": 2798.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que adelantando",
            "start": 2801.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 2804.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya los muertos",
            "start": 2806.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "me acuerdo que el primero",
            "start": 2809.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "fallecido",
            "start": 2812.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo anuncio",
            "start": 2814.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga",
            "start": 2817.46,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y afortunadamente el se\u00f1or",
            "start": 2821.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues no muri\u00f3",
            "start": 2824.01,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tardo todav\u00eda meses",
            "start": 2827.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero todos",
            "start": 2833.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "buscando que no fuera mal",
            "start": 2836.32,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "temporada de esos pilotes",
            "start": 2840.359,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y afortunadamente ya",
            "start": 2845.39,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 2848.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cediendo",
            "start": 2850.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y ya hemos visto c\u00f3mo nos fue",
            "start": 2854.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque ayudamos todos",
            "start": 2858.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la gente se port\u00f3 muy bien",
            "start": 2860.26,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 2864.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tenemos que agradecer a gobiernos",
            "start": 2870.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "extranjeros que nos ayudaron",
            "start": 2872.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con equipos",
            "start": 2874.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque tuvimos que levantar",
            "start": 2876.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del suelo",
            "start": 2881.89,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo el sistema hospitalario",
            "start": 2884.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que ha quedado en ruina",
            "start": 2886.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2891.599,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "habilitar hospitales",
            "start": 2895.759,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "conseguimos ventiladores nos ayudaron el",
            "start": 2899.869,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobierno chino el gobierno de eeuu",
            "start": 2903.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda estaba el presidente de",
            "start": 2905.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 2908.329,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2910.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fuimos de los primeros en recibir",
            "start": 2913.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2915.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en empezar a vacunar",
            "start": 2918.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "somos de los 10 pa\u00edses",
            "start": 2921.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que hemos",
            "start": 2925.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contado con m\u00e1s dosis de vacunas en el",
            "start": 2926.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2930.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2933.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fueron menos los fallecidos se salvaron",
            "start": 2938.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "millones de vidas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2941.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si ustedes leen hoy en el peri\u00f3dico",
            "start": 2948.7,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 2953.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que no va a encontrar nada",
            "start": 2958.15,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 2962.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nada bien",
            "start": 2966.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque ya no lees",
            "start": 2969.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "result\u00f3 para sus prop\u00f3sitos",
            "start": 2973.56,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2975.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n dejaron",
            "start": 2977.619,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 2980.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "o ya lo est\u00e1n dejando como saben qu\u00e9",
            "start": 2982.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no van a lograr nada",
            "start": 2986.77,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n con el 3 mayo retomaron los",
            "start": 2990.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ultra imagen",
            "start": 2994.839,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tampoco van a lograr nada",
            "start": 2996.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y hay que pensar",
            "start": 3000.539,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ahora va a ser el mismo a lo mejor",
            "start": 3003.869,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 3009.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero no han podido porque m\u00e1s",
            "start": 3015.3,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pronosticaron en el caso de el petr\u00f3leo",
            "start": 3019.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de las refiner\u00edas de que era un",
            "start": 3022.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "anacronismo",
            "start": 3027.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo absurdo de nuestra parte",
            "start": 3030.15,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "apostar a las refiner\u00edas",
            "start": 3033.42,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "porque el petr\u00f3leo",
            "start": 3035.569,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no se va a usar en el mundo",
            "start": 3037.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "yo resulta que la mezcla",
            "start": 3045.58,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo est\u00e1 en 110 d\u00f3lares",
            "start": 3050.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el barril",
            "start": 3053.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y que nosotros",
            "start": 3058.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ante esta crisis energ\u00e9tica",
            "start": 3061.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "salimos adelante porque fue la pol\u00edtica",
            "start": 3066.0,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "correcta la que iniciamos desde el",
            "start": 3068.47,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda",
            "start": 3072.31,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "y fortalecer nuestras refiner\u00edas buscar",
            "start": 3074.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia",
            "start": 3077.059,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por eso ahora",
            "start": 3080.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 3082.789,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tener precios de gasolinas de di\u00e9sel",
            "start": 3084.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratos",
            "start": 3088.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3090.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3092.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces la gasolina",
            "start": 3094.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "10 15 pesos m\u00e1s barata que en eeuu y que",
            "start": 3097.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 3101.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n la inflaci\u00f3n en",
            "start": 3104.03,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3107.57,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es menor a la de eeuu",
            "start": 3109.14,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y vamos adelante va creciendo la",
            "start": 3117.14,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y se est\u00e1n creando empleos ya",
            "start": 3119.48,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "llegamos a 21 millones de trabajadores",
            "start": 3122.589,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 3127.069,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 3130.319,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan millones de trabajadores y",
            "start": 3131.839,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con promedio",
            "start": 3135.329,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3139.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 3140.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico 14 mil 300 pesos mensuales",
            "start": 3144.81,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3150.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "21 millones de trabajadores",
            "start": 3154.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los dos archivos",
            "start": 3157.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 3160.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3163.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando todos los obst\u00e1culos",
            "start": 3165.829,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3167.93,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se va avanzando",
            "start": 3169.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de los",
            "start": 3173.809,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3175.759,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3177.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son los trabajadores petroleros los",
            "start": 3179.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas con los",
            "start": 3182.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud con las",
            "start": 3184.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maestras con los maestros con todo el",
            "start": 3187.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3190.22,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "te apoya",
            "start": 3191.93,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es que son como dos mundos",
            "start": 3194.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dos esferas",
            "start": 3200.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una esfera peque\u00f1a de la llamada",
            "start": 3202.619,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica de la \u00e9lite",
            "start": 3206.16,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "que eran los que se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 3210.55,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y una esfera mayor",
            "start": 3215.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es el pueblo raso",
            "start": 3220.89,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que no era tomado en cuenta",
            "start": 3224.859,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "quieran como",
            "start": 3230.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes an\u00f3nimos",
            "start": 3232.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 3236.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ayer fuimos",
            "start": 3239.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "vanessa",
            "start": 3241.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta palapa atp",
            "start": 3244.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 3248.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "feliz feliz feliz",
            "start": 3252.049,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3258.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la burbuja esta de la llamada",
            "start": 3261.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica",
            "start": 3263.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3267.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3269.329,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 3271.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y piensan que pues",
            "start": 3273.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 3275.9,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y los \u00fanicos",
            "start": 3278.43,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "los que saben son los sabiondos",
            "start": 3281.509,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "expertos todos lobos",
            "start": 3286.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "conocen de todas las materias",
            "start": 3291.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el resto son ignorantes",
            "start": 3297.609,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 3304.059,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n \u00ednfulas de superioridad",
            "start": 3305.43,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y son racistas y clasistas",
            "start": 3307.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3315.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds va muy bien todo va muy bien y",
            "start": 3317.19,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "hasta est\u00e1 hasta la minor\u00eda",
            "start": 3321.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3326.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conservadora se ha portado muy bien",
            "start": 3327.99,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "porque pues no pasa de insultos",
            "start": 3332.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y enojos y de guerra sucia",
            "start": 3336.4,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y de dedicar much\u00edsimo dinero",
            "start": 3341.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a los medios",
            "start": 3344.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a la compra de bots",
            "start": 3347.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cae en el autoenga\u00f1o porque",
            "start": 3356.239,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3360.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pues posiblemente les funcionaban",
            "start": 3362.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3366.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto que hicieron con los actores",
            "start": 3368.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 3372.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues antes y",
            "start": 3375.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un",
            "start": 3377.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "impacto",
            "start": 3379.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 3383.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3387.13,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s dinero que le metan",
            "start": 3389.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya no puso",
            "start": 3392.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el avi\u00f3n presidencial se va a entregar",
            "start": 3398.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 3401.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "olmeca maya mexica as\u00ed se llama",
            "start": 3405.14,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la empresa que va",
            "start": 3409.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 3414.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 3415.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y los aeropuertos de tulum",
            "start": 3418.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chetumal",
            "start": 3421.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tal en qu\u00e9",
            "start": 3423.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y el al puerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3425.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3430.51,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "se va a entregar",
            "start": 3432.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n para que puedan",
            "start": 3434.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3437.47,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rentarlo",
            "start": 3439.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y que se utilice",
            "start": 3441.829,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para que no est\u00e9 est\u00e9 sin volar",
            "start": 3447.19,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "y que pueda este",
            "start": 3453.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tener ingresos",
            "start": 3459.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "su renta para pagar sus gastos y el",
            "start": 3462.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mantenimiento pero tomamos esa decisi\u00f3n",
            "start": 3466.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces ese avi\u00f3n presidencial va a",
            "start": 3470.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed",
            "start": 3472.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en santa lucia nada m\u00e1s estamos",
            "start": 3473.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esperando a m\u00ed hasta al p\u00fablico si",
            "start": 3477.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "alguien quiere",
            "start": 3479.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque se va a casar",
            "start": 3481.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya lo pens\u00f3 bien",
            "start": 3484.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3488.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y se va a casar y quiere llegar",
            "start": 3491.22,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sus familiares y sus amigos creo que es",
            "start": 3494.89,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en viajes largos",
            "start": 3498.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "canc\u00fan mientras est\u00e1 el aeropuerto de",
            "start": 3503.15,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 3505.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "si alguien que sale haya",
            "start": 3507.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "o 15 a\u00f1os",
            "start": 3511.15,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os",
            "start": 3514.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3517.65,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "una empresa que quiere",
            "start": 3519.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este darle un reconocimiento a sus",
            "start": 3521.829,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "trabajadores por su buen desempe\u00f1o",
            "start": 3525.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la renta para ella",
            "start": 3530.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan a los cabos",
            "start": 3534.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se va a conservar como esta",
            "start": 3539.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para que conozcan",
            "start": 3542.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como es el avi\u00f3n presencia",
            "start": 3544.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya ustedes fueron no",
            "start": 3548.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es una cosa",
            "start": 3552.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impresionante",
            "start": 3555.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "o sea es este muy lujoso",
            "start": 3557.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de modo que m",
            "start": 3564.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues es una experiencia",
            "start": 3567.369,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "para todo hay",
            "start": 3569.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3571.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3573.39,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hay quienes est\u00e1n ahora pagando por ira",
            "start": 3575.38,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "al espacio y pagan much\u00edsimo",
            "start": 3579.069,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay viajes al espacio",
            "start": 3583.94,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "entonces este se va a tener el labio",
            "start": 3586.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se descarta la verdad",
            "start": 3594.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es que no se ha podido vender",
            "start": 3596.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque lo hicieron",
            "start": 3601.039,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3603.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues es muy extravagante",
            "start": 3606.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 hecho a la medida es decir",
            "start": 3611.51,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "lo hicieron como lo solicitaron",
            "start": 3616.76,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y visitarle",
            "start": 3621.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "otro uso",
            "start": 3623.849,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "reconvertirlo",
            "start": 3626.119,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "para que tenga sus cuentas son",
            "start": 3628.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "240",
            "start": 3631.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este sillas",
            "start": 3634.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si 240",
            "start": 3642.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 3644.959,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pero ahora tiene 80 en total",
            "start": 3647.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 3651.66,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3654.299,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de lujo de",
            "start": 3660.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gran turismo",
            "start": 3665.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y de primera",
            "start": 3668.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiene como 10 lugares",
            "start": 3674.53,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 3680.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "exclusivos",
            "start": 3684.78,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "entonces reconvertirlo volverlo hab\u00eda un",
            "start": 3687.109,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "comercial de 240 lugares ya no es",
            "start": 3691.369,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3696.109,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "costar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 3697.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3699.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 3702.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hasta t\u00e9cnicamente",
            "start": 3704.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ser\u00eda complicado por el material que",
            "start": 3709.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3713.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es por eso ha costado tanto venderlo no",
            "start": 3718.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se ha podido",
            "start": 3721.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y tampoco queremos este",
            "start": 3723.089,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y rematarlo",
            "start": 3728.359,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "si tiene que vender a precio de aval\u00fao",
            "start": 3731.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 3738.71,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3739.7,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "querido comprarlo",
            "start": 3740.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed el avi\u00f3n lo de adentro del",
            "start": 3743.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 3746.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque eso no se debe de olvidar",
            "start": 3749.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para que no se repita",
            "start": 3752.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sobre todo por los j\u00f3venes",
            "start": 3757.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno si ahora que lo estamos",
            "start": 3762.299,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "anunciando de que va a utilizarse para",
            "start": 3765.589,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacer estos viajes",
            "start": 3769.92,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "sal de alguien",
            "start": 3773.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que quiere comprarlo precio de la luz",
            "start": 3775.32,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3778.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se vende",
            "start": 3779.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero no ha habido",
            "start": 3782.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hicimos un convenio con la onu",
            "start": 3784.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para que ellos est\u00e9 intervinieran en la",
            "start": 3788.81,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "venta que ofrecieron pero no",
            "start": 3792.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda",
            "start": 3797.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quienes estaban interesados pero",
            "start": 3799.66,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pagando menos y eso pues no es posible",
            "start": 3802.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3808.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "si el gobierno no lo puedo usar o sea",
            "start": 3812.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los funcionarios no lo podemos usar",
            "start": 3814.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues ya lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 3821.59,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3827.31,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ya lo vemos",
            "start": 3828.849,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "platicado con secret habla de prensa",
            "start": 3831.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y es cosa de qu\u00e9",
            "start": 3836.66,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "ya se lleve a cabo el tr\u00e1mite",
            "start": 3839.61,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "y que a lo mejor una de las empresas",
            "start": 3843.369,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas",
            "start": 3846.519,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "puede ayudar",
            "start": 3848.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para rentarlos",
            "start": 3850.39,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "o la misma empresa que administra el",
            "start": 3853.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3858.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nos tienen por ah\u00ed no ya no",
            "start": 3860.03,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de santa lucia",
            "start": 3867.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en santa lucia si all\u00ed hay este hangares",
            "start": 3870.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n el hangar de la ciudad",
            "start": 3874.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno eso lo van a decidir",
            "start": 3876.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la fuerza f",
            "start": 3879.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3883.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mientras los buenos d\u00edas gracias",
            "start": 3886.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente arturo pav\u00f3n corresponsal de",
            "start": 3889.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hecho pusieron la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3892.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para preguntarle al procurador del",
            "start": 3895.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "consumidor si hay planes de difusi\u00f3n de",
            "start": 3899.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las tecnolog\u00edas dom\u00e9sticas que desde",
            "start": 3902.19,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo incluso cuando se",
            "start": 3903.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estaba elaborando la profeco este pues",
            "start": 3905.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se ayudaba mucho a la econom\u00eda familiar",
            "start": 3909.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si hay algunos planes para poderles dar",
            "start": 3911.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s difusi\u00f3n porque pues hasta ahorita",
            "start": 3914.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha funcionado lo de las gasolinas y los",
            "start": 3916.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "combustibles y el gas pero este estamos",
            "start": 3919.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pensando cuando podr\u00edan ya hacer una",
            "start": 3923.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gran difusi\u00f3n de las tecnolog\u00edas",
            "start": 3926.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas y del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 3928.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precios y tambi\u00e9n en los estudios de",
            "start": 3930.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "calidad de la profeco",
            "start": 3932.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y agradezco la pregunta toda la",
            "start": 3937.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda dom\u00e9stica y los platillos",
            "start": 3941.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sabios que en verdad son un gran apoyo",
            "start": 3943.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya tienen m\u00e1s de 30 a\u00f1os el se\u00f1or",
            "start": 3945.44,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "presidente los conocen muy bien de",
            "start": 3949.82,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "inicios de la d\u00e9cada de los ochentas que",
            "start": 3952.609,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en youtube incluso hasta los",
            "start": 3955.609,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "programas antiguos todos est\u00e1n",
            "start": 3959.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "disponibles en esa plataforma est\u00e1 el",
            "start": 3961.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "canal de profeco en youtube y tambi\u00e9n",
            "start": 3964.369,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hemos ido mejorando afortunadamente los",
            "start": 3968.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "horarios de transmisi\u00f3n ya no estamos a",
            "start": 3971.599,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "las 2 de la ma\u00f1ana ya ya estamos en el",
            "start": 3974.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en horarios donde hay m\u00e1s mexicanas y",
            "start": 3977.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexicanos vi\u00e9ndonos pero s\u00ed es",
            "start": 3982.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3984.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aprovecharlo porque en el platillo sabio",
            "start": 3985.3,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "se come de manera sana de manera natural",
            "start": 3988.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con platillos que se pueden preparar en",
            "start": 3991.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menos de 10 minutos y que cualquiera",
            "start": 3994.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podemos aprender a hacerlo y con un",
            "start": 3997.369,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "costo por abajo de los",
            "start": 3999.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "200 pesos",
            "start": 4001.589,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "seis personas y bueno de ah\u00ed se puede ir",
            "start": 4003.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "escalando hacia abajo y la tecnolog\u00eda",
            "start": 4007.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica nos ayuda a aprovechar cuando",
            "start": 4009.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de temporada por ejemplo la guayaba",
            "start": 4011.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo conservarla para seguirla comiendo",
            "start": 4014.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entonces a lo largo del a\u00f1o la compramos",
            "start": 4018.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a muy buen precio y la convertimos en",
            "start": 4020.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "conservas en mermeladas en ates y",
            "start": 4022.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "poderlas usar a lo largo del a\u00f1o ojal\u00e1",
            "start": 4025.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "visiten estos estos v\u00eddeos ahora ya los",
            "start": 4028.38,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hicimos m\u00e1s cortitos en menos de dos",
            "start": 4032.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "minutos te ense\u00f1an a esta tecnolog\u00eda",
            "start": 4034.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica o este platillo sabio y ojal\u00e1",
            "start": 4038.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "podamos tener oportunidad de difundirlo",
            "start": 4041.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s que en esta \u00e9poca en la que hay",
            "start": 4044.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucha presi\u00f3n a los precios es una buena",
            "start": 4047.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "forma de que nosotros seamos aliados de",
            "start": 4049.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros mismos o hasta de nuestros",
            "start": 4052.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vecinos incluso los programas donde",
            "start": 4054.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participaba chava flores y apoyando a la",
            "start": 4057.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "econom\u00eda familiar tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 4060.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disponibles muchos de ellos no el 100%",
            "start": 4062.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque alg\u00fan material que lo da\u00f1ado pero",
            "start": 4065.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todo el que pudimos letting red volver a",
            "start": 4068.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la nueva tecnolog\u00eda est\u00e1n ya tambi\u00e9n",
            "start": 4070.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disponibles para que los puedan los",
            "start": 4073.86,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "puedan ver ahora as\u00ed que los",
            "start": 4076.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ingredientes siguen siendo los mismos",
            "start": 4078.31,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias eso es muy importante",
            "start": 4081.0,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la labor de ricardo y vamos a seguirla",
            "start": 4085.829,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "consolidando lo de los precios",
            "start": 4089.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el 5 68 87 22",
            "start": 4094.13,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es que yo trabaj\u00e9",
            "start": 4097.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estaba todav\u00eda el instituto nacional del",
            "start": 4104.19,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 4106.83,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y he director de organizaci\u00f3n y de",
            "start": 4108.73,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n",
            "start": 4111.819,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "y me tocaba",
            "start": 4113.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "precisamente lo de",
            "start": 4115.19,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la transparencia de los precios",
            "start": 4118.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda otra \u00e1rea",
            "start": 4123.25,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n sobre la calidad de los",
            "start": 4125.96,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 4129.259,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 4131.429,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4132.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "65",
            "start": 4134.209,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste",
            "start": 4136.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se informar\u00e1 sobre la calidad de",
            "start": 4138.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "productos y",
            "start": 4141.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no a los productos chatarra",
            "start": 4144.42,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "todo eso se sigue estudiando se sigue",
            "start": 4148.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "analizando",
            "start": 4152.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y en ese tiempo esto fue en 1900",
            "start": 4153.75,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "86 pero lo d",
            "start": 4160.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo de chava flores para que le tiras",
            "start": 4163.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando sue\u00f1as mexicano",
            "start": 4166.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4169.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es un gran compositor",
            "start": 4171.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ayud\u00f3 bastante",
            "start": 4174.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en esta labor de",
            "start": 4176.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n",
            "start": 4179.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo",
            "start": 4183.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 4187.049,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer un plan",
            "start": 4188.989,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4192.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y fortalecer la econom\u00eda popular",
            "start": 4195.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4200.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y enfrentar la carest\u00eda",
            "start": 4202.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 4206.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no complicado",
            "start": 4209.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que pueda tener",
            "start": 4212.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la posibilidad de comprar lo b\u00e1sico",
            "start": 4216.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica",
            "start": 4219.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a precios bajos y que sea",
            "start": 4222.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una alimentaci\u00f3n",
            "start": 4227.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nutricional con",
            "start": 4229.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 4232.6,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en vitaminas en prote\u00ednas en",
            "start": 4234.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "carbohidratos",
            "start": 4236.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar sobre eso",
            "start": 4238.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4243.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "analizando varias cosas",
            "start": 4245.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el problema inflacionario tiene dos",
            "start": 4249.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "componentes son",
            "start": 4251.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 4253.87,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el precio de energ\u00e9ticos que eso lo",
            "start": 4255.89,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4258.89,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "no vamos a decir controlado",
            "start": 4260.389,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y el precio de alimentos",
            "start": 4263.739,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "por la crisis mundial",
            "start": 4269.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tenemos que prepararnos",
            "start": 4274.23,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para no padecer",
            "start": 4276.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4279.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lo relacionado con alimentos precios de",
            "start": 4281.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos",
            "start": 4284.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "3 pa\u00eds frijol arroz",
            "start": 4289.76,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pollo huevo a lo b\u00e1sico",
            "start": 4293.32,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se tiene que garantizar",
            "start": 4298.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4302.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "debe de servir esto de elecci\u00f3n",
            "start": 4307.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4310.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 4312.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en todos los tiempos la autosuficiencia",
            "start": 4314.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y producir en mexico lo que consumimos",
            "start": 4319.55,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eso es ir a la segura",
            "start": 4323.26,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir con esa pol\u00edtica",
            "start": 4326.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de apoyo al campo",
            "start": 4330.61,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para que tengamos cada vez m\u00e1s",
            "start": 4333.55,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n hemos logrado incrementar la",
            "start": 4336.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 4340.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "podemos probar",
            "start": 4342.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 produciendo m\u00e1s alimentos",
            "start": 4344.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4347.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 4349.3,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4351.41,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no se era autosuficiente ma\u00edz en b\u00e1sicos",
            "start": 4352.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ya guerrero",
            "start": 4357.969,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "la gente tiene para su consumo",
            "start": 4361.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4367.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando muy bien el programa",
            "start": 4369.26,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de fertilizantes",
            "start": 4372.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gratuitos para todos los productores de",
            "start": 4376.35,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 4378.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y lo mismo de en puebla",
            "start": 4380.449,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "entre la escala en morelos y se va a",
            "start": 4385.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ampliar a chiapas",
            "start": 4388.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a oaxaca",
            "start": 4390.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a zacatecas",
            "start": 4392.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "durango a nayarit",
            "start": 4394.9,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando m\u00e1s producci\u00f3n",
            "start": 4398.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4401.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo mejor para enfrentar la inflaci\u00f3n es",
            "start": 4404.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 4407.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor por eso la",
            "start": 4410.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 4412.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos hacer para apoyar el",
            "start": 4414.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "campo para producir lo que consumimos",
            "start": 4417.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en el caso repito de los energ\u00e9ticos eso",
            "start": 4421.46,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "lo tenemos muy avanzado",
            "start": 4425.79,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "vamos a ser autosuficientes el a\u00f1o",
            "start": 4429.409,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya en gasolina en di\u00e9sel ya",
            "start": 4431.889,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estamos ciento pr\u00e1cticamente",
            "start": 4437.349,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "autosuficientes en dice",
            "start": 4439.789,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 4442.88,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "por la compra de la refiner\u00eda de deer",
            "start": 4445.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "park en texas",
            "start": 4447.909,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que producen y que producen esa",
            "start": 4450.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda como",
            "start": 4453.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "90 mil barriles diarios se dice",
            "start": 4455.15,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que procede a sonido",
            "start": 4458.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces ya en eso estamos bien pero si",
            "start": 4460.599,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "necesitamos la parte de los alimentos y",
            "start": 4466.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la transparencia en los precios para que",
            "start": 4469.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no haya abusos",
            "start": 4473.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y si estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 4475.31,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para que no aumente el precio de las",
            "start": 4479.739,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 4482.409,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quitando el 10",
            "start": 4483.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un subsidio al consumidor que ese",
            "start": 4486.09,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "subsidio no se lo queden los",
            "start": 4490.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 4494.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y yo hago un llamado para que se sigan",
            "start": 4497.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "portando bien",
            "start": 4500.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el caso de las gasolinas",
            "start": 4502.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando empieza el aumento del precio de",
            "start": 4505.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "las gasolinas en eeuu aqu\u00ed",
            "start": 4509.02,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "me di cuenta quisieron hacer lo mismo",
            "start": 4513.2,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "algunas marcas",
            "start": 4517.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quisieron hacer lo mismo sin",
            "start": 4522.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n",
            "start": 4524.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque pemex les vende",
            "start": 4526.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 4530.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que necesiten",
            "start": 4535.199,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y a un precio bajo",
            "start": 4537.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y ellos quisieron aprovechar",
            "start": 4541.429,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 4546.07,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este especial",
            "start": 4548.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para sacar",
            "start": 4551.989,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 4554.18,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4556.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4557.76,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4559.719,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entendiendo que eso no se puede",
            "start": 4560.909,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4564.55,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no se puede ya cuando un litro de",
            "start": 4567.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 4571.17,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "les deja m\u00e1s de tres pesos",
            "start": 4573.27,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como dice",
            "start": 4577.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y claro pues se pasa",
            "start": 4579.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se pasan",
            "start": 4583.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar muy pendientes",
            "start": 4586.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4588.98,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no es la regla es la excepci\u00f3n",
            "start": 4590.93,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir por qu\u00e9",
            "start": 4596.59,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este recorro todo el pa\u00eds",
            "start": 4599.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 4605.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hay uno de estos famosos que dijo que me",
            "start": 4607.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta",
            "start": 4609.91,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "recorrer el pa\u00eds",
            "start": 4611.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "les puedo decir",
            "start": 4613.989,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "que donde m\u00e1s abusos hay",
            "start": 4615.51,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "en precios altos de gasolinas",
            "start": 4620.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es en la ciudad de may",
            "start": 4627.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y ya lo habl\u00e9 con la jefa del gobierno",
            "start": 4630.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque vamos",
            "start": 4632.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "atender esto",
            "start": 4634.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por tiempos",
            "start": 4638.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 4640.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el valle rey",
            "start": 4642.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4645.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a revisar el asunto entonces la",
            "start": 4648.04,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los gasolineros son 12.000 de",
            "start": 4652.24,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 4657.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 portando muy bien son como le",
            "start": 4659.51,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "llamas t\u00fa aliados",
            "start": 4662.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en los consumidores",
            "start": 4665.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4666.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un aplauso",
            "start": 4671.05,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 4673.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y otros que s\u00e9",
            "start": 4674.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "quieren pasar",
            "start": 4677.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero por eso la secci\u00f3n del qui\u00e9n es",
            "start": 4680.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios y lo que t\u00fa hablas",
            "start": 4683.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la procura del consumidor est\u00e1 muy",
            "start": 4685.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bien visto",
            "start": 4688.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "administrada dirigida",
            "start": 4692.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "men",
            "start": 4697.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la liviana la carga ricardo se hace es",
            "start": 4698.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de los mejores servidores p\u00fablicos",
            "start": 4701.66,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "del gobierno federal",
            "start": 4705.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente con segunda",
            "start": 4708.57,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pregunta hace un a\u00f1o m\u00e1s o menos vino",
            "start": 4711.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed luis arce presidente de bolivia y",
            "start": 4714.849,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 acerca de su experiencia con el",
            "start": 4717.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manejo del litio y pues no dejar que las",
            "start": 4720.579,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4724.09,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4725.07,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "traten de explotarlo en aquel momento un",
            "start": 4726.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero sugiri\u00f3 que hubiera un",
            "start": 4729.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "intercambio de opiniones para aprender",
            "start": 4731.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo lo est\u00e1n analizando ellos ha",
            "start": 4734.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sucedido eso usted ha platicado con \u00e9l",
            "start": 4736.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "le hagan asesorado y por eso ha tomado",
            "start": 4738.28,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "algunas decisiones de no dejar",
            "start": 4741.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "concesionar al litio la explotaci\u00f3n de",
            "start": 4744.909,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "litio s\u00ed y ah\u00ed este comunicaci\u00f3n del",
            "start": 4747.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gobierno de bolivia y la secretaria de",
            "start": 4751.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 4755.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando de manera coordinada",
            "start": 4757.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y si nos est\u00e1n ayudando por su",
            "start": 4761.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 4766.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y llevamos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4768.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno de bolivia y ahora lo que se",
            "start": 4770.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando",
            "start": 4774.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4775.36,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que se apruebe la ley",
            "start": 4777.59,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "que enviamos",
            "start": 4781.749,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la iniciativa que se envi\u00f3 al congreso",
            "start": 4783.329,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que tengo entendido que hoy inicia ya el",
            "start": 4786.669,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 4789.789,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "decisivo",
            "start": 4792.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se vote",
            "start": 4795.87,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de esta ley y ah\u00ed se establece que en el",
            "start": 4799.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "caso del litio de la naci\u00f3n",
            "start": 4804.85,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "es la due\u00f1a",
            "start": 4807.15,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de este mineral estrat\u00e9gico este mineral",
            "start": 4811.659,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es de la naci\u00f3n y solo puede ser",
            "start": 4816.07,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "explotado por",
            "start": 4820.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 4823.969,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 4826.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 4828.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "constitucional por el estado mexicano",
            "start": 4830.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de m\u00e9xico porque no",
            "start": 4835.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "queremos que est\u00e9 ninguna empresa ning\u00fan",
            "start": 4838.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gobierno extranjero",
            "start": 4842.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos despoje",
            "start": 4845.239,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de este mineral estrat\u00e9gico para el",
            "start": 4847.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial",
            "start": 4851.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en el futuro porque es un",
            "start": 4854.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mineral",
            "start": 4861.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "repito estrat\u00e9gico",
            "start": 4862.6,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo pa\u00eds y",
            "start": 4864.81,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para suplir",
            "start": 4869.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "las energ\u00edas",
            "start": 4873.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles",
            "start": 4876.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se requiere del hecho",
            "start": 4878.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es algo importante",
            "start": 4882.51,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 en la iniciativa que enviamos",
            "start": 4884.119,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara que est\u00e1 por resolverse que",
            "start": 4888.32,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "va a ser muy importante",
            "start": 4892.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "darle seguimiento de estos",
            "start": 4893.949,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas yo creo que",
            "start": 4897.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "va a estar votando s\u00e9",
            "start": 4900.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pues en unos 15 d\u00edas",
            "start": 4904.19,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya va a estar votando se despu\u00e9s de todo",
            "start": 4907.48,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite",
            "start": 4910.21,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados porque termine",
            "start": 4912.949,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "el periodo de sesiones",
            "start": 4916.789,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero ordinario de sesiones en las",
            "start": 4919.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras en abril y ser\u00eda bueno que",
            "start": 4922.15,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no se convoque",
            "start": 4927.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a una extraordinaria",
            "start": 4930.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que sea ahora ya",
            "start": 4933.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hace falta que se resuelva",
            "start": 4936.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ese es una recomendaci\u00f3n respetuosa a",
            "start": 4940.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los legisladores ojal\u00e1 ya pronto sepamos",
            "start": 4943.97,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "muy bien y ya para terminar presidente",
            "start": 4947.56,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para el 2018 los millones de mexicanos",
            "start": 4951.28,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que votaron por la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4954.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no fueron avisados vaya uno debe de",
            "start": 4958.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saberlo tambi\u00e9n por responsabilidad pero",
            "start": 4961.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no fueron avisados en las campa\u00f1as",
            "start": 4963.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "masivas que siempre hac\u00eda el ine",
            "start": 4965.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "invitando a que se renovar\u00e1 la",
            "start": 4967.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "credencial de elector",
            "start": 4969.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "curiosamente para este tiempo para la el",
            "start": 4971.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "juicio de los presidentes y ahora para",
            "start": 4975.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n pues lamentablemente no se",
            "start": 4977.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hizo ninguna difusi\u00f3n de que se iban a",
            "start": 4980.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vencer much\u00edsimas la mayor\u00eda de esas",
            "start": 4982.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "credenciales que votaron por usted",
            "start": 4985.31,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4986.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje se le puede dar a los miles",
            "start": 4988.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a los millones que quisieran votar pero",
            "start": 4991.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que ya no pueden porque cuando fueron",
            "start": 4993.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora en estos tiempos a recoger su",
            "start": 4996.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "credencial porque si la renovaron a",
            "start": 4999.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tiempo se las entregaban a penas ya les",
            "start": 5001.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dijeron que no pueden votar firmaron un",
            "start": 5003.949,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 5006.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 un uno de esos documentos a jes\u00fas",
            "start": 5006.909,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez para que lo chequen donde dice",
            "start": 5010.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que en una especificaci\u00f3n legal hoy de",
            "start": 5013.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el trife bueno el tribunal electoral",
            "start": 5016.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que que con base en esas",
            "start": 5020.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "modificaciones que tuvieron ya no se",
            "start": 5023.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puede votar en para la revocaci\u00f3n ni",
            "start": 5025.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para las elecciones estatales de este",
            "start": 5029.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entonces que ves a que se le puede",
            "start": 5031.699,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "dar a esas personas que no van a poder",
            "start": 5033.65,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "votar que no se sientan mal",
            "start": 5035.81,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5039.43,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "que ayuden",
            "start": 5041.909,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5042.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como buenos ciudadanos que son",
            "start": 5044.49,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "promoviendo",
            "start": 5048.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que la gente vaya a votar",
            "start": 5051.449,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien yo no puedo porque",
            "start": 5056.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5062.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan normas",
            "start": 5065.909,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "no me enter\u00e9 o se me hizo tarde o de",
            "start": 5069.429,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "plano",
            "start": 5074.559,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5075.449,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no me dieron facilidades",
            "start": 5077.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y ya no voy a poder participar",
            "start": 5080.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5083.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es importante la democracia es",
            "start": 5086.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "importante participar",
            "start": 5089.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sin qu\u00e9",
            "start": 5092.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "orienten a nadie en un sentido o en otro",
            "start": 5095.86,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de que participemos la gente",
            "start": 5099.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se es tambi\u00e9n",
            "start": 5104.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en un desconocimiento",
            "start": 5107.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5111.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "elitistas",
            "start": 5115.919,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "que no conocen al pueblo",
            "start": 5118.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 5123.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reaccionarios no le tienen amor al",
            "start": 5124.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5127.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y otros que no se puede decir que no les",
            "start": 5129.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "den amor",
            "start": 5131.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo que le sucede es que tiene un",
            "start": 5133.31,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "desconocimiento",
            "start": 5135.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de lo que es el pueblo",
            "start": 5137.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de la manera de pensar del pueblo",
            "start": 5141.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5144.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y van en contra",
            "start": 5146.74,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la corriente",
            "start": 5151.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque el pueblo si quiere participar",
            "start": 5153.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eso lo deber\u00edan de saber",
            "start": 5158.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esa es tan consejo que les doy",
            "start": 5163.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes de los partidos de oposici\u00f3n",
            "start": 5166.52,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que no se olviden de eso es elemental",
            "start": 5170.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el mexicano quiere participar quiere ser",
            "start": 5177.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tomado en cuenta",
            "start": 5180.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el decirle no participes",
            "start": 5182.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es ofenderlos",
            "start": 5187.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "viv\u00ed unos s carteles",
            "start": 5190.94,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed como el caso del presidente",
            "start": 5195.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 5198.49,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5201.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alcaldesa",
            "start": 5203.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la ciudad del m\u00e9xico",
            "start": 5206.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "difundiendo un cartel en donde insultan",
            "start": 5211.72,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a los que van a ir",
            "start": 5216.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 5221.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "o sea muy",
            "start": 5225.54,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 5227.809,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "descompuestos",
            "start": 5230.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero todo eso tiene un efecto de",
            "start": 5234.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "boomerang",
            "start": 5236.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si se dedican al noble oficio de la",
            "start": 5238.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica lo primero que tienen que hacer",
            "start": 5241.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5244.04,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5245.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 5247.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso es lo primero",
            "start": 5251.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5253.65,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sin pueblo no hay nada",
            "start": 5255.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como siempre siente fuerzas con el",
            "start": 5262.45,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pueblo todos en el pueblo nada",
            "start": 5264.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no puede ser que alguien",
            "start": 5267.35,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5271.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la actividad pol\u00edtica",
            "start": 5274.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5278.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y le tengamos en el pueblo que ni",
            "start": 5280.75,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 5283.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5284.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "conozca los sentimientos del pueblo",
            "start": 5287.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que pasa",
            "start": 5292.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no tienes lo del avi\u00f3n ya",
            "start": 5295.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5304.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "yo lo dejo comprado",
            "start": 5356.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 5359.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el presente pe\u00f1a",
            "start": 5365.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno qui\u00e9n sigue",
            "start": 5372.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente buen d\u00eda fabiola",
            "start": 5378.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez de la jornada procurador ven\u00eda",
            "start": 5381.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el presidente antes de preguntarle nos",
            "start": 5383.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podr\u00eda precisar si va a dar el informe",
            "start": 5386.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de los 100 d\u00edas de gobierno como tacos",
            "start": 5388.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ha acostumbrado en su sexenio si desde",
            "start": 5392.219,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "que estamos en el gobierno informamos",
            "start": 5396.57,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 5400.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o y el informe de este a\u00f1o",
            "start": 5403.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5407.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "darse a conocer se va a realizar",
            "start": 5413.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 5417.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "12 de abril",
            "start": 5419.71,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en la tarde aqu\u00ed en palacio",
            "start": 5423.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 5428.789,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de abril a las 5 como ya habr\u00e1 pasado la",
            "start": 5430.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "relajaci\u00f3n en la consulta revocaci\u00f3n",
            "start": 5434.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 igual p\u00fablico en redes en todos",
            "start": 5436.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lados y ya base de res",
            "start": 5438.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bien y preguntarle en primer lugar el",
            "start": 5441.36,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "presidente tiene usted alg\u00fan proyecto",
            "start": 5444.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para modificar el esquema original",
            "start": 5448.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "relacionado con la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 5451.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "maya sabemos obviamente que ha habido",
            "start": 5453.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resistencias amparos problemas incluso",
            "start": 5456.989,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "territoriales con los ejidatarios en fin",
            "start": 5460.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n est\u00e1 esta parte de la",
            "start": 5463.33,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que se ha iniciado",
            "start": 5465.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asegurando que se est\u00e1 devastando la",
            "start": 5467.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "zona tendr\u00eda usted por alguna raz\u00f3n",
            "start": 5469.96,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "alguna modificaci\u00f3n que podr\u00eda hacerle",
            "start": 5473.61,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nos informaron que ya estaban por all\u00e1",
            "start": 5477.489,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "esta primera grupo esta primera",
            "start": 5480.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuadrilla de especialistas de ingenieros",
            "start": 5482.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "militares que ya llegaron a tulum",
            "start": 5485.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces me queda la duda por un lado",
            "start": 5487.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "veo qu\u00e9 pues se est\u00e1 apresurando la",
            "start": 5490.06,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "llegada de los ingenieros militares pero",
            "start": 5493.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n hay pendientes en",
            "start": 5495.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "materia jur\u00eddica cu\u00e1l es la perspectiva",
            "start": 5498.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que tiene respecto a este plan de",
            "start": 5500.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n bueno este lo cierto es que",
            "start": 5502.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema legal",
            "start": 5507.26,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un amparo",
            "start": 5510.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ya s\u00e9",
            "start": 5517.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "fallo",
            "start": 5519.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para que se contin\u00fae trabajando y no en",
            "start": 5524.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ese tramo sino en el tramo",
            "start": 5528.62,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "1 2 y 3 de palenque",
            "start": 5532.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a medida",
            "start": 5539.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 sin ning\u00fan problema legal tos y",
            "start": 5542.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en el tramo d",
            "start": 5546.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 5549.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tampoco porque es",
            "start": 5554.43,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "todo el derecho de v\u00eda de la autopista",
            "start": 5560.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en la mayor parte la autopista de medida",
            "start": 5562.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan que se est\u00e1 ampliando",
            "start": 5570.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5572.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a ir la autopista",
            "start": 5576.489,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "y el mismo derecho de vida al 30",
            "start": 5580.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5587.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando y ya se tiene",
            "start": 5589.84,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el derecho de v\u00eda casi en todo",
            "start": 5594.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el tramo de",
            "start": 5596.889,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "canc\u00fan a tulum",
            "start": 5600.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 dividido",
            "start": 5602.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "dos partes",
            "start": 5604.89,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "s se le llama el tramo 5 norte que va de",
            "start": 5607.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "playa del carmen",
            "start": 5612.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5613.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 5615.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y el 5 sur de playa del carmen a toulon",
            "start": 5617.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 5621.55,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el tramo que est\u00e1n impugnando",
            "start": 5623.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 5629.69,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5631.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s sobre esto qu\u00e9 bien que lo",
            "start": 5633.69,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "preguntas y luego est\u00e1 el tramo para",
            "start": 5636.57,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entrar el altar al tramo 5 es importante",
            "start": 5641.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se sepa qu\u00e9",
            "start": 5644.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 5646.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5649.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construyeron el aeropuerto de santa",
            "start": 5651.05,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "luc\u00eda ya se trasladaron",
            "start": 5653.13,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "para ocuparse del tramo 6 y 7 que es",
            "start": 5655.949,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "desde tulum",
            "start": 5660.469,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "a es c\u00e1rcel",
            "start": 5663.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "son como 500 km",
            "start": 5665.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que hacer bueno aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5668.35,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es interesantes",
            "start": 5672.309,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esta es una gran obra porque en total",
            "start": 5676.68,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "son 1.500 km",
            "start": 5680.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5687.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "comprende",
            "start": 5690.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a cinco estados",
            "start": 5692.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es tabasco chiapas campeche yucat\u00e1n y",
            "start": 5696.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 5699.57,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque ese estado",
            "start": 5702.27,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5706.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todo el sureste qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 5709.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 5714.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso lo pueden ustedes",
            "start": 5718.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 5720.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5723.809,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 5725.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticos de como chiapas tabasco",
            "start": 5727.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "campeche yucat\u00e1n",
            "start": 5730.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5734.42,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "el sur de quintana roo",
            "start": 5736.699,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todo esto no tuvo crecimiento",
            "start": 5742.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 5747.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cero crecimiento",
            "start": 5751.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5754.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 80 del siglo pasado",
            "start": 5756.92,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de chiapas de tabasco de veracruz",
            "start": 5763.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 5768.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incluso de la ciudad de mexico todos",
            "start": 5770.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda crecimiento",
            "start": 5774.1,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tampoco con todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 5777.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "trasladaron a trabajar aqu\u00ed",
            "start": 5783.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "era el \u00fanico sitio donde hab\u00eda trabajo",
            "start": 5788.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed crec\u00eda la econom\u00eda",
            "start": 5791.639,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "a una tasa promedio del 10 del 12%",
            "start": 5794.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mientras ac\u00e1",
            "start": 5798.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaba bajo cero",
            "start": 5801.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de crecimiento econ\u00f3mico entonces",
            "start": 5803.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 5807.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3 a buscarse la vida",
            "start": 5810.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5813.33,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "se inicia",
            "start": 5815.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 5817.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "o se impulsa todo el proyecto de la",
            "start": 5820.65,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "riviera maya",
            "start": 5823.35,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5825.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5827.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este proyecto de canc\u00fan para el fomento",
            "start": 5835.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al turismo",
            "start": 5838.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fue exitoso",
            "start": 5840.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a planear desde finales del",
            "start": 5844.27,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "gobierno de d\u00edaz ordaz",
            "start": 5849.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuando estaba antonio ortiz mena de",
            "start": 5852.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "secretarios de hacienda",
            "start": 5856.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a",
            "start": 5858.469,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a materializarse",
            "start": 5862.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el gobierno de echeverr\u00eda",
            "start": 5865.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda quintana roo",
            "start": 5868.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no era estado era territorio",
            "start": 5871.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar m\u00e1s de la historia de",
            "start": 5876.09,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 5878.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda todo esto",
            "start": 5881.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a yucat\u00e1n",
            "start": 5884.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y con porfirio d\u00edaz se dividi\u00f3 porque",
            "start": 5889.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porfirio quer\u00eda quedarse como era la",
            "start": 5892.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5895.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con todas las tierras",
            "start": 5897.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "consideradas bald\u00edas",
            "start": 5904.809,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "por eso la guerra de exterminio a los",
            "start": 5907.85,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mayas para despojarlo de las tierras",
            "start": 5910.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por ejemplo no est\u00e1 aqu\u00ed s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5922.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consumen",
            "start": 5925.86,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "todo esto era del hermano",
            "start": 5927.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 5932.44,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "desde un justo sierra",
            "start": 5935.119,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5944.289,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "tan fuerte la represi\u00f3n",
            "start": 5945.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me quiso",
            "start": 5949.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 5952.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5954.639,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5957.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5960.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este golpe de estado y del asesinato a",
            "start": 5962.07,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presente mother",
            "start": 5965.74,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5967.989,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "este una matanza que \u00e9l llev\u00f3 a cabo de",
            "start": 5969.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5973.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en akumal",
            "start": 5978.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a kilo",
            "start": 5984.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "convirtieron lo ascendieron a general y",
            "start": 5986.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todos los que iban aqu\u00ed",
            "start": 5990.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y van a reprimir",
            "start": 5994.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca posibilidades y aqu\u00ed",
            "start": 5997.82,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "estuvieron presos porque era una c\u00e1rcel",
            "start": 5999.92,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "chan santacruz",
            "start": 6005.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvieron presos los l\u00edderes del",
            "start": 6010.58,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6013.43,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 6015.349,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de r\u00edoblanco",
            "start": 6018.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la huelga de r\u00edo blanco",
            "start": 6020.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la huelga de cananea",
            "start": 6023.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la otra huelga",
            "start": 6026.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que fue precursora del movimiento",
            "start": 6028.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 6030.79,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la del r\u00edo blanco adem\u00e1s de la",
            "start": 6031.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "matanza que ordenaron",
            "start": 6034.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de obreros",
            "start": 6038.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los l\u00edderes los mandaron",
            "start": 6041.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "presos a quintana roo en ese entonces",
            "start": 6046.57,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por lass",
            "start": 6050.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pandemias por todas las enfermedades y",
            "start": 6054.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por la represi\u00f3n pues",
            "start": 6058.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan 200 mil y 12 mil habitantes",
            "start": 6061.26,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "todo en ganarlos",
            "start": 6066.559,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mientras yucat\u00e1n llego a tener el mismo",
            "start": 6069.07,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "tiempo 300.000",
            "start": 6072.429,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "entonces era la siberia",
            "start": 6075.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tropical",
            "start": 6079.85,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "f\u00edjense las vueltas que da la vida",
            "start": 6081.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya con el paso del tiempo pues se",
            "start": 6088.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "convierte en estado ahora tiene casi la",
            "start": 6090.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "misma poblaci\u00f3n que yucat\u00e1n",
            "start": 6093.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6096.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues es el para\u00edso",
            "start": 6098.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que era un infierno",
            "start": 6100.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es la idea",
            "start": 6105.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del tren m\u00e1s",
            "start": 6108.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno pues comunicar",
            "start": 6112.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n",
            "start": 6114.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 llena",
            "start": 6117.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de ciudades antiguas mayas",
            "start": 6120.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es un territorio",
            "start": 6127.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la gran",
            "start": 6130.489,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "cultura maya",
            "start": 6134.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 todo mesoam\u00e9rica que est\u00e1",
            "start": 6140.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 6142.31,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n en honduras",
            "start": 6146.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "belice",
            "start": 6149.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son los sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 6155.039,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6157.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "importantes del mundo es la regi\u00f3n",
            "start": 6159.329,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cultural art\u00edstica m\u00e1s importante del",
            "start": 6162.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6166.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n aqu\u00ed floreci\u00f3",
            "start": 6167.909,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "la cultura madre la cultura olmeca",
            "start": 6171.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6177.909,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con el tiempo como el proyecto tur\u00edstico",
            "start": 6181.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "fue exitoso",
            "start": 6184.28,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "todo el mundo llegue ac\u00e1",
            "start": 6185.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 como cuando todo el mundo es el",
            "start": 6189.51,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6191.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque canc\u00fan es de los lugares m\u00e1s",
            "start": 6193.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "conocidos",
            "start": 6198.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 6200.59,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "para tener una idea aqu\u00ed llegan",
            "start": 6205.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aterrizan y despegan",
            "start": 6209.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "600 vuelos diarios",
            "start": 6212.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "600 vuelos 10",
            "start": 6220.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces durante mucho tiempo pues era",
            "start": 6225.21,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el canc\u00fan",
            "start": 6227.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y ahora un poco ac\u00e1 la ribera maya",
            "start": 6229.09,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y ha habido muchos abusos",
            "start": 6234.78,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "porque todo esto era tierra nacional",
            "start": 6238.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y se fu\u00e9 privatizante",
            "start": 6244.76,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pero no nos vamos a meter en ese tema",
            "start": 6247.84,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entonces que queremos",
            "start": 6252.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que el que llegue aqu\u00ed",
            "start": 6255.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed",
            "start": 6258.94,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pueda introducirse",
            "start": 6261.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 6266.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 6269.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6272.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "izamal",
            "start": 6275.469,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6278.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nada la bell\u00edsima por qu\u00e9",
            "start": 6281.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n las dos culturas su convento",
            "start": 6284.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "colonial pero antes",
            "start": 6287.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed mismo est\u00e1 un centro ceremonial",
            "start": 6290.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "maya prehisp\u00e1nico",
            "start": 6293.35,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 6298.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 normal por aqu\u00ed",
            "start": 6304.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n centro",
            "start": 6312.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cultural maya as\u00ed como chi cheng",
            "start": 6314.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "campeche que es una de las ciudades m\u00e1s",
            "start": 6322.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bellas de mexico",
            "start": 6324.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la llegada amurallada",
            "start": 6328.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es nada",
            "start": 6334.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada sea",
            "start": 6338.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "maya antigua",
            "start": 6340.429,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y se llegue aqu\u00ed esc\u00e1rcega",
            "start": 6343.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entonces esto es como un cruce",
            "start": 6347.44,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "se sigue ac\u00e1 al triunfo por ac\u00e1 hay otra",
            "start": 6351.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica que se llama el tigre",
            "start": 6354.369,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "boca del cerro esto es",
            "start": 6360.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un para\u00edso",
            "start": 6363.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed termina el alto usumacinta",
            "start": 6366.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y comienza el bajo suma cinta el r\u00edo",
            "start": 6369.47,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "usumacinta es el m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 6373.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y para arriba",
            "start": 6377.93,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es el l\u00edmite de m\u00e9xico con guatemala",
            "start": 6381.199,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "y hacia arriba est\u00e1n zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 6385.5,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "como piedras negras como yaxchil\u00e1n",
            "start": 6388.71,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y de nuevo entrando a chiapas",
            "start": 6392.59,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "bonampak",
            "start": 6395.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de boca del cerro tenosique",
            "start": 6400.84,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pues palenque",
            "start": 6404.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el che guevara cuando visito",
            "start": 6408.59,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 6412.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el royal de am\u00e9rica",
            "start": 6414.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6421.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda de aqu\u00ed",
            "start": 6424.45,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque todo el desarrollo termina aqu\u00ed",
            "start": 6427.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed para",
            "start": 6429.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estamos todos bien quintanar nos",
            "start": 6434.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el sur",
            "start": 6437.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 morelos esta belleza que es va",
            "start": 6439.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a calar",
            "start": 6443.41,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 va a quedar",
            "start": 6447.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto",
            "start": 6449.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "chetumal es bell\u00edsimo",
            "start": 6452.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces todo esto a\u00fan estando en",
            "start": 6457.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "quintana roo no tiene el mismo auge",
            "start": 6460.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 6465.11,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "entonces con el tren",
            "start": 6466.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se va a llegar ac\u00e1 y luego se va a",
            "start": 6469.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "llegar aqu\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6471.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un tesoro",
            "start": 6475.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del arte y de la cultura que es calakmul",
            "start": 6477.79,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no hay nada como calambur",
            "start": 6484.83,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con muy pocas cosas como calor",
            "start": 6488.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6493.13,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 6494.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tales p\u00e1nico",
            "start": 6498.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y se vuelve a unir la escarcha",
            "start": 6501.9,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1l es el prop\u00f3sito repito que",
            "start": 6507.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los que llegan ac\u00e1",
            "start": 6510.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues no s\u00f3lo disfruten",
            "start": 6514.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del mar",
            "start": 6519.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "turquesa",
            "start": 6521.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sino que puedan",
            "start": 6524.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "introducirse",
            "start": 6526.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el lado del caribe por el lado del",
            "start": 6531.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "golfo",
            "start": 6534.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 6539.91,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6542.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "este tren",
            "start": 6549.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 6551.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ser de carga",
            "start": 6554.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tienen de pasajeros",
            "start": 6557.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6560.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los que viven en toda la regi\u00f3n todo el",
            "start": 6562.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 6566.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y tur\u00edstico",
            "start": 6568.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con desplazamiento",
            "start": 6571.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hasta de 160 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 6575.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este plan va acompa\u00f1ado de la",
            "start": 6583.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de",
            "start": 6586.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 6588.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 saturado",
            "start": 6592.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de campo",
            "start": 6594.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6597.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ahora voy",
            "start": 6600.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este fin de semana",
            "start": 6601.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6603.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "supervisar",
            "start": 6605.199,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n del aeropuerto de",
            "start": 6608.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "chetumal que ya se termin\u00f3",
            "start": 6610.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6614.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y se va",
            "start": 6616.42,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a utilizar",
            "start": 6619.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a plenitud del aeropuerto de palenque",
            "start": 6620.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es un proyecto integral aqu\u00ed tambi\u00e9n por",
            "start": 6623.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el lado del golfo son obras tambi\u00e9n de",
            "start": 6627.89,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de ciudades en toda la",
            "start": 6632.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ruta",
            "start": 6636.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n plantando",
            "start": 6638.57,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 6640.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solo en las orillas",
            "start": 6651.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se van a poner hileras de \u00e1rboles",
            "start": 6655.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "flor",
            "start": 6660.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hoy me entrego ya el proyecto del canal",
            "start": 6662.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "secretario hasta de las especies",
            "start": 6665.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 para la construcci\u00f3n de los",
            "start": 6673.05,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "terraplenes y de las v\u00edas el derecho",
            "start": 6677.46,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "deb\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 6682.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este tren existe desde los a\u00f1os 50 del",
            "start": 6685.57,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "siglo pasado",
            "start": 6689.29,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "entonces se utiliz\u00f3 el derecho de v\u00eda",
            "start": 6692.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6696.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 6704.889,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es la autopista",
            "start": 6706.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y lo mismo se va a utilizar el derecho",
            "start": 6712.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de v\u00eda desde esc\u00e1rcega",
            "start": 6715.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hasta tulum",
            "start": 6717.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este tramo",
            "start": 6720.099,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el qu\u00e9",
            "start": 6722.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6724.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cuestiona",
            "start": 6726.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "originalmente",
            "start": 6731.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos pensado",
            "start": 6733.179,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "para hacerlo por abajo",
            "start": 6736.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "utilizando la carretera",
            "start": 6741.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar",
            "start": 6743.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6748.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 de que \u00edbamos a parar",
            "start": 6751.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la zona",
            "start": 6757.27,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mientras se construir",
            "start": 6759.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuando menos un a\u00f1o",
            "start": 6763.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hubo solicitud de los",
            "start": 6768.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de hoteles",
            "start": 6771.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y se les este concedi\u00f3",
            "start": 6774.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n se pens\u00f3 en hacer una",
            "start": 6778.449,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "especie de segundo piso",
            "start": 6782.079,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed ac\u00e1 son 100 km",
            "start": 6786.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6794.55,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que tambi\u00e9n vamos a tener",
            "start": 6796.619,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "problema del tr\u00e1fico",
            "start": 6799.229,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se nos elevaban mucho los costos",
            "start": 6801.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda protestas",
            "start": 6808.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6812.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues si va a ir el tren arriba muy cerca",
            "start": 6815.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de donde est\u00e1n los hoteles",
            "start": 6818.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso se auto",
            "start": 6822.09,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "por un trazo nuevo",
            "start": 6824.66,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "que viene aqu\u00ed en paralelo a la",
            "start": 6827.679,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 6831.639,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en los espaldares",
            "start": 6837.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de los terrenos",
            "start": 6840.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en la parte de atr\u00e1s",
            "start": 6842.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 conseguido todo el derecho de",
            "start": 6847.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 6851.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 6854.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a tulum en efecto",
            "start": 6856.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay cenotes",
            "start": 6859.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero el proyecto contempla",
            "start": 6861.969,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "para ser viaductos para pasar por arriba",
            "start": 6865.849,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no se toca no se altera",
            "start": 6869.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en nada los r\u00edos subterr\u00e1neos y los de",
            "start": 6872.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "notes",
            "start": 6875.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles todo esto pertenece",
            "start": 6879.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la mayor parte a hoteles",
            "start": 6885.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que compraron",
            "start": 6888.57,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de la costa hacia adentro",
            "start": 6890.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya tiene",
            "start": 6895.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un impacto ya son zonas impactadas no",
            "start": 6897.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6901.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "montealto no hay selva",
            "start": 6902.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "son acahuales",
            "start": 6906.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en la cual",
            "start": 6909.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ha existido",
            "start": 6911.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desde hace siglos",
            "start": 6913.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque en",
            "start": 6916.25,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica tradicional de la tumba",
            "start": 6919.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la rosa y la quema para la siembra del",
            "start": 6924.88,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 6927.909,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "se utilizan los arcos iguales",
            "start": 6930.89,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se echa abajo al cual se siembra",
            "start": 6934.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o siguiente",
            "start": 6939.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se busca otro al cag\u00fc\u00e1n porque tiene",
            "start": 6940.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fertilizante tiene abono",
            "start": 6947.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico",
            "start": 6950.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hay un sistema de rotaci\u00f3n",
            "start": 6954.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en la cual que se",
            "start": 6958.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "utiliza se deja descansar y se vuelve",
            "start": 6960.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este levantar crece",
            "start": 6967.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces son iguales",
            "start": 6969.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los que pero adem\u00e1s no todo",
            "start": 6974.34,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no todo",
            "start": 6979.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "va a ser al cag\u00fc\u00e1n",
            "start": 6983.989,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed en playa del carmen",
            "start": 6986.12,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 6988.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a poblar se cre\u00f3",
            "start": 6990.69,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "un viaducto",
            "start": 6995.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como de 20 km",
            "start": 6998.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por ese viaducto",
            "start": 7001.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que tiene 40 metros de ancho va a pasar",
            "start": 7004.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 7007.44,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "20 km",
            "start": 7012.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y existe",
            "start": 7017.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el viaducto",
            "start": 7021.59,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mejor dicho el trazo del reducto nunca",
            "start": 7022.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3",
            "start": 7025.429,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7028.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7031.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "da\u00f1os mayores",
            "start": 7033.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y ya expliqu\u00e9 que vamos a sembrar",
            "start": 7037.599,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "ya estamos sembrando",
            "start": 7044.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 7047.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 7049.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 7052.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7054.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son 10.000 hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 7059.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adquiridas para ampliar la zona de",
            "start": 7062.15,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "reserva de calakmul 10.000",
            "start": 7066.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7069.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas aqu\u00ed va a estar el parque",
            "start": 7072.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del jaguar",
            "start": 7074.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "reserva natural",
            "start": 7077.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7080.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n",
            "start": 7085.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "2.400 hect\u00e1reas de reserva",
            "start": 7087.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 7094.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 7096.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desde m\u00e9rida",
            "start": 7099.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta chetumal",
            "start": 7104.099,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a nuestra medida",
            "start": 7107.98,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7109.969,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 7111.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es tren el\u00e9ctrico",
            "start": 7117.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no hay contaminaci\u00f3n",
            "start": 7126.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 7132.03,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "en el tren",
            "start": 7134.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa de ahorro",
            "start": 7135.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de evitar",
            "start": 7143.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "emisiones",
            "start": 7145.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de gases",
            "start": 7148.37,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 7153.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a la atm\u00f3sfera",
            "start": 7155.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda llevar la inauguraci\u00f3n porque",
            "start": 7162.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque este la inconformidad",
            "start": 7165.53,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "porque unos no tienen la informaci\u00f3n",
            "start": 7170.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7175.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7181.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 7182.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente se preocupan",
            "start": 7186.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que en una ocasi\u00f3n que",
            "start": 7190.25,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "hasta mi hijo jes\u00fas dijo pap\u00e1 y el tren",
            "start": 7193.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 7196.749,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "te va a destruir la selva",
            "start": 7198.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por falta",
            "start": 7203.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y de desconocimiento",
            "start": 7206.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 7211.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues es este",
            "start": 7213.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 7216.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7220.599,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7224.65,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 7227.639,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pues este se va a ir",
            "start": 7230.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sabiendo m\u00e1s",
            "start": 7233.42,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "pero en todo eso tambi\u00e9n hay una actitud",
            "start": 7235.85,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 7240.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no vive gente aqu\u00ed",
            "start": 7244.18,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que esta gente que vive aqu\u00ed",
            "start": 7256.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no tiene conciencia",
            "start": 7260.389,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de la importancia de proteger el medio",
            "start": 7265.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 7268.199,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "son los de la \u00e9lite de la capital o del",
            "start": 7274.61,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7278.9,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos",
            "start": 7280.949,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hombres de ciencia y conciencia",
            "start": 7284.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda en la \u00e9poca",
            "start": 7289.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de la colonia",
            "start": 7294.389,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es ofensivo",
            "start": 7298.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se hicieron consultas",
            "start": 7303.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 7306.829,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el territorio",
            "start": 7309.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda a favor ustedes creen",
            "start": 7313.41,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos hacer una obra de esta",
            "start": 7318.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sino en el consentimiento de la gente",
            "start": 7320.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y tiene que ver tambi\u00e9n con nuestras",
            "start": 7329.469,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 7331.269,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "nosotros nos creamos",
            "start": 7335.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 7338.489,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 7343.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en la naturaleza sabemos proteger cuidar",
            "start": 7346.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la naturaleza es una convicci\u00f3n",
            "start": 7349.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7353.02,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "el tren maya va a ayudar mucho",
            "start": 7355.3,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mucho a la gente",
            "start": 7358.389,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque pues aqu\u00ed se aplica",
            "start": 7361.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima de qu\u00e9",
            "start": 7365.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un",
            "start": 7368.489,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds rico con pueblo pobre",
            "start": 7371.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y tenemos un gran potencial",
            "start": 7375.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y este es donde hay m\u00e1s pobreza por el",
            "start": 7380.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "abandono cuando",
            "start": 7385.599,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n hab\u00eda destinado tantos",
            "start": 7387.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "recursos a una obra as\u00ed",
            "start": 7392.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7395.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ir cada vez informando",
            "start": 7401.849,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s teniendo paciencia",
            "start": 7405.689,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aunque van a seguir",
            "start": 7411.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por ejemplo este se\u00f1or derbes",
            "start": 7417.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 7422.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 7425.03,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "descargue",
            "start": 7426.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de un hotel",
            "start": 7429.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7430.929,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pero estos escalettes",
            "start": 7432.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consiguieron permiso para tener aqu\u00ed en",
            "start": 7434.57,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cenotes un proyecto",
            "start": 7439.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "comunican cenotes r\u00edos submarinos",
            "start": 7443.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y nadie",
            "start": 7450.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dijo nada",
            "start": 7454.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este el otro caso",
            "start": 7456.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo les permiten",
            "start": 7458.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen en d\u00f3nde",
            "start": 7463.139,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7466.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "junto a scarlett",
            "start": 7470.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a una empresa estadounidense",
            "start": 7475.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cali k",
            "start": 7480.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que tienen como",
            "start": 7482.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "3000 hect\u00e1reas",
            "start": 7485.749,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les dan el permiso",
            "start": 7488.26,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "para sacar material",
            "start": 7491.449,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 7497.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "grava",
            "start": 7498.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed junto al para\u00edso este",
            "start": 7501.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y este material",
            "start": 7506.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se lo llevan",
            "start": 7511.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a eeuu para sus carreteras",
            "start": 7514.33,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "un banco de material aqu\u00ed",
            "start": 7519.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quienes dieron los permisos",
            "start": 7524.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda del medio ambiente",
            "start": 7527.73,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "estaba la se\u00f1ora",
            "start": 7531.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "julia carabias",
            "start": 7535.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de luz",
            "start": 7537.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 7540.37,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "combativos",
            "start": 7542.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensores del medio ambiente de lo que",
            "start": 7544.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacemos nosotros",
            "start": 7547.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces pues vamos a seguir informando",
            "start": 7552.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "orientando",
            "start": 7556.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la gente justo para evitar este",
            "start": 7558.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "literalmente un descarrilamiento del",
            "start": 7562.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tren maya ha pensado usted quiz\u00e1 empezar",
            "start": 7564.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a hacer pruebas en la fecha programada",
            "start": 7567.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero que empiece a que sea inaugurado",
            "start": 7569.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta el 2024 o eso se descarta y est\u00e1",
            "start": 7572.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo fijo si es que no se descarta esto",
            "start": 7576.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "nos ha pasado siempre por ejemplo cuando",
            "start": 7580.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el segundo piso",
            "start": 7584.18,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7584.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya para los j\u00f3venes",
            "start": 7587.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando empezamos el segundo piso",
            "start": 7589.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo mismo una campa\u00f1a en contra",
            "start": 7592.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el reforma",
            "start": 7596.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en todos los medios no en todos pero si",
            "start": 7600.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el reforma me acuerdo perfectamente",
            "start": 7603.33,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo agarro como bandera",
            "start": 7606.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y este y en amparos",
            "start": 7609.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "recuerdo que el finado uruguay que era",
            "start": 7613.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy buen abogado",
            "start": 7616.52,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "desamparo o sea algo promovi\u00f3 un amparo",
            "start": 7618.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para que no hici\u00e9ramos el segundo puesto",
            "start": 7623.61,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y lo hicimos",
            "start": 7625.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y luego nos copiaron",
            "start": 7628.449,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 no segundos pisos",
            "start": 7630.98,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "en finales del 2023 s\u00ed",
            "start": 7633.659,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed y adem\u00e1s est\u00e1n trabajando",
            "start": 7636.979,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pues como 50.000",
            "start": 7641.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7644.81,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces trump",
            "start": 7646.91,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es",
            "start": 7648.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la gente tambi\u00e9n",
            "start": 7651.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 7654.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de que sea que se tenga trabajo",
            "start": 7657.86,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a significar eso nos va a ayudar",
            "start": 7666.55,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mucho al turismo los empleos",
            "start": 7668.909,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y el comercio",
            "start": 7676.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7680.869,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y como el tren felipe \u00e1ngeles digo",
            "start": 7683.86,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n como el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 7689.889,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como las refiner\u00edas",
            "start": 7693.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin deuda",
            "start": 7697.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 7700.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y los ingenieros militares",
            "start": 7706.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7711.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es un gran apoyo",
            "start": 7713.95,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ahora si en efecto se fueron yo voy a",
            "start": 7717.17,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "visitar los campamentos nuevos",
            "start": 7720.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n ya instalando",
            "start": 7723.06,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de esc\u00e1rcega a tulum",
            "start": 7725.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "creo que va a instalar 10 campamentos",
            "start": 7731.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 7735.01,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que este alcance",
            "start": 7738.09,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7742.969,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que ya empezaron",
            "start": 7744.909,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "del 1 al 5 y ellos les toca a 6 y 7",
            "start": 7747.55,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y apenas van a comenzar pero como est\u00e1n",
            "start": 7752.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 7755.77,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 7757.55,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "para diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos",
            "start": 7759.309,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que terminar gracias presidente",
            "start": 7761.739,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "finalmente lo que vi que le pasaron hoy",
            "start": 7764.709,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a una tarjetita si nos puede compartir",
            "start": 7766.419,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "con quien se va a reunir m\u00e1s tarde",
            "start": 7768.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "pues tengo una reuni\u00f3n precisamente para",
            "start": 7772.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el tren maya porque estamos afinando lo",
            "start": 7775.38,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de los trenes con la empresa a esto",
            "start": 7778.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hoy va a ser un d\u00eda en el que va a",
            "start": 7783.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "surgir en todo el d\u00eda el tema de los",
            "start": 7785.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desaparecidos de la desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 7788.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por un reporte por un informe de la onu",
            "start": 7790.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por reportes internos aqu\u00ed de",
            "start": 7793.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n del caso",
            "start": 7796.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "yocsina para nada m\u00e1s finalmente si nos",
            "start": 7798.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puede dar un mensaje de la posici\u00f3n de",
            "start": 7799.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su gobierno por lo que ya se prev\u00e9 que",
            "start": 7802.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 este informe tanto el de la onu",
            "start": 7805.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como del caso y oxy napa por favor",
            "start": 7807.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias bueno pues que estamos",
            "start": 7809.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando como nunca",
            "start": 7811.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de desaparecidos",
            "start": 7814.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nunca ser\u00eda",
            "start": 7818.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "atendido este lamentable",
            "start": 7821.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hecho caso",
            "start": 7825.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7827.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quienes fueron",
            "start": 7830.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 7833.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo un trabajo",
            "start": 7839.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 7842.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y en el caso de ayotzinapa pues se ha",
            "start": 7848.929,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzado bastante",
            "start": 7852.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pronto se va a tener ya un reporte",
            "start": 7853.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7862.12,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aunque es un tema muy complejo",
            "start": 7865.09,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "porque todo esto no hay que olvidarlo",
            "start": 7869.51,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "fue por una decisi\u00f3n",
            "start": 7874.77,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "equivocadas",
            "start": 7877.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "absurda",
            "start": 7879.929,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "de declarar la guerra",
            "start": 7883.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico",
            "start": 7887.179,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y de quieren enfrentar la violencia con",
            "start": 7889.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 7891.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que",
            "start": 7894.969,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "descompuso todo",
            "start": 7897.749,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "por eso debe de explicar",
            "start": 7900.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n",
            "start": 7904.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y el por qu\u00e9",
            "start": 7910.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "le dio tanta confianza",
            "start": 7912.85,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "a la luna",
            "start": 7916.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque llego a hacer garc\u00eda luna",
            "start": 7918.539,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su brazo derecho",
            "start": 7922.53,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y que informe",
            "start": 7930.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque tomo",
            "start": 7933.949,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n de jara garc\u00eda luna con esa",
            "start": 7936.82,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7942.04,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el porqu\u00e9",
            "start": 7945.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tomo la decisi\u00f3n",
            "start": 7950.369,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de actuar de manera precipitada sin un",
            "start": 7952.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico",
            "start": 7957.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y sin",
            "start": 7958.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "atender las causas antes",
            "start": 7960.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de mandar a reprimir",
            "start": 7964.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y aunque se burlen de nosotros",
            "start": 7970.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ya es otra pol\u00edtica",
            "start": 7974.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es atender las causas",
            "start": 7978.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 7982.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede enfrentar el",
            "start": 7984.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mal con el mal",
            "start": 7985.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 7989.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7991.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7993.64,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 7996.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya son buenos los resultados",
            "start": 7999.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que en esta materia",
            "start": 8002.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dec\u00edan de que no se pod\u00eda se burlaban de",
            "start": 8007.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que yo sosten\u00eda de que abrazos no",
            "start": 8010.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "balazos",
            "start": 8014.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 8019.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "maneras distintas de pensar",
            "start": 8020.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si no se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 8025.59,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "si no hay trabajo",
            "start": 8029.559,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "si no hay buenos salarios si no el",
            "start": 8033.739,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8035.989,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "si se desintegran las familias",
            "start": 8037.989,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si se pierden valores cuando",
            "start": 8044.26,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema",
            "start": 8047.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nosotros estamos teniendo ya",
            "start": 8051.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 8054.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque cambiamos completamente la",
            "start": 8056.949,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8059.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 8060.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando lo van a reconocer nuestros",
            "start": 8063.349,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "adversarios no nunca",
            "start": 8065.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero no solo porque est\u00e9n en contra de",
            "start": 8068.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros por cuestiones pol\u00edticas es un",
            "start": 8070.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "asunto ideol\u00f3gico",
            "start": 8073.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para el conservador no hay m\u00e1s",
            "start": 8076.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que el uso de la fuerza",
            "start": 8081.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son fascistas",
            "start": 8084.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en tres bolsas link",
            "start": 8089.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque para ellos es",
            "start": 8094.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ley fuga",
            "start": 8103.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pena de muerte",
            "start": 8106.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1talos en caliente",
            "start": 8109.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed piensan",
            "start": 8119.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed fue un",
            "start": 8124.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "una masacre",
            "start": 8129.489,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "de un grupo",
            "start": 8132.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "contra otro",
            "start": 8137.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en un palenque",
            "start": 8140.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "clandestino",
            "start": 8143.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde estaban y llegaron",
            "start": 8146.31,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 8149.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "balacearon a los asistentes y luego",
            "start": 8152.59,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 8155.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muchos muertos",
            "start": 8157.469,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8163.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n heridos que",
            "start": 8166.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidos heridos",
            "start": 8168.969,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 8173.8,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "las bandas que est\u00e1n ah\u00ed este cooperante",
            "start": 8177.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8182.07,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ya sali\u00f3 un equipo para all\u00e1 para la",
            "start": 8184.66,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y para atender el tema",
            "start": 8189.79,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "muy bien pues nos vemos quedamos",
            "start": 8193.889,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pendientes para ma\u00f1ana porque si se nos",
            "start": 8196.769,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 8198.899,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues vamos a iniciar la semana c\u00f3mo lo hacemos todos los lunes vamos a dar a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios esta secci\u00f3n es important\u00edsima porque nos ayuda mucho para que la gente pueda ejercer su poder de compra el poder del consumidor elegir donde comprar donde hay mejores condiciones a partir de la informaci\u00f3n sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los en los precios y ahora es este muy relevante por qu\u00e9 est\u00e1 habiendo inflaci\u00f3n en el mundo y en m\u00e9xico y una manera de enfrentarla entre otras es que se eviten los abusos de los que distribuyen los bienes y que el consumidor elija lo mejor con absoluta libertad tanto en energ\u00e9ticos como en alimentos por eso vamos a darle la palabra ricardo para que nos informe c\u00f3mo estamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes efectivamente empodere monos con informaci\u00f3n porque empoderados con informaci\u00f3n la oferta puede ser moldeada el mercado puede ser moldeada por los consumidores por la demanda la demanda llega a ser m\u00e1s fuerte cuando est\u00e1 informada por eso hay que saber que el precio promedio del litro de gasolina regular est\u00e1 en 21 puntos 54 centavos en el pa\u00eds la semana pasada y esta semana otra vez el incentivo fiscal que ha ordenado el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es del 100% asimismo en la gasolina premiun 100% de incentivo fiscal o sea que no estamos pagando ieps 23 pesos con 61 centavos el promedio del litro en el pa\u00eds la semana pasada 22 pesos con 68 centavos el promedio del diesel 100 por ciento tambi\u00e9n de incentivo fiscal tampoco estamos paga y este incentivo fiscal es importante que llegue al bolsillo de las y los consumidores por eso es importante que nos reporten cualquier anomal\u00eda cualquier anomal\u00eda a la procuradur\u00eda del consumidor y que utilicen la app del litro por litro donde pueden pensar pueden utilizar tambi\u00e9n y presentar las denuncias y quejas el precio promedio con corte el 24 de marzo 110 pesos con 34 centavos esto es de la mezcla es 110 d\u00f3lares con 34 centavos esta es la mezcla mexicana del petr\u00f3leo cu\u00e1les fueron las tres marcas m\u00e1s carreras en la semana pasada valero que siempre se hab\u00eda portado muy bien que eran unos aliados de los consumidores ahora no s\u00e9 qu\u00e9 les pico est\u00e1n entre las tres m\u00e1s caras junto con chevron y arco y las tres m\u00e1s econ\u00f3micas que agradecemos que sean aliados de los consumidores que 500 repsol y orz\u00e1n vamos ahora a ver cu\u00e1l fue la marca cara con el promedio m\u00e1s alto de diferencia con este indicador es de oxxo gas en monterrey nuevo l\u00e9on estos angelitos d\u00e1ndolo a 23 pesos 39 centavos el litro el margen que est\u00e1n teniendo estoy seguro que no le pierden 3 pesos con 60 con 46 centavos margen muy muy alto comp\u00e1renlo con los 15 centavos de franquicia pemex en tampico tamaulipas donde en consecuencia est\u00e1 abajo el precio promedio 20 pesos con 12 centavos por litro esto es para esta regi\u00f3n y bp la m\u00e1s alta aqu\u00ed en la ciudad de mexico en iztapalapa en la ciudad de mexico donde todo est\u00e1 tan barato en iztapalapa estos se\u00f1ores a 25 pesos con 99 centavos el litro un margen los angelitos de 3 pesos con 82 centavos por cada litro ah\u00ed es lo que hay que fijarnos el margen y nosotros decidimos a los aliados de los consumidores como ves esta franquicia pemex en cajeme sonora 22 pesos con 70 centavos por litro 17 centavos de margen pero ustedes pueden buscar los m\u00e1s econ\u00f3micos con la app del litro por litro en la zona en que vivimos cada quien bp la m\u00e1scara en carmen campeche 24 pesos con 75 centavos para el diesel un margen de 3 pesos con 21 centavos y la m\u00e1s econ\u00f3mica con el menor margen m\u00f3vil en atotonilco hidalgo 22 pesos con 17 centavos por litro el promedio 15 centavos de margen vamos a ver ahora el tema de verificaciones para las gal\u00f3n gasolineras recibimos 329 denuncias o quejas a trav\u00e9s de la app del litro por litro que pueden descargar de manera gratuita un instrumento muy importante para empoderar a los consumidores 261 visitas o verificaciones realizamos en esta ocasi\u00f3n dos gasolineras no se dejaron colocar ellos a pesar de que en las dos gasolineras encontramos diferencias importantes no estaban dando litros de litro es una en motul yucat\u00e1n en la calle 28 en la zona centro y tambi\u00e9n en oth\u00f3n blanco en chetumal en quintana roo esto es en avenida andr\u00e9s quintana roo esquina con calle camelias estas dos gasolineras probamos que no est\u00e1n dando litros completos y se pasaron de rosca porque no nos dejaron colocarlos ellos vamos tambi\u00e9n a volver a verificar con apoyo de la guardia nacional una gasolinera en cuernavaca morelos y en comit\u00e1n chiapas que han estar igual que estas otras dos porque no nos dejaron es realizar la verificaci\u00f3n aqu\u00ed pueden ver fotograf\u00edas de bot\u00f3n blanco y de motul yucat\u00e1n donde nos impidieron los empleados colocar los sellos se pusieron enfrente incluso esta gasolinera de oth\u00f3n blanco tiene el descaro de poner una foto de una de un puerquito que pareciera que te ahorras dinero pero yo creo que el puerquito es del due\u00f1o porque es el \u00fanico que se est\u00e1 embolsando los centavos los pesos ah\u00ed y ahora s\u00ed que hasta c\u00ednicos salieron en esta gasolinera vamos ahora a ver las m\u00e1s baratas sin tomar en cuenta el margen es la m\u00e1s barata en coatzacoalcos veracruz de service f\u00e1cil 1999 el litro de la regular y 1999 el litro de la regular el que 500 en minatitl\u00e1n veracruz las m\u00e1s caras 23 99 de total en tec\u00e1mac estado de m\u00e9xico y 23 99 tambi\u00e9n de total en el mismo municipio de tec\u00e1mac en el estado de m\u00e9xico tenemos ahora las m\u00e1s baratas para la premium 21 49 de servi f\u00e1cil en centro tabasco y 21 59 el litro de franquicia pemex en altamira tamaulipas las m\u00e1scaras 26 99 de cel en cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la ciudad de mexico y 26 99 de quer\u00e9taro quer\u00e9taro que pas\u00f3 con che el hombre 26 99 le bajaron a las exageraciones de 30 pesos pero de todos modos estamos viendo que el margen bastante alto arriba de los 3 pesos por litro y las m\u00e1s baratas para \u00e9l dice el 21 84 de servi f\u00e1cil en centro tabasco y 21 89 de bepensa nicol\u00e1s de los garza nuevo le\u00f3n las m\u00e1s caras 25 59 en amozoc puebla de total y 25 pesos con un centavo de franquicia pemex en villa de guerrero oaxaca ah\u00ed tienen beb\u00e9s y pueden dar barato hombre as\u00ed como lo est\u00e1n haciendo en san pedro de los garza deber\u00edan de hacer aqu\u00ed en la ciudad de mexico donde lamentablemente est\u00e1n entre los promedios altos para el valle de de m\u00e9xico vamos a ver ahora el gas lp tenemos que si tomamos a precio internacional lo convertimos a pesos y lo convertimos aqu\u00ed los 20 y el 23 de marzo 33 pesos con 12 centavos el kilo cuando el premio el promedio de las 145 regiones fue de 25 pesos con 44 centavos esto es para cilindros de gas y para tanque estacionario ese mismo d\u00eda 17 pesos con 68 centavos el precio internacional por litros cuando el precio promedio de las 145 regiones fue de 13 pesos con 73 centavos ahora si encontramos varias abajo del precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n y un ejemplo de ellos es ser bigas r\u00edo grande en allende coahuila con un precio al p\u00fablico de 12 pesos 82 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 13 96 esto es un poquito m\u00e1s de un peso por cada litro son aliados de los consumidores esta empresa como tambi\u00e9n tenemos ejemplos en los cilindros de gas la ma azul en concepci\u00f3n buenavista oaxaca tiene un precio al p\u00fablico de 24 pesos 52 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 43 centavos casi 2 pesos por kilo un muy buen proveedor en esta zona informes de verificaci\u00f3n tenemos que realizamos 815 verificaciones y luego nosotros encontramos muy pocos casos que no estaban cumpliendo cinco veh\u00edculos fueron inmovilizados tres b\u00e1sculas fueron inmovilizadas realmente pocas y 1.2 por ciento de cilindros que sacamos del mercado todos estaban cumpliendo con los precios m\u00e1ximos en todas las verificaciones que realizamos a lo largo del pa\u00eds y vamos ahora a ver el tema de las despensas quienes son los aliados de los consumidores y qui\u00e9nes son los pasados de rosca soriana se sigue pasando de rosca como los precios m\u00e1s altos en la zona centro del pa\u00eds tiene en soriana super de benito ju\u00e1rez aqu\u00ed en la ciudad de mexico este paquete de 21 productos mil 11 pesos con 50 centavos el mismo paquete lo pueden comprar en la central de abastos de iztapalapa en la ciudad de mexico en 816 pesos con 35 centavos iztapalapa se ha mantenido la central de abastos como lo m\u00e1s econ\u00f3mico en todo el pa\u00eds obviamente en el valle de mexico vamos ahora a la zona centro-norte y en la centro norte tenemos que merck abasto en mariano otero en zapopan jalisco es el que lo tiene m\u00e1s caro el paquete a mil cinco pesos con 75 centavos pero tambi\u00e9n mega soriana pas\u00e1ndose de rosca en aguascalientes aguascalientes que lo tienen 994 pesos con 65 centavos mientras que el mism\u00edsimo paquete est\u00e1 en bodega aurrer\u00e1 en zacatecas zacatecas en 878 pesos con 55 centavos aurrera y chedraui en esta zona son los que tienen los precios m\u00e1s bajos para el paquete y en la zona norte soriana y perder san nicol\u00e1s en nuevo l\u00e9on mil 43 pesos con 5 centavos mientras que bodega aurrer\u00e1 de emiliano carranza en saltillo coahuila lo tiene en 836 pesos con 65 centavos y la central de abastos de monterrey que cay\u00f3 al segundo lugar en esta zona no tienen 840 pesos con 30 centavos imag\u00ednense pueden ahorrar tan s\u00f3lo en monterrey 200 pesos si van a un proveedor que sea aliado de los consumidores y por \u00faltimo en la zona sureste en soriana hiper de la floresta en veracruz veracruz este paquete est\u00e1 en mil 7 pesos con 90 centavos mientras que en la central de abastos de villahermosa tabasco que tambi\u00e9n se ha mantenido entre los m\u00e1s econ\u00f3micos est\u00e1 en 846 pesos con 62 centavos ustedes dos dos compa\u00f1eras tercera puerta hasta ah\u00ed 4 presidente buenos d\u00edas procurador lleg\u00f3 el d\u00eda de tabasco campeche quintana roo y diario basta el grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente este fin de semana el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n emiti\u00f3 un fallo con respecto al decreto que impuls\u00f3 la c\u00e1mara de diputados para que las y los servidores p\u00fablicos pudieran difundir lo que vienen siendo el ejercicio de la revocaci\u00f3n de mandato a dos d\u00edas de que se haga este ejercicio democr\u00e1tico presidente cu\u00e1l ser\u00e1 su opini\u00f3n al respecto del fallo del tribunal o m\u00e1s bien dicho de la postura de un de un integrante de este tribunal con respecto a querer otra vez censurar y la opini\u00f3n de las y los servidores p\u00fablicos gracias bueno no conozco asunto a detalle s\u00e9 que la c\u00e1mara de diputados y la c\u00e1mara de senadores aprobaron de que los servidores p\u00fablicos puedan hablar del tema difundir el que va a ver esta consulta el d\u00eda 10 de abril si hubo de parte del tribunal electoral este una prohibici\u00f3n pues hay que ver qu\u00e9 efectos tiene y qu\u00e9 es lo que prevalece si es la a la autorizaci\u00f3n del congreso o es el tribunal electoral la verdad es que todos saben que va a haber una consulta o la mayor\u00eda tiene que ver con la constituci\u00f3n y con la democracia ayer tuvieron elecciones en uruguay hubo un refer\u00e9ndum para a ver si se manten\u00edan leyes y est\u00e1n vigentes s\u00ed cancelaban considerando de qu\u00e9 se afectaba a los ciudadanos si se manten\u00edan hab\u00eda que votar no y esto se vinculaba con la postura del gobierno d uruguay el no y s\u00ed este se anulaban las leyes era el s\u00ed y fue muy interesante porque este votan pr\u00e1cticamente todos en este referente los ciudadanos de uruguay y queda muy pareja 50 49 est\u00e9 a favor de que se mantengan las leyes pero que 50 y 49 por el chile que se quitaran pero es un ejercicio democr\u00e1tico en uruguay ayer y participaron todos los ciudadanos esa es la democracia participativa por qu\u00e9 no -promover y que la gente participe para que decida si contin\u00faa el presidente o renuncia no hay que tenerle miedo al pueblo y hay que hacer hay que hacer dem\u00f3crata de verdad no autoritario disfrazado de dem\u00f3crata nosotros cuando comenzamos a luchar en contra del autoritarismo y de la anti democracia no est\u00e1bamos pensando de aqu\u00ed vamos a ganar a la primera decidimos participar porque ten\u00edamos que ir abriendo brecha ir desbrozando el camino porque no hab\u00eda tradici\u00f3n democr\u00e1tica costumbre democr\u00e1tica h\u00e1bito democr\u00e1tico en nuestro pa\u00eds pero hab\u00eda que e iniciar la lucha y as\u00ed fue como se avanz\u00f3 se hace el camino al andar no es posible qu\u00e9 nos califiquemos de dem\u00f3cratas y no participemos porque no vamos a ganar no porque vamos a terminar fortaleciendo a quien est\u00e1 en el gobierno hoy no hemos conspirado lo suficiente todav\u00eda no est\u00e1 al punto el golpe nos falta m\u00e1s guerra sucia nos faltan m\u00e1s calumnias m\u00e1s mentiras nos falta debilitar m\u00e1s al gobierno al presidente y entonces s\u00ed e qu\u00e9 clase de democratizaci\u00f3n y es muy lamentable qu\u00e9 el ine no promueva la consulta me estaba mostrando mi esposa beatriz un cartelito del ine difundiendo la consulta de revocaci\u00f3n del mandato a ver s\u00ed te env\u00eda la foto pues bien pero si le preguntamos a la gente yo creo que no se enter\u00f3 ni el 1% de los mexicanos porque parece que ese es el prop\u00f3sito en los noticieros de los medios informativos convencionales no hay nada nada nada nada a lo mejor est\u00e9 aparece en un sentido o en otro lo que estoy es convocando a la gente a que participe porque es mi deber pero hay uno este [M\u00fasica] una pared con graffitis pues solo con una lupa se ve el mensaje yo creo que ella lo public\u00f3 en mensaje si es que est\u00e1 en su p\u00e1gina porque ayer me lo us\u00e1bamos santo mira las difusiones como a m\u00ed no me alcanza el tiempo para ver todo pues me ayuda los ciudadanos la gente a informarme de lo que est\u00e1 ocurriendo entonces ojal\u00e1 y se difunda m\u00e1s y es una muy buena oportunidad para expresarnos manifestarnos para hacerlo de manera pac\u00edfica por la v\u00eda democr\u00e1tica cuando es qu\u00e9 aceptan la democracia s\u00ed s\u00ed s\u00ed el gobernador de coahuila aqu\u00ed nadie participa miren eso aviso a los ciudadanos de las secciones electorales 37 54 37 57 37 63 37 64 se les informa que la mesa receptora donde podr\u00e1n y si no lo entiendo ya emitir su opini\u00f3n en la consulta sobre la revocaci\u00f3n del mandato a realizarse el pr\u00f3ximo 10 de abril de 2022 se localiza en el centro de desarrollo comunitario pueblo quieto domicilio ubicado en la calle contemos manzana 7 lote 2 colonia pueblo quieto c\u00f3digo postal 140 40 el pan esquina como que suma correspondiente a la secci\u00f3n electoral 317 64 porque entonces este e hay que buscar los avisos esto presten c\u00f3mo como dora la exploradora a qu\u00e9 cree que se debe esta actitud del ine presidente no querer difundir la consulta y que sea la acci\u00f3n ciudadanos este muy parciales no act\u00faan como dem\u00f3cratas es una postura facciosa est\u00e1n en contra de nosotros y entonces se olvidan que son jueces y que por encima de el inter\u00e9s personal o del inter\u00e9s partidista debe estar y el inter\u00e9s de la colectividad de la mayor\u00eda la constituci\u00f3n la democracia pero bueno eso es lo que est\u00e1s pasando muchas gracias presidente y ahora a una semana de haberse inaugurado el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles a ya que tuvimos la oportunidad de ir a santa lucia el d\u00eda de ayer todo este fin de semana el aeropuerto recibi\u00f3 miles de turistas miles de personas que quer\u00edan conocerlo ha trascendido en diversos medios de comunicaci\u00f3n en el p\u00f3pulo m\u00e9ndez en los dichos que se tiene previsto por parte del gobierno federal que el avi\u00f3n presidencial visite o ese encuentro est\u00e9 expuesto en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles presidente conocer si estos rumores con respecto al destino que va a tener el avi\u00f3n son ciertos y en caso de no ser as\u00ed preguntarle cu\u00e1l es el estatus del avi\u00f3n y cu\u00e1les son los pormenores del mismo gracias presidente bueno \u00e9ste el aeropuerto va este avanzando de su utilidad en su tr\u00e1fico a\u00e9reo est\u00e1n los vuelos programados pero cada vez van a ser m\u00e1s los vuelos porque ya no se permite la saturaci\u00f3n en el aeropuerto de la ciudad de mexico de modo que todo lo que signifique aumentar vuelos en las l\u00edneas tiene que y llevarse a cabo en el aeropuerto felipe \u00e1ngeles y adem\u00e1s por su ubicaci\u00f3n baja a hacer muy utilizado para el transporte de carga ya est\u00e1 este muy transitado para carga porque tiene el trozo carril desde una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gico para la carga y para el pasaje pues ya hay vialidades y van a mejorarse las vialidades de modo que tiene mucho futuro van a ver l\u00edneas este para el extranjero ya hay inter\u00e9s en eso para volar desde el aeropuerto tiene ventajas costos menos impuestos para el uso del aeropuerto tiene la ventaja de que como su equipo es moderno de alta tecnolog\u00eda se puede estar una hora antes de a partir en vuelo nacional y dos horas antes en vuelo internacional este se ahorra una hora en todo el tr\u00e1mite y eso es tambi\u00e9n una ventaja adem\u00e1s pues es un el puerto muy digno moderno es una gran obra muy este mal vista por razones y politiqueras porque pues nuestros adversarios no quieren que hagamos nada o que todo nos salga mal inclusive hasta que le vaya mal a mexico para que est\u00e9 la gente se nos volteen [M\u00fasica] donde lo m\u00e1s irracional los conservadores y [M\u00fasica] no est\u00e1n ofendidos y un peque\u00f1oburgu\u00e9s un burgu\u00e9s ofendido es como un fascista pero hay que tener paciencia hay que tener mucha paciencia esto lo estamos padeciendo desde hace mucho tiempo ahora que tenemos control en cuanto a al peso en vez de evaluarse se ha fortalecido se ha apreciado ten\u00edamos a\u00f1os de que no sucediese siempre eran devaluaciones depreciaciones entonces en la campa\u00f1a este en contra de nosotros esto ya no tomamos posici\u00f3n ya andaban pronosticando de que si va a ir el peso el d\u00f3lar a 35 pesos y termin\u00f3 la semana de 20 de las monedas m\u00e1s estables del mundo pero est\u00e1 as\u00ed sin de evaluarse como no se ve\u00eda en 20 a\u00f1os o m\u00e1s pero miren eleconomista lo de mola precisamente cuando lo del aeropuerto porque todos estaban metidos o sus empresas en el negocio del aeropuerto texcoco entonces como dijimos va a una consulta y no al aeropuerto en texcoco fue lo que decidi\u00f3 la gente se pusieron enojad\u00edsimos desde entonces bueno ya con loret ten\u00edamos diferencias de tiempo atr\u00e1s y como trozos porque pensamos distintos somos diferentes pero hay un twitter saber si lo tienen del sin s\u00ed tomen nota hoy 17 de junio de 2018 el d\u00f3lar est\u00e1 a 22 3 en diciembre que l\u00f3pez obrador entre la presidencia va a estar en 25 y muy probablemente para el 2021 estar\u00e1 a 35 yo por lo pronto ya estoy comprando mis dolaritos no comparto d\u00f3lares no compro d\u00f3lar con cloro departamentos pero hay otro de yumbel tambi\u00e9n en otros doctores econom\u00eda este es que no hay que perder el sentido del humor porque si no tu mail dice a comprar d\u00f3lares dos palabras compren d\u00f3lares como lo van a hacer ahora los van a demandar quienes les hicieron caso cu\u00e1nto perd\u00edan convocarlos especular y pierden noia pero es la apuesta no aqu\u00ed este nos vaya mal es importante tambi\u00e9n recordar lo que hicieron durante la pandemia est\u00e1bamos todos sufriendo y esto es lo que quer\u00edan era que nos dirigimos camas para atender a los enfermos estaban esperando eso y pendientes de los crematorios que adelantando de \u00e9ste ya los muertos me acuerdo que el primero fallecido lo anuncio joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga y afortunadamente el se\u00f1or pues no muri\u00f3 tardo todav\u00eda meses pero todos buscando que no fuera mal temporada de esos pilotes y afortunadamente ya la pandemia est\u00e1 cediendo y ya hemos visto c\u00f3mo nos fue porque ayudamos todos la gente se port\u00f3 muy bien los m\u00e9dicos las enfermeras tenemos que agradecer a gobiernos extranjeros que nos ayudaron con equipos porque tuvimos que levantar del suelo todo el sistema hospitalario que ha quedado en ruina el ej\u00e9rcito ayud\u00f3 mucho habilitar hospitales conseguimos ventiladores nos ayudaron el gobierno chino el gobierno de eeuu cuando todav\u00eda estaba el presidente de trump luego fuimos de los primeros en recibir vacunas en empezar a vacunar somos de los 10 pa\u00edses que hemos contado con m\u00e1s dosis de vacunas en el mundo y por eso fueron menos los fallecidos se salvaron millones de vidas en nuestro pa\u00eds si ustedes leen hoy en el peri\u00f3dico estoy seguro que no va a encontrar nada sobre el tema nada bien porque ya no lees result\u00f3 para sus prop\u00f3sitos [M\u00fasica] por eso tambi\u00e9n dejaron el aeropuerto o ya lo est\u00e1n dejando como saben qu\u00e9 no van a lograr nada ya est\u00e1n con el 3 mayo retomaron los ultra imagen tampoco van a lograr nada y hay que pensar ahora va a ser el mismo a lo mejor la refiner\u00eda de dos bocas pero no han podido porque m\u00e1s pronosticaron en el caso de el petr\u00f3leo de las refiner\u00edas de que era un anacronismo lo absurdo de nuestra parte apostar a las refiner\u00edas porque el petr\u00f3leo no se va a usar en el mundo yo resulta que la mezcla mexicana de petr\u00f3leo est\u00e1 en 110 d\u00f3lares el barril y que nosotros ante esta crisis energ\u00e9tica salimos adelante porque fue la pol\u00edtica correcta la que iniciamos desde el primer d\u00eda y fortalecer nuestras refiner\u00edas buscar la autosuficiencia por eso ahora podemos tener precios de gasolinas de di\u00e9sel m\u00e1s baratos en eeuu [M\u00fasica] entonces la gasolina 10 15 pesos m\u00e1s barata que en eeuu y que en otros pa\u00edses y por eso tambi\u00e9n la inflaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds es menor a la de eeuu y vamos adelante va creciendo la econom\u00eda y se est\u00e1n creando empleos ya llegamos a 21 millones de trabajadores inscritos en el seguro social veinti\u00fan millones de trabajadores y tambi\u00e9n con promedio de salario hist\u00f3rico 14 mil 300 pesos mensuales de los 21 millones de trabajadores los dos archivos y vamos avanzando y estamos enfrentando todos los obst\u00e1culos pero se va avanzando contamos con el apoyo de los trabajadores de m\u00e9jico son los trabajadores petroleros los trabajadores electricistas con los trabajadores de la salud con las maestras con los maestros con todo el pueblo te apoya es que son como dos mundos dos esferas una esfera peque\u00f1a de la llamada sociedad pol\u00edtica de la \u00e9lite que eran los que se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico y una esfera mayor es el pueblo raso que no era tomado en cuenta quieran como h\u00e9roes an\u00f3nimos y ahora no ayer fuimos vanessa esta palapa atp y la gente feliz feliz feliz pero en la burbuja esta de la llamada sociedad pol\u00edtica est\u00e1n muy enojados y piensan que pues ellos son y los \u00fanicos los que saben son los sabiondos expertos todos lobos conocen de todas las materias el resto son ignorantes porque adem\u00e1s ser\u00e1n \u00ednfulas de superioridad y son racistas y clasistas pero el pa\u00eds va muy bien todo va muy bien y hasta est\u00e1 hasta la minor\u00eda este conservadora se ha portado muy bien porque pues no pasa de insultos y enojos y de guerra sucia y de dedicar much\u00edsimo dinero a los medios a la compra de bots adem\u00e1s cae en el autoenga\u00f1o porque antes pues posiblemente les funcionaban de qu\u00e9 esto que hicieron con los actores nos vamos pues antes y ten\u00eda un impacto pero ya no ya no por m\u00e1s dinero que le metan ya no puso y el avi\u00f3n presidencial se va a entregar a la empresa olmeca maya mexica as\u00ed se llama la empresa que va operar el tren maya y los aeropuertos de tulum chetumal tal en qu\u00e9 y el al puerto felipe \u00e1ngeles y se va a entregar el avi\u00f3n para que puedan este rentarlo y que se utilice para que no est\u00e9 est\u00e9 sin volar y que pueda este tener ingresos su renta para pagar sus gastos y el mantenimiento pero tomamos esa decisi\u00f3n entonces ese avi\u00f3n presidencial va a estar ah\u00ed en santa lucia nada m\u00e1s estamos esperando a m\u00ed hasta al p\u00fablico si alguien quiere porque se va a casar s\u00ed ya lo pens\u00f3 bien y este y se va a casar y quiere llegar sus familiares y sus amigos creo que es en viajes largos canc\u00fan mientras est\u00e1 el aeropuerto de tulum si alguien que sale haya o 15 a\u00f1os cumplea\u00f1os no una empresa que quiere este darle un reconocimiento a sus trabajadores por su buen desempe\u00f1o la renta para ella a canc\u00fan a los cabos se va a conservar como esta para que conozcan como es el avi\u00f3n presencia ya ustedes fueron no es una cosa impresionante o sea es este muy lujoso de modo que m pues es una experiencia para todo hay este personas hay quienes est\u00e1n ahora pagando por ira al espacio y pagan much\u00edsimo hay viajes al espacio entonces este se va a tener el labio se descarta la verdad es que no se ha podido vender porque lo hicieron d pues es muy extravagante y est\u00e1 hecho a la medida es decir lo hicieron como lo solicitaron y visitarle otro uso reconvertirlo para que tenga sus cuentas son 240 este sillas si 240 lugares pero ahora tiene 80 en total pero pues tiene de lujo de gran turismo y de primera tiene como 10 lugares qu\u00e9 son exclusivos entonces reconvertirlo volverlo hab\u00eda un comercial de 240 lugares ya no es posible costar\u00eda much\u00edsimo [M\u00fasica] inclusive hasta t\u00e9cnicamente ser\u00eda complicado por el material que tiene es por eso ha costado tanto venderlo no se ha podido y tampoco queremos este y rematarlo si tiene que vender a precio de aval\u00fao y no hay [M\u00fasica] querido comprarlo no tienes ah\u00ed el avi\u00f3n lo de adentro del avi\u00f3n porque eso no se debe de olvidar para que no se repita sobre todo por los j\u00f3venes bueno si ahora que lo estamos anunciando de que va a utilizarse para hacer estos viajes sal de alguien que quiere comprarlo precio de la luz vamos se vende pero no ha habido hicimos un convenio con la onu para que ellos est\u00e9 intervinieran en la venta que ofrecieron pero no si hab\u00eda quienes estaban interesados pero pagando menos y eso pues no es posible s\u00ed s\u00ed si el gobierno no lo puedo usar o sea los funcionarios no lo podemos usar pues ya lo m\u00e1s pronto posible este ya lo vemos platicado con secret habla de prensa y es cosa de qu\u00e9 ya se lleve a cabo el tr\u00e1mite y que a lo mejor una de las empresas a\u00e9reas puede ayudar para rentarlos o la misma empresa que administra el aeropuerto nos tienen por ah\u00ed no ya no de santa lucia en santa lucia si all\u00ed hay este hangares y est\u00e1 tambi\u00e9n el hangar de la ciudad bueno eso lo van a decidir la fuerza f adelante mientras los buenos d\u00edas gracias presidente arturo pav\u00f3n corresponsal de hecho pusieron la ciudad de m\u00e9xico para preguntarle al procurador del consumidor si hay planes de difusi\u00f3n de las tecnolog\u00edas dom\u00e9sticas que desde hace mucho tiempo incluso cuando se estaba elaborando la profeco este pues se ayudaba mucho a la econom\u00eda familiar si hay algunos planes para poderles dar m\u00e1s difusi\u00f3n porque pues hasta ahorita ha funcionado lo de las gasolinas y los combustibles y el gas pero este estamos pensando cuando podr\u00edan ya hacer una gran difusi\u00f3n de las tecnolog\u00edas dom\u00e9sticas y del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y tambi\u00e9n en los estudios de calidad de la profeco y agradezco la pregunta toda la tecnolog\u00eda dom\u00e9stica y los platillos sabios que en verdad son un gran apoyo ya tienen m\u00e1s de 30 a\u00f1os el se\u00f1or presidente los conocen muy bien de inicios de la d\u00e9cada de los ochentas que est\u00e1n en youtube incluso hasta los programas antiguos todos est\u00e1n disponibles en esa plataforma est\u00e1 el canal de profeco en youtube y tambi\u00e9n hemos ido mejorando afortunadamente los horarios de transmisi\u00f3n ya no estamos a las 2 de la ma\u00f1ana ya ya estamos en el en horarios donde hay m\u00e1s mexicanas y mexicanos vi\u00e9ndonos pero s\u00ed es importante aprovecharlo porque en el platillo sabio se come de manera sana de manera natural con platillos que se pueden preparar en menos de 10 minutos y que cualquiera podemos aprender a hacerlo y con un costo por abajo de los 200 pesos seis personas y bueno de ah\u00ed se puede ir escalando hacia abajo y la tecnolog\u00eda dom\u00e9stica nos ayuda a aprovechar cuando est\u00e1 de temporada por ejemplo la guayaba c\u00f3mo conservarla para seguirla comiendo entonces a lo largo del a\u00f1o la compramos a muy buen precio y la convertimos en conservas en mermeladas en ates y poderlas usar a lo largo del a\u00f1o ojal\u00e1 visiten estos estos v\u00eddeos ahora ya los hicimos m\u00e1s cortitos en menos de dos minutos te ense\u00f1an a esta tecnolog\u00eda dom\u00e9stica o este platillo sabio y ojal\u00e1 podamos tener oportunidad de difundirlo a\u00fan m\u00e1s que en esta \u00e9poca en la que hay mucha presi\u00f3n a los precios es una buena forma de que nosotros seamos aliados de nosotros mismos o hasta de nuestros vecinos incluso los programas donde participaba chava flores y apoyando a la econom\u00eda familiar tambi\u00e9n est\u00e1n disponibles muchos de ellos no el 100% porque alg\u00fan material que lo da\u00f1ado pero todo el que pudimos letting red volver a la nueva tecnolog\u00eda est\u00e1n ya tambi\u00e9n disponibles para que los puedan los puedan ver ahora as\u00ed que los ingredientes siguen siendo los mismos much\u00edsimas gracias eso es muy importante la labor de ricardo y vamos a seguirla consolidando lo de los precios el 5 68 87 22 y as\u00ed es que yo trabaj\u00e9 estaba todav\u00eda el instituto nacional del consumidor y he director de organizaci\u00f3n y de promoci\u00f3n y me tocaba precisamente lo de la transparencia de los precios y hab\u00eda otra \u00e1rea de investigaci\u00f3n sobre la calidad de los productos sigue [M\u00fasica] 65 para que \u00e9ste se informar\u00e1 sobre la calidad de productos y no a los productos chatarra todo eso se sigue estudiando se sigue analizando y en ese tiempo esto fue en 1900 86 pero lo d lo de chava flores para que le tiras cuando sue\u00f1as mexicano este es un gran compositor y \u00e9l ayud\u00f3 bastante en esta labor de orientaci\u00f3n y vamos a seguirlo pronto vamos a dar a conocer un plan para y fortalecer la econom\u00eda popular y y enfrentar la carest\u00eda que la gente no complicado que pueda tener la posibilidad de comprar lo b\u00e1sico la canasta b\u00e1sica a precios bajos y que sea una alimentaci\u00f3n nutricional con equilibrio en vitaminas en prote\u00ednas en carbohidratos vamos a trabajar sobre eso estamos analizando varias cosas el problema inflacionario tiene dos componentes son b\u00e1sicos el precio de energ\u00e9ticos que eso lo tenemos no vamos a decir controlado y el precio de alimentos por la crisis mundial tenemos que prepararnos para no padecer en lo relacionado con alimentos precios de alimentos b\u00e1sicos 3 pa\u00eds frijol arroz pollo huevo a lo b\u00e1sico se tiene que garantizar y debe de servir esto de elecci\u00f3n para buscando en todos los tiempos la autosuficiencia y producir en mexico lo que consumimos eso es ir a la segura entonces vamos a seguir con esa pol\u00edtica de apoyo al campo para que tengamos cada vez m\u00e1s producci\u00f3n hemos logrado incrementar la producci\u00f3n de alimentos podemos probar que se est\u00e1 produciendo m\u00e1s alimentos ahora en guerrero qu\u00e9 no se era autosuficiente ma\u00edz en b\u00e1sicos ya guerrero la gente tiene para su consumo por qu\u00e9 se est\u00e1 aplicando muy bien el programa de fertilizantes gratuitos para todos los productores de guerrero y lo mismo de en puebla entre la escala en morelos y se va a ampliar a chiapas a oaxaca a zacatecas durango a nayarit vamos a ir avanzando m\u00e1s producci\u00f3n porque lo mejor para enfrentar la inflaci\u00f3n es producir eso es lo mejor por eso la autosuficiencia todo lo que podamos hacer para apoyar el campo para producir lo que consumimos en el caso repito de los energ\u00e9ticos eso lo tenemos muy avanzado vamos a ser autosuficientes el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya en gasolina en di\u00e9sel ya estamos ciento pr\u00e1cticamente autosuficientes en dice al d\u00eda de hoy por la compra de la refiner\u00eda de deer park en texas que producen y que producen esa refiner\u00eda como 90 mil barriles diarios se dice adem\u00e1s de lo que procede a sonido entonces ya en eso estamos bien pero si necesitamos la parte de los alimentos y la transparencia en los precios para que no haya abusos y si estamos haciendo un esfuerzo para que no aumente el precio de las gasolinas quitando el 10 qu\u00e9 es un subsidio al consumidor que ese subsidio no se lo queden los distribuidores y yo hago un llamado para que se sigan portando bien en el caso de las gasolinas cuando empieza el aumento del precio de las gasolinas en eeuu aqu\u00ed me di cuenta quisieron hacer lo mismo algunas marcas quisieron hacer lo mismo sin justificaci\u00f3n porque pemex les vende las gasolinas lo que necesiten y a un precio bajo y ellos quisieron aprovechar una situaci\u00f3n este especial para sacar provecho y [M\u00fasica] ya est\u00e1n entendiendo que eso no se puede hacer no se puede ya cuando un litro de gasolina les deja m\u00e1s de tres pesos como dice y claro pues se pasa se pasan entonces vamos a estar muy pendientes hasta ahora no es la regla es la excepci\u00f3n despu\u00e9s decir por qu\u00e9 este recorro todo el pa\u00eds aunque hay uno de estos famosos que dijo que me hac\u00eda falta recorrer el pa\u00eds les puedo decir que donde m\u00e1s abusos hay en precios altos de gasolinas es en la ciudad de may y ya lo habl\u00e9 con la jefa del gobierno porque vamos atender esto por tiempos no es as\u00ed el valle rey entonces este vamos a revisar el asunto entonces la mayor\u00eda de los gasolineros son 12.000 de 500 se est\u00e1 portando muy bien son como le llamas t\u00fa aliados en los consumidores eso un aplauso para ir y otros que s\u00e9 quieren pasar pero por eso la secci\u00f3n del qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y lo que t\u00fa hablas de la procura del consumidor est\u00e1 muy bien visto administrada dirigida men la liviana la carga ricardo se hace es de los mejores servidores p\u00fablicos del gobierno federal muchas gracias presidente con segunda pregunta hace un a\u00f1o m\u00e1s o menos vino aqu\u00ed luis arce presidente de bolivia y se habl\u00f3 acerca de su experiencia con el manejo del litio y pues no dejar que las empresas particulares traten de explotarlo en aquel momento un compa\u00f1ero sugiri\u00f3 que hubiera un intercambio de opiniones para aprender de c\u00f3mo lo est\u00e1n analizando ellos ha sucedido eso usted ha platicado con \u00e9l le hagan asesorado y por eso ha tomado algunas decisiones de no dejar concesionar al litio la explotaci\u00f3n de litio s\u00ed y ah\u00ed este comunicaci\u00f3n del gobierno de bolivia y la secretaria de econom\u00eda de m\u00e9xico est\u00e1n trabajando de manera coordinada y si nos est\u00e1n ayudando por su experiencia y llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de bolivia y ahora lo que se est\u00e1 buscando es que se apruebe la ley que enviamos la iniciativa que se envi\u00f3 al congreso que tengo entendido que hoy inicia ya el debate decisivo para que se vote de esta ley y ah\u00ed se establece que en el caso del litio de la naci\u00f3n es la due\u00f1a de este mineral estrat\u00e9gico este mineral es de la naci\u00f3n y solo puede ser explotado por la naci\u00f3n y en mandato constitucional por el estado mexicano para el desarrollo de m\u00e9xico porque no queremos que est\u00e9 ninguna empresa ning\u00fan gobierno extranjero nos despoje de este mineral estrat\u00e9gico para el desarrollo industrial en el futuro porque es un mineral repito estrat\u00e9gico fundamental para el desarrollo pa\u00eds y para suplir las energ\u00edas f\u00f3siles se requiere del hecho es algo importante esto est\u00e1 en la iniciativa que enviamos a la c\u00e1mara que est\u00e1 por resolverse que va a ser muy importante darle seguimiento de estos d\u00edas yo creo que va a estar votando s\u00e9 pues en unos 15 d\u00edas ya va a estar votando se despu\u00e9s de todo el tr\u00e1mite en la c\u00e1mara de diputados porque termine el periodo de sesiones pero ordinario de sesiones en las c\u00e1maras en abril y ser\u00eda bueno que no se convoque a una extraordinaria que sea ahora ya hace falta que se resuelva ese es una recomendaci\u00f3n respetuosa a los legisladores ojal\u00e1 ya pronto sepamos muy bien y ya para terminar presidente para el 2018 los millones de mexicanos que votaron por la cuarta transformaci\u00f3n no fueron avisados vaya uno debe de saberlo tambi\u00e9n por responsabilidad pero no fueron avisados en las campa\u00f1as masivas que siempre hac\u00eda el ine invitando a que se renovar\u00e1 la credencial de elector curiosamente para este tiempo para la el juicio de los presidentes y ahora para la revocaci\u00f3n pues lamentablemente no se hizo ninguna difusi\u00f3n de que se iban a vencer much\u00edsimas la mayor\u00eda de esas credenciales que votaron por usted entonces qu\u00e9 mensaje se le puede dar a los miles a los millones que quisieran votar pero que ya no pueden porque cuando fueron ahora en estos tiempos a recoger su credencial porque si la renovaron a tiempo se las entregaban a penas ya les dijeron que no pueden votar firmaron un documento envi\u00e9 un uno de esos documentos a jes\u00fas ram\u00edrez para que lo chequen donde dice que en una especificaci\u00f3n legal hoy de que el trife bueno el tribunal electoral dec\u00eda que que con base en esas modificaciones que tuvieron ya no se puede votar en para la revocaci\u00f3n ni para las elecciones estatales de este a\u00f1o entonces que ves a que se le puede dar a esas personas que no van a poder votar que no se sientan mal este que ayuden [M\u00fasica] como buenos ciudadanos que son promoviendo el que la gente vaya a votar qu\u00e9 bien yo no puedo porque este hab\u00edan normas no me enter\u00e9 o se me hizo tarde o de plano este no me dieron facilidades y ya no voy a poder participar pero es importante la democracia es importante participar sin qu\u00e9 orienten a nadie en un sentido o en otro nada m\u00e1s de que participemos la gente que se es tambi\u00e9n en un desconocimiento de los elitistas que no conocen al pueblo los m\u00e1s reaccionarios no le tienen amor al pueblo y otros que no se puede decir que no les den amor lo que le sucede es que tiene un desconocimiento de lo que es el pueblo de la manera de pensar del pueblo entonces y van en contra en la corriente porque el pueblo si quiere participar eso lo deber\u00edan de saber esa es tan consejo que les doy los l\u00edderes de los partidos de oposici\u00f3n que no se olviden de eso es elemental el mexicano quiere participar quiere ser tomado en cuenta el decirle no participes es ofenderlos viv\u00ed unos s carteles tambi\u00e9n as\u00ed como el caso del presidente municipal una alcaldesa de la ciudad del m\u00e9xico difundiendo un cartel en donde insultan a los que van a ir votar o sea muy manos descompuestos pero todo eso tiene un efecto de boomerang si se dedican al noble oficio de la pol\u00edtica lo primero que tienen que hacer es conocer al pueblo eso es lo primero por qu\u00e9 sin pueblo no hay nada como siempre siente fuerzas con el pueblo todos en el pueblo nada no puede ser que alguien este en la actividad pol\u00edtica y qu\u00e9 y le tengamos en el pueblo que ni siquiera este conozca los sentimientos del pueblo qu\u00e9 es lo que pasa no tienes lo del avi\u00f3n ya miren yo lo dejo comprado felipe calder\u00f3n el presente pe\u00f1a bueno qui\u00e9n sigue qu\u00e9 tal presidente buen d\u00eda fabiola mart\u00ednez de la jornada procurador ven\u00eda el presidente antes de preguntarle nos podr\u00eda precisar si va a dar el informe de los 100 d\u00edas de gobierno como tacos ha acostumbrado en su sexenio si desde que estamos en el gobierno informamos cuatro veces al a\u00f1o y el informe de este a\u00f1o bah darse a conocer se va a realizar el d\u00eda 12 de abril en la tarde aqu\u00ed en palacio 12 de abril a las 5 como ya habr\u00e1 pasado la relajaci\u00f3n en la consulta revocaci\u00f3n ser\u00e1 igual p\u00fablico en redes en todos lados y ya base de res bien y preguntarle en primer lugar el presidente tiene usted alg\u00fan proyecto para modificar el esquema original relacionado con la construcci\u00f3n del tren maya sabemos obviamente que ha habido resistencias amparos problemas incluso territoriales con los ejidatarios en fin pero tambi\u00e9n est\u00e1 esta parte de la campa\u00f1a que se ha iniciado asegurando que se est\u00e1 devastando la zona tendr\u00eda usted por alguna raz\u00f3n alguna modificaci\u00f3n que podr\u00eda hacerle nos informaron que ya estaban por all\u00e1 esta primera grupo esta primera cuadrilla de especialistas de ingenieros militares que ya llegaron a tulum entonces me queda la duda por un lado veo qu\u00e9 pues se est\u00e1 apresurando la llegada de los ingenieros militares pero por otro lado tambi\u00e9n hay pendientes en materia jur\u00eddica cu\u00e1l es la perspectiva que tiene respecto a este plan de construcci\u00f3n bueno este lo cierto es que no hay ning\u00fan problema legal hab\u00eda un amparo y ya s\u00e9 fallo para que se contin\u00fae trabajando y no en ese tramo sino en el tramo 1 2 y 3 de palenque a medida ya est\u00e1 sin ning\u00fan problema legal tos y en el tramo d medida canc\u00fan tampoco porque es todo el derecho de v\u00eda de la autopista en la mayor parte la autopista de medida a canc\u00fan que se est\u00e1 ampliando entonces va a ir la autopista y el mismo derecho de vida al 30 luego ya se est\u00e1 trabajando y ya se tiene tambi\u00e9n el derecho de v\u00eda casi en todo el tramo de canc\u00fan a tulum ah\u00ed est\u00e1 dividido dos partes s se le llama el tramo 5 norte que va de playa del carmen ah cancun y el 5 sur de playa del carmen a toulon ese es el tramo que est\u00e1n impugnando es interesante este hablar m\u00e1s sobre esto qu\u00e9 bien que lo preguntas y luego est\u00e1 el tramo para entrar el altar al tramo 5 es importante que se sepa qu\u00e9 los ingenieros militares que construyeron el aeropuerto de santa luc\u00eda ya se trasladaron para ocuparse del tramo 6 y 7 que es desde tulum a es c\u00e1rcel son como 500 km qu\u00e9 tienen que hacer bueno aqu\u00ed est\u00e1 es interesantes esta es una gran obra porque en total son 1.500 km y comprende a cinco estados es tabasco chiapas campeche yucat\u00e1n y quintana roo porque ese estado bueno todo el sureste qued\u00f3 en el abandono durante el periodo neoliberal eso lo pueden ustedes constatar con datos estad\u00edsticos de como chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n incluso el sur de quintana roo todo esto no tuvo crecimiento en m\u00e1s de 30 a\u00f1os estamos hablando de cero crecimiento entonces desde los a\u00f1os 80 del siglo pasado de chiapas de tabasco de veracruz de oaxaca incluso de la ciudad de mexico todos porque no hab\u00eda crecimiento tampoco con todos los estados del pa\u00eds trasladaron a trabajar aqu\u00ed era el \u00fanico sitio donde hab\u00eda trabajo porque aqu\u00ed crec\u00eda la econom\u00eda a una tasa promedio del 10 del 12% mientras ac\u00e1 estaba bajo cero de crecimiento econ\u00f3mico entonces much\u00edsima gente se traslad\u00f3 a buscarse la vida luego se inicia el proyecto o se impulsa todo el proyecto de la riviera maya esto no est\u00e1 aqu\u00ed este proyecto de canc\u00fan para el fomento al turismo fue exitoso se empez\u00f3 a planear desde finales del gobierno de d\u00edaz ordaz cuando estaba antonio ortiz mena de secretarios de hacienda y empez\u00f3 a a materializarse en el gobierno de echeverr\u00eda cuando todav\u00eda quintana roo no era estado era territorio podr\u00edamos hablar m\u00e1s de la historia de quintana roo pertenec\u00eda todo esto pertenec\u00eda a yucat\u00e1n y con porfirio d\u00edaz se dividi\u00f3 porque porfirio quer\u00eda quedarse como era la pol\u00edtica con todas las tierras consideradas bald\u00edas por eso la guerra de exterminio a los mayas para despojarlo de las tierras por ejemplo no est\u00e1 aqu\u00ed s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 consumen todo esto era del hermano en el porfiriato desde un justo sierra fue tan fuerte la represi\u00f3n me quiso huerta antes d su este golpe de estado y del asesinato a presente mother aqu\u00ed este una matanza que \u00e9l llev\u00f3 a cabo de ind\u00edgenas aqu\u00ed en akumal a kilo convirtieron lo ascendieron a general y todos los que iban aqu\u00ed y van a reprimir una \u00e9poca posibilidades y aqu\u00ed estuvieron presos porque era una c\u00e1rcel chan santacruz aqu\u00ed estuvieron presos los l\u00edderes del movimiento obrero de r\u00edoblanco de la huelga de r\u00edo blanco despu\u00e9s de la huelga de cananea la otra huelga que fue precursora del movimiento revolucionario de la del r\u00edo blanco adem\u00e1s de la matanza que ordenaron de obreros a los l\u00edderes los mandaron presos a quintana roo en ese entonces por lass pandemias por todas las enfermedades y por la represi\u00f3n pues se ten\u00edan 200 mil y 12 mil habitantes todo en ganarlos mientras yucat\u00e1n llego a tener el mismo tiempo 300.000 entonces era la siberia tropical f\u00edjense las vueltas que da la vida ya con el paso del tiempo pues se convierte en estado ahora tiene casi la misma poblaci\u00f3n que yucat\u00e1n y pues es el para\u00edso lo que era un infierno entonces cu\u00e1l es la idea del tren m\u00e1s bueno pues comunicar toda esta regi\u00f3n que est\u00e1 llena de ciudades antiguas mayas es un territorio de la gran cultura maya que ser\u00e1 todo mesoam\u00e9rica que est\u00e1 guatemala est\u00e1 tambi\u00e9n en honduras belice son los sitios arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes del mundo es la regi\u00f3n cultural art\u00edstica m\u00e1s importante del mundo porque tambi\u00e9n aqu\u00ed floreci\u00f3 la cultura madre la cultura olmeca entonces con el tiempo como el proyecto tur\u00edstico fue exitoso todo el mundo llegue ac\u00e1 ac\u00e1 como cuando todo el mundo es el mundo porque canc\u00fan es de los lugares m\u00e1s conocidos en el extranjero para tener una idea aqu\u00ed llegan aterrizan y despegan 600 vuelos diarios 600 vuelos 10 entonces durante mucho tiempo pues era el canc\u00fan y ahora un poco ac\u00e1 la ribera maya y ha habido muchos abusos porque todo esto era tierra nacional y se fu\u00e9 privatizante pero no nos vamos a meter en ese tema entonces que queremos que el que llegue aqu\u00ed yo aqu\u00ed pueda introducirse y conocer chich\u00e9n itz\u00e1 desde luego izamal qu\u00e9 es nada la bell\u00edsima por qu\u00e9 ah\u00ed est\u00e1n las dos culturas su convento colonial pero antes y ah\u00ed mismo est\u00e1 un centro ceremonial maya prehisp\u00e1nico medida quiz\u00e1 normal por aqu\u00ed que es tambi\u00e9n centro cultural maya as\u00ed como chi cheng campeche que es una de las ciudades m\u00e1s bellas de mexico la llegada amurallada es nada nada sea maya antigua y se llegue aqu\u00ed esc\u00e1rcega entonces esto es como un cruce se sigue ac\u00e1 al triunfo por ac\u00e1 hay otra zona arqueol\u00f3gica que se llama el tigre boca del cerro esto es un para\u00edso aqu\u00ed termina el alto usumacinta y comienza el bajo suma cinta el r\u00edo usumacinta es el m\u00e1s grande de m\u00e9xico y para arriba es el l\u00edmite de m\u00e9xico con guatemala y hacia arriba est\u00e1n zonas arqueol\u00f3gicas como piedras negras como yaxchil\u00e1n y de nuevo entrando a chiapas bonampak y de boca del cerro tenosique pues palenque dec\u00eda el che guevara cuando visito palenque es el royal de am\u00e9rica bueno pero todav\u00eda de aqu\u00ed porque todo el desarrollo termina aqu\u00ed de aqu\u00ed para estamos todos bien quintanar nos el sur aqu\u00ed est\u00e1 morelos esta belleza que es va a calar ac\u00e1 va a quedar felipe carrillo puerto chetumal es bell\u00edsimo entonces todo esto a\u00fan estando en quintana roo no tiene el mismo auge del norte entonces con el tren se va a llegar ac\u00e1 y luego se va a llegar aqu\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 un tesoro del arte y de la cultura que es calakmul no hay nada como calambur con muy pocas cosas como calor en arte tales p\u00e1nico y se vuelve a unir la escarcha entonces cu\u00e1l es el prop\u00f3sito repito que los que llegan ac\u00e1 pues no s\u00f3lo disfruten del mar turquesa sino que puedan introducirse por el lado del caribe por el lado del golfo y conocer m\u00e1s este tren bah ser de carga tienen de pasajeros para los que viven en toda la regi\u00f3n todo el sureste y tur\u00edstico con desplazamiento hasta de 160 kil\u00f3metros por hora este plan va acompa\u00f1ado de la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto de tulum porque est\u00e1 saturado el aeropuerto de campo y ya ahora voy este fin de semana ah supervisar la rehabilitaci\u00f3n del aeropuerto de chetumal que ya se termin\u00f3 y y se va a utilizar a plenitud del aeropuerto de palenque es un proyecto integral aqu\u00ed tambi\u00e9n por el lado del golfo son obras tambi\u00e9n de rehabilitaci\u00f3n de ciudades en toda la ruta se est\u00e1n plantando 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles solo en las orillas se van a poner hileras de \u00e1rboles flor hoy me entrego ya el proyecto del canal secretario hasta de las especies se utiliz\u00f3 para la construcci\u00f3n de los terraplenes y de las v\u00edas el derecho deb\u00eda por qu\u00e9 este tren existe desde los a\u00f1os 50 del siglo pasado entonces se utiliz\u00f3 el derecho de v\u00eda todo esto hasta aqu\u00ed y aqu\u00ed es la autopista y lo mismo se va a utilizar el derecho de v\u00eda desde esc\u00e1rcega hasta tulum este tramo qu\u00e9 es el qu\u00e9 este cuestiona originalmente no ten\u00edamos pensado para hacerlo por abajo utilizando la carretera vamos a ampliar sin embargo se pens\u00f3 de que \u00edbamos a parar la zona mientras se construir cuando menos un a\u00f1o hubo solicitud de los due\u00f1os de hoteles y se les este concedi\u00f3 entonces tambi\u00e9n se pens\u00f3 en hacer una especie de segundo piso desde aqu\u00ed ac\u00e1 son 100 km pero adem\u00e1s de que tambi\u00e9n vamos a tener problema del tr\u00e1fico se nos elevaban mucho los costos tambi\u00e9n hab\u00eda protestas por qu\u00e9 pues si va a ir el tren arriba muy cerca de donde est\u00e1n los hoteles por eso se auto por un trazo nuevo que viene aqu\u00ed en paralelo a la carretera en los espaldares de los terrenos en la parte de atr\u00e1s ya est\u00e1 conseguido todo el derecho de v\u00eda llegando a tulum en efecto hay cenotes pero el proyecto contempla para ser viaductos para pasar por arriba no se toca no se altera en nada los r\u00edos subterr\u00e1neos y los de notes de \u00e1rboles todo esto pertenece la mayor parte a hoteles que compraron de la costa hacia adentro ya tiene un impacto ya son zonas impactadas no hay montealto no hay selva son acahuales en la cual ha existido desde hace siglos porque en la pr\u00e1ctica tradicional de la tumba la rosa y la quema para la siembra del ma\u00edz se utilizan los arcos iguales se echa abajo al cual se siembra al a\u00f1o siguiente se busca otro al cag\u00fc\u00e1n porque tiene fertilizante tiene abono org\u00e1nico y hay un sistema de rotaci\u00f3n en la cual que se utiliza se deja descansar y se vuelve este levantar crece entonces son iguales los que pero adem\u00e1s no todo no todo va a ser al cag\u00fc\u00e1n por ejemplo aqu\u00ed en playa del carmen desde qu\u00e9 se empez\u00f3 a poblar se cre\u00f3 un viaducto como de 20 km por ese viaducto que tiene 40 metros de ancho va a pasar el tren 20 km y existe el viaducto mejor dicho el trazo del reducto nunca se construy\u00f3 entonces no hay da\u00f1os mayores y ya expliqu\u00e9 que vamos a sembrar ya estamos sembrando 200 200.000 hect\u00e1reas pero no s\u00f3lo eso aqu\u00ed son 10.000 hect\u00e1reas m\u00e1s adquiridas para ampliar la zona de reserva de calakmul 10.000 aqu\u00ed mil hect\u00e1reas aqu\u00ed va a estar el parque del jaguar reserva natural aqu\u00ed guzm\u00e1n 2.400 hect\u00e1reas de reserva otro dato adicional desde m\u00e9rida hasta chetumal a nuestra medida aqu\u00ed todo esto es tren el\u00e9ctrico no hay contaminaci\u00f3n y todo en el tren imag\u00ednense lo que significa de ahorro de evitar emisiones de gases de combustible a la atm\u00f3sfera se podr\u00eda llevar la inauguraci\u00f3n porque porque este la inconformidad porque unos no tienen la informaci\u00f3n s\u00ed y pues este aut\u00e9nticamente se preocupan yo les comentaba que en una ocasi\u00f3n que hasta mi hijo jes\u00fas dijo pap\u00e1 y el tren mayo te va a destruir la selva por falta de informaci\u00f3n y de desconocimiento lo otro pues es este mala fe este entonces poco a poco pues este se va a ir sabiendo m\u00e1s pero en todo eso tambi\u00e9n hay una actitud clasista que no vive gente aqu\u00ed que esta gente que vive aqu\u00ed no tiene conciencia de la importancia de proteger el medio ambiente son los de la \u00e9lite de la capital o del extranjero los \u00fanicos hombres de ciencia y conciencia como se dec\u00eda en la \u00e9poca de la colonia es ofensivo se hicieron consultas en todo el territorio la mayor\u00eda a favor ustedes creen que podr\u00edamos hacer una obra de esta sino en el consentimiento de la gente y tiene que ver tambi\u00e9n con nuestras convicciones nosotros nos creamos en el campo vivimos en la naturaleza sabemos proteger cuidar la naturaleza es una convicci\u00f3n entonces el tren maya va a ayudar mucho mucho a la gente porque pues aqu\u00ed se aplica la m\u00e1xima de qu\u00e9 m\u00e9xico es un pa\u00eds rico con pueblo pobre y tenemos un gran potencial y este es donde hay m\u00e1s pobreza por el abandono cuando la federaci\u00f3n hab\u00eda destinado tantos recursos a una obra as\u00ed nunca entonces vamos a ir cada vez informando m\u00e1s teniendo paciencia aunque van a seguir por ejemplo este se\u00f1or derbes participo en la inauguraci\u00f3n descargue de un hotel aqu\u00ed pero estos escalettes consiguieron permiso para tener aqu\u00ed en cenotes un proyecto comunican cenotes r\u00edos submarinos y nadie dijo nada este el otro caso de c\u00f3mo les permiten aqu\u00ed vienen en d\u00f3nde aqu\u00ed junto a scarlett a una empresa estadounidense cali k que tienen como 3000 hect\u00e1reas les dan el permiso para sacar material sacar grava aqu\u00ed junto al para\u00edso este y este material se lo llevan a eeuu para sus carreteras un banco de material aqu\u00ed quienes dieron los permisos en la secretar\u00eda del medio ambiente estaba la se\u00f1ora julia carabias coraz\u00f3n de luz m\u00e1s este combativos defensores del medio ambiente de lo que hacemos nosotros entonces pues vamos a seguir informando orientando a la gente justo para evitar este literalmente un descarrilamiento del tren maya ha pensado usted quiz\u00e1 empezar a hacer pruebas en la fecha programada pero que empiece a que sea inaugurado hasta el 2024 o eso se descarta y est\u00e1 todo fijo si es que no se descarta esto nos ha pasado siempre por ejemplo cuando el segundo piso [M\u00fasica] ya para los j\u00f3venes cuando empezamos el segundo piso lo mismo una campa\u00f1a en contra en el reforma en todos los medios no en todos pero si el reforma me acuerdo perfectamente lo agarro como bandera y este y en amparos recuerdo que el finado uruguay que era muy buen abogado desamparo o sea algo promovi\u00f3 un amparo para que no hici\u00e9ramos el segundo puesto y lo hicimos y luego nos copiaron ya est\u00e1 no segundos pisos en finales del 2023 s\u00ed s\u00ed s\u00ed y adem\u00e1s est\u00e1n trabajando pues como 50.000 personas entonces trump imag\u00ednense lo que es para la gente tambi\u00e9n el apoyo de que sea que se tenga trabajo qu\u00e9 va a significar eso nos va a ayudar mucho al turismo los empleos y el comercio a todos y como el tren felipe \u00e1ngeles digo perd\u00f3n como el aeropuerto felipe \u00e1ngeles como las refiner\u00edas sin deuda presupuesto p\u00fablico y los ingenieros militares son es un gran apoyo ahora si en efecto se fueron yo voy a visitar los campamentos nuevos y los que est\u00e1n ya instalando de esc\u00e1rcega a tulum creo que va a instalar 10 campamentos este para que este alcance a los que ya empezaron del 1 al 5 y ellos les toca a 6 y 7 y apenas van a comenzar pero como est\u00e1n acostumbrados a trabajar para diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos que terminar gracias presidente finalmente lo que vi que le pasaron hoy a una tarjetita si nos puede compartir con quien se va a reunir m\u00e1s tarde pues tengo una reuni\u00f3n precisamente para el tren maya porque estamos afinando lo de los trenes con la empresa a esto hoy va a ser un d\u00eda en el que va a surgir en todo el d\u00eda el tema de los desaparecidos de la desaparici\u00f3n forzada por un reporte por un informe de la onu y tambi\u00e9n por reportes internos aqu\u00ed de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n del caso yocsina para nada m\u00e1s finalmente si nos puede dar un mensaje de la posici\u00f3n de su gobierno por lo que ya se prev\u00e9 que ser\u00e1 este informe tanto el de la onu como del caso y oxy napa por favor gracias bueno pues que estamos trabajando como nunca en la b\u00fasqueda de desaparecidos nunca ser\u00eda atendido este lamentable hecho caso de este quienes fueron v\u00edctimas de la violencia y se est\u00e1 haciendo un trabajo de b\u00fasqueda y en el caso de ayotzinapa pues se ha avanzado bastante pronto se va a tener ya un reporte [M\u00fasica] aunque es un tema muy complejo porque todo esto no hay que olvidarlo fue por una decisi\u00f3n equivocadas absurda de declarar la guerra al narcotr\u00e1fico y de quieren enfrentar la violencia con la violencia y eso fue lo que descompuso todo por eso debe de explicar felipe calder\u00f3n y el por qu\u00e9 le dio tanta confianza a la luna porque llego a hacer garc\u00eda luna su brazo derecho y que informe porque tomo esa decisi\u00f3n de jara garc\u00eda luna con esa responsabilidad y tambi\u00e9n el porqu\u00e9 tomo la decisi\u00f3n de actuar de manera precipitada sin un diagn\u00f3stico y sin atender las causas antes de mandar a reprimir y aunque se burlen de nosotros ya es otra pol\u00edtica es atender las causas no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y vamos avanzando ya son buenos los resultados que en esta materia dec\u00edan de que no se pod\u00eda se burlaban de que yo sosten\u00eda de que abrazos no balazos porque tenemos maneras distintas de pensar si no se atiende a los j\u00f3venes si no hay trabajo si no hay buenos salarios si no el bienestar si se desintegran las familias si se pierden valores cuando vamos a resolver el problema nosotros estamos teniendo ya buenos resultados porque cambiamos completamente la pol\u00edtica en materia de seguridad cuando lo van a reconocer nuestros adversarios no nunca pero no solo porque est\u00e9n en contra de nosotros por cuestiones pol\u00edticas es un asunto ideol\u00f3gico para el conservador no hay m\u00e1s que el uso de la fuerza son fascistas en tres bolsas link porque para ellos es ley fuga pena de muerte m\u00e1talos en caliente as\u00ed piensan s\u00ed s\u00ed fue un una masacre de un grupo contra otro en un palenque clandestino donde estaban y llegaron hay este balacearon a los asistentes y luego desgraciadamente muchos muertos s\u00ed tambi\u00e9n heridos que est\u00e1n siendo atendidos heridos 6 las bandas que est\u00e1n ah\u00ed este cooperante pero ya sali\u00f3 un equipo para all\u00e1 para la investigaci\u00f3n y para atender el tema muy bien pues nos vemos quedamos pendientes para ma\u00f1ana porque si se nos pas\u00f3 ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:37.158353"
}